<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BOKEL Guilelmus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1599</date>.  DISPVTATIO DE SVBSTITV- TIONIBVS: In Inclyta  <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia publici! exercitij causa pro¬  posita à <persName>GEORGIO OBRECHTO</persName>IC Respondente <persName>Wilhelmo Bôkelio</persName> Iun. Saxo.( Vignette.)  <placeName>Argentorati</placeName>, Excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName>.( <date>1599</date>.) ( Verso blanc.)  In-4°, car. ital., 22 ff. non ch., sign. A- E, réclames, initiale ornée  I; fol. A 2a, bande d’ ornement.  R 10.5485 et R10.54816, Prov.: Kubasta d Voigt, <placeName>Vienne</placeName>,  25/ XI. <date>1896</date>.  Voir: OBRECHT Georgius, Selectissimae disputationes  ex juris civilis materiis. <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1599</date>.  226  <persName idref="253956390">BOLANI BOLLANUS</persName>( Domenico). Voir: Dominieus.  Dominieus  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Grüninger, 1504.  Tractatus Dominici Bollani! De conceptione Glorio¬  sissime Dei Geni tricis Virginis Marie. Sermo eiusdem.  Gravure sur bois: Ste. Anne assise, ayant sur ses genoux la  Vierge comme enfant et le petit Jésus; à ses pieds un homme et une  femme agenouillés, entre eux un enfant emmailloté dans un panier, au  fond une église.  A la fin: In nobili Heluetiorum ciui tate <placeName>Argentina</placeName> chalchogra- phatum per Joannem Grünin ger. M.CCCCC.  Quarto: Saluatoris Anno. in Die Blasij.  In-4°, car. goth., 2 col., XLVII ff. ch., titre courant, initiales  à fig. C, D, 0, initiales ornées et initiales d’ attente.  Au verso du titre trois petites gravures, représentant la sainte  Vierge, tirées du Hortus animae 1501, fol. 2b.  fol. A 2a: Registrum; au verso, marque typogr. de J. Grüninger. ( H. A B., Planche I, No 1; Silvestre, No 503.)  R 101.344. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName><date>1871</date>.  Proctor II, Section I, No 9890: Londres, British Museum;  Schmidt I, No 65: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 1070.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Mannheim</placeName>Schlossbibl.  227  141  BONAVENTURA, Ad fratres mendicantes. Voir: <persName>GUILHERMUS</persName> PARISIENSIS, De collationibus et pluralitate ecclesiasticorum  beneficiorum. <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1507.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
