<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="257653236">J. Frölich</persName>, <date>1544</date>.  Anathomia oder abconterfettung eines <persName>!</persName>Weibs leib, wie er  inwendig gestaltet ist.  Au bas: Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, bey <persName>!</persName>Jacob,  Im Jar, <persName>!</persName>M. D. XLIIII.  Une feuille: grande planche représentant les diverses parties du  corps de la femme; et 9 petites figures reproduisant chacune de ses  parties; texte explicatif.  <placeName>Strasbourg</placeName>.  R10153. Prov.: Bibl. de l’ ancienne Faculté de Médecine de  51  <persName idref="030384818">ANDREAS Hispanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff, <date>1507</date>.  Contenta hoc libello <persName>!</persName>Modus confitendi Compositus <persName>!</persName>per  Re, episcopum <persName>Andream</persName>Hispanum Sancte Romane ec¬  clesie Pe.  Interrogationes et doctrine quibus quilibet sacerdos  debet interrogare suum confitentem.  Canones penitentiales per Episcopum Ciui tatensem  summa cum diligentia Compositi et correcti.  Casus Papales et Episcopales.( Verso blanc.)  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>. Anno domini Mille simo  quingestesimo septimo per Honorabilem vi rum Mathiam  Hupfuff.  in-4°, car. goth., 19 ff. non ch. et 1 f. blanc, sign. A- D.  E 121823. Prov.: Abbé Cromer, Saverne, 23/ VII. 1879.  Schmidt V, No 63: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. n° 292. 52  <persName idref="030384818">ANDREAS Hispanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="257653236">J. Frölich</persName>Knobloch, <date>1508</date>.  MOdus confitendi Com positus per Re. episco pum  <persName>Andream</persName>Hispanum( Sancte Romane ec clesie Peniten¬  tiarium.  Interrogationes et doctrine quibus quilibet sacer-] dos  debet interrogare suum confitentem. <persName>!</persName>Canones penitentiales  per episcopum Ciuitatensem. summa cum diligentia com¬  positi et correcti. <persName>!</persName>Casus papales et episcopales.  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per <persName>Johannem Knoblouch</persName>.  Anno domini <persName>!</persName>Millesimo quingen <persName>!</persName>tesimo octa- Iuo.  in-4°, car. goth., 19 ff. non ch., sign. A- D, initiales d’ attente. * E 121825. Prov. inconnue.  Schmidt VII, N° 42: BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  53  <persName idref="028786696">ANDRELINUS Publius Faustus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, <date>1508</date>.  P. FAUSTI ANDRELINI <persName>!</persName>Foroliuiensis Poetae Laureati  atque Oratoris clarissimi <persName>!</persName>Epistolae prouerbiales <persName>!</persName>&amp; amp; mo¬  rales lon- ge lepidissimaenec minus senten- tiosae.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
