<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BENEDETTI Alessandro</persName>. Voir: BENEDICTUS Alexander.  BENEDICTUS Alexander  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Herwagen</persName>, <date>1528</date>.  <persName>ALEXANDRI</persName>( BENEDICTI MEDICI clariss. Anatomice, siue  de Hystoria corporis humani; Libri quinque.( Feuille de lierre.)  Eiusdem Aphorismorum liber. Aphorismi Damascaeni.  Hippocratis iusiurandum.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>MENSE] MARTIO, ANNO <persName>M. IOANNE BENTZIO</persName>D. XXVIII.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>IOHANNEM HERVAGIVM</persName> MENSE MARTIO AN. <persName>M. IOANNE BENTZIO</persName>D. XXVIII.( Verso blanc).  In-8°, car. ital., 112 ff. ch., titre courant, réclames, initiales ornées  S, H, N, A, S, C, P.  RIOI.367( 2). Prov.: Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>, 2/ IV.  <date>1878</date>, contre échange. Rel. anc. GPB: <placeName>Berlin</placeName>.  180  <persName idref="17734279X">BENTZIUS</persName>Joh.  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1589.  EROTEMATA! IN <persName>M. IOANNE BENTZIO</persName>T. CICE- RONIS LIBROS III.! DE OFFI¬  CHS, ITEMQVE] de Senectute,&amp; amp; de Amicitia Dialogos:  BREVI ET PERSPICVA ME- thodo comprehensa, sic vt magno¬  rum loco Commentariorum queant esse. OMBVS IN¬  GENVIS Apo- lescentibus, veraeque honestatis amantibus  cognitu dignissima: Autore <persName>M. IOANNE BENTZIO</persName>! Bruxel¬  lensi.( Vignette.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>! Excudebat <persName>Antonius Bertramus IVLIO</persName>! <persName>M. IOANNE BENTZIO</persName>D.  LXXXIX.  In-8°, car. rom. et ital., 8 ff. non ch., 222 p. ch., 13 ff. non ch. ( Index), titre courant, réclames, quelques vignettes.  Au verso du titre: armoiries.  Fol, 2a non ch.: DOMINO ERNE- STO, ET DOMINO  FRANCI SCO FF Ducibus Brunsuicensibus...— <placeName>Argento¬</placeName> rati, IIII. Kalend. Iunij, Anno Christiano <persName>M. IOANNE BENTZIO</persName>D. LXXXIX.  Ioannes Bentzius.( Préface de 9 p. en car. ital.)  Fol. 6b non ch.: EPIGRAMMAIN LIBELLVM QVAESTIONVM  SCRI- ptarvm in Officia Ciceronis&amp; amp;c....— <persName>M. IOANNE BENTZIO</persName><persName>Michael Hospeinius</persName> ! <placeName>Argentoratensis</placeName>.( 3 p. en car. ital.)  R102.1006). Prov.: <persName>Friedrich</persName>Klüber, Munich, 6V. 1902; 3M.  181  <persName idref="17734279X">BENTZIUS</persName>Iohannes.  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin,( 1596l.  THESAVRI( LATINITATIS Purae Compendivm Alte¬  rvm: IN QVO SIMPLICIBVS VO- cabulis, naturâ cohaeren¬  tibus, omnes Cicero- niane loquendi formulae, eadem na¬  turali serie subiunguntur: pro adolescentulis Lati- nè  loqui&amp; amp; scribere inci- pientibus.  107  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
