<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Sélestat</placeName>.  Manque chez Schmidt; GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>, Bonn, Münster;  156  <persName>BARTHOLOMEUS Coloniensis</persName> <placeName>Haguenau</placeName>. H. Gran, 1514.  Dialogus mytholo- gicus <persName>Bartholomaei</persName>dul¬  cibus io- eis, iucundis salibus, concinnisque sententiis  refertus, atque diligenter elaboratus.  M. <persName>G. Konitz</persName>distichon,( 1 distique.)  Quorundam vocabulorum diffi cilium explanationem  in cal- ce libelli inuenies.  A la fin: <placeName>Hagenau</placeName>Domino <persName>Joanne Rynmann</persName>de Orin¬  gaw es impendente: Hen- ricus Gran excudere fecit:  mense Octobris Anno! saluationis nostrae! M. d.xiiij.  In-4°, car, rom. et goth., 17 ff. non ch., sign. A- C, initiale ornée A,  titre encadré.( H&amp;amp;B, Planche LXIV, NO 2.)  Au verso du titre:... <persName>Antonio Witchin</persName>,, <persName>Georgius Adal¬ berti</persName> bonarum ar- tium baccalaureus patri suo ama¬  tissimo. S.P.D...— Ex Lipcensi Gymnasio pridie Idus mensis  Junij. Anno domini. M.D.IIII.  R100.874. Prov.: Th. Ackermann, Munich, 30. III. 1886; 2 M.  Notes mss.  157  <persName idref="171857100">BARTHOLOMAEUS Coloniensis</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, Th. Anshelm, 1516.  Dialogus Mythologi! cus <persName>Bartholomaei</persName>dul¬  ci! bus iocis, iucundis salibus, con cinnisque sententiis  refertus atque diligenter ela boratus.  <persName>G. Konitz</persName>distichon,( 1 distique.)  <persName>Jo Knoder</persName>. distichon,( 1 distique.)  Quorundam uocabulorum difficilium ex- planationem  in calce libelli inuenies.  A la fin: <placeName>Hagenaw</placeName>apud Thomam Anshelmum mense  Nouembri. M.D.XVI.( Verso blanc.)  In-40, car. rom., 22 ff. non ch., sign. A- E, titre encadré.( H. 8 B.,  Planche LXI, N° 1.)  Au verso du titre: Studiosis adulescentulis Philippus! Me¬  lanchthon.( 1 p.)  R102.055. Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg, <date>1871</date>.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB.  158  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
