<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date><date>CCCXCVIII</date>.  su- per quibusdam superstitionibus noui! ter exortis. ( en car. rom.)  RIOL636. Prov.: Bibl. Ch. Schmiat. Au verso blanc du dernier  f. et au f. blanc suivant, index mss. Rel. anc.  2e ex. R 101.170. Prov.: Bibl, de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>. Rel, anc.  3e ex. R 101.71. Prov.: R. Sandrogs, <placeName>Berlin</placeName>. Notes mss. au verso  du f. de garde.:,Ex bibliotheca faustiana Dr. Ed. Sabell. <placeName>Berlin</placeName><date>1867</date>.  Die erste Ausgabe dieses Buches erschien Basel, 1581, dies ist die  zweite Ausgabe, die dritte erschien ebenda bei <persName>B. Jobin</persName><date>1591</date>in- fol.  Die erste Ausgabe enthält nur IV libri.&amp;quot; Rel. anc.  222  BODIN Joh.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName>, <date>1591</date>.  DE MAGORVM DAEMONOMANIA. Vom Auszgelas! nen  Wütigen Teüffelsheer! Allerhand Zauberern, Hexen vnnd  Hexenmeistern, Vnholden, Teuffelsbeschwerern, Warsa¬  gern, Schwartzkünstlern, Vergifftern, Augen- verblendern, &amp; amp;c. Wie die vermög aller Recht erkant, eingetrieben,  gehin- dert, erkündigt, erforscht, Peinlich ersucht vnd  ge-! strafft werden sollen.  Gegen des Herrn Doctor J. Wier Buch von der Geister  verführun- gen, durch den Edlen vnd Hochgelehrten  Herrn Johann Bodin, der Rechten D.! vnd des Parlements  Rhats inn Franckreich auszgangen.  Und nun erstmals durch den auch Ernvesten vnd  Hochgelehrten H. Jo- hann Fischart, der Rechten D.&amp; amp;c.  ausz Frantzösischer sprach trewlich in Teutsche gebracht,  vnd nun zum andernmahl an vilen enden vermehrt vnd  erklärt.  Marque typographique de <persName>B. Jobin</persName>.( H. 4 <persName>B. Jobin</persName>, Planche XXXVII,  No 7  Mit Röm: Key: May: Freyheit auff zehen Jar.  Getruckt zu Straszburg, bei Bernhart. <date>1591</date>. ( Verso blanc.)  A la fin, avant la table: Getruckt zu Straszburg, durch  Bernhart.( 2 feuilles de lierre)! <date>M.</date><date>D.LXXXXI</date>.( Le tout  entre 2 larges bandes d’ ornement.)  In- fol., car. goth., 2 col, 12 ff. non ch., 336 pages ch., 6 ff. non  ch.( table), titre courant, réclames, notes marginales, initiales goth.,  plusieurs bandes d’ ornement, titre rouge et noir.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
