<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>)</persName> Marque typographique de <persName>George Ulricher</persName>( H e B. Planche XXII,  Au- dessous: Si qvis volverit volvnta¬ ti eius obtem¬  perare, is cognoscet de doctrina, utrum ex Deo sit, an  ego à me ipso loquar. Ioh. VIl.( Verso blanc. <persName>)</persName> A la fin: <placeName>Argentorati</placeName><persName>Georgio Vlrichero</persName>Andlano Im¬  pressore. An. M. D. XXXI.Mense Septembri.  In-40, car, rom., 4 ff. non ch.— 20 ff. ch.,( le dernier f. est  chiffré par erreur 21 <persName>)</persName>, titre courant, réclames, notes marginales, initiales  à fig. F, I, 2 bandes d’ ornement; au verso du dernier f. même mar¬  que typograghique qu’ au titre.  fol. A 2a non ch.: MAGISTRATVS! ET CONCILIA CIVITA¬  TVM, AR- gentorati, Constantiae, Memmingae,&amp; amp; Lin¬  dauiae... sua offerunt obsequia...( Préface de 4 pages et  demie. <persName>)</persName> R101.473. Prov.: Don de la Bibl. Roy. de <placeName>Berlin</placeName>, 2/ x1. 1875.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Gœttingue</placeName>B U. Baum, No 25; Mentz, No 27c  362  BUTZER Martin  Strasbourg, G. 1532.  SACRORVM PSAL MORVM LIBRI QVINQVE, AD EBRAI  cam ueritatem genuina uersione in Latinum traducti; pri¬  mùm ap pensis bona fide sententijs, deinde pari diligentia  adnume ratis uerbis, tum familiari explanatione elucidati.  Per Aretium Felinum.( Feuille de lierre. <persName>)</persName> Marque typographique de G..( HEB, Planche XXII,  No 3; Silvestre, No 735. <persName>)</persName> OPVS AB AVTHORE RECO- gnitum,&amp; amp; passim non con¬  temnendis! accessionibus auctum.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT GEORGIVS( VLRICHER  ANDLANVS, ANNO! M. D. XXXII. MENSE MAR.  Au verso, marque typographique de G..( HEB, Planche  XXII, No 7 <persName>)</persName>.  In- fol., car, rom., 12 ff. non ch., 334 ff. ch., titre courant, récla¬  mes, notes marginales, de nombreuses initiales à fig.( grandes, moyennes  et petites <persName>)</persName>. Vignettes.  Au verso du titre: CONTENTA] in hoc opere.  fol. a 2 a non ch.:... Principi, 1 Francisco Valesio, Chris¬  tianissimi Galliarum Regis primogenito,&amp; amp; Delphino, Are¬  tius Feli- nus Salutem precatur...( 4 pages. <persName>)</persName> R. 16  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
