<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>XI</date>et Epistola Bebelij:  ad... Ioannem <persName>Salicetum Vuidman</persName>, alias, eiusque filios,  utri- usque luris docfores Beatum, ducalem senatorem,  atque Ambrosium Tubingensem praepositum....— Tubin¬  gae. XV. Kalendas Iulias. Anno. M. D.VI.  Imprimé à la suite de <persName idref="162164815">Heinrichmann</persName>Iacobus, Institutiones gram¬  maticae, avec continuation de la pagination.  In-4°, car, rom., fol. 71— 115 et 1 f, non ch.( verso blanc), titre  courant.  R100.051(3). Prov.: Bibliothécaire W. List, Strasbourg, 31VI. 1890.  Rel. anc. GPB: Greifswald. Manque chez Panzer, Schmidt et Zapf.  175  BEBENBURGIUS. Voir: <persName idref="083402136">LUPOLDUS</persName>DE EGLOFFSTEIN.  BECHOFFEN <persName>Iohannes</persName> Strasbourg, J. Schott, <date>1519</date>.  Quadruplex exposi- tio Missalis, seu officii Misse: vi¬  delicet! Litteralis: Allegorica: Tro- pologica: et Anago¬  gica.  Materia que etiam populo publice pre- dicari expediat  quo ad sensum litte- ralem, allegoricum, atque tropologi¬  cum: vsque ad oblationem.  Residua vero ad contemplationem perti- nent: prout  in fine patet. Quaestionum quae- rundam breuium annexis  responsis, per! totum Misse officium ordinatis.  A la fin: <placeName>Argentine</placeName>in edibus <persName>Joannis Salomonis</persName>Scoti: impensis  vero Blasij Leyptzensis. Kalen. Februarij. Anno  Christi, <date>1519</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 90 ff. non ch., sign. A- P, titre courant, notes  marginales, initiale ornée M, titre rouge et noir, avec encadrement:  à gauche une Mater Dolorosa, debout, à droite un Christ, homme de dou¬  leurs, assis, au bas un évêque célébrant la messe, agenouillé devant l’ autel,  au haut deux monstres marins, auxquels deux enfants nus poussent  un fer dans la bouche; au verso du titre, au bas, une bande d’ ornement,  au milieu, deux enfants qui se querellent; aux extrémités deux autres en¬  fants dont chacun tient un jouet, dit moulin à vent; celui de gauche porte  en outre une cuirasse et sonne la trompette.  RI01.327. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 8XI. 1888; a M.  BN Paris, Rés. B. 2419; Schmidt II, N° 44.  176  BECLAGUNG [ Strasbourg, J. Prüss, vers <date>1526</date>.]  Beclagung Tütscher Nation. Disz zeychen bedüt den  text des propheten Hieremie.(  Disz zeychen bedüt die vszlegung des texts. 65  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
