<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="146191072">Edouard Koch</persName>, pharmacien, <placeName>Sarrebruek</placeName>,  <date>1871</date>. Rel. anc.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, Marburq UB.  Manque chez Schreiber, Kräuterbücher.  220  BODENSTEIN( Adam von). Voir: PARACELUS, Spittal Buch, 1562.  BODENSTEIN( Botenstein) von Carolstadt. Voir: KARLSTADT  Andreas.  BODIN Joh.  Strasbourg, B. Jobin, 1581.  DE DAEMONOMANIA MAGORVM. Vom Auszgelasznen  Wütigen Teuffelsheer der Beses- senen Vnsinnigen Hexen  vnd Hexenmey- ster, Vnholden, Teuffels beschwerer,  Warsager, Schwartzkünstler, Vergiffter, Nestelverknipffer,  Veruntreuer, Nachtschädiger, Augenverblender,&amp; amp;c. vnd  aller anderer Zauberer geschlecht, sampt jhrn vngeheurn,  händeln: Wie sie vermög der Recht erkant, eingetrieben,  gehindert, erkün- digt, erforscht, Peinlich ersucht vnd  ge- strafft sollen werden:  Alles nicht alleyn ausz H. Schrifft vnd nach der  hierüber auszgangenen Determination der Theolo- gen  zu Parisz, sondern auch ausz gründlicher Philosophi, Hi¬  storien, vnd gemeynen Rechten gezogen, vnd wider Doctoris  J. Wier Buch hievon geschriben, durch den Edeln, Hoch¬  gelehrten vnd Ferrberumbten! H. Johan Bodin, der Rechten  Doctorn, vnd des Parle-! ments Rahts inn Franckreich,&amp; amp;c.  Nun erstmals durch den auch Ehrnvesten vnd Hochge¬  lehrten H. Johann Fischart, der Rechten Doctorn, ausz  Frantzösischer Sprach, treulich inn Teutsche gebracht, vnd  an etlichen enden gemehret vnd erklaret.  Heutigs Tags, bei nun zumal zweiffelhafftiger Nachfrag  von der Hexen verdienst vnd Straff, den Theologen,  Rechtsgelehr- ten, Medicis, Amptleuten, Richtern, Rhäten,  Rhatsper- sonen vnd jeder Oberkeyt notwendig zu wis¬  sen vnd sich darnach zurichten.  Mit Röm: Key: May: Freiheyt auff zehen Jar.  <placeName>Straszburg</placeName>bei B. Jobin, 1581.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth.. 8 ff. non ch., 806 pages ch., titre courant,  réclames, notes marginales, titre rouge et noir.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
