<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>24</date> A l&amp;#x27;avant dernier f. non ch.: <persName idref="161171192">Joannes Altenstaig</persName><persName>Joannes</persName>ex <placeName>Mindel¬</placeName> heim ad discipulos suos....— Ex Tubinga septimo! Ka¬  lendas Novembris. Anno!... M. CCCCC. VIIl,( 4 pages.)  Suit: <persName idref="161171192">Joannes Altenstaig</persName><persName>Joannes</persName><placeName>Mindelhaimensis</placeName>! <persName>Gregorio Weselin</persName> Schorndorffensi amico suo...— Ex domo conduc¬  titia. Anno... M. CCCCC. VIII.  Au <persName>- Ryn¬ man</persName>dessous: 4 distiques: Ad eunden gentilem suum Sebas¬  tiani Refeck Carmen. * R100058b, à la suite de <persName idref="162164815">Heinrichmann</persName>, Grammaticae institu¬  tiones <date>1509</date>.  manque. Notes mss.  2e exemplaire:* R100050. Prov.: Bibl. de <placeName>Tübingen</placeName>, 1871; titre  Schmidt, III, p. 21, N° 73: BM. de <placeName>Strasbourg</placeName>et Jadis Bibl. de  <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 242.  GPB III, 7202: <placeName>Berlin</placeName>, Munich, Marbourg.  37  ALTENSTAIG  Haguenau, H., <date>1511</date>.  Vocabularius Joannis! <placeName>Mindelhaimensis</placeName>.  Vocum quae in opere grammatico plurimorum con  tinentur: brevis et vera interpretatio.! Opus emendatum  et denuo reuisum] ab ipso operis auctore: cum additi¬  one quorundam quae alii non habent. <persName>Henrici Bebelij</persName> Epigramma.( 4 distiques latins.)  A la fin: <persName>Henrieus Gran nawensis</persName>chalcographus Hage-  in officina sua: expensis circumspecti viri <persName>Joan</persName><persName>- Ryn¬ man</persName>nis  de <placeName>Oringaw</placeName>archibibliopole: impressit Anno gratiae  M. D. <date>XI</date>die xxvni, mensis martij fini! uit feliciter.  in-4°, car, rom., 2 col.; 6 ff. non ch. <persName>- Ryn¬ man</persName>CVII ff. ch.; sign. a— v,  titre courant, init. d’ attente.  Au verso du titre: Carmen saphicum Sebastiani <persName>Kefer</persName> ( 4 strophes à 4 vers.) et Tetrasticon Math. Kretz.  Fol. a 2a non ch.: <persName idref="162164815">Jacobus henrichman</persName>Sindel fingensis.  S. P. B. Joanni Altenstaigio Min delhaimensis...— Ex  Crespachio nonis Maij: Anno octauo vltra sesquimillessi¬  mum.  Fol, a3 non ch.: Henrico Bebelio... Tubinge publice  profit tenti <persName idref="161171192">Joannes Altenstaig</persName><persName>Joannes</persName>...  Fol. a 4a non ch.: Generosi baroni Schwartzen- bergio  <persName idref="161171192">Joannes Altenstaig</persName><persName>Joannes</persName>...  Au <persName>- Ryn¬ man</persName>dessous: <persName idref="161171192">Joannes Altenstaig</persName><persName>Joannes</persName>... Lectori.  Fol, a 5b non ch.: Index à 2 col.( 3 pages).  Fol. CVIIa: <persName idref="161171192">Joannes Altenstaig</persName><persName>Joannes</persName>ex <placeName>Mindelhaim</placeName>] ad dis¬  cipulos suos... septimo calendas nouembres: Anno  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
