<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1581</date>.  <persName idref="029004683">Johann Fischart</persName>G. M. der Rechten Doctor.( Préface de 5 ff.)  fol. 7a non ch.: Vorwarnung von Lesung vnd Urthey lung  folgender Bücher.( 2 ff)  R100.721. Prov.: Bibliothèque Ed. Cunitz, Strasbourg, <date>8 juillet 1886</date>.  Notes mss. Au verso du titre: Anno salutis <date>1627</date>... Otto  Schmidt, Harburg. Rel, anc.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Halle</placeName>UB, <placeName>Königsberg</placeName>UB.  221  BODIN Joh.  Strasbourg, <persName>B. Jobin</persName>, <date>1586</date>.  DE MAGORVM DAEMONOMANIA. Vom Auszgelasznen  Wütigen Teuffelsheer Aller- hand Zauberern, Hexen vnd  Hexenmei- stern, Vnholden, Teuffelsbeschwerern, Warsa¬  gern, Schwartzkünstlern, Vergifftern, Au- genverblendern  etc. Wie die vermög aller Recht erkant, ein- getrieben,  gehindert, erkündigt, erforscht, Pein- lich ersucht vnd  gestrafft werden sollen. Gegen des Herrn Doctor J. Wier  Buch von der Geister verführungen, durch den Edlen  vnd Hochgelehrten Herrn! <persName idref="029004683">Johann Fischart</persName>Bodin, der Rechten D.  vnd des Parlements Raths in Franckreich auszgangen.  Vnd nun erstmals durch den auch Ehrenvesten vnd  Hoch- gelehrten H. <persName idref="029004683">Johann Fischart</persName>, der Rechten D. etc.  ausz Frantzösischer sprach trewlich in Teutsche gebracht,  vnd nun zum andernmal an vielen enden vermehrt vnd  erklärt.  Marque typographique de <persName>B. Jobin</persName>( H.« <persName>B. Jobin</persName>, Planche XXXVIII,  No 10, mais sans l’ encadrement.)  Au- dessous: Mit Röm: Key: May: Freyheitt auff zehen  Jar.  Straszburg, bei <persName>B. Jobin</persName>, <date>1586</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., <date>8 juillet 1886</date>ff. non ch., 767 pages ch., 3 ff. non ch,, titre  courant, réclames, notes marginales, p. 41 vignette, initiales ornées  W, V; titre rouge et noir.  fol. 2 non ch.: Dem Wolgebornen Herrn, Herrn Eberhart,  Herrn zu Ra- poltstein, Hohenack vnd Geroltzeck! am  Wassichin, etc. Meinem Gnä- digen Herrn...— Datum  Forpach, den er- sten Septembris, Anno <date>1586</date>... <persName idref="029004683">Johann Fischart</persName> G. M. der Rechten vnd Amptmann! zu Forpach.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
