<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ALBERTUS Magnus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. XV</date><persName idref="119108860">Hupfuff</persName>, <date>1510</date>.  Albertus magnus De secretis mulierum et virorum.  Gravure sur bois: ville et paysage; un maître debout, un élève  assis, tenant un livre sur ses genoux.  A la fin. Jmpressum <placeName>Argentine</placeName>per <persName>Mathiam Hüpfuff</persName> Anno Millesimo quingentesimo decimo.  in-40, car, goth. et rom., 28 ff. non ch., sign. A <persName>-</persName>F, verso du dernier  f. blanc.  Fol. A 2a: Prologus in Albertum ma gnum...( 1 page.) * 1102291. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 10/ xII. 1898, 8 <date>M. D. XV</date>25.  Schmidt V, No 79: B M Colmar.  GPB II, 10092. <placeName>Vienne</placeName>.  28  <persName>ALBERTUS Magnus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. XV</date>Schürer, 1515.  Habes in hac pagina, Amice lector, <persName>AL</persName><persName>-</persName><persName>BERTI MAGNI</persName> Germani principis! philosophi, De natura locorum Li brum  mira eruditione,&amp; amp; singula ri fruge refertum,&amp; amp; iam pri¬  mum summa diligentia reuisum, in! lucem aeditum, quem  leges! diligentius, vel si Cosmo graphia vel Physica pro¬  fecisse te vo lueris.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. Ex aedibus Matthiae <persName>Schurerij</persName>,  Mense Ianuario. <date>M. D. XV</date>. Ductu <persName>Leonhardi</persName>,&amp; amp; Lucae  Alantse fratrum.  Au <persName>-</persName>dessous: marque typ. des frères Alansee( H&amp;amp; B, Planche  XIII, N° 1).  in-4°, car, rom., 3 ff. non ch., XLIII ff. ch., verso du dernier f.  blanc, titre courant, initiales ornées, titre encadré, composé de quatre  pièces jusxtaposées, au milieu de la pièce supérieure plaquette vide,  dans chaque coin un génie nu, tenant les extrémités d’ une guirlande  reliée à la plaquette; dans les pièces latérales et la pièce inférieure,  arabesques. Encadrement propre à Schürer, manque chez I&amp;amp; B.  Au verso du titre: REVERENDO PATRI DOMINO HIE ronymo  Balbo... <persName>Georgius</persName>Tannstetter Collimitius, artium!&amp; amp; Me¬  dicinae Doctor...— Viennae Nono kalen. Decembris. Anno  Christiano. <date>M. D. XV</date>XIII.  Fol. A2a: Ad... Hiero! nymum Balbum, <persName>Ioachimi</persName>Va¬  diani! Heluetij Epigramma.( 8 distiques.)  Au verso: SEBASTIANVS BVNDERLIVS GEOR gio Collimitio... ( 8 vers) et en outre 3 vers de Nic. Gerbellius.  R 100412. Prov.: BN Munich, 15/ VIII. <date>1873</date>; 5 <date>M. D. XV</date> Au <persName>-</persName>dessous du titre, timbre: Bibliotheca Regia Monacensis.  Schmidt, VIII, N° 150; BN Paris, Rés. R 833; GPB II, 10004:  <placeName>Berlin</placeName>, Munich, <placeName>Vienne</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Bonn, <placeName>Göttingen</placeName>.  29  R.2  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
