<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName> durch <persName>Bartholomeum Grüninger</persName><persName>Grüninger</persName>in den jar nach! der ge¬  burt des Herren vnsers Seligmachers. <date>M. D. XXXV</date><date>M. D. XX</date>. Vnnd  vollendet auff Sant Thomas des heiligen zwelff botten -bendt.  in- fol., car. goth., LXV ff. ch., 1 f. non ch.( Verso blanc), titre  courant, réclames, grande initiale goth. V.  24 gravures de différente grandeur, empruntées en partie à des  ouvrages antérieurs; plusieurs sont composées de deux bois, 9 repré¬  sentent des articles de guerre tels que pont, tour, chariot, échaffaudage  pour lancer les flèches à feu, fol. LX,« das gerüst Testudo mit zweyen  widern».  Fol. 2a: Herren Meister Hansen Gerster der stat Basel  würdigen statschreiber, Cantz-] ler vnnd Protonotarien. Ent¬  beut doctor <persName>Johannes</persName>adelffi Argentinensis, stattartzet zu  Schaffhausen, sein manigfaltigen früntlichen Gruss...—  Datumb inn Schaffhausen, vff Sant <persName>Johannes</persName>tag, des Euan¬  gelisten. In dem jar des Herren.! <date>M. D. XXXV</date><date>M. D. XX</date>.  R10077. Prov.: Bibl. Charles Schmidt, dont l’ ex-libris se trouve  à l’ intérieur de la reliure. Au recto du f. blanc qui précède le titre,  Schmidt a noté: La première édition est de 1520. La gravure fol. 7a  est aussi en tête de la 2e édition de Geiler:« Her der Kunig ich  diente gern». Le poète couronné fol. 62b est le même que celui qui  paraît dans diverses publications de <persName>Grüninger</persName>, à partir de <date>1498</date>.  Plusieurs des autres grav. sont tirées d’ ouvrages antérieurs.  GPB, I, 10495: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, <placeName>Wien</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königs¬</placeName> berg, Braunsberg.  II  ADOLESCENTIA <persName>Jacobi</persName>Wimphelinguï. Voir: WIMPFELING.  ADRIANUS Cardinalis  Strasbourg, <date>M. D. XXXV</date><date>M. D. XX</date>Schürer, 1512.  ADRIANI CARDINA- LIS. S. CHRISOGO NI VENATIO.( Verso  blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, in aedibus Mathiae Schu- rerij,  Mense Augusto Anno) <date>M. D. XXXV</date><date>M. D. XX</date><date>XII</date>.  in-4°, car, rom., 10 ff. non ch., sign. A- B. Poème latin.  Ca 100851. Prov.: J. A. Sprecher, Chur( Catal. 14, No 1061),  14/ XI. 1879, 7 <date>M. D. XXXV</date><date>M. D. XX</date> Schmidt, VIII, No 81.  12  AGAPETUS Diaconus  Mulhouse, P. Schmid, 1560.  DE OFFICIO I CHRISTIANI REGIS, Ap Jv stinianum Cae¬  sarem Opuscu- lum paraeneticum, salu- berrimis prae¬  ceptis! refertum. 1( Feuille de trèfle)! AB AGAPETO DIACONO  Graeco sermoné primum conscriptum:! Nunc per <persName>Joannem Jacobum</persName> Hug- gelium <placeName>Basiliensem</placeName>Latinitate! donatum, &amp; amp; Scholijs il lustratum.( Trois feuilles de trèfle.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
