<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>, BU  <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>.  Bibliographie de <persName>Chytraeus</persName>. Voir: Schottenloher I. No 2877- 2898.  481  <persName idref="030770726">CHYTRAEUS David</persName> Strasbourg, Chr. Mylius, 1565.  De Lectione HISTORIARVM RECTE INSTI- TVENDA.  ET Historicorum ferè omni- um SERIEs,&amp; amp; ARGUMENTA,  breuiter,&amp; amp; perspicuè ex- posita, à DAVIDE CHYTRAEO.  ADDITA EST CHRONOLOGIA Historiae Herodoti, Thucy¬  didis, Xeno- phontis, Diodori Siculi, Cornelij Ta- citi,  Procopij&amp; amp;c.  <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD Christianum Mylium.) 1565.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>Christianus Mylius excudebat. ( Verso blanc.)  In-8°, car. ital, 56 ff. non ch., sign. A- G, titre courant, réclames,  vignette à la fin.  Au verso du titre: Dédicace de l’ auteur« Antonio Colero,  Patricio Lubecensi.»  fol. G 6b: Dodecastichon Carmen Matthiae Hvebneri;  Schnebergensis.  R101.094. Prov.: Astmann, Strasbourg, 31/ V. 1877; 1 M 20.  BN Paris, G 32565 et 32642; BM Strasbourg O 2683a.  GPB: BU Muenster.  482  Strasbourg, B. <persName>Jobin</persName>, 1590.  <persName>CHYTRAUS David DAVIDIS</persName> CHYTRAEI SYLVA CRONICI SAXONIAE ET  VICINI OR- bis Arctoi. Ab anno Chisti M. D. LXXX.  Vsque ad M. D. <date>XC</date>.( Vignette).  <placeName>ARGENTINAE</placeName>. Excudebat <persName>Bernhard Iobinus</persName>, Anno  M. D. LXXXX.  In-80, car, rom., 359 p. ch. et 7 ff. non ch.( Index à 2 colonnes),  titre courant, réclames, notes marginales, initiales ornées, titre encadré,  avec la marque de <persName>Jobin</persName>au bas.( HAB, Planche XXXIX, n° 11.)  Au verso du titre, gravure sur bois représentant l’ auteur, un livre  en main, avec la légende: In Effigiem Reveren- di et Clariss.  viri, <persName>Davidis</persName>Cythraei Theologi&amp; amp; historici celeberr.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
