<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Paulus Caluino</persName>Thurius. Rel. anc.  Cet exemplaire ainsi que le 3e R10.218 portent au f. du titre le  nom de l’ auteur:« Autore Ioanne» au lieu de« Autore Alcuino».  3 ex. R 10.218. Prov.: Bibliothèque Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1887</date>. Notes  mss. au recto du f. de garde:« Editio haec Institutio <persName>Calvini</persName>est multum  rara praesertim eam ob causam quoniam inscriptio nonnullorum exemplorum  non Io. <persName>Calvini</persName>, sed Alcuini nomen pro se fert» etc. Tout au haut de la  page, autographe de Cunitz.  BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. No 239 de de df, le dernier avec dédicace  mss. de Calvin:&amp; quot;... D. <persName>Melchiori Volmerio</persName>iurisconsulto s. Caluinus per¬  petuae amicitiae symbolum»; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN et BU, <placeName>Bonn</placeName>BU,  <placeName>Breslau</placeName>RU, <placeName>Gœttingue</placeName>BU.  Calvin, Opera, ed. Baum- Cunitz- Reuss: Vol. I, Prol. p. XXXII,  texte p. 253 et suio.  Brunet 15, col. 1501: La seconde édition est de <placeName>Strasbourg</placeName>, Vend.  Rihel, 1539, in- fol.  Bibliographie de Calvin: Schottenloher I, N° 2317- 2543. 404  CALVIN Joh., <persName>IoANNES</persName>CaLVInNVs laco bo Sadoleto. Responsio.  Voir: <persName>SADOLETUS</persName>Iacobus, Epistola ad Senatum populumque  Geneuensem, 1539.  Calvin, Opera, Vol. V. Prol, p. XLIV, texte p. 365- 416.  CALVIN  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1540.  <persName>Joannis Calvini</persName><persName>Calvini</persName>Commenta- rij in Epistolam Pauli  ad Romanos.  Marque typographique de W. Rihel,( HeB, Planche XXIX, n° 4)  Au- dessous: <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per VuendelinumRihelium.  Mense Martio. M. D. XL.  In-8°, car. ital. 16 ff. non ch., 430 p. ch, 1 f. blanc, titre courant,  réclames, initiales( blanches sur fond noir); au verso du dernier f, marque  typogr.( H et B, Planche XXIX, N° 2; Silvestre, No r42.)  f. a 2: Joannes! Calvinus Simo- ni Grynaeo.( Préface ( 13 p.), datée de <placeName>Strasbourg</placeName>) 15. Calend. Nouembr. 1539.  R 101184. Prov: Bibliothèque Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1887</date>.  BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. L6716; GPB: <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU.  Voir: Calvin, Opera Vol. XLIX, Prol, p. V, texte p. 1- 296.  405  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
