<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>MENSE Febrvario. <date>M. D. XLII</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per VuendelinumRihelium.  <date>M. D. XLII</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 8 ff. non ch. 236 p. ch, et 8 ff. non ch., titre  courant, réclames, notes marginales, initiales ornées;( erreurs de pagina¬  tion).  fol. a 2a:... DOMINO Lypovi- co de Flandria, Domino  Prati, Imperatoriae Maiestatis supremo Cubiculario...  <persName>Martinus</persName>Bucerus S. D....— <placeName>Argen</placeName><placeName>-</placeName>torati. 4. Non. Sep¬  temb. <date>M. D. XLII</date>XLI.( Préface de 3 ff.)  3e édition élargie de celle de 1541.  R101.524. Prov.: Bibliothèque Baum, 20/ II. 1879.  Notes mss. Au bas du titre: Die erste Ausgabe erschien im Sep¬  tember 1541. zu Strassburg...  BN Paris, D2 1473 et M 4516; Oxford, Bibl. Bodleiana.  GPR vol I, No 7527 sous Acta colloquiï: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Bonn</placeName>RU,  Gættinque BU, <placeName>Marbourg</placeName>BU, <placeName>Munster</placeName>BU, <placeName>Munich</placeName>SB, <placeName>Vienne</placeName>BN.  Mentz 49b.  379  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName>, Scripta duo adversaria. Strasbourg, 1544. Voir:  <persName>LATOMUS</persName>Bartholomaeus.  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> Strasbourg, G. Messerschmidt, <date>1545</date>.  DE CONCILIO, ET LEGITIME IVDICANDIS CONTROVERSIIS  RELIGIONIS, CRIMINVM, QVAE IN MART.Bucerum loh.  Cochlaeus ad Illustrissimos Prin- cipes ac clarissimos  Ordines S. Ro. Imperij per Germaniam, 8 quae Ioh.  Groppe- rus ad Maiest. Imperatoriam per- scripsit, Con¬  futatio.  EPISTOLA Io. COCHLAEI AD! eosdem Ordines, in Mart.  Bucerum. PSAL. 75. Cum coetum sumpsero, quae aequa  sunt iudicabo. PSAL. 26. Odiui cœtum malitiosorum,&amp; amp;  cum impijs non sedebo.  CAPITA HOC LIBROtractata: signata sunt Qua- ter¬  nione. t. PER MARTINVM BVCERVM.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
