<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>fol., car. goth., 4 ff. non ch., dont le 4e blanc, CXCVIII ff. ch.,  le chiffre du dernier fol, par erreur CXCIIII, titre courant; les gravures  sont presque toutes empruntées à l’ édition de Grüninger de 1509.  Fol. 2a non ch.: Index.  Fol. I ch.: Dédicace de Boccace à Galeotto.  R10.033. Prov.: Baer&amp; amp; Co( Vente Karajan, No 3918), Franc¬  fort s. <date>M. D.</date><date>M.</date>, 2/ VI. 1875; 31 <date>M. D.</date><date>M.</date> 208  BOCCACCIO Giovanni  Strasbourg, imprimerie Knobloch, 1551.  CEnto Nouella JohannisBoccatij. Hundert newer  Historien, welche ein erbar gesel- schafft, von dreien Män¬  nern, vnnd siben Weibern, fliehent ein gross sterben z6 t  Florentz, zusamen geredt, jnen damit an lu- stigen enden,  vff jren gesessen vnd grünen gärten, die trüb! selig zeit  zû uertreiben, dem Hochgebornen Fürstenvnd Herrn,  herr Galeotto, durch <persName>Johannem</persName>Boccatium, zugeschriben,  kurtz- weilig zû lesen.(3 feuilles de lierre.)  Au <placeName>-</placeName>dessous gravure sur bois comme dans l’ édition précédente, dont  le livre est une réimpression, mais plus scignée.( Verso blanc.).  A la fin: Zù <placeName>Strassburg</placeName>, in <persName>Hans Knoblouchs</persName>Drucke¬  rey. <date>M. D.</date><date>M.</date>Ll.( Verso blanc.)  In <placeName>-</placeName>fol., car. got., 3 ff. non ch. et CXCVIII ff. chi; les mêmes gra¬  vures que dans l’ édition de 1547.  Fol. 2a non ch.: Registre.  Fol. I ch.: Dédicace de l’ auteur au prince Galeotto.  R10.036. Prov.: J. Hess, Ellwangen, 20/ XII. 1897; 35 <date>M. D.</date><date>M.</date> Le titre et f. 76 qui manquaient ont été remplacés par des fac¬  similés. <date>Février 1898</date>. Rel. anc. GPB: <placeName>Berlin</placeName>.  209  BOCCACCIO Giovanni  Strasbourg, Paul Messerschmidt, 1561.  Cento Nouella Jo <placeName>-</placeName>hannis Bocatij. Das ist Hundert  Newer Historien, wel- che ein Erbare geselschafft, von  dreyen Männern, vnd! siben Weibern, fliehende ein grosz  sterben zu Florentz, zûsamen geredt,¡ nen damit an lustig  zu enden, vff jren gesessen vnd grünen gärten, die trüb¬  selig zeit zû vertreiben. Dem Hochgebornen Fürsten vnd  herrn, herrn Galeotto, durch <persName>Johannem</persName>Boca- tium zûge¬  schriben, kurtzweilig zà lesen.  Mit vil schönen vnd lustigen figuren, mehr dann  vor, namlich bey einer yeden historien sein besundere figur,  hienzû gethon, auch mit mehrerm vnd besserem fleiss cor¬  rigiert vnd gedruckt worden.  Au <placeName>-</placeName>dessous: la même gravure sur bois que dans les deux éditions  précédentes.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName>burg, in Paulus Messer¬  schmidts Druckerey. <date>M. D.</date><date>M.</date><date>D.LXI</date>.( 3 feuilles de chêne et une pièce  d’ encadrement.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
