<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02816928X">DIETENBERGER Johannes</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><persName>Grüninger</persName>) <date>1524</date> Christliche vnderweisung, wie man gotes heili¬  gen in dem hymmel an rüffen, vnd das heil thum auff  erden Eeren soll. Jo. Dytenberger <date>1524</date>.  est probablement une faute d’ impression; de même il n’ y a pas de petit  A la fin: <date>1524</date>et non <date>1514</date>comme dit <persName>Schmidt</persName>I, N° 218, <date>1514</date> écusson au- dessous dans mon exemplaire, comme <persName>Schmidt</persName>le prétend.  In-40, car. goth., 24 ff. non ch., sign. E-I, notes marginales, titre  encadré de 4 pièces d’ ornement, la pièce latérale de droite contient 5 génies  nus l’ un sur l’ autre, chaque page a une bordure; initiales ornées A, W, D.  Au verso du titre: Dem achtbarn ersamen weysen, meins.  G. H. von Trier Secretan en her Peter meyer der lobli¬  chen stat Cobelentz! Schuldtheisz, seinem wolgünstigen  lieben hern. Entbeut brûder <persName>Johann</persName>Dytenberger! seinen  früntlichen grûsz...— geben zû Frank <date>1524</date>( Feuille de lierre.)  fol. 2b: Vorred Dytemberger.  R 100.237. Prov: Breslauer, Berlin, 4/ III. 1914, 112 M. 50.  <persName>Schmidt</persName>I, 218 dit sign. A- I, il manquerait dans mon exemplaire  les sign. A- D, mais la préface du fol. ijb semble continuer fol. Ea.  <persName>Schmidt</persName>l’ attribue à <persName>Grüninger</persName>, il cite l’ exemplaire du Musée  germanique de <placeName>Nuremberg</placeName>; malheureusement il ne signale pas le nom¬  bre des ff.  Weller, 2852 dit aussi 24 ff., sign. E- I.( Strassburg, Joh. Grü¬  ninger.)  648  431  <persName idref="02816928X">DIETENBERGER Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>,( <persName>J. Grüninger</persName><persName>Grüninger</persName>)] <date>1524</date> Der Bauer. Obe die christen mügen durch iere  gû- ten werck das hy- melreich ver- dienen. Johan¬  nes dietemberger. Galatas. vj.( 6 lignes.)  A la fin: Getruckt vff des heiligen Crütz findung abent.  Jm iar <date>1524</date>.  In-40, car. goth., 18 ff. non ch. dont le dernier blanc, notes mar¬  ginales, initiales ornées W, B, titre encadré de 4 lignes doubles qui se  croisent à angles droits.  Au verso du titre: Dem wirdigen vatter Antonio Spend  selig Lectori der heiligen Schrifft, Prediger Or dens zû  Costentz&amp; amp; Jo. Cochleus... Geben zû Franck. am 17. tag  sep. im 1523 iar.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
