<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>V. Davidis Chytraei</persName> par <persName idref="082962596">Josephus Langius Caesaremontanus</persName>, tertiae  curiae schol. Argent. Moderator.  RI01.107. Prov.: W. Gläser, Lubeck, 20/ xI. 1877; 2 M 40.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, B U <placeName>Breslau</placeName>, Gœttinque.  483  <persName>CHYTRAEUS</persName>David  Strasbourg, J. Rihel, 1596.  CATECHESIS! DAVIDIS CHYTRAEI.  RECENS RECOGNITA, ET mvltis definitioni¬bs  avcta.  Marque typ. de Josias Rihel.( HŒ B, Planche XXXI, No 12.)  ARGENTINAE. M. D. XCVI.  A la fin: IMPRESSVM AR- gentorati per losiam Ri¬  helium. ANNo DOMINI) M. D. XCVI.  In-80, car. rom. et ital., 7 ff. non ch., 201 pages ch., titre courant,  réclames, initiale ornée P.  Au verso du titre: <persName>BERNHARDO</persName>A MEN- ZINGEN, ADOLES¬  CENTI nobilitate generis...( 4 distiques signés: Nathan Chy¬  traeus); au- dessous, un 5e distique.  fol. A 2a non ch.: Clarissimi... D. PETRI A MENZINGEN..  filio BErNHARDo à MENZINGEN, DAVID CHYTRAEVS... Epis¬  tola Dedicatoria.( I1 pages.)  R 101762. Prov.: Don du baron de <placeName>Dörnberg</placeName>, <date>1890</date>, avec son  ex-libris.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>.  484  CICERO ( <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, vers <date>1518l</date>.  M. <persName>Tullii Fli</persName>Ciceronis Oratorum omnium principis Sy¬  nonyma ad Lucium Veturium; et Stephani sci Son¬  cinensis viri Latialis lingue consultissimi ad Ioannem  Meliorantium ciuem Vincentinum omnibus artificio sa  eloquentia initiari cupientibus: ma! xime profutura: cum  additio nibus multis in alijs exemplaribus olim pre¬  termis! sis.  <date>S.</date><date>l.</date>n. d. IHaguenau, H. Gran, d’ après l’ encadrement du titre.]  In-40, car. goth., 4 col., 46 ff. non ch., sign. a- h, titre courant  encadrement du titre avec le monogramme de H. Gran.( H&amp; amp; B. Plan¬  che LXIV, No 2).  R101.688. Prov.: BN Munich, 10. IV. 1882.( Fin manque). 485  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
