<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.</date>LXXVIII.( Verso blane).  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>PER Iosiam Rihelium. ANNo  <date>M. D.</date>LXXVIII Mense Augusto.  In-80, car. ital., 8 ff. non ch.( car, rom.), 382 ff. ch.— 10 ff.  non ch., dont le dernier blanc, titre courant, réclames, initiales ornées  M, O, le reste initiales d’ attente.  fol. a 2a non ch.: Ad ADAMVM CARO- LVM, REGIVM  CONSI- liarivm, Ioannis Sturmij Praefatio.( 3 p.)  fol. a 3b non ch.: ALDI P. <date>M. D.</date>AD AN- DREAM NAVGERIVM  PATRITIVM VE- netum, Compatrem, in libros de arte Rhe¬  torica praefatio.( car, rom., 11 p.)  R101651. Prov.: Rosenthal, Munich, 1/ V. 1885, 10 <date>M. D.</date>Notes  mss. Au recto du f. de garde: <persName>Johannes Joachim Nütze</persName><date>1679</date>. Rel, anc.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, B U Bonn, <placeName>Breslau</placeName>, Halle.  535  CICERO  Strasbourg, I. Rihel&amp; amp; J. Dupuys, 1581. ( Vol. II: <date>M. D.</date>TVLLII CICERONIS OPERA OMNIA, qvae  exstant,! A DIONYSIO LAMBINO Mon- stroliensi ex codici¬  bus manuscriptis emendata,&amp; amp; aucta: Quorum ordinem &amp; amp; numerum, pagi- nae praefationem proximè sequentes  indicabunt.  EIVSDEM <persName idref="034011293">LAMBINI</persName>ANNOTATIO- nes, seu emendatio¬  num rationes singulis tomis distinctae,&amp; amp; ab eodem Lam¬  bino post superiorem editionem duplo am- plius auctae.  FRAGMENTA, OMNIA QVAE EXSTANT, à viris doctis vndi¬  que collecta, suis quaeque locis posita, eâque ab eodem  Lambino&amp; amp; aucta,&amp; amp; emendatá̀.  Marque typ. de I. Rihel.( HEB, Planche XXXII, NO 14.)  CvM Priuilegijs Caesareae Mtis;&amp; amp; Regis Galliae.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Impensis Iosiae Rihelij&amp; amp; Jacobi Du¬  puys. <date>M. D.</date>LXXXI.  In-8°, car. ital., 32 ff. non ch., 382 ff. ch., 93 ff. non ch.( Anno¬  tations de Lambinus et Index), 1 f. blanc, titre courant, réclames, no¬  tes marginales, initiales ornées.  355  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
