<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030060885">Joannes Adelphus</persName><persName>Joannes</persName><persName>Adelphus</persName><placeName>Argentinus</placeName>. Physicus:  <persName>Joanni Eneo Enheim</persName><persName>Joanni</persName>( alias)...— Ex <placeName>Argentina</placeName>: Jdibus  Decembribus: An) no domini. M. CCCCC. XII.  Fol. a 2a: De sequentijs. J. W.( J. Wimpheling.)  Au- dessous: Tetrastichon <persName>Jacobi Merstetter</persName><persName>Jacobi</persName>,( 2 distiques.)  Au verso: Sequentiarum index alphabeticus.( 2 col.)  Au verso du titre de la 2e partie: Jo. Vigilio! vulgo wacker  Sosennio... Jacobus Vuym. <placeName>Sletstatinus</placeName>...— <placeName>Heidelberge</placeName>:  kal. Septembris. Anno salutis hu mane M. CCCC. XCIX. * E 154375. Prov.: M. Spirgatis, <placeName>Leipzig</placeName>, 15/ X. <date>1894</date>; 18 M.  Notes mss.  Schmidt, VII, No 174 n’ a que la deuxième partie: BN Munich;  GPB, I, 10503: <placeName>München</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Münster.  <persName idref="030060885">ADELPHUS Johannes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H., 1519.  Sequentiarum luculen! ta interpretatio: nedum scho¬  lasti- cis, sed et ecclesiasticis cogni-] tu necessaria: per  <persName>Joan.adelphum</persName>physicum! Argentinensem. colle cta.  Anno domini M. <date>D. XIX</date>.  in-4°, car. goth., CX ff. ch., titre courant, notes marginales, initiale  ornée G; titre rouge et noir, encadré d’ un motif appartenant à <persName idref="034890890">Henri Gran</persName> de <placeName>Haguenau</placeName>.( H&amp; amp; B. Planche LXIV, NO 2.)  Au verso du titre: <persName idref="030060885">Joannes Adelphus</persName><persName>Joannes</persName><persName>Adelphus</persName><placeName>Argentinus</placeName>Physicus:  <persName>Joanni Eneo Enheim</persName><persName>Joanni</persName>!( alias) presbytero innocentissimo:  summaeque! prudentiae viro: apud Treueros viuenti..—  Ex <placeName>Argentina</placeName>. Idibus Decembribus. Anno domini M.CCCCC.XII.  Fol. a 2a: De sequentijs. J. W.[ Jacobus Wimpheling.  Au- dessous: Tetrastychon <persName>Jacobi Merstetter</persName><persName>Jacobi</persName>,( 2 distiques.)  Au verso: Index à 2 col.  E 154374. Prov.: Trübner, Strasbourg, le 19 sept. <date>1894</date>; 20 M.  GPB, I, 10504: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, Wien, Braunsberg.  10  <persName idref="030060885">ADELPHUS Johannes</persName> Strasbourg, Barth. Grüninger, <date>1535</date>.  Barbarossa. Ein schöne vnnd warhaffte beschreibung  des Le-] bens vnnd der geschichten <persName>Keyser Friederichs</persName> des ersten, genant Barbarossa durch <persName>Johannem Adelphum</persName> Stattartzet zu Schaffhausen, erstmals in latin ver- samlet,  ausz allen glaubwürdigen geschrifften vnd! Historien der  alten Chronicken, vnd aber yetz-] und in Teütsche sprach  verdolmetscht. vnd von newem wieder gedruckt! vnd  mitt fleissz corrigiert.  Gravure sur bois: Barberousse à cheval, traversant une campagne;  sur le bras droit un écu avec les armoiries impériales.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
