<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, Nie. Waldt, <date>1585</date>.  <persName>PHILIPPO NAGELIO</persName>WINSSEMIO: DOCTO CVM- PRIMIS  ET HONESTO IV-[ VENI: CVM EI IN CELEBERRIMA) <placeName>Argen¬</placeName> toratensium Academia magisterij honos decerneretur:  Magnifico D. Rectore M. <persName>Melchiore Henningo</persName>Iunio:! spectabili Decano  D. M. <persName idref="235392677">Henningo</persName>Oldendorpio, He- braicae linguae pro¬  fessore: <date>28</date>Octobr. Anno re- paratae salutis humanae.  CIO. ID. XVC.( Vignette).  ARGENTORATI, Excudebat <persName>Nicolaus Syluanus</persName>.  suivantes sont encadrés de 4 pièces d’ ornement.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., sign. A. le titre ainsi que les pages  Poésies de <persName>Paulus Crusius</persName>Molendinus, Tobias Speccerus <placeName>Argen¬</placeName> tinensis, Matthaeus Stein Wansouiensis Silesius, Wolffgangus Lepus¬  culus Meiningensis Francus, <persName>Christophorus Kirchnerus Schmalkadensis</persName>,  G. H. F. Veteris ami- citiae ergò F.  R 102.288(10). Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>.  457  CARMINA GRATULATORIA  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1585</date>.  CARMINA GRATVLATORIA, IN GRATIAM ET HONOREM  PII CVM PRIMIS! ET DOCTI IVVENIS <persName>IOANNIS HOFMANNI</persName>! Clein¬  langheimensis Franci, cùm ei Magisterij honos in illustri  <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia à clarissimo viro! M. <persName idref="235392677">Henningo</persName> Oldendorpio Academiae Decano spectabili decerneretur.  Anno <date>1585</date>.( die <date>28</date>. Octobris.  Marque typ. d’ Ant. Bertram,( H e B, Planche XLIV, NO I;  Silvestre, No 1023.) Verso blanc.  In-4°, car. ital., 4 ff. non ch., sign. A, réclames, initiales ornées.  Poésies de M. <persName>Leonhartus Hutterus Leonhardus Fridel</persName>Ulmensis, Ioachimus Fische¬  rus Burgensis Saxo, Ioannes Neoburgense, Hie¬  ronymus Treutlerus.  R 102.288(11), Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>.  458  CAROLOSTADIUS. Voir: KARLSTADT.  <persName>CARRICHTER Bartholomæus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Christ. Müller, 1575.  Practica, ausz den fürne mesten Secretis, weiland  des Edlen vnnd Hochgelerten Herren <persName>Bartholomei Carrich¬</persName> ters, der Röm. Kai. May. Herrn Maximilian des Andern,  vnsers aller gnedigsten Herren,&amp; amp; Hoff- Doctors.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
