<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1872</date>.  Proctor II, Sectio I. N° 10.252: Londres, British Museum;  Schmidt VIII, n° 231; BM <placeName>Strasbourg</placeName>et Bibl. St. <persName>Guillaume</persName><placeName>Stras¬</placeName> bourg; GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU Bonn, Halle, Kiel.  1.  605  GUSA <persName>Nicolaus</persName>de( Cusanus). Voir: <persName>NICOLAUS</persName>de Cusa.  <persName idref="115628630">CUSPINIANUS Johannes Spiesshaymer</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius, 1540.  IOANNIS CVSPI( NIANI VIRI CLARISSIMI, POETAEET  MEDICI, AC DIVI MAXIMILIANI AvGVSTI! Oratoris, de Caesa¬  ribus atque Imperatori- bus Romanis opus insigne.  DEDICATIO OPERIS AD INVICTISSI- mum Imperatorem Caro¬  LVM Quintum, per <persName>Christophorum Scheurle</persName>I. V. D.  VITA IOANNIS CVSPINIANI ET DE VTILITATE huius Historiae,  4  per D. Nicolaum Gerbe- lium lureconsultum.  Marque typ. de Crato Mylius.( H a B, Planche XXVII, NO 9.)  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Imperiali ac Regio. Anno  M. D. <date>XL</date>.( Verso blanc.)  Au verso du dernier f. autre marque de Mylius.( H dt B, Plan¬  che XXVIII, NO 10; Silvestre, No 1088.)  Au- dessous: Ex munificentia Serenissimi Regis Roma¬  norum. Ferdinandi, Caesaris inuictissimi.  In- fol., car. rom., 8 ff. non ch., DCCLXII( 762) pages ch., 4́ ff.  non ch. dont le dernier blanc,( Table), titre courant, réclames, initiales  à fig. et initiales ornées, de nombreux portraits d’ empereurs en médaillon.  fol. 2a non ch.: AD DIVVM CAROLVM AVSTRIVM IMPERA¬  TOREM ROMA- norum... prooemium <persName>Christophori Scheurlae</persName> I. V. D.Aduocati patriae...( Dédicace de 6 pages.)  fol. 5a non ch.: <persName>NICOLAVS GERBELI</persName>- VS PHORCENSIS  CANDIDO LECTORI SALVTEM...— <placeName>Argentorati</placeName>kalen. Au¬  gusti, ab anno redempti orbis M. D. <date>XL</date>Suivent 2 pages de  table à 2 col.  R 10.463. Prov.: Oscar Rauthe, <placeName>Berlin</placeName>, 18/ VII. <date>1913</date>; 24M.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU Bonn, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, Halle, Kiel,  <placeName>Kœnigsberg</placeName>, <placeName>Marbourg</placeName>, Munster; Oxford, Bibl. Bodleiana; BM <placeName>Stras¬</placeName> bourg, 1018.( 1)  Baer, <placeName>Francfort s.</placeName>M., Catalogue 500( 1907), N° 976(1); 30 M.:  8 unnum, 386 num., 3 unnum. Bll. Mit vielen schönen Porträtmedaillon...  Ist die erste Ausgabe dieses Geschichtswerkes.  Bibliographie de Cuspinianus: Schottenloher I, No 3558- 3566.  6o6  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
