<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Theophilo Golio</persName>,&amp; amp; ordinario Ethices Profes¬  sore inclytae! Academiae <placeName>Argentinensis</placeName>6 die lunij, Anno  calculi 1583.( Vignette).  <placeName>ARGENTORATI</placeName>] Excudebat <persName>Nicolaus Wyriot</persName><persName>Nicolaus</persName>, Anno  M. D. LXXXIII.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom, 4 ff. non ch., sign. A., réclames.  Poésies de M. <persName>Paulus Crusius Molendinus Hennenbergiacus hannes Turocenus</persName>, Jo¬  Pannonius, Petrus Friderus, Johannes  Fridericus Gernandus Wetteranus, Johannes Rulandus Aquisgranensis.  R 102.288.(3) Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, Strasbourg.  450  CARMINA Gratulatoria  Strasbourg, Christ. Mylius hér,, 1583.  <persName>Christophoro Vualdis</persName>REVERENDI ATQVE CLARISS.  VIRI( PIAE MEMORIAE) D. M. <persName>AEGIDHI</persName>WALDIS FILIO, DE PRI¬  ma laurea, quae ei in inclyta Academia <placeName>Argento</placeName><placeName>-</placeName>ratensi,  à Spectabili&amp; amp; Clariss. D. Deca <placeName>-</placeName>no, M. <persName>Theophilo Golio</persName>,  decerne- batur die 6. Iunij, Anno! M. D. LXXXIII. Gra¬  tulantur Amici.  3 distiques de Joan..  Marque typ. de Christ. Mylius( H. 8 B., Planche XXVIII, NO 1.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD HAE- redes Christiani Mylij.  In-4°, car. ital., 4 ff. non ch., sign. A, bandes d’ ornement, initiale  ornée N.  Poésies de Iacobus <persName>Diel Landoënsis Flenspurgen¬ Mindensis Fürgang</persName>, Cosmas Vakius  sis, Fridericus Apelles Beijreuthensis, Petrus Friderus et  Christophorus Olsnicensis Nariscus.  R102.288.(4) Prop.: Bibliothèque Ch. Schmidt, Strasbourg.  451  297  CARMINA GRATULATORIA  Strasbourg, Nic., 1583.  Carmina gratulatoria IHONOREM PII&amp; amp; eruditi  Iuuenis Iohannis Ri- gelij Meiningensis Hennenbergiaci,  cùm ei prima! Laurea in celeberrima Argentinensium Aca¬  demia: à Clarissimo viro M. <persName>Theophilo Golio</persName>, Decano,  decerneretur VI. die Iunij. Scripta ab Amicis.( Vignette).  ARGENTORATIExcudebat <persName>Nicolaus Wyriot</persName><persName>Nicolaus</persName>. Anno  M. D. LXXXIII.  In-4°, car. ital. et grecs, 4 ff. non ch., sign. A, réclames.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
