<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentinae</placeName>per honestum virum  <persName>Iohannem Grieninger</persName>! in vigilia Purificationis Mariae! Anno  salutis M. D. XXIIII.  marginales, initiales ornées, titre encadré de 4 lignes doubles qui s’ entre¬  In-40, car, rom., 65 ff. non ch., sign. A- Q, titre courant, notes  coupent.  fol. A 2a:... PATRI IODOCO DEI GRA! tia Abbati in  <placeName>Salem</placeName>&amp; amp;c. Ioannes Cochlaeus...— Ex Francfordia ad  Moe- num Tercio Idus Septembris! Anno Salutis M. D.  XXIII.  R 101766. Prov.: H. Kerler, Ulm, 19/ x. 1878,6M.  GPB. B U <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>. Schmidt I. No 209.  551  <persName idref="030088542">COCHLAEUS Johannes Cochläus</persName><persName idref="030088542">COCHLAEUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Grüninger</persName>, 1524.  Ein Spiegel der Ewangelischen freyheit, wie die  Christus warhafftiglichen ge- lert, vnd Martin Luth.etz  in vnseren zeiten die selbigen vnnütz lich fürgeben  hat. D. J. K.( Feuille de lierre.)( Doctor.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Johann Grie¬</persName> ninger vff sant Bartholomeus abent des heilgen apostels.  Im iar als man zalt nach der ge burt Christi, 1524.  In-4°, car. goth., 16 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- D,  notes marginales, initiales ornées.  fol. A 2a: Vorred.( 2 pages et demie.)  R101.944. Prov.: A. Stuber, Wurabourg, 19/11. <date>1883</date>; 5 M.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>. Manque chez  Schmidt.  552  <persName idref="030088542">COCHLAEUS Johannes Cochläus</persName><persName idref="030088542">COCHLAEUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Grüninger</persName>, 1525.  Antwort Johan. Cochleus auff. XCI, articke len, vsz  dreien Sermonen M. Luth, gezogen.  Von vnser lieben frawen Marie geburt. 29. artickel.  Von dem reichen man vnd Laza ro vnd von selen.  28. artickel.  Von dem heiligen Creütz vnd an dern heiligtum 34.  artickel.  Im iar 1525.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt vnd vollendet von  ninger Jm Jar, 1525.  R. 24  369  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
