<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>DURANDUS Guilhelmus</persName> Rationale diuinorum.( Verso blanc.)  A la fin: Explicit rationale diuinorum officiorum Jm¬  pressum <placeName>argentine</placeName>Anno domini. M. D. I. Finitum tertia  feria post diem sancte Lucie.  In- folio, car. goth., 2 col., 3 ff. non ch., CCLX ff. ch., titre cou¬  rant, initiales d’ attente.  fol. Ia: Prologus <persName>!</persName>Incipit rationale diuinorum officiorum  Guil helmi minatensis ecclesie episcopus. * RI0.315. Prov.: B N Munich, 22/1. <date>1880</date>; 2M50.  Annotations mss. Au- dessous du titre: Conventus Aspacensis. A l’ in¬  térieur de la couverture: Duplum Bibliothecae regiae Monacensis.  2e exemplaire* R10.435. Prov.: Bœr, <placeName>Francfort s.</placeName>M., 22/ X1.1878.  Incomplet, f. du titre manque.  Annotation mss. au haut du Ier f. non ch.: <persName>Henrici</persName>Molitoris Cano¬  nici Aschaffenbergensis, plus bas: Capucinorum Sieburgensium.  Manque chez Schmidt.  667  <placeName>Strasbourg</placeName>, 1501  445  <persName>DURANDUS Guilhelmus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1509</date> Rationale diuinorum( Verso blanc.)  A la fin: Rationale diuinorum impensis circumspe <persName>!</persName>cti  viri <persName>Joannis Rynmann</persName>de Oringau: in officina industrij  <persName>Henrici</persName>Gran, in oppi- do imperiali <placeName>Hagenaw</placeName>impressum:  et in vi- gilia Assumptionis beate virginis com- pletum:  anno virginei partus M. D. IX. fi- nit feliciter.  In- fol., car. goth., 2 col., 3 ff. non ch., CCXXXII ff. ch., titre cou¬  rant, initiales d’ attente.  fol. 1a; Prologus. Incipit rationale di uinorum offi¬  ciorum Guilhelmi minatensis ec- clesie episcopi,...  R10.316. Prov.: B N Munich, 22/1. <date>1880</date>, 2M50.  Annotations mss. Au haut du titre: Emptus est per me Sebastianum  Häringerum. Anno 1599; en bas: Duplum Bibliothecae regiae Monacensis;  à l&amp;#x27;intérieur du ter plat, ex-libris avec les mots: Ad Bibliothecam Cano¬  niae Sanctorum Apostolorum Petri et Pauli in Weyarn.  2. ex. R10.369( 2). Prov.: B N Munich, 26/ XI.1878, notes mss.  BN Paris, Rés. D. 533( 2).  Autre exemplaire: Grand Séminaire, <placeName>Strasbourg</placeName>, Inc. A 108.  668  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
