<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Melanthonis</persName>de Officio Concionato¬  ris Dissertatio.  A la fin: ARGENT. APVD WOLFG.Caephalevm, An.  M. D. XXXVII.  Au verso: marque typ. de W. Köpfel.( H&amp;amp; B, Planche XVIII,  No 9; Silvestre, No 1018).  In-8°, car. ital. et goth., 247 ff. ch., 9 ff. non ch.( Index), titre  courant, réclames, notes marginales; grav. se rapportant au texte, titre  encadré.( H d B. Planche XIX, No 15.)  fol. A 2a; gravure sur bois: entrée triomphale de Jésus à Jéru¬  salem.  Au verso du titre: Wolfgangvs Ce- phalaeus pio Lectori...  <placeName>Argentorati</placeName>. Mense Septembri. Anno, 1556.  R 101.979.(1) Prov.: K. J. Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>( Vente Freiesle¬  ben, N° 207), 23/ XI. <date>1880</date>, sans indication du prix.  Un exemplaire dans le Catalogue de la Bibliothèque Ch. Louis  Fière, 2e vente <placeName>Paris</placeName><date>14 17 juin 1937</date>-, N° 357: Texte est illustré de  18 très jolies et curieuses vignettes sur bois représentant pour la plupart  des scènes de l’ Evangile.  592  397  <persName idref="124689833">CORVINUS Antonius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Köpfel, 1540.  Postilla <persName>ANTHONII CORVINI</persName>, IN EPISTO- LAS ET EVAN¬  GELIA cum de Tempore, tum de Sanctis, totius anni,  per ipsum Auto- rem denuo recognita&amp; amp; lo cupletata,  ut sequens indicat pagella.  Anno. M. D. XL.Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud Vuolffg. Cephaleum. Anno  M. D. XL.  Au verso, marque typ. de W. Köpfel.( He B. Planche XVIII,  No 9; Silvestre, N° 1018.)  In-49, car. ital, 10 ff. non ch., CCCCLXVI ff. ch. et 1 f. non ch.,  titre courant, réclames, notes marginales, initiales à fig. G. F, titre en¬  cadré, bordure supérieure, 4 hommes avec pelle, pieche, hoyau et houe:  bordures latérales, à gauche, Jésus Christ, à droite, un prédicateur, bor¬  dure inférieure, au milieu, la pierre comme marque de Köpfel, tout autour  des hommes avec des croix, au devant 2 hommes étendus à terre, du  côté droit, un cœur, entouré de rayons, au milieu une croix.  fol. 318b; gravure sur bois, Jésus, le bon pasteur, avec une brébis  sur les épaules, sous un arbre, devant lui les apôtres, au fond les tours  d’ une ville.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
