<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Sebastian</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>et G. Messerschmidt, 1542.  DEr Richterlich Clagspiegel,.. Suivent 10 lignes de texte  comme dans les 3 éditions précédentes avec quelques petites variantes.  Au- dessous: Anno <date>M. D. XLII</date>et une gravure sur bois: l&amp;#x27;em¬  pereur sur son trône, devant lui des plaideurs; au haut, dans le coin  à droite, des instruments de torture. La gravure est répétée fol. CIIb,  mais avec les instruments de torture dans le coin à gauche.  fol. OXXXVa: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, durch Wendel , vnd Georgen Messerschmidt, am fünfften tag des  Augstmonats, Jm jar als man zaltnach der geburt  Christi vnsers Herren. <date>M. D. XLII</date>.  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch. dont le dernier blanc, CXXXV  ff. ch. et 1 f. blanc, titre courant, réclames, notes marginales, gravure  sur bois d’ une page fol. 6b non ch, empruntée aux éditions précédentes:  l&amp;#x27;empereur sur le trône, à ses pieds l’ auteur, lui présentant son livre.  Au verso du titre et au verso du dernier f., les vers de Brant;  préface, dédicace et registre à 2 col. comme dans l’ édition précédente.  R10547(2). Prov.: Don du professeur Joseph von Held, Wurte¬  bourg, <date>1871</date>.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Kiel</placeName>UB, <placeName>Königsberq</placeName>UB.  248  BRANT Seb., Eyn <persName>Chronick</persName>über Teutschland, zuuor des lands  Elsas, vnd lder loblichen statt Strassburg. Voir: HEDIO  Caspar, Ein Ausserlessne <persName>Chronick</persName>, 1539 et 1543.  BRANT <persName>Sebastian</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>, 1549. ( Feuille de lierre) Der Narren( feuille de lierre) Spiegel.  Das Gros Narrenschiff, durch besunderen fleisz,  ernst vnnd arbeyt, jetzt von newen, mit vil schönen  sprüchen, exempeln, vnnd zû- gesetzten historien ergäntzet.  Durch Sebastianum Brandt inn beiden Rechten,  der Narrechten welt zà nutz! fleiszig beschriben.  Gravure sur bois: Vaisseau avec 9 fous, dont l&amp;#x27;un tient une  bannière. Cette gravure forme la bande inférieure de l&amp;#x27;encadrement, les  3 autres pièces de l’ encadrement se composent d’ ornement.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, beyWendel.  Anno! <date>M. D. XLII</date>XLIX.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
