<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentoraci</placeName>. Ex aedibusMathiae <persName>Schürerij</persName> Schletsta tini: Nonas Septem- bris. Anno post! dominicum  natalem M. D..( Verso blanc.)  in-4°, car, rom., 16 ff. non ch., sign. A- C, tître courant, initiales  d&amp;#x27;attente.  Au verso du titre: <persName>Beatus Rhenanus Hieronymo Ganay</persName>Gebvilero  Selestati bonas litteras profitenti...— Selestati, pridie  kl. septembris. Anno. M. D..  Fol. A 2a: Epistola nuncupatoria.! Faustus illustri Fran¬  ciae Cancellario, Joanni de Mecoenati suo foelici¬  tatem.  Au verso: Epigramme de Faustus au chancelier de France &amp; quot;Guido Rupefortis,.( 4 distiques.) * R101842. Prov.: Bibl. Böcking.  Schmidt, No 6: Jadis Bibliothèque de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun.  No 301 et Bâle.  BM Colmar; GPB IV, 7629: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, <placeName>Wien</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>,  <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  54  <persName idref="028786696">ANDRELINUS</persName>Publius Faustus  <placeName>Strasbourg</placeName>, Math. Schürer, 1509.  P. <persName>FAVSTI ANDRELINI</persName>] Foroliuiensis, Poetae et oratoris  clarissimi, De virtutibus cum! moralibus, tum intel¬  lectualibus, Car men dignissi- mum.! Eiusdem Elegiae  quaedam castiores, sanctioresque.  A la fin: P. <persName>Fausti</persName>Andrelini, De virtutibus Carmen  atque eiusdem Elegias, <persName>Matthias Schü Fullanio Bernensium</persName>rerius Heluetensis,  stamneis vsus! calamis, <placeName>Argentoraci</placeName>exscripsit. Mense  AVG. I ROMANIS! IMPERITANTE.  in-4°, car. rom., 24 ff. non ch., sign. a- d. Au verso du titre:  Dédicace de <persName>Beatus Rhenanus Hieronymo Ganay</persName>: Jacobo  Rhetori, datée de <placeName>Strasbourg</placeName>Cal. Februar. Anno a natali <date>Christiano VIII</date> M. D.... Ensuite, Lettre de l’ auteur: Petro Coardo Praesidi  Parrhisiensi.  Fol.14b: De Vir tvtibvs et mora libvs et intel lectua¬  libvs! finis.  Fol. 15 a: Pvblii Favsti Elegiae quaedam castiores atque  selecte.  R.3  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
