<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>Typis Antonij Bertrami. Anno CIO. ID.  XXCVII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, typis Antonij Bertrami, Anno  M. D. LXXXVII.( Verso blanc.)  In-40, car. ital. et rom., 5 ff. non ch., 145 pages ch., 2 pages non  ch.( Tableau généalogique des rois d’ <placeName>Espagne</placeName>), titre courant, réclames,  notes marginales, initiale or née P.  fol. a 2a non ch.; Praefatio RODOLPHOI.. Pantaleon  Candidus! Austriacus.  fol. a 56: Vers latins de Henricus Fabricius, David <persName>Cythraeus</persName>,  Joan. Sturz.  R101062. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 16/111 1887, 9 M. 30.  Au titre: Candidus Austriacus Pantaleon pseud. f. Pantaleon Weiss.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN. <placeName>Bonn</placeName>BU, <placeName>Breslau</placeName>BU, Gœttinque BU,  <placeName>Halle</placeName>BU.  L’ Amateur Fasc. 191( <date>mars 1938</date>) N° 799, offre un exemplaire  pour 140 frs.  Biblographie de Candidus( Weiss) voir; Schottenloher N° 2598- 2602.  423  CANOERSIN, Voir: CAOURSIN.  CANTALYCIUS <persName>Johannes Baptista</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, <date>1513</date>.  CANTALYCH, PINNENSIS( ATQVE ADRIENSIS EPI SCOPI,  DE PARTHE! NOPE BIS RECE PTA, GON SALVIA. LIBRI  QVATTVOR.  Ad lectorem.( un distique. Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex ædibus Schürerianis.! Mense  Junio, Anno M. D. XIII. REGNANTE IMPERATORE CAES.  MAXIMILI. P. F. AUG., P. F.( Verso blane.)  In-4°, car, rom, 68 ff. non ch., sign. A- K, titre courant, notes  marginales, initiales d’ attente.  fol. 2a: CANTALYCIVS... imperatori! Gondisaluo Ferdi¬  nan do...( 3 pages.)  fol. 36: Cantalycii... epistola, ad... Cardinalem Borgiam. ( une page et demie.)  R 102.066. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch</persName>fils, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg <date>1871</date>.  2 ex. R101557. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt.  Schmidt VIII, N° 105.  Brunet Is, col. 1549: Ce poëme en 4 livres, en l’ honneur de Gon¬  salve de <placeName>Padoue</placeName>[ Neapoli 15061 a été réimprimé à <placeName>Strasbourg</placeName><date>1513</date>en  car. ronds.  424  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
