<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BRUNFELS Otto Tome L.</persName><persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> []  HERBA RVM OTH. BRUNFELSII, TOMIS TRIBVS! Exacto  tandem studio, opera&amp; amp; ingenio, candidatisMedicinae  Simplicis absolutum. Quorum contenta, Index cuiusque  Tomorum suo loco explicat. Cum Caes. Maiest. diui  CAROLI. V.Priuilegio ad Sexennium.  ARGENT, apud Ioannem Schottum. <date>M. D. XXX IX</date>. ( Verso blanc.)  In- fol., car. rom., 4 ff. non ch., 266 pp. ch, 3 ff. non ch. à 2 col. ( table), titre courant, notes marg., init, à fig. A. P. Mêmes gravures  et même encadrement p. 1 que dans l’ édition de <date>1532</date>, l’ encadrement du  titre manque, même préface et distiques de J. Sapidus.  Réimpression de l’ édition de <date>1532</date>.  Après p. 19 il y a un f. blanc, puis la pagination continue au f.  suivant avec p. 21. * R 10 505.( 1) Prov.: Bibl. de l&amp;#x27;Ancienne Faculté de Médecine de  <placeName>Strasbourg</placeName>.  2 ex.* R 10.411.(1) Prov.: Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>,  <date>1878</date>. Rel. anc. Notes mss.  Cette édition manque chez Schmidt, II; Schreiber, loco citato, p.  304  XXXII.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1539.  <persName>BRUNFELS Otto Tome L.</persName><persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1544</date>.  ONOMA ETIKON] seu Lexicon Medicinae Simplicis,  OTHO- NIS BRVNFELSH primùm ingenio, tùm Amicorum  post se recognitione&amp; amp; studio, iustiore lime repurgatum,  auctumque: Ad- dita uocum quarundam Germanica ex¬  positione, iuxta uerio- rem Dio- SCORIDIS Historiam.  Gravure sur bois: armoiries de Mentel,( HEB, Planche II, NOI)  entourées de la légende: INSIGNE SCHOTTORVM Familiae, ab  FRIDERICO ROM. IMP. III. Io MENTe- lin primo Typographiae  Inuentori, ac SVIS concessum. ANNo CHRISTI Millesimo,  Quadringentesimo, Sexagesimo sexto.  Au- dessous: Diui CAROLI V. Priuilegio ad Quin- quen¬  nium. ANNO CHRISTI! <date>M. D. XXX IX</date>XLIII.  <placeName>Argentorati</placeName>IOANNES SCHOT- TVS aere perennius dedit. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>apud lo. Schottum. 21. Martij,  1.  Anno Christi <date>1544</date>. fi- nem sortitum opus, denuò recogni¬  tum.&amp; amp; locupletatum.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
