<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>César</persName>, tiré de l&amp;#x27;Ho¬  racé de <date>1498</date>( f. 3a): d’ autres sont tirées de Térence; huit des petites  gravures de l’ édition de <date>1507</date>dont c’ est une nouvelle édition, sont sup¬  primées; <persName>Jean Adelphus</persName>y fit quelques changements peu importants au  texte et ajouta une traduction de la vie de <persName>Jules</persName><persName>César</persName>par Suétone.  Traduction faite par <persName idref="028080017">Philesius Ringmann</persName>.  Au verso du titre: Vffopfferung disz bûchs.( 44 vers.) et dé¬  dicace à l&amp;#x27;empereur Maximilien: Gebenn zu <placeName>Straszburg</placeName>, in dem  M. D. vnd in dem sibenden iar.( Préface de 10 pages.) * R 10.486. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 13/ x 1885; 45 M.  Schmidt I, 91: BM Zurich. GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>,  <placeName>Gœttingue</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  464  <persName idref="031557341">CASSIANUS Johannes</persName>Bassus. Voir: BASsus.  <persName idref="031557341">CASSIANUS Johannes</persName> Haguenau, J. Secer, 1528.  D. CASSIANI Constantinopolitani Diaconi, de Lib.  Arbitrio! Collatio.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>, per Iohan. Secerium Mense! Mar¬  tio. Anno M. D. XXVIII.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 32 ff. non ch., sign. A- H, titre courant, réclames,  notes marginales, belle init. à fig. T.  R 102.127. Prov. inconnue.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>517; GPE: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, Gœttin¬  que, Kiel, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  465  CASTELLESI; Cardinal Adriano. Voir: ApRianus Cardinal.  CATALOGUS Testium Veritatis. Voir: FLACCIUS Mathias.  CATECHESIS Puerorum. Voir: <persName idref="029588278">BRUNFELS</persName>Otto.  CATECHISMUS [ <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Bergerl <date>s.</date>d.  Catechismus,! Christliche Vnderrich- tung oder Lehr¬  tafel, kürtzlich in Sechs nachfolgende Stuck verfasset.  I. Die zehen Gebott.  Il. Der Christliche Glaub.  R.20  305  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
