<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>SB. <placeName>Breslau</placeName>UB.  217  BOCK <persName>Hieronymus</persName> Strasbourg, <persName>Josias Rihel</persName>, 1560.  Kreüter Bûch. Darinn Underscheidt, Na- men vvnd  Würckung der Kreütter, Stauden,! Hecken vnd Beümen,  sampt jren Früchten, so inn Teütschen Landen wachsen... ( comme dans l’ édition de 1546 avec légères variantes). Voir No 213.  Mit keiserlicher Freiheit auff Acht jar.  Gedruckt zû Straszburg, im) Jar <date>M. D. LX</date>.  Au verso, armoiries de la ville de Strasbourg.  Au recto du dernier f. blanc: Gedruckt zû Straszburg  durch <persName>Josiam Rihel</persName>im Jar. <date>M. D. LX</date>.  In- fol., car. goth., 20 ff. non ch., CCCCXIII ff. ch., 6 ff. non  ch. à 2 col.( table des maladies) et 1 f. blanc; titre courant, réclames,  notes marg., initiales goth., les mêmes gravures que dans l’ édition de  <date>1551</date>, dont c’ est une réimpression. Voir N° 215.  fol. a 2a non ch.:.. Herrn Philipsen Grauen zo Nassaw  vnnd( Sarbrücken, Herrn zû Lar. Embeût Hierony- mus  Bock seine... dienst...— Datum Sar- brucken heut Mitwochs  den vierdten Februarij. Anno LI.Hieronymus Bock. ( Préface sur les plantes de 9 ff.), suit 1 f. blanc, puis 8 ff. de table.  Au verso du f. 20 non ch. portrait de Bock et distiques de  <persName>J. Sapidus</persName>comme dans l’ édition de <date>1551</date>.  R10.498, Prov.: Bibl. de l’ ancienne Faculté de médecine de  Strasbourg. Rel. anc.  GPB: <placeName>Breslau</placeName>UB. <placeName>Bonn</placeName>UB.  Cette édition manque chez Schreiber, Kräuterbücher.  218  BOCK <persName>Hieronymus</persName> Strasbourg, <persName>Josias Rihel</persName>, 1587.  Kreütterbuch Darin vnderscheidt Nam- men vnd  Würckung der Kreütter, Stau- den, Hecken vnd Beumen  sampt jhren Früchten, so inn Teutschen Landen wachsen,  auch der selben eigentlicher vnnd wolgegründter Gebrauch  inn der Artzney, fleissig dargeben, Leibs gesundtheit zû  fürdern vnd zû behal- ten sehr nützlich vnnd tröstlich,  beuorab dem Gemeinen vnnd Einfaltigen Mann.  Jtem von den vier Elementen, zamen vnd wilden  Thieren, auch Vöglen vnd Fischen, Milch, Käsz, Butter,  Honig, Wachs, Zucker, Saltz, Brot, Wein, Essig, Oely.  Eyer, Blût, Schmaltz, Unschlit, aller hand Kochkreutter,  Specerey, vnnd Gewürtz. Auch wie alle Speisz vnnd Dranck,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
