<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasz- burg</placeName> an Christlichen leser...— Ge- ben Straszburg zùm Stain¬  burck(!), am ersten tag Apillis(!) Anno domini <date>M.</date>D. xxiiij. ( 2 pages.)  R 102369. Prov.: Trübner, Strasbourg, 18/8. 1894; 12 <date>M.</date> <date>M.</date>Rest me rend attentif que ce n’ est probablement pas une im¬  pression Strasbourgeoise mais-ein Nachdruck des Augsburger Winkel¬  druckers Philipp Ulhart; vgl. dazu die Schrift Schottentohers: Philipp  434  Ulhart N° 55.» [ CAPITO Wolfgang Fabricius) [ Strasbourg, W. Köpfell, 1524.  Uerwarnung der diener des worts, vnd der brû¬  der zu Straszburg. An die brûder von Landen vnd  Stetten gemeiner Eidgnoszschafft.  65 Wider die Gotslesterige Disputation brûder Con¬  radts Augustiner or- dens Prouincial.  Am jnngang des Aprilis <date>M.</date>D. xxiiij.*( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 16 ff. non ch., sign. A- D., Verso du dernier f.  blanc, initiale ornée G.  fol. A 2a: Wolff Köpffel, buchtrucker zuStraszburg,  an christlichen leser...— Geben Straszburg! zum Stein¬  burck(!), am ersten tag Aprilis <date>M.</date>D. xxiiij. Impression diffé¬  rente de celle de l&amp;#x27;exemplaire précédent R102.369 de la même année, sans  l&amp;#x27;encadrement du titre.  R102.368. Prov.: Sandrog, <placeName>Berlin</placeName>, 6/ III. 1877; 6M.  Weller, Rep. No 3224 admet comme auteur Zell, tandis que Mentz,  N° 13, attribue l’ ouvrage à Bucer. D’ après Schottenloher, Ulhart p. 105,  c’ est Capito qui en est probablement l’ auteur.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN. <placeName>Munster</placeName>BU.  435  CAPITO Wolfgang Fabricius  Strasbourg, W. Köpfel, 1524.  WAsz man hal! ten, vnnd antwurten! soll, von der  spaltung zwischen MartinLuther vnd <persName>Andres Carol¬</persName> stadtt. Wolffg. Fab. Capito.  Getruckt bey Wolff Köpphel zu Straszburg, jm octo  ber. Anno, 1524.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 9 ff. non ch., sign. A- B, initiales à fig.  W et G.  R102.130. Prov.: Caspar Haug, <placeName>Augsbourg</placeName>, 26/ V. 1883; 5M.  BM et Bibl. St. Guillaume, Strasbourg; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN. 436  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
