<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>go in  prioribus nusquàm uiso. Tu Lector, Eme, Lege&amp; amp; Cona¬  tum nostrum probabis  <date>M. D. XXX</date><date>M. D. XXIX</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD( Paulum Gotzium, Anno)  Domini <date>M. D. XXX</date><date>M. D. XXIX</date>.! Mense Nouembri.  In-40, car. goth., 3 col., 370 ff. non ch.( dont le dernier blanc),  sign. a-2, 4 <placeName>-</placeName>2, aa <placeName>-</placeName>pp; Suivent 94 ff.( dernier f. blanc) non ch., sign.  44 <placeName>-</placeName>90 pour les CONCORDANTIAE PARTIVM SIVE DICTIONVM  indeclinabilium totius Bibliae; titre courant, réclames, notes mar¬  ginales, initiales à fig. C., Q. encadrement du titre, appartenant à H.  Gran, <placeName>Haguenau</placeName>.( HEB, Planche LXVII, NO 4.)  Au verso du titre de la 2e partie: SACRAE PAGINAE( entre 2 f.  de lierre) DOCTORIS EXIMII <persName>JOHANNIS</persName>DE SECVBIAin Con¬  cordantias partium siue dictionum indeclinabilium! PRoLO¬  Gvs...( 2 p.)  Nouvelle édition des Concordantiae du <persName>frère</persName><persName>Conrad</persName>de <placeName>Halberstadt</placeName>.  R 10.526. Prov.: Don de la B U <placeName>Kœnigsberg</placeName>, 1872. A l’ intérieur  du Ier plat ex-libris encadré du texte suivant:« A celsissimo Principe,  Domino Boguslao Radzivilio Bibliothecae, quae Regiomonti est, electorali  legato donata. 1671.» Au <placeName>-</placeName>dessus de l’ ex-libris:« Anno domini 1548 meus  verus et legitimus est possessor <persName>Jacobus</persName>a Trziebygkow propositus Sue¬  binyciensis.(?)» Rel. anc.  GPB: BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  578  CONSILIUM delectorum Cardinalium. Voir: POLE Reginalt.  CONSTITUTION  <placeName>Strasbourg</placeName>, 1529.  Constitution vnd Satzung eins loblichen Raths, der  fryen statt <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName>burg, Wie das Gotslestern, Flûchen,  frawen schwechen, Hürerey vnd Cop- lerey, in jrer Statt  vnd Oberkeit, 1 gestrafft werden soll.! <date>M. D. XXX</date><date>M. D. XXIX</date>.  Au <placeName>-</placeName>dessous, armoiries de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>.( Verso blanc).  A la fin: Actum et decre tum Mitwoch den. XXV.  <date>Augusti</date>Anno.&amp; amp;c. xxix.( Verso blanc.)  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 9 ff. non ch., 1 f. blanc, sign. A <placeName>-</placeName>B, init.  ornée W.  fol. A 2a: Wyr Peter Elnhart der Mei ster vnd der  Rath zû <placeName>Straszburg</placeName>. Thûn kundt, Wiewol wir vergangne  Jor, mer mol die schweren laster vnd miszhandlung des  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
