<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, <date>1508</date>, F3a- H4a.( 18  pages). N° 104.  <persName idref="028480724">CELSUS Aurelius Cornelius</persName><persName idref="028480724">CELSUS Aurelius</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, <date>1528</date>.  AVRELII CORNELH CELSI, DE RE! Medica, libri octo  eruditissimi. Q. Sereni Samonici præcepta Medica, uer¬  sibus Hexametris. O. <persName>Rhemnij</persName>Fannij Palaemonis, de Pon¬  deribus&amp; amp; Mensuris, liber rarus&amp; amp; utilissimus.  Ad lectorem. Hos libros D. Ioan. Caesarius.. castigavit.  Adiecto perdocto Com mentario.( 11 lignes.)  <placeName>Haganoe</placeName>per loan. Sec. Anno M. D. XXVIII.( Verso  blanc.)  A la fin: <placeName>Haganoe</placeName>, per <persName>Iohannem Comiti</persName>Secerium. Anno.  M. D. XXVIII.! Mense Martio.  In-80, car. ital., 288 ff. ch.— 15 ff. non ch.( Index) pour Celsus;  29 ff. ch. pour Serenus et Palaemon— 2 ff. Index et 1 f. blane avec  la marque typographique de Secer au recto,( HEB, Planche LXXI,  n° 9; Silvestre, No 567.) Titre courant, réclames, notes marginales, belles  initiales ornées M, V.  fol. 2a: Ludovico, ex praeclara... à <placeName>Stoelberg</placeName>,  et Vuernigerodae familia, Domino suo... Ioannes <persName>Caesa¬</persName> rius...— Coloniae, pridie Calendas Aprilis. Anno...  Millesimo, quingente simo, uigesimo septimo.( Dédicace  de 7 ff.)  R 101644. Prov.: Bibliothèque du Prof. F. A. Menke, Brême,  <date>1873</date>. Rel. anc.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, B U <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>,  <placeName>Kiel</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  474  <persName idref="028480724">CELSUS Aurelius Cornelius</persName><persName idref="028480724">CELSUS Aurelius</persName>, Sententiae elegantissimae. Voir:  RIFF, Medicinae Theoricae... Enchiridion. <placeName>Strasbourg</placeName>, Georg  Messerschmidt, 1542.  CELTES Conradus, Urbis Norinbergae descriptio. Voir: <persName>IRENICUS</persName> Franciscus, Germaniae Exegeseos Volumina Duodecim,  <date>1518</date>.  CELTES Conradus, Epitome in rhetoricam Ciceronis. Voir: Bu¬  COLDIANUS, De Inventione oratoria. <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Albrecht, 1534.  No 324.  CHARTILUDIUM logicae. Voir: MURNER Thomas.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
