<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jacobus</persName>! Hochstraten ordinis praedicatorum...  straten... con tra Oculare Speculum <persName>Joannis Reuchlin</persName>...  Au bas: Libellus accusatorius fratris <persName>Jacobi Hoch¬</persName>de  du titre et des notes mss. de sa main. Aux Fol. F 3a et F. 3b se trouvent  Cd 102458. Prov.: Bibl. de Böcking, avec son ex-libris au- dessous  des annotations mss. sur des fiches: Die Speierer Sentenz lautet laut  Reuchlins Brief an Questenberg, worin er diesem die Ubersetzung  des Athanasius in psalm, dediciert( pridie Id. Sextiles a. <date>1515</date>)...  Greifswald.  GPB, I, 7793: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, Wien, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>,  ACTES  Strasbourg, <persName>P. Estiart</persName>, <date>1566</date>.  ACTES DE LA] dispute&amp; amp; conference! tenue à <placeName>Paris</placeName>,  és mois! de <date>Juillet</date>,&amp; amp; Aoust, <date>1566</date>. ENTRE DEVX DOCTEVRS  de <placeName>Sorbonne</placeName>&amp; amp; deux Ministres de! l’ Eglise reformee.]»  Distinguez selon les Journees.( Cul-de-lampe.)  A STRASBOVRG,1 Par Piere. M. D. LXVI.( Verso  blanc.)  in-8°, car. rom., 4 ff. non ch.( Préface), 105 ff. chiffrées et 1 f. non ch. ( Table briefve des titres des Actes de la Dispute), titre cou¬  rant, réclames au verso des ff., petites initiales ornées P, C et D.  Au verso du dernier f. ch.: Le 8. de <date>Novem</date>] bre <date>1566</date>.  Fol. A 2a non ch.: Préface contenant! les occasions de  la! dispute suyuante.( Préface de 5 pages en car. ital.)  Les 2 docteurs de la <placeName>Sorbonne</placeName>sont: S. Vigor et C. de Sainctes,  les 2 ministres: J. de l’ Espine et H. du Rosier. Voir: Short- title Cata¬  logue of books printed in France... from <date>1470</date>to <date>1600</date>now in the  British Museum( London, <date>1924</date>), p. 440, VIGOR Simon, édition <placeName>Paris</placeName>,  C. Frémy, 1568.  Le Gesamtkatalog, I, 8192 a une édition <placeName>Paris</placeName>, Foucher, 1568.  E 127060. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, dont l’ ex-libris se trouve  à l&amp;#x27;intérieur de la couverture; au- dessous; 1851. Vente de Me de Mont¬  merqué, <placeName>Paris</placeName>; au recto du f. blanc qui précède le titre Schmidt a  écrit: V. la note dans la Relation catholique de cette dispute.  GPB, I, 8191: <placeName>Göttingen</placeName>.  Sous le N° 8190 le Gesamtkatalog cite une édition: Anvers, Cok,  <date>1566</date>, dont <placeName>Munich</placeName>possède un exemplaire.  <persName idref="030060885">ADELPHUS Johannes</persName> Strasbourg, M. Flach, 1512  Warhaftig sag! oder red von dem Rock Jhesu cristi  Neulich in! der heyligen stat Trier erfunden mit anderm( 1)  vil! kostbaren heylthum in gegenwertigkeit des key sers  Maximiliani, und ander fürsten und herren! da selbs im  Rychstag versamlet. Anno. XVd, xij.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
