<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>DASYPODIUS Conradus Christianus</persName><persName>Conradus VOLVMEN</persName><persName>Conradus</persName>, Voir: HERLINUS, Analysis  Geometriae. <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, <date>1566</date>.  <persName>DASYPODIUS Conradus Christianus</persName><persName>Conradus VOLVMEN</persName><persName>Conradus</persName>. Voir: EUCLIDES, Euclidis elementorum  liber primus. <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Mylius, 1570.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, 1570.  <persName>DASYPODIUS Conradus Christianus</persName><persName>Conradus VOLVMEN</persName><persName>Conradus</persName> II.) MATHEMA- TICVM, COMPLE- CTENS PRAE¬  CEPTA. Mathematica, Astronomica, Logistica, VNA CVM  TYPIS ET TABVLIS, ad explicationem eorundem necessa¬  rijs. Per Conradum Dasypodium, in vtilita- tem Acade¬  miae <placeName>Argentinen</placeName>- sis, collectum. Cum Gratia&amp; amp; Priuile¬  gio Caesareo ad annos octo.  EXCVDEBAT IOSIAS Ri- helius. <date>M. D.</date>LXX.( Verso blanc).  In-8°, car, grecs et rom., 12 ff. non ch., 432 p. ch.,— 30 ff. non  ch., de nombreuses illustrations de constellations se rapportant au texte,  une grande feuille pliée: Canon generalis Qvarvndam stella¬  rum fixarvm; titre courant, réclames, notes marginales, initiales or¬  nées.  R101100. Prov.: Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>, 2/ IV.  <date>1878</date>, contre échange.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>. GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, Kiel. 610  <placeName>Strasbourg</placeName>, N. Wyriot, 1578.  <persName>DASYPODIUS Conradus Christianus</persName><persName>Conradus VOLVMEN</persName><persName>Conradus</persName> Warhafftige Auszlegung des Astronomischen Uhr¬  wercks zu Straszburg, beschriben Durch <date>M. D.</date>Cunradum  Dasypodium, der solches Astronomische Uhrwerck anfeng¬  lichs erfunden, vnd angeben.  Gravure sur bois: L’ horloge de la cathédrale de <placeName>Strasbourg</placeName>.  Gedruckt zu Straszburg bey Nyclausz Wyriot. M.D.  LXXVIII.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 27 ff. non ch., sign. A- G, titre courant, récla¬  mes, initiales ornées E, D, G, N, A.  fol. A 2a: Den Edlen... Herren Doctor <persName>Johann Cunrad</persName> Meyer Burgenmeyster, Juncker <persName>Johann Cunrad</persName>im Thurn, <date>M. D.</date>Cun¬  rad Vlmer, Henrich Ramsaw, Doctor Cosma Holtzacher,  vnd Doctor Benedict Burgawer, Herren Scholarchis der  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
