<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>H.</persName>Vogtherr, 1539.  Avszlegung vnnd beschreibung, der Anatho-! mi oder  warhafften abconterfetung(!) eynes inwendi- gen cörpers  des manns vnnd weibes, mitt erklerung! seiner innerlichen  gelider, wie vnd wohin ein jedes von gott erschaffen vnd  geordnet, das mensch- lich leben zù vffenthalten. Dem  ge- meinen menschen zû einem kurtzen vnnd ver¬  stentlichen be- richt.  Marque typ. de <persName>H.</persName>Vogtherr.( H&amp;amp; B, Planche XXXIV, NO 2),  répétée au verso de l’ avant dernier f. blanc.  Au dessous: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Heinrichen  Vogther ren. Anno <date>M. D. XXXIX</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Heynrich Vogther  ren. Anno <date>M. D. XXXIX</date>.  In-4°, car. goth., 17 ff. non ch. et 2 ff. blancs, sign. A- D, réclames,  fol. A 2a grande initiale gothique  R101.056. Avec l’ exlibris de Thomas Lauth.  Au titre à l’ encre rouge: Liber rarus avec le timbre de l’ ancienne  Faculté de Médecine de <placeName>Strasbourg</placeName>.  114  AUSONIUS, Jac. <persName idref="029077613">MICYLLUS</persName>, Ursinus VELIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius, 1544.  ICONES IM PERATORVM, ET BRE- ues uitae, atque  rerum cuiusque gesta- rum indicationes; Ausonio! <persName>Jacobo Micyllo</persName> , Ursino Velio authori- bus.  Marque typ. de Cr. Mylius.( H&amp; amp; B. Planche XXVI. No 5).  Au- dessous <date>M. D. XXXIX</date>D.XLIIII.Cum gratia et priuilegio Imp. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>CRATONEM MYLIUM</persName>AN.  <date>M. D. XXXIX</date>XLIIII. MEN- SE MAIO.  In-80, car. ital. 88 ff. non ch., sign. A- K, titre courant, réclames,  initiale à fig. D( avec 2 musiciens), de nombreux portraits d’ empereurs  dans des couronnes laurées.  Au verso du dernier f. marque typ. de Crato Mylius.( HAB,  Planche XXVIII, No 11: Silvestre No 1266.)  Fol. 2: NICOLAVS GERBELIVS JOAN) ni Maiero <placeName>Argen¬</placeName> torati nobiliss. urbis Archigrammataeo, sum! mo suo  Amico S...— Ar- gentorati ex aedibus nostris  XXIIj. Augusti, Anno!.. <date>M. D. XXXIX</date>XLIIII.  Fol. 6: <persName>JACOBUS MICYI-</persName>lus ad lectorem.( 11 distiques  latins); au verso: Errata.  Fol. 7: CATALOGUS IMPERATORUM OMNIVM] tam Romano¬  rum quàm Graecorum usque ad Carolum Quintum.  R 101710(2). Prov.: Habenicht, <placeName>Strasbourg</placeName>, 17. III. 1877; 2 <date>M. D. XXXIX</date>50.  Walter No 706: BM <placeName>Sélestat</placeName>.  115  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
