<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Luizhausen</placeName>22/ x. 1877;  1M.  Cette édition manque chez Schmidt. Londres, British Museum.  94  AESOPUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, <date>1516</date>.  FABVLARVM OVAE! hoc libro continentur in-[terpretes  atque autho res Sunt hi.  Guilielmus <persName>Goudanus</persName>. <persName>Hadrianus Barlandus Erasmus</persName> Roterodamus! Aulus Gellius! Angelus Politianus! Petrus  Crinitus. <persName>Ioannes Antonius Campanus</persName>Plinius Secundus  Nouocomensis! Nicolaus, Gerbellius Phorcensis. Aesopi  Vita ex Max. Planu- de excerpta,&amp; amp; aucta.  In Libera <placeName>Argentina</placeName>apud Matthiam Schurerium.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex Aedibus <persName>Matthiae Schu</persName><persName>Schu</persName>- rerij,  Mense Decembri. Anno a Chri sto nato. M. D.XVI.Dij  cepta secundent. Regnante imperatore Caes. Maxi- miliano.  P. F. Avg. P. P.  In-40, car, rom., 38 ff. non ch., sign. A- F., titre encadré comme  dans l’ exemplaire R 100.035( No 93) mais avec les lettres M. S. dans  l’ écusson.( H&amp; amp; B, Planche XIII, NO 6.)  Au recto du dernier f. marque typographique de M. Schürer. ( H&amp; amp; B, Planche XIII, N° 5; Silvestre No 692.)  Les préliminaires des 4 premiers ff. sont identiques à ceux de  l&amp;#x27;édition de 1515. * R 100.037. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, I0/ VL. 1887.( Catalogue  Trübner 47); 6 M.  De nombreuses annotations mss. dans le texte et au verso du der¬  nier f. Au recto du titre une annotation au crayon mentionne une édition  du mois de <date>juin</date><date>1516</date>. Voir le numéro précédent.  Schmidt VIII, No 199: Bibl, cantonale <placeName>Aarau</placeName>et Jadis Bibl. Stras¬  bourg, Incun. N° 26.  95  AESOPUS  <placeName>Strasbourg</placeName>. M. Schürer, 1518.  FABVLARVM QVAE] hoc libro continentur inter-pretes,  atque autho- res Sunt hi.  Même titre et même encadrement que dans l&amp;#x27;édition précédente: les  préliminaires des 4 premières ff. sont aussi les mêmes.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex Aedibus <persName>Matthiae Schu</persName><persName>Schu</persName>- rerij,  Mense Octobri. Anno a Chri sto nato. M.D.XVIII.Dj  cepta secundent. Regnante imperatore Caes. Maxi- miliano.  P. F. AVG. P. P.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
