<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Hans</persName>Schott Trucker, wünscht allen  so disz Büchlin zûkumpt, die huld... Gotts...( 1 p.)  R102.385. Prov.: K. J. Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, T/ VII. 1885;  40M.  Roth, loco citato No 31, cite d’ après Graesse, Trésor I p. 554;  Schmidt II. No 121: <placeName>Berlin</placeName>. GPB: <placeName>Berlin</placeName>.  288  BRUNFELS Otto  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1532.  COntrafayt Kreüterbûch! Nach rechter vollkommener  art, vnud(!) Beschreibungen der Alten, besst- berümpten  ärtzt, vormals in Teütscher sprach, der masszen nve  gesehen, noch im Truck auszgangen.  Sampt einer gemeynen Inleytung der Kreüter vrhab,  erkant- nüssz, brauch, lob vnd herrlicheit.! Durch Otho  Brunnfelsz Newlich beschriben. <date>M. D.</date><date>XXXIl</date>.  Mit eim besonderen Register, zùm fleisszigsten verord¬  net auff allerley kranckheyten, nach anzeyg der Kreüter  krafft so hyer- inn begriffen. Bey dem auch ein Kreüter  Register mit sein en Synonymis vnd beynammen.  Mit Keiszerlicher Maiestät Freyheit! vff Fünff jar, nit  nachzûtrucken,&amp; amp;c. bey der pen fünff marck lötigs golds.  Z6 <placeName>Strasszburg</placeName>bey <persName>Hans</persName>Schotten! zûm Thyergarten. ( Verso blanc.)  A la fin, avant le Registre: Zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Hans</persName>Schot¬  ten zûm Thyergarten. <date>M. D.</date>XXXII.  In- fol., car. goth., 16 ff. non ch., CCCXXAII pages ch., 8 ff. non  ch. à 2 col. dont le dernier f. blanc, titre courant, de nombreuses initiales  à fig., la plupart des gravures de plantes( 176) par <persName>Weyditz</persName>sont em¬  pruntées au Ie tome du,, Herbarum vivae icones&amp;quot; de 1530.  Au verso du fol. 16 non ch., grande gravure sur bois: les armoi¬  ries de <placeName>Strasbourg</placeName>de la grandeur de la page.  fol. a 2a non ch.:... herren Ludwigen Pfaltzgrauen bey  Rhein, Hertzogen in Bay- eren... meinem gnedigen her¬  ren, Entbeüt ich Ottho Brunnfelsz mein vnderthän- ig  willig dyenst zûuor....— Datum zû <placeName>Straszburg</placeName>am 24.  tag des Augstmonats... 1532.( Dédicace d’ une page et demie.)  fol. a 3a non ch.: Vorred! Introductorium; das ist:  Ein gemeyne Inleytung zù lob, vrsprüngklicher alter¬  farnüssz, gebrauch, vnd erkantuüssz(!) der Kreüter.  Durch Otho Brunfelsz new- lich beschriben...( Préface de  27 pages.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
