<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Paulus Crusius Molendinus</persName><persName>Paulus Crusius Molendinus Steinbruck</persName>, <persName>Petrus Linck Schmal¬ chadensis</persName> Hennenbergiacus, <persName>Christophorus Furgang Olsnicensis Glyeygalactus Lang</persName><persName>Christophorus Furgang Olsnicensis</persName><persName>Christophorus Furfelderus Hanouiensis Ga¬ belmannus Steinbruck</persName>Naris¬  cus, Valentinus Chemnicensis Bohemus et Josephus  Caesarimontanus.  R 102.288/5). Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>.  452  CARMINA GRATULATORIA  <placeName>Strasbourg</placeName>, Nic., <date>1583</date>.  CARMINA GRATV- latoria in honorem, eruditione,  pietate,&amp; amp; modestia praediti Adolescentis, Michaëlis! Drev¬  vischij Salzensis, cùm ei primus Philosophiae gradus, in  inclyta, <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia 8. Idus Iunij decer¬  neretur, à spectabili viro D. M. Theo philo Decano,  Rectore Clarissimo&amp; amp; Do- ctissimo viro D. M. Melchiore  lu- nio, Anno salutis humanae M. D. LXXXIII. CONS¬  CRIPTA AB AMICIS.( Vignette).  <placeName>ARGENTORATI</placeName>! Excudebat <persName>Nicolaus Wyriot</persName>.) <date>1583</date>.  In-4°, car. ital., 4 ff. non ch, sign. A, réclames.  Poésies de M. <persName>Paulus Crusius Molendinus</persName><persName>Paulus Crusius Molendinus Steinbruck</persName>Hennenbergiacus, Mel¬  chior Gothanus, <persName>Christophorus Furgang Olsnicensis Glyeygalactus Lang</persName><persName>Christophorus Furgang Olsnicensis</persName><persName>Christophorus Furfelderus Hanouiensis Ga¬ belmannus Steinbruck</persName>Naris¬  cus, <persName>Iohannes Fridericus</persName>Gernandus, <persName>Laurentius Nurnberger</persName>Sommer¬  danus et <persName>Iohannes Fridericus</persName>Franck Herbslebiensis Tyrigeta.  R102 288(6). Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>.  453  CARMINA GRATULATORIA  <placeName>Strasbourg</placeName>, Nic., <date>1583</date>.  Carmina gratulatoria! IN HONOREM ET! laudem Honesti  atque docti luue nis <persName>Matthaei Stolbergi</persName>Salzensis, cum ei  prima Phi- losophiae laurea in celeberrima Argentinen¬  sium Acade- demia(!); à doctissimo viro M. <persName>Theophilo Golio</persName> Deca- no, sub Rectoratu clarissimi doctissimique  viri D. M. Melchioris Junij conferretur, Anno Christi  <date>1583</date>. 8 Idus! Iunij, CONSCRIPTA AB AMICIS.( Vignette)  ARGENTORATIExcudebat <persName>Nicolaus Wyriot</persName>, Anno  M. D. LXXXIII.  In-4°, car. ital., 4 ff. non ch., sign. A, réclames.  Poésies de <persName>Christophorus Furgang Olsnicensis Glyeygalactus Lang</persName><persName>Christophorus Furgang Olsnicensis</persName><persName>Christophorus Furfelderus Hanouiensis Ga¬ belmannus Steinbruck</persName>, <persName>Nicolaus Wyriot</persName> ex Megalopyrgo et Melchior Gothanus.  R102.288.(7) Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>.  454  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
