<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>SB.  Baum N° 33: Mente No 35.  369  BUTZER <persName>Martin</persName> Strasbourg, M. Apiarius, 1534.  Kurtze schrifft- liche erklärung für die kinder vnd  angohnden. Der gemeinen artickeln vnsers christlichen  glaubens. Der zehen gebott. Des Vatter vnsers. Hierin  findestu einfeltigen christ- chen bericht aller stucken,  die einem christen nutz vnnd not zu wissen sind.  Durch die Prediger vnd diener der! gemein zu <placeName>Strassburg</placeName>.  A la fin: Getruckt zu <placeName>Strassburg</placeName>, durchMatthiam  Apiarium! M. D. xxxiiij.( Dernier f. verso: Marque typographique  d’ Apiarius),( HEB, Planche XXIV, n° 1; Silvestre, No 587.)  In-8°, car. goth., 128 ff. non ch., sign. A- P, titre courant, récla¬  mes, notes marginales.  Au verso du titre: Préface de 5 pages.  R 102.399. Prov.; Noiriel, Strasbourg, 4/ III. 1881; 4M.  Mentz l. c. N° 36 cite d’ après Hubert, Verzeichnis der Schriften  Bucers et donne le titre en abrégé: Der gröszer Catechismus. Das ist  kurtze christliche Erklärung für die Kinder und angehenden der gemei¬  nen Artikeln unsres christl. Glaubens, Zehn Gebott, Vatter unser&amp; amp;c.  1534. 1l dit 20 ff.  Manque chez Baum.  370  BUTZER <persName>Martin</persName> Strasbourg, W. Rihel, 1536.  METAPHRASES ET ENARRATIONES PERPETVAE EPISTOLA¬  RVM D. <persName>Pauli Apostoli</persName>, quibus singulatim omnia,  cum argumenta, tum sententiae&amp; amp; uerba, ad autori- tatem  D. scripturae, fidemque Ecclesiae catho- licae tam priscae  quàm praesentis, religiose ac paulo fusius excutiuntur.  DISSIDENTIVM IN SPECIEM LOCORVM Scri- pturae,&amp; amp;  primarum hodie in religionis doctrina con- trouersiarum  conciliationes&amp; amp; decisiones. XLII.Omnia citra dentem  xaì êxtet] xõc,&amp; amp; ad communem Ecclesiarum restituendam  concordiam modis omnibus accomodata.  TOMVS PRIMVS.! CONTINENS METAPHRASIM ET ENARRA¬  TIONEM in Epistolam ad Romanos, in qua ut Apostolus  praecipuos totius Theologiae! locos tractauit quàm exac¬  tissime&amp; amp; plenissime, ita est hoc Tomo maxima pars  totius non tam Paulinae quam uniuersae S. Philosophiae  explicata. PER MARTINVM BVCERVM.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
