<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Nassau</placeName>, <date>1871</date>.  Incomplet, titre et les 2 ff. suivants manquent, le titre a été reporté  à la main. Reliure du <date>I7e siècle</date>, au recto et au dos en lettres dorées:  Ioan. Phi. Mockel. Protonotarius Ap. <date>I.</date><date>V. L.</date>Anno <date>1658</date>.  Manque chez Schreiber, loco cit.  215  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Gôttingen</placeName>UB.  Strasbourg, W. Rihel, 1552.  BOCK <persName idref="227362578">Hieronymus HIERONYMI</persName> TRAGI, DE STIRPIVM, MAXIME EARUM,  QVAE IN GERMANIA NOSTRA NASCVNTUR, usitatis nomen¬  claturis, propriisque differentijs, neque non! temperaturis  ac facultatibus, Commentariorum! Libri tres, Germanica  primum lingua con- scripti, nunc in Latinam conuersi,  In- terprete DAVIDE KYBERO! Argentinensi.  HIS ACCESSERVNT A FRONTE PRAEFATIONES DVAE:! altera  D. CONRADI GESNERI Tigurini, Medici clarissimi, rei herbariae  scri- ptorum, qui in hunc usque diem scripserunt, cata¬  logum complectens: altera ipsius Au- oris, herbariae  cognitionis laudes,&amp; amp; alia nonnulla scitu tum necessaria,  tum iucun- dissima, continens.  PRAETEREA, <persName>COROLLARII</persName>VICE AD CALCEM OPERIS, adiectus  est Benedicti Textoris Segusiani de Stirpium differentijs, ex  Dioscoride secun- dum locos communes, Libellus, omnibus  plantariae cognitionis studiosis utilissimus.  AD HAEC INDICES SEX: QVIBVS NON TANTVM Nomen¬  claturae Graecae, Latinae, Germanicae, Arabicae, Hebra¬  icaeque, sed&amp; amp; morborum curationes optimo ordine indi¬  cantur, subiunximus.  Cautum est Priuilegio Caroli V Imperatoris, ne quis  intra septennium Typographus a se impressum aedat:  aut! aliunde empta uendat.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Vuendelinus Rihelius</persName>,  Anno <date>M.D.LII</date>.  Au verso, marque typographique de W. Rihel.( H. d B., Planche  XXIX, No <date>I.</date> In-4°, car. rom,, 34 ff. non ch.( Dédicace et préfaces); au recto du  dernier f. non ch., portrait de Hier. Bock encadré, tenant une fleur en main,  au- deseus de sa tête est suspendue une pancarte: EFFIGIES HIERO¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
