<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="026708426">BASILIUS MAGNUS</persName>, Epistola de vita solitaria ad <persName>Gregorium Nazanzenum</persName> (!) per <persName>Franciscum Philelphum</persName>e Graeco tra¬  ducta. Voir: ATHANASIUS, In psalmos opusculum. Stras¬  bourg, M. Schürer, 1508, fol. H4b-12b.( 4 p.)  <persName idref="026708426">BASILIUS MAGNUS</persName>, Basilii oratio de invidia e graeco in lati¬  num conversa per <persName>Nicolaum MAGNUS</persName>Perotum. Voir: ATHANASIUS,  Magni Athanasii in psalmos opusculum. Strasbourg, M. Schürer,  1508, fol. D5b <placeName>- s.-M.</placeName>EAb.( 11 p.)  <persName idref="026708426">BASILIUS MAGNUS</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, <date>1528</date>.  BASILI] MAGNI, ET GREGO) RII NAZANZENI(!),! Theolo¬  gorum, Epistolae) Graecae, nunquàm antea editae. Opus  planè sanctum,&amp; amp;! Theologicum.  <placeName>Haganoae</placeName>per Iohan. Sec.! M. D.XXVIII.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>per loh. Secerium! Anno M.D.XXVIII.  Au recto du dernier f. blanc, marque typogr. de J. Secer.( H.&amp; amp; B.,  Planche LXIX, No 2.)  In-8°, car, grecs, 184 ff. non ch., sign. A <placeName>- s.-M.</placeName>Z, titre courant, réclames,  initiales à fig. C, E; titre encadré.( H.&amp; amp; B., Planche LXIX, No 2.)  Fol. A2a:... <persName>DOMINO BILIBALDO</persName>! PYRCKHEIMERO, PA¬  TRITIO! Norinbergensi, Vincentius! Obsopoeus Sal....( Epi¬  stola Nuncupatoria.) 11 p. en car. rom.  Fol. A7b: VITA BASI LII MAGNI, EX SVIDA.( 3 p.)  R101291. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, 7/ II <date>1880</date>, 7 M. 50.  Annotations mss.  BN Paris, C 3682.  GPB: <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>, Münster, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  159  BASSUS <persName>Cassianus</persName> Strasbourg, B. Beck, 1545.  DEr veldtbaw, od) das bûch von der veld arbeyt,  in dem alle notwendige stuck, so zur veldarbeyt dienst¬  lich oder hinderlich sein mögen, mit höchstem fleisz an¬  gezeyt werden. Wie man auch allen schaden, so von  bösem wetter, oder schädlichem vngezifer den gewäch¬  sen zûstadt, abwenden vnd fürkummen soll. Darneben  auch, wie alles vihe zuerkennen, zuweyden, vnd zuartz  neyen sey. Alles vor tausent jaren von dem Key- ser  Constantino dem vierdten, in Kriechi- scher sprach be¬  schriben. Vnd yetz new- lich durch D. Michael Herren,  ausz der Kriechischen, in! Teütsche sprach ver] tolmetscht.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, bei! Balthassar Beck. Mit  Künigklicher maiestat freyheyt, <date>M.D.</date>XLV.( Verso blanc.)  95  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
