<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>PER WENDELINVM <persName>!</persName>Rihelium. Mense Mar¬  tio. Anno <persName>!</persName>M. D. XXXVI.( Verso blanc.)  A la fin: EXCVSVM <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD WENDE- linum  Rihelium, Mense Martio. Anno M. D. XXXVI.( Verso blanc.)  In- fol, car, rom., 2 col., 6 ff. non ch.( Préface), 507 pages ch., ( erreurs de pagination)— 1 f. blanc, titre courant, réclames, notes  marginales; initiales à fig. et initiales ornées.  fol. 2a non ch:... D. <persName>THOMAE CRANME</persName>- R Archiepis-  copo Cantuariensi, primati Angliae, <persName idref="02749957X">Martinus Bucer</persName>Buce¬  rus...— Argent. VIII. Calend. Aprileis, Anno M. D. XXXVI. ( Préface de 9 pages.) Verso blanc.  R10.293(2). Prov.: Bibl. Baum, 20/ II. 1879. Notes mss. Rel. anc.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Bonn</placeName>BU, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Gœttingue</placeName>BU,  <placeName>Greifswald</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU.  Baum No 38; Mente No 40.  371  BUTZER Martin  Strasbourg, W. Rihel, 1538.  Von der waren Seel sorge, unnd dem rechten Hir ten¬  dienst wie der selbige inn der Kirch- en Christi bestellet,  unnd ver- richtet werden solle. durch Martin.  Hierinn findestu die eygentlichen mittel, durch welche  wir von diser so jämerlichen, und ver- derblichen spal¬  tung vnd zertrennung der Religion, wider zà warer ey¬  nigkeyt der Kirchen, und der selbigen gûter Christlicher  ordnung <persName>!</persName>kommen mœgen.  Nit alleyn den gemeynden Christi, sonder auch den  pfar- rern, vnd obren seer nutzlich zu wissen. Die für¬  nemsten articul disz bûchs besehe am nachgonden blatt.  Zà <placeName>Straszburg</placeName>bei Wendel Rihel.) Anno <date>M.D.XXXVIII</date>.  A la fin: Durch M. ausz befelch seiner mitarbeiter  am <persName>!</persName>wort des Herren in der Kirchen zû <placeName>Straszburg</placeName>. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 6 ff. non ch. CXVI ff. ch., titre courant, récla¬  mes, notes marginales, initiales goth.  fol. A 2a non ch.: Allen gleubigen vnsers Her- ren Jesu  Christi, Gnade vnd frid... <persName idref="02749957X">Martinus Bucer</persName>eyn diener  des heyligen Euan- geli in der Kirchen zu <placeName>Straszburg</placeName>. ( Préface de 4 ff.)  R 100.748(2). Prov, inconnue. Notes mss.  BM Strasbourg; GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Bonn</placeName>BU, <placeName>Breslau</placeName>RU,  <placeName>Gœttingue</placeName>BU, <placeName>Greifswald</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberq</placeName>B U, <placeName>Munster</placeName>BU. Wal¬  ter: <placeName>Sélestat</placeName>869.  Baum No 49; Mente No 42.  372  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
