<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1564</date>.  STattliche Ausz- fürung der Vrsachen, darumben die  Chur, vnnd Fürsten, auch andere Stende derAugspur¬  gischen Confession, des Papst Pij IIII.auszgeschriben ver¬  meynt Concilium, so er gegen Trient angesetzt, nit be¬  suchen khünden, noch zû! besuchen schuldig gewesen sind,  Sonder dasselb, als hochuerdechtig, auch zû gemeyner  Christenlicher! einigkeyt vndienstlich, Anfangs zur Naum¬  burg, vnd volgends auff jüngst gehalte- nem <persName>Walh</persName>, vnd  Crönungs Tag, zû <placeName>Franckfurt</placeName>in schrifften billich! ver¬  wegert haben.( Petite vignette.)  Ausz beuelch etlicher hoher Stende,! durch ire darzô  verordnete Theologische, vnd Politische Räth, vor langest  mit vleisz zôsamen ge- tragen, vnd ausz der Heyligen  Schrifft, den alten! Vättern, den Scholasticis, Canonisten,  vnd vilen! Historien, zûhauff gezogen, vnd in ein Corpus  gebracht, Aber jetz aller erst, vnd zûuor nie in ein Truck  gegeben.( Feuille de lierre.)  Mit zwaien zû end angehengten Registern.( Verso blanc.)  A la fin: Anno <date>M. D. LXIIII</date>.( Verso blanc.)  In-4, car. goth. et rom., 738 pages ch., 26 ff. non ch.( Index),  réclames, notes marginales.  Fol. A 2a: Vorrede...( 6 pages et demie.)  Les 3 derniers ff. à 2 col.: CATALOGVS Av-] thorum, qui  in hoc opere citantur.  Imprimé probablement par <persName>Christian Müller</persName><persName>Christian</persName>, qui en a fait une  réimpression avec les mêmes caractères en <date>1566</date>.  R101.520. Prov.: Don de la BU <placeName>Königsberg</placeName>, 1872.  B. <date>M. D. LXIIII</date><placeName>Colmar</placeName>.  112  AUSFÜHRUNG  Strasbourg, Chr., <date>1566</date>.  STattliche Ausz- fürung... Même titre que dans l’ édition  de <date>1564</date>, excepté que <persName>Walh</persName>figure comme Wahl, la feuille de lierre  au bas est remplacée par une feuille de treffle, la date <date>1564</date>est changée  en <date>1566</date>et la phrase:« Aber jetz aller erst, und zûuor- nie  im Truck gegeben» est omise.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zà <placeName>Straszburg</placeName>bey! <persName>Christian Müller</persName><persName>Christian</persName>. ( Verso blanc.)  In-40, car. goth. et rom., 644 pages ch., 25 ff. non ch.( Index)  réclames, notes marginales.  Même Préface que dans l’ édition précédente.  R101.521. Prov: T. O. Weigel, <placeName>Leipzig</placeName>( Catal. Reichlin- Meldegg,  No 86), 20. II. 1873; 1 <date>M. D. LXIIII</date>10.  Notes mes. Exlibris au recto du f. de garde.  113  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
