<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>Octavo Calend. Apri- leis.  Anno M. D. XLI.( 9 p.)  RI01.682. Prov.: Vol. I, Don des barons de Dörnberg. Cassel  29/ IV. 1890.  Au recto du f. de garde:&amp; quot;Sum Friderici à <placeName>Boinenburgk</placeName>, cognomi¬  nati ab Hoinstein.»  Vol. II: Don de la BM de <placeName>Mayence</placeName><date>1871</date>; au milieu du titre: &amp; quot;Carmeli Mogunt, 1713.» Rel. anc.  BM Strasbourg. GPB: BN et BU <placeName>Berlin</placeName>, B U Bonn, <placeName>Rœnigs¬</placeName> berg, <placeName>Greifswald</placeName>( Vol. II), <placeName>Halle</placeName>( Vol. II).  532  CICERO  Strasbourg, I. Rihel, 1575.  M. T. CICERONIS ALTERVM EPISTOLARVM Volumen.  Ad J. Atticum. Ad M. Brutum. Ad Q. Fratrem. CVM  PRAEFATIONE IOAN.Sturmij. Indice,&amp; amp; Pauli Manutij  Annotationibus. Omnia ad vetustorum exemplarium fidem,  nunc demum diligentissimè repurgata, à Theophilo Da¬  sypodio Argentinensi.  Marque typ. de I. Rihel.( H e B. Planche XXXI, No 9; Silves¬  tre, N° 599.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo ad Annos octo.  M. D. LXXV.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 20 ff. non ch., 335 ff. ch., 64 ff. non ch., 1f  blanc, titre courant, réclames, initiales d’ attente.  fol. a 2a non ch.: Ap... IV- uenem, Ottonem, Comitem  in Solms, Domi- num in <placeName>Mintzenberg</placeName>&amp; amp; Sonnewaldt...—  <placeName>Argentorati</placeName>10 Calend. Septemb. Theophilus Dasypodius  Argent.( 4 p.)  fol. a 4a non ch.: Ad... Vuolffgangum à Gruenensteyn  Abbatem Campi- dunensem.( 6 p.) Suit 1 f. blanc.  fol. b 1a non ch.: VERBA GRAECA LATINE EXPRESSA. ( 24 p. en car. grecs et ital.)  R401.674. Prov.: Ed. Zahn, <placeName>Hirsau</placeName>, 9/1x. 1886; 1 M. Notes  mss. Au bas du titre:« Frid. Lud. Moeck, Alumnus Bebenhusanus,; au¬  dessous:« Al. Blau: 1788». Au recto du f. de garde: Georg Friedrich  Fischhaber. Al. Blanifontanus. Rel, anc.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>.  533  Pera  CICERO  Strasbourg, J. Rihel, 1578. ( Vol. Il. M. T. CICERONIS] ORATIONVM VOLVMINA TRIA.  Post postremam Naugerianam,&amp; amp; Victo- rianam correctio¬  R.23  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
