<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1529</date>; sur le socle, où est placé Dioscoride, il y a le chiffre 15, sur  celui d’ <persName>Apollon</persName>59( 29, le 2 étant retourné.)  Au 1er f. après le titre, vers de <persName idref="050800744">Jean Sapidus</persName>, imprimés en noir  et en rouge; au verso, armoiries de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>. Suit une  dédicace de <persName idref="029588278">Brunfels</persName>au magistrat de <placeName>Strasbourg</placeName>, 7 <date>mars 1530</date>.  Les pages 1 et 22 ont le même encadrement que la Ière page de  l’ Austrias, <date>1531</date>( 2 médaillons avec des bustes d’ empereurs romains dans  chacune des bordures lat.); la page 21 a celui qui est au r° du f. après  le titre du Ligurinus dans l’ Austrias.( avec 3 médaillons d’ empereurs  dans chaque bordure lat.)  R 10.504.(1) Prov. inconnue. Incomplet: titre et 20 premières pp.  manquent; de même l’ Appendice.  2 ex.* R10.410.(1) Prov.: Bibl. Hermann, <placeName>Strasbourg</placeName>. Notes mss.  bibliographiques de la main de Hermann. Entre autres, sur une fiche  entre p. 18 et 21:, Nihil hie deest. In alliis Brunfelsii Exem¬  plaribus pagina 19&amp; amp; 20 ex folio vacuo ejusdem chartae  constant, p. 23, quae incipit corum aliquid deest. Sunt hi  errores typographi.  BN Paris, Te 142, 23; Roth, loco citato No 27: BM Mayence;  Schmidt II. N 117; GPB: <placeName>Berlin</placeName>( incomplet), <placeName>Bonn</placeName>BU. <placeName>Breslau</placeName>BU,  <placeName>Gœttingue</placeName>BU, <placeName>Munster</placeName>BU. Schreiber, Die Kräuterbücher des 15, und  16. Jahrh. p. XXXI.  Voir: Rytz Walther, Pflangenaquarelle des Hans Weiditz aus dem  Jahre <date>1529</date>. Die Originale zu den Holzschnitten im Brunfels’ schen  Kräuterbuch... 15 Tafeln im Offsetdruck. Bern, <persName>Paul Haupt</persName>, <date>1936</date>,  287  44 p. in- fol.— 15 planches.  <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1531</date>.  Biblisch! Bettbüchlin Der Altuätter, vnd herrlichen  Weibern, beyd Alts vnd Newes Te- staments. Erma¬  nung zû dem Gebett, vnd wie man recht Betten sol.  A la fin: Zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Hans Schotten zûm  Thyergarten.! Anno. M. CCCCC. XXXI.  Au- dessus de l&amp;#x27;explicit, marque typogr. de J. Schott.( HdB,  Planche IV. No 9.)  In-8°, car. goth., 6 ff. non ch.( Index)—-18 ff. non ch.( Préface  de <persName idref="029588278">Brunfels</persName>, Ermanung zum Gebet), OX ff. ch., 2 ff. non ch., titre  courant, notes marginales, titre encadré: au haut et à gauche, têtes  d’ anges avec des ailes; au bas, Manassé en prison, couché, enchaîné; à  droite, le mur de la prison avec une fenêtre et la date <date>1528</date>; de fol.  I- CIX les pages sont encadrées comme dans l’ édition latine de <date>1528</date>, ( 16 encadrements différents, en partie fort remarquables; scènes de  chasse, jeux d’ enfants, sujets antiques etc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
