<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>THOMAS WOLPHIVS JUNIOR</persName> <persName>Jacobo Vuimphelingio</persName>sacrae paginae Licentiato.....—  <placeName>Argentine</placeName>cursim! ex aedibus nostris sesto kalen. Martij  Anno Christi milesimo quingente- simo tertio.  Au recto du dernier fol.: <persName>JACOBVS WIMPHELINGIVS</persName>! Thomae  Vulphio iuniori....— Ex Hieremitorio diui Guiller- mi  Kalendas Martii. Anno... M.CCCCCIII.  Au- dessous: AD LECTOREM. &amp; quot;R100.139. Prov.: Bibl. Böcking. Notes mss.  Schmidt III, p. 34, N0 18. BM de <placeName>Strasbourg</placeName>.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Göttingen</placeName>UB.  149  BAPTISTA Mantuanus  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M.</date>Hupfuff, <date>1520</date>.  F. BAPTI STAE MANTVA N CARMEL(TAE THEO) LOGI,  FASTORVM LIBRI DVO DECIM.  Quibus praemittitur. Carmen ad Julium. Il. Ponti  ficem maximum. Carmen ad Leonem. X. Ponti ficem  maximum. Vita authoris, a seipso descripta Carmine  elegiaco.  Item&amp; amp; alia quaepiam.( Verso blanc.)  A la fin: FASTORVM LIBRI F. BAP. MAN. Con- tente  admodum emaculati, stanneis characteribus excepti sunt  <placeName>Argentorati</placeName>, Instinctu&amp; amp; aere Matthiae hupfuff, Mense Martio.  ANNO <date>M.</date>D.XX.  In-4° car, rom., 157 ff. non ch., sign. A- Z, Aa- Oo, titre courant,  grandes initiales ornées M, R, J, Q. A; titre encadré, composé de 4  pièces, les pièces latérales: 2 colonnes avec un enfant grimpant à  chaque colonne, pièce inférieure, un roi porté en triomphe sur une  litière; encadrement fréquent chez Flach.  fol. A 2a <persName>MATTHIAE SCHVRERIO</persName>GENTILI Chariss. Jocobus  Vuimphelingius! <placeName>Seletstatinus</placeName>...— Ex patria nostra com¬  muni. Calendas Maij. Anni Christi. M.D.XX.  Cette lettre de <persName>Wimpheling Schürer</persName>à se trouve en tête de l’ édi¬  tion du même livre imprimé en <date>1518</date>par, on a seulement  changé la date <date>1518</date>en <date>1520</date>. * R100.136. Prov.: J. Noiriel, <placeName>Strasbourg</placeName>, 4. V. <date>1892</date>; 3 <date>M.</date>;  rel. anc.  Au milieu du titre:« P. <persName>Rosellus</persName>,; au verso du f. de garde: « Cuvier Charles <date>15 juillet 1815</date>.»  Schmidt V, No 140: <placeName>Fribourg</placeName>. Il remarque en outre:« Si cette  édition ne portait pas le nom de Hupfuff, on pourrait douter qu’ elle  fut de lui; ni les bordures du titre, ni les caractères ne rappellent  son genre habituel.» GPB: Halle.  150  87  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
