<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis</persName>knob¬  louch calcographi in oppido imperiali <placeName>Argentina</placeName>ciuis. VI.  die mensis Junij. Anno domini. <persName>M. Flach fils</persName>D. XVI.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 7 ff. non ch. à 2 col.( Tabula) et LII ff. ch.,  titre courant, notes marginales, initiales ornées V, D, T, le reste initiales  d’ attente. * R100.847. Prov: BN Munich, 28/1. 1880;6M.  Proctor II; Sectio I, N° 10.098: Londres, British Museum;  Schmidt VII, No 115: BM Strasbourg.[ 490). GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB,  <placeName>Breslau</placeName>B U, <placeName>Gœttingue</placeName>BU.  340  <persName>BURLEIGH Walter Hermann</persName>Voir: BURLAEUS.  BURSA pauonis. Voir: EccIUS Johannes.  BUSCHIUS, Carmen saphicum. Voir: BAPTISTA MAN¬  TUANUS, Bucolica. Strasbourg, J. Prüss, <date>1503</date>et 1507.  341  BUSCHIUS, Oda de contemnendo mundo. Voir: BAp¬  TISTA MANTUANUS, Bucolica. Strasbourg, J. Prüss, 1507, 1510,  1513, 1514, 1515.  <persName idref="079500293">BUSTIS BERNARDINUS</persName>DE  Strasbourg, <persName>M. Flach fils</persName>, 1502.  Mariale eximii viri Ber nardini de busti ordinis se  raphici Francisci de singulis festiuitatibus beate virginis  per mo dum sermonum tractans: omni theologia copio¬  sum. denique vtriusque iuris auctoritatibus applicatis; et  arte humanitatis refertum: in omnibus allegationibus  promptissimum.( Verso blanc).  A la fin:... Im- pressum <placeName>Argentine</placeName>per Martinum  flach iu- niorem Anno a natiuitate domini Mille-! simo  quingentesimosecundo: Mensis vero! Nouembris, die deci¬  mo Finit feliciter.( Verso blanc.)  In. fol., car. goth., 2 col., 374 ff. non ch., sign. A- B, a-2, aa-22,  AA- GG, titre courant, notes marginales, initiales d’ attente.  fol. A 2a: Tabula Alphabetica,( 27 pages.)  fol. a 1a: Prologus.  R10.307. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 20/ II. 1879; 20M.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
