<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Prüss fils</persName>, <date>1539</date>.  Ausschreiben, an alle <persName>!</persName>Stende des Reichs, jnn der  Christ- lichen Religion.... Die beschwerung des Keyser¬  lichen Cam- mergerichts belangende.( 2 petites gravures:  les armoiries de l’ électeur de <placeName>Saxe</placeName>et celles du landgrave de Hesse).  Verbum Domini manet in aeternum.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bei <persName>Hans</persName><persName>!</persName>Preüssen.  M. D. xxxix.( 2 feuilles de lierre.)  In-40, car. goth., 22 ff. non ch., sign. A- F, dernier f. blanc, ini¬  tiales goth. * R101281. Prop.: Rosenthal, Munich, 26. VIII, 1890, 12 M.25.  Au haut du titre: <persName>Hans</persName>Rudolff von Erlach 1596.  Schmidt III, p. 41, No 48: Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  GPB: Wien, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Marburg</placeName>UB.  116  AUSSCHREIBEN  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>18 février</date><date>1576</date>.  Allen vnd jeden Churfürsten, Fürsten, Graffen, Freien,  Herren, von der Rit- terschafft. Amptleüten, Burger¬  meistern, Räthen, Gerichten, vnd in gemein allen vnd jeden  Schützenmeistern vnnd Schieszgesellen, inn <persName>!</persName>waz Stand....  die seyen, denen disz Auszschreiben fürkompt, Entbieten  wir Steffan Sturm der Meister vnd der Rat des Heiligen  Römischen Reichs Freyen Statt Strasz- burg, nach eines  jeden geburt, vnser... dienst vnd grûsz... vnd freündtlich  zfuernemmen....  En bas: Dessen zu vrkund haben wir Meister vnd Raht  obgenandt, vnser Statt Secret Insigel zû ruck vfftrucken  lassen, vnd Geben Sambstag den xviij Februarij, Als man  nach vnsers Heilands, und <persName>!</persName>Seligmachers, Christi Geburt  zahlte, Tausent, Fünffhundert, Sibentzig vnd sechsz jar.  Une grande feuille dans le format des grandes affiches publi¬  ques, car. goth., se rapporte à 2 concours de tirs qui ont eu lieu  en <date>1576</date>.  Au verso: le sceau de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>, au dessus 4 cercles  l’ un dans l’ autre, dans le second en bas, imprimé, le mot&amp; quot;Zihl», dans  les 2 plus grands le mot« Rayn».  R10.172. Prov.: Don de Franz Xaver Ostermair, Rechtsrath,  Ingolstadt <date>1871</date>. Au- dessus du Sceau:« <placeName>Straszburg</placeName><date>1576</date>».  Adresse: Der Erbaren weysenn vnsern Lieben vnnd gût¬  ten fründen dem Burgermaister und dem Rath zû Ingollstatt.  C’ est donc l’ exemplaire de l’ invitation que la ville de <placeName>Strasbourg</placeName> a envoyé en <date>1576</date>à la ville de Ingolstadt.  117  R.5  65  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
