<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>, Munster B U. Geisenhof,  loco eit. N° 216; <placeName>Augsbourg</placeName>BM, Bamberg Bibl. Roy., Barth( Bibl.  Marienkirche), <placeName>Bâle</placeName>BU, <placeName>Berlin</placeName>BN, Hambourg BM, Helmstedt( an¬  cienne Bibl. Univ.), Copenhaque Bibl. Roy, Munich BU et BN, Munster  Paulin. Bibl.), <placeName>Regensbourg</placeName>( Kreisbibl.), <placeName>Rostock</placeName>BU, <placeName>Rudolstadt</placeName> ( Fürsti Bibl.), <placeName>Stralsund</placeName>( Ratsbibl.), <placeName>Stuttgart</placeName>, Utre ht BU, Wolfen¬  329  büttel( Bibl. Aug.).  Strasbourg, J. Schott, 1532.  <persName>BUHAHYLYHA Byngezla</persName> TACV- AEGRITV- DINVM et Morborum ferme  omnium Cor- poris humani, cum curis eo- rundem.  BVHAHYLYHA BYN-] GEZLA Autore.  Christianissimo Regi CAROLO eius nominis primo,  nuncupati.  Au- dessous de l’ encadrement du titre: Cum Priuilegio CAES.  Maiest.) ad Quinquennium.  ARGENT. apud loannem Schottum librarium. <date>M.D.</date>XXXII.  In- fol, car. rom., LIX pages ch.( chiffres romains), auxquelles  suivent 89 pages( chiffres arabes): TACV- INO RVM TABVLAE  PARTICV- LARES; toutes les 89 pages ont au bas des bandes d’ orne¬  ment; titre courant, notes marginales, initiales à fig. T. A; titre encadré  comme No 64.  Au verso du titre: ADOLPHVS OCCO MEDI- CVS, Io. Schotto  S. P. D....— Raptim ex Augusta Vindelicorum. XVII. Octo¬  bris. Anno salutis nostrae. M. D. XXXII.  fol. IIa: BVHAHYLVHAE BINGEZLAE(Operis sui praefatio.  Au verso de p. 89: Index.  R10.285. Prov.: Bibl. de la Faculté de médecine de Strasbourg.  A l&amp;#x27;intérieur de la couverture, Exlibris de <persName>Thomas Jahiah</persName>Lauth; anno¬  tations mss. au verso du f. de garde.  Schmidt II, No 194: Tacuini en arabe Takwim el abdan. Le nom  de l’ auteur est Abu Ali ben Ifa ben Dschesda; le traducteur  est Farag ben Salem, d’ Agrigente.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
