<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date><date>D.</date>XXXI.  A la fin: Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Hans! Knob¬  louch den Jungen, am Mitwoch nach sant Adolffs tag.  Als man zalt nach der ge- burt Christi vnsers Herren.  <date>M.</date><date>D.</date>XXXI.( Verso blanc).  réclames, initiales ornées, presque toutes les gravures sont empruntées à  In- fol., car. goth., 4 ff. non ch., CLXXXII ff. ch., titre courant,  l’ édition Knobloch, 1518. Titre encadré, comme le 2e titre du No 238.  Au verso du titre: Jnnhalt disz Bûchs.  fol. 2a non ch.: Das Register, 3 ff. à 3 col. sans les 3 gravu¬  res qui se trouvent au Register de 1518.  R 10.385. Bibliothecae Hammerianae. Ex Ebner Norimb. 1817, avec  la remarque Rarissimus. Derrière l’ explicit 26 ff. blancs dont 15 avec  notes mss. se rapportant à l’ agriculture; les gravures sont en partie co¬  loriées  Manque chez Schmidt. GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, Gœttin¬  que; Walter: BM <placeName>Sélestat</placeName>, No 2017.  597  CREUTZ BÜCHLIN Voir: <persName idref="122880595">HOHENLOE Sigmund</persName>Graf von.  CREUTZIGER. Voir: CRUCIGER.  CRINITUS Petrus, Horatii vita. Voir: Horatius, Epodon Liber.  Strasbourg, <date>M.</date>Schürer, <date>1515</date>.  CRUCIGER Caspar  Strasbourg, Cr. Mylius, <date>1540</date>.  IN EPISTO LAM PAVLI AD TIMOTHEVM priorem Com¬  mentarius, dictatus in Schola Vuittebergensi, per Doc¬  torem Casparum! Crucigerum.  Marque typ. de Mylius,( HeB, Planche XXVII, n° 5; Silvestre,  No 1264.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName><date>M.</date><date>D.</date>XL.( Verso blane).  A la fin:( feuille de lierre). <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD] <persName>CRATONEM</persName> MYIVM, MENSE SEPT. ANNOM. <date>D.</date>XL.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., 8 ff. non ch., 267 pages ch.— 2 ff. blancs, au  verso du dernier, marque typogr. de Mylius.( Hdt B, Planche XXVIII,  n° 11; Silvestre, N° 1266.), titre courant, réclames, initiales à fig. B,  P, I, S, I, V au commencement des chapitres.  R.26  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
