<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><persName>J. Cammerlander</persName>, <date>1516</date>.  In disem biechlin wirt erfunden von complexi¬ on  der menschen, Zù erlernen leypliche vnd menschliche  natur, in sitten, geberden vnd neyglichkeit zu erkennen  vnd vrteylen.  même gravure se trouve aussi dans le Wurtegarten de Hupfuff.  Gravure sur bois: un roi oriental, au milieu d’ un paysage, la  A la fin: Getruckt vnnd volendet in der lob- lichen  statt Strabburg, durch <persName>Jo- hannem</persName>. Als man  zalt nach der geburt Christi vnsers herren, Tausent  Fünffhun- dert vnd sechtzehen Jare,( Verso blanc.)  Quelques uns l’ attribuent à Barth. Cocles.  In-4°, 16 ff. non ch., sign. A- C, initiales ornées I. A. * R101.091. Prov, inconnue.  Un exemplaire dans le Cataloque 788 de Baer, <placeName>Francfort</placeName>s. <persName>M. Jacob</persName> Proctor II, Sectio I, N° 10105: Londres, British Museum; GPB.  BN <placeName>Berlin</placeName>; Schmidt VII, N° 127: Librairie <persName>Hagemann</persName>à <placeName>Strasbourg</placeName>,  <date>1878</date>.  570  COMPLEXION  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><persName>J. Cammerlander</persName>, avant <date>1539</date>.  Ein newes! Complexi on Büchlin. Der menschen  natur, geburt, sitten, geberden vnd neygligkeyt, ausz  der phisio- nomi der siben Planeten, xii. Zeichen, vnd  den XXXVj. Bil dern des himmels, Auch nach den zwölff  Monaten, eyn kurtzer bericht ausz der Astro nomi.  Getruckt zû <placeName>Strassburg</placeName>durch <persName>M. Jacob</persName>Cam! merlan¬  der von Mentz.  Tout autour 10 médaillons de constellations.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 4 ff. non ch.( Préface et Registre), 43 ff. ch., titre  courant, réclames, bandes d’ ornement, de nombreuses petites gravures  sur bois.  Au verso du dernier f., dont le recto blanc, marque typ. de Cammer¬  lander.( H A B, Planche XXIV, n° 1; Silvestre, N° 816).  R 101169. Prov.: Uhland. A l&amp;#x27;intérieur du dernier plat: <placeName>München</placeName> Anthr. 9. Titelbl.: Wolfgangus Sodeling me comparavit, Anno domini  <date>1539</date>, le livre a donc paru au plus tard en <date>1539</date>.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>.  571  CONCERTATIO  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><persName>J. Cammerlander</persName>Grüninger, 1523.  CONCER] TATIO HAVD INELEGANS) <persName>CVLSAMERI</persName>LVTH  eriani et. F. Bartolom. Vsingensis theologiae con! sulti  381  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
