<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M., 23 <date>/ 1900</date>x. ; 32 M. A l’ intérieur de la couverture, annotation mss.: Erste  Auflage der,, Newe Badenfart&amp;quot;, dieselbe enthält noch nicht  die Wildbäder, ist aber höchst selten. Kostete bei der Auk¬  tion Lobris:... M. 44. Au verso du titre: Ex-Labris Th. Renz.  GPB IX, 6314 sous Badenfahrt: <placeName>Berlin</placeName>. Dangig, <placeName>Darmstadt</placeName>LB,  Erlangen B U. Notre Bibliothèque l’ a sous Brunfels; Wenzel Bernhard,  Cammerlander und Vielfeld l’ attribue à ce dernier( p. 61, N° 16). 300  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1536.  BRUNFELS <persName>Otto</persName> NOVI HERBARII TOMVS II( entre 2 ff. de lierre.) PER  OTHONEM BRVNFELS IVM DENVO NATVS. Continens  quae uersa pagina subnotantur. Subiecto Indice, rem  ob oculos omnem uel! digito monstrans.  ARGENT, apud <persName>Ioannem</persName>Schottum, cum! Caes. Maiest.  Priuilegio ad Sexennium. M. D. <date>XXXVI</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>apud <persName>Ioannem</persName>Schot- tum  librarium. Anno. M. D. <date>XXXVI</date>.  In- fol., car. rom. et goth, 95 pp. ch.,( p. 1- 6 sans chiffre, la  pagination commence avec p. 7.)  Suit: DE VERA HERBARVM cognitione APPENDIX, cui  sequentia insunt. 1. Exegesis omnium Simplicium Dios¬  coridae... fol. 99.2. Scribonij Largi Medici uetustissimi,  De Sim plicibus fragmentum. 1273 lo. Mainardi Ferrariensis.  Medici... Annotationes aliquot Simplicium... 128 4 <persName>Nicolaus Leonicenus Fuchsij</persName> de falsa quarundam herbarum inscriptione a  Plinio, 140 5 Pandulphus Collinutius de interpretatione  Simplicium quae sunt apud Plinium... 205 6 Generosi  Comitis Heremanni a Neüenar cen- surae aliae Herbarum...  2327 Leonardi, Principis <placeName>Brandenburg</placeName>. Medici  Annotationes de Simplicibus... 2408 Do. loachimi  Schylleri Medici iudicium de Garyophillis. 271 9 Hiero¬  nymi Tragi medici dissertationes fere! quinguaginta, de  herbarum quarundam nomenclaturis 272 10 Marci Gati¬  nariae medici quondam Ticinen. Annotatio una&amp; amp; altera  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
