<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Stras¬</placeName> bourg. Ex libris du professeur <persName>Jean Boeclerus</persName>.  De nombreuses notes mss. A l&amp;#x27;intérieur de la couverture: Wendels  Burgers zu <placeName>Landawe</placeName><date>1523</date>. Rel, anc.  BN Paris, Te 146, 20. A; Schmidt I, No 184:, D’ après le titre  principal les deux ouvrages[ Distillierbuch et Marsilius Ficinus] devaient  former ensemble un volume, mais on les vendait aussi séparément.&amp;quot;  311  GPB: <placeName>Breslau</placeName>BU.  <persName idref="080232388">BRUNSCHWIG Hieronymus</persName> Strasbourg, J. Grüninger, <date>1531</date>.  Das neüwe Distilier buoch Der rechten kunst, von  Meister Jeronimo Brunschwig colligiert, zû distilieren,  vsz allen Kreütern die wasser, mit einem leichtern sinn  angezeygt vnnd vorab das Register gerechtuertiget. Auch  das Bûch des hochberümbten Herrn Marsilij Ficini, das  lang leben betreffend, vnnd sunst vil nützlicher stück.  Deren so vil, das sye von manchem veracht, doch pro¬  biert, vnd ve! lenger ye meer recht erfunden sein.  Gravure sur bois: fourneau, sur lequel 3 appareils distillatoires.  Au- dessous: Vnnd z6 merer besserung disz bûchs, so  ist vsz Galieno, vnnd der alt berümbtenArtzten, hie  durch den gantzen Herbarium ersûcht, durch alle Capitel  vsserlesen, die besten stuck, vff das du den Herbarium  darbey magst haben, so doch alle figu- ren im Distilier  bûch stund. Würt hin zû truckt mitt Keyserlichem Priui¬  legio, in dreyen jaren nit nach zû trucken, inhalt der  brieff darüber. Datum vnd auszgetruckt vff Montag nach  sanct Paulus Bekerung tag. Jm iar des Herrn <date>M. D. xxxi</date>.  In- fol, car. goth., 2 col., CXXIV ff. ch.( erreurs de pagination,  celle-ci commence avec les chiffres VII, VIII; IX manque, 19 pour 21,  24 pour 25; 29 et 30 manquent; 104 pour 114), titre courant, réclames,  de nombreuses initiales ornées et à fig., beaucoup de gravures,( appareils  et plantes).  fol. A 4a: Le disciple à son pupitre, devant lui un livre ouvert,  la gravure est encadrée de 2 pièces latérales.  fol. XXXa: un pharmacien et un disciple assis à une table, sur  laquelle sont placés des flacons, au fond, une maison; le second livre  contient de nombreuses gravures de plantes.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
