<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="138443904">Mantuani</persName><persName>Mantuani Mediolani</persName>Decatostichon omnium earum  argumenta complectens: <persName>Joannis Gallinarij</persName>Budorini.( 5 dis¬  tiques).  A la fin: Denuo castigatum: Impressit <persName>Johannes Prüsz</persName> Ciuis <placeName>Argentinus</placeName>in aedibus! Zum Thyergarten.  In-4°, car. rom., 6 ff. non ch., LXXX ff. ch., sign. 4-O, 2 ff.  non ch. dont le verso du dernier blanc, titre courant, notes margi¬  nales, initiale ornée F.  A la suite des Bucolica viennent 18 ff. non ch., sign. R-T, con¬  tenant: Fratris Baptistae <persName idref="138443904">Mantuani</persName><persName>Mantuani Mediolani</persName>, ordinis Carmeli pro¬  fessoris, de vita beata libellus et <persName>Hermanni Buschii</persName>Oda ( 10 strophes à 4 vers.)  Au- dessous, nouvel explicit avec la date de l&amp;#x27;impression: <persName idref="178285439">Joannes Prüsz</persName> Ciuis Argen, impressit. M. CCCCCVIl.( Verso blanc.)  fol. A 5a non ch.: <persName idref="266079997">Thomas Wolphius</persName>Junior Jacobo Wym  phelingio. Sa, pa. licenciato...- <placeName>Argentinae</placeName>cursim! ex ae¬  dibus nostris sexto Kalen. Martij. Anno Christi Millesi-] mo  quingentesimo tertio.  fol. A 5b non ch., <persName idref="028871308">Jacobus Wymphelingius</persName>Thomae Wol¬  phio Juniori...— ex Hieremitorio diui Guillermi Kalen.  Mar! tij Anno salutis nostrae. M. CCCCC.III.  fol. A 6b non ch.: Baptista <persName>Mantuanus</persName>Carmelita! Paridi  Ceresario. S. P. D....— Kalendis Septembris MCCCCXCVIII.  R 101.013( 3). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt qui l’ a acheté en <date>1880</date> chez Butsch, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>.  Schmidt III, p. 18, No 62: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun.  No 608a et son exemplaire qui se trouve maintenant à la BN de  Strasbourg.  GPB: <placeName>Breslau</placeName>, Halle, Bonn.  132  BAPTISTA <persName>Mantuanus</persName> Strasbourg, <persName idref="066643953">Mathias Schürerius</persName>Schärer, 1508.  <persName>BAPTISTAE MANTUANI THEOLOGI</persName>LIBRI TRES! DE VITA  DIONYSII] non continentur in! alijs operibus.  T. D. A.[ <persName idref="266079997">Thomas Wolphius</persName>Didymus Aucuporius.)( Distique.)  A la fin: <persName idref="066643953">Mathias Schürerius</persName><placeName>Schletstatinus</placeName>! <placeName>Argento¬</placeName> raci imprimebat Mense Junio. Anno! M. D. VIII.  In-4°, car. rom., XLV ff. ch., titre courant, notes marginales,  initiales d’ attente.  Au verso du titre: Baptistae <persName idref="138443904">Mantuani</persName><persName>Mantuani Mediolani</persName>Theologi. Jafrede  Carole Vicecancellarie! Praeses Delphinatus... * R101.012. Prov. inconnue.  Schmidt, VIII, 2: Bibl. Cantonale <placeName>Zurich</placeName>et Bibl. St. Guillaume  Strasbourg.  133  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
