<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Gabrielis</persName>byel Spirensis... Im pensis circum¬  specti viri <persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>archibibliopole:  in officina industrij <persName>Henrici</persName>in oppido imperiali Ha¬  genaw Ciuis: Anno virginei partus: <date>M. d.</date>x. impressi. die.  x. Julij finiunt feliciter.  In-4°, car. goth., 2 col., 10 ff. non ch.( Titre et Registre), CCCCXLVII  ff. ch., titre courant, initiales d’ attente.  Les sermones hiemales, aestivales et de tempore ont 156 ff.; ils  furent terminés le <date>8 juin 1510</date>d’ après l’ explicit.  Suivent avec un nouveau titre:  Sermones <persName>Gabrielis</persName>Biel! Spirensis de festiuitatibus  christi. de fol. 157 à fol. 361, et Sermones de Sanctis magi¬  stri <persName>Gabrielis</persName>biel Spirensis, fol 361 à fol. 447.  En dernier lieu vient avec un titre à part:  Passionis dominice sermo hi storialis notabilis atque  pre- clarus venerabilis domini <persName>Gabrielis</persName>biel Artium magi¬  stri: sacre theologie licentiati.  Cette partie n’ est pas chiffrée, elle a 48 ff. dont le dernier blanc,  sign. A- G, à la fin il est dit au verso de l’ avant-dernier f.: Dominice  passi onis trium partium notabili- um: sermo praeclarus  domini Ga brielis biel supranotatati. Qui olim negligen¬  ter: ex mendoso exemplari: et sub fal so titulo impres¬  sus. postea emendatus ex originali; et per fatum Flo¬  rentium Biel dili genter reuisus: in laudem altis simi  inuocatus: clariusque in- terstinctus atque emendatus:  non modo in sententiarum quarundam defecti bus; ve¬  rum etiam in ortho- graphia, et in imperiali opi do ha¬  genau impressus.  D’ après les caractères c’ est <persName idref="136837441">H. Gran</persName><persName>H.</persName>qui a imprimé en même temps  ce traité.  RI01.335. Prov.: N. G. Elwert, <placeName>Marbourg</placeName>: 13/ XII. 1887;6M.  Au bas du titre:« Liber sacratissimae virginis Mariae et  sanctorum Apostolorum Petri et Pauli in Heren breyt...» ( 4 ou 5 lettres illisibles), puis d’ une autre main à la suite:« at  nunc in monte D. Virginis prope <placeName>Fuldam</placeName>fratrum Minorum  ibidem.»( Rel. anc.)  BN Paris, Rés. D. 5209. GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>, <placeName>Kœnigsbero</placeName>,  <placeName>Marbourg</placeName>, Munster.  201  BIEL Gabriel  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><persName>H.</persName>, <date>1515</date>.  Passionis dominice Ser mo historialis notabilis at¬  que preclarus venerabilis domini <persName>Gabrielis</persName>Bi- el Artium  Magi- stri; sacre theo logie Li- centia ti.( Verso blanc.)  A la fin: Finis exactissime passionis... iam denuo  excuse per <persName>Henricum Rynman</persName>: Ioanne ere impen¬  dente. Anno. MD.XV.quarto kalendas! Julij.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
