<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Schorndorfi</placeName>in regio- ne  ducis Vuirtembergensis...  fol. 288a: CONRADI GESNERI APPENDIX... AD FRAN- ciscum  Calceolarium, pharmacopolam Veronen- sem...— Tiguri  Heluetiorum Cal. Iunij. Anno M. D. LXI.  fol. 301b: <persName>TAMHAION MICHAELIS</persName>BARTH. ANNAEBERGEN¬  SISAD M. <persName>MORICIVM STEINMETZ</persName>.( I page et demie à 2 col, vers  latins.)  R 48. Prov. inconnue. Rel, anc.  2 ex. R 10.518. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Gœttingue</placeName>; au  verso du titre: Ex-libris. Rel. anc.  3e ex. R 10.414./1) Prov.: Bibliothèque Hermann, <placeName>Strasbourg</placeName>.  De nombreuses notes mss. au f. de garde au haut:« Liber quintus  qui hic adiectus est, rarissimus est. Qui ejus raritatem norunt, solent illum  exscriptum suo exemplari addere, etc...?; au bas:« Toxites hic, qui vo¬  lumine hoc usus est, Medicus fuit Argentinensis, qui medio Seculo <date>XVI</date> Carrichteri herbarium denuo edidit.» Au bas du titre, autographe de  Toxites. Après 239 un f. manuscrit:« Ad Gesnerum de hortis Germaniae»  de la main de Hermann, Anno 1797.  4e ex. R 10528. Prov.: Don du Prof. F. A. Flückiger, Bern,  16/ V. <date>1895</date>. Notes mss. Sur une fiche collée à l&amp;#x27;intérieur du ter plat:  Reproduction du Portrait de <persName>Valerius</persName><persName>Valerius Pauli</persName>Cordus, au-dessus:« Veterum ali¬  quot et recentium Medicorum philosophorumque Icones: Ex bibliotheca  <persName>Johannis Sambuci</persName><persName>Johannis Hofmanni</persName>, cum ejusdem ad singulas eulogiis. Praemisso hac edi¬  tione, Vitae singulorum&amp; amp; scriptorum indiculo... Ex officina Plantiniana  Raphelengii Antwerp. 1603. Vorrede von Sambucus; Vienna, Kalend. Jan.  1574. Göttinger Bibliothek.» Au- dessous du portrait 2 distiques latins. A  l&amp;#x27;intérieur du Ier plat:« Das Bild von <persName>Valerius</persName><persName>Valerius Pauli</persName>Cordus in D. Fre¬  heri Theatrum virorum clarorum Noribergae impensis <persName>Johannis Sambuci</persName><persName>Johannis Hofmanni</persName> <date>1688</date>ist nur eine schlechte Copie aus Icones Ex off. Plantiniana  Raphelengi Antwerpiae 1603. Dieses letztere Bild hier beiliegend, woher  es stammt, gibt weder Freher noch Sambucus an.»  Au verso du titre, timbre:« Doublette der Stadtbibliothek 2u <placeName>Breslau</placeName>.»  A la fin sur une fiche blanche:« Das fünfte Buch der Stirpium  descriptiones, welches Meyer, Geschichte der Botanik IV, 318. 321 er¬  wähnt, fehlt hier. Im Exemplare der <placeName>Strassburger</placeName>Bibliothek( mit den 4  Büchern zusammengebunden, welche Gesner <date>1561</date>herausgegeben) steht  von der Hand Hermanns, des ausgezeichneten <placeName>Strassburger</placeName>Bibliophilen: &amp; quot;Liber quintus. qui hic adiectus est, rarissimus est.» Den Inhalt dieses  V. Buches, 25 Beschreibungen italienischer Pflanzen habe ich im Anhang  zur 2. Aufl. der Pharmakognosie angeführt; die Pflanzen selbst wären  noch im einzelnen zu deuten.» En outre une facture de la librairie Wil¬  helm Kœbner, <placeName>Breslau</placeName>du <date>12</date>. <date>6.1880</date>adressée à l’ Institut Pharmaceuti¬  que de l&amp;#x27;Université de <placeName>Strasbourg</placeName>, prix 4M. 50 au bas de laquelle il est  dit: von mir bezahlt, Privateigentum, Flückiger.  BN Paris, Te 139, 10; Oxford, Bibl. Bodleiana. GPB: BN Ber¬  587  lin, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, Halle, Kiel, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  393  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
