<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>CAMERARIUS Joachim</persName><persName>CAMERARIUS Ioachim</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato Mylius, 1541.  ELEGIAE( oootxoρικαι <persName>V. IOACHIMI</persName>Camerarij,&amp; amp; car¬  men ódotxopixóv IO. LV. BRAS- sicani.  I. Metallaria. II. Dyriangiaca&amp; amp; Encomium uite rus¬  ticae. III. Nemetum. IV. Saxonica. <persName>V. IOACHIMI</persName>Plumbaria. Cum  alijs quibusdam, nunc primum editis.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, ANNO <date>M. D. LX</date>XLI.Mense Martio.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EX OFFICINA <persName>CRATONIS</persName>MYLII,  ANNO! <date>M. D. LX</date>XLI.(Feuille de lierre.)  Au verso du 1er f. blane à la fin, marque typ. de Cr. Mylius. ( HAB, Planche XXVIII. No II, Silvestre No 1266, suivent 20 ff.  blancs, de même 13 ff. blancs avant le f. du titre.  In-4°, car, rom., 24 ff. non ch., sign. A- C, titre courant, récla¬  mes, init. à fig. C, A.  Au verso du titre: <persName>Ioachimus</persName>Camera rius Pab. Erasmo  Ebnero Sen. Nor, amico uenerando S. S.D...— Idibus  lanua rij, Anno <date>M. D. LX</date>XLI.  R 100.897. Prov.: Fred. Müller a Co.( Catal. Auteurs latins mo¬  dernes, N° 108), Amsterdam, 19/1. 1888, 1 fl. 50. Rel. anc.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU.  421  <persName>CAMERARIUS Joachim</persName><persName>CAMERARIUS Ioachim</persName>. Voir: VIRGILIUS, Bucolicorum explicatio,  p. 1- 162. <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1556</date>.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, <date>1560</date>.  <persName>CAMERARIUS Joachim</persName><persName>CAMERARIUS Ioachim</persName> Disputatio de pijs ET CATHOLICIS, ATQVE OR- tho¬  doxis precibus,&amp; amp; Inuocatione numinis diuini:&amp; amp; exposi¬  tae formulae harum, tam de sacris scripturis, quàm  aliorum usurpatione descriptae Grae ce,&amp; amp; Latine.  ACCESSERVNT DEFINITIONES( praecipuarum rerum, qua¬  rum mentio in hac dispu- tatione fit.  AD VSVM PIAE ET STVDIO-] sae institutionis puerilis.  Ioachimo Camerario Pabepergensi Authore.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>! <persName>Iosias Rihelius</persName>excudebat. Anno! <date>M. D. LX</date> .( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Iosias Rihelius</persName>.  <date>M. D. LX</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
