<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>durch Heinrichen! Vogtherren.  Anno <date>M. D. XXXIX</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Heinrichen  Vogtherren. Anno <date>M. D. XXXIX</date>.  Au recto du f. suivant: SOLI DEO! GLORIA, Au- dessous, mar¬  que typographique de H. Vogtherr;( H e B, Planche XXXIV, NO 2.)  en bas la devise de Vogtherr: ARDENTES FORTVNA IVVAT.  Au verso, un tronc d’ arbre, en forme de croix, avec un serpent en haut,  qui fixe un homme couché à terre.  In-4°, car. goth., 12 ff. non ch., sign. A- C, réclames.  R100.623(5). Prov.: Théodore Ungerer, <placeName>Strasboura</placeName>, 17/ XI. 1917.  2. ex. R 101.402. Prov.: B N Munich, I/ XI. 1877; sans indica¬  320  tion du prix. Notes mss.  <persName>BUCHOLTZ Johannes</persName>G. Voir: BUCOLDIANUS.  BUCHSTAB <persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, <date>1527</date>.  Das nit alle Crist glöbige menschen gleich prie- ster  seyend. Das niemand gezime dan den priesteren zepredi¬  gen. Das ein vnderscheid zwischen den Bischoffen, Pries¬  tern vnd Diacon seyeVnd daz man die priester mit eer  erbie tung sol halten. Ein kurtze vnder richtung durch  <persName>Johannem</persName>Bûch stab. V. W. Schûlmeister n Zofingen.  Roman. 13.( 4 lignes.)  A la fin: Getruckt vnd volendet disz büchlin vff Vnser  lieben Frawen abent der geburt. Jm iar als man zalt.  <date>M. D. XXXIX</date>CCCCC. XXvij.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., sign. A- B, notes marginales, ini¬  tiales goth. * R101755. Prov.: O. Harrassowitz, <placeName>Leipzig</placeName>, 24/11. <date>1891</date>; 3 <date>M. D. XXXIX</date> Manque chez Schmidt; GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Marbourg</placeName>BU.  321  213  BUCHSTAB <persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>,] <date>1527</date>.  Von becleidunge der priester gesang vnd bild nüssen  in der Christlichen kilhen, so got zû lob vnd er gebrucht  werden Wywaszer, geweicht saltz vnd eschen Meszfrü¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
