<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Mathis</persName>Hupffuff, seligklich vollendet vff  montag vor Johannis des teuffers, des Jares von gottes  menschwerdung Tausent fünffhun dert vnd dreyzehen iar. ( Verso blanc.)  Titre de la IIe partie: Hie nach volget das winter- teil  der heiligen leben: vnd zû den ersten von sant Michael.  Au- dessous, grande gravure d’ une page: Au haut, <placeName>Jérusalem</placeName>et Bethanie;  au bas, résurrection de Lazare.  In- fol,, car, goth., 2 col., Ière partie CLXXVI ff. ch.,  IIe partie: CXCVI fr. ch., titre courant, initiales ornées et  initiales à fig., titres en rouge. 236 gravures sur bois, dont beaucoup  sont répétées, en tout 380. La plupart hautes 75 mm, larges 135, quelques  unes très belles, de la grandeur d’ une page, h. 220, larges 160 mm.  Dans la Ière partie, 4 de la Passion d’ Urs Graf, parmi lesquelles la  résurrection de Lazare, qui se trouve aussi au bas du titre du Winter¬  teil; en outre une grande gravure fol. 195b. * R10.144. Prov.: Lévy, antiquaire à <placeName>Strasbourg</placeName>, 7/ XI. 1895,  45 M. Notes mss. Rel. anc.  Schmidt V. No 104; Exemplaire du chanoine Straub et BN  <placeName>Munich</placeName>, tous deux incomplets sans le f. du titre principal, de sorte  que Schmidt n’ a pu déerire la gravure du titre. Il cite le titre d’ après  Weller, 785.  Notre Bibliothèque classe l’ ouvrage au nom de <persName>Brant</persName>; celui-ci  n’ étant pas l’ auteur, mais seulement le traducteur, on le classe aussi  sous Passionale. Il en est de même de l’ ouvrage suivant que l’ on classe  236  sous Klagspiegel. J’ y ai fait des renvois.  <persName idref="027281868">BRANT Sebastian</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff, <date>1516</date>.  Der Richterlich Clagspiegel. Ein nutzbarlicher begriff:  wie man setzen vnd formieren sol nach ordnung der  rechten ein yede clag, antwort, vnd vszzesprechene vrtey¬  len, gezogen! vsz geistlichen vnd weltlichen rechten. Da  durch sich ein yeder, er sey clager, antworterr  richter, in recht geschickt machen, daz selb üben brau¬  chen, vnd dargegen vor vn- rechter that, anfechtung,  vnnd fürnemen verhüten mag. Durch doctorem Sebas¬  tianum Brandt wider durchsichtiget, vnnd zûm teyl ge¬  bessert.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
