<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Charles</persName>Schmidt, dont l&amp;#x27;Exlibris  se trouve à l’ intérieur du Ier plat; annotations mss.  Schmidt II, No 91; Roth, loco cit. N0 8: <placeName>Vienne</placeName>. Il donne comme  date d’ impression 1523. GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>BU.  276  <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> [ Strasbourg, J. Schott, 1523.]  VEREVM(!) DEt multo magis expedit au dire, quàm  MISSAM, Ad Episcopum! Basiliensem.  CHRISTVS N PA- rabolis quare loeutus sit.  EVANGELIORVM! ratio,&amp; amp; authoritas.  Ab Otthone Brunn- felsio congesta.  In-40, car, rom, 21 ff. non ch., sign. a- e, titre courant, notes  marginales, grande initiale à fig. G. Titre encadré: la destruction du  veau d’ or; bordure latérale de droite, le feu descendant sur l’ autel, bor¬  dure latérale de gauche, paysage: le grand prêtre en prière, au dessus,  un messager montrant le ciel.  Au verso du dernier f., marque typographique de <persName>Jean</persName>Schott. ( H è B, Planche IV, No 9.)  Au verso du titre: IOANNES SCHOTTVS! Lectori S. D....  R 101752. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 20/ VII. 1885; 6M.  Roth, loco cit., N° 6: 1523; Schmidt II, No 90, d’ après son  exemplaire, met comme date d’ impression: 1524.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>.  277  <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> [ Strasbourg, J. Schott,] <date>1526</date>.  Almanach ewig werend, Teütszsch! vnd Christlich  Practick, von dem xXVj. Jar an, bitz zû endt der welt  aller welt. Durch Othonem Brunnfelsz zûsamen gesetzt.  Du côté droit, gravure sur bois: Jésus- Christ dans un paysage;  à gauche versets de l’ Ecriture Sainte.( 13 lignes.)  A la fin: M. D. XXVI.  In-4°, car. goth., 12 ff. non ch., sign. A- C.  A la fin: 2 gravures.  Au verso du titre: Dem leser Gnad vnnd Heyl...— Anno.  <date>1526</date>. * RI01.975. Prov.: Bibliothèque Heitz.  Roth, loco citato No 17: Nürnberg german. Museum( 42,329),  Wolfenbüttel; manque chez Schmidt. GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>BU. 278  R.12  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
