<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>den 10. des Meien, 1539.  E. williger,! Bucer.  In-40, car. goth., 18 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- E,  réclames, titre encadré: bordure supérieure, au milieu, le St. Esprit en  forme de colombe; au- dessous Jésus- Christ entre deux anges, dans cha¬  que coin un génie ailé tenant un écu vide; bordures latérales, à gauche  St. Paul, à droite M. Luther; bordure inférieure, l’ enfant Jésus assis  sur le trône, entouré d’ une foule d’ enfants à genoux, dont l’ un lui offre  une couronne.  Au verso du titre: Vorschlag wie die Ju- den zu dulden  sein sollen, dem Durch- leuchtigen Herrn Philip- sen  Landgrauen zu Hessen etc. Von der Ju- den wegen vber¬  geben.  La première partie contient 8 ff., elle est signée par Bucer, Ku¬  meus, Melander, Lenvngus, Winther J. Pistorus Niddanus et C. Kauf¬  fungen: Zù Cassel Anno Domini M. D. XXXIX. La 2° est signée par  Bucer, Strasbourg 1539.  R102.329. Prov.: Bibliothèque Heitz, Strasbourg, 1871.  Bibl. St. Guillaume, Strasbourg; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>870.  Mentz, No 43b dit qu’ il y a un f. blanc à la fin; celui-ci manque  dans mon ex.  373  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> ( Strasbourg,] 1540.  VOm tag zu Hage- aw, vnd wer verhinderet hab,  das kein gesprech von vergleichung der Religion, da¬  selbst für gangen ist.  Auch ausz was billicheit man den protestierenden der  Kirchen gûter restitution, oder inn getraws( hand erlegung,  oder bewilligung ins rechten be-geret hat.  Durch waremund luitholden.  Vnder des ist auch angezeigt, was von wegen des  fridens in der Religion zû Augspurg, Schwein- furt, Nüren¬  berg, <placeName>Franckfurt</placeName>vnd Hagenaw gehandelt ist.  1540.( Verso blane.)  In-4°, car. goth., 64 ff. non ch.,( Mentz No 46 dit 52 ff.) sign.  A- O, titre courant, réclames, notes marginales.  fol. A 2a: Waremund luithold entbeutet... herren Wal¬  tern Vlmann Archidia- con zu S. Tryphonien, sein grûsz...  fol. 0 2b: Ausz Wi- belsburg,( Strasbourg) prima Calend.  Se- ptembris. Anno M. D. XL.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
