<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>CALVIN Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>, 1542.  VIVERE APVD CHRISTVM non dormire animis sanctos,  qui in fide Christi decedunt.! Assertio.! <persName>Ioannis Caluini</persName><persName>Caluini</persName>.  Marque typographique de <persName>W. Rihel</persName>.( H A B, Planche XXIX,  N° 4; Silvestre, No 741.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>per Vuendelinum Rihelium. Anno  M. D. XLII.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Ri! helium.  Anno. M. D. XLII.  Au verso du dernier f. blanc, marque typ. de <persName>W. Rihel</persName>,( HEB,  Planche XXIX, N° 2, Silvestre, No 742.)  In-80, car. ital., 8 ff. non ch., 51 ff. ch. et 1 f. blanc, titre cou¬  rant, réclames, notes marginales, initiale d’ attente Cet initiale ornée I.  Au verso du titre: Praefatio <persName>Ioannis Caluini</persName><persName>Caluini</persName>ad amicum  quendam....— Aureliae. M. D. <date>XXXIIII</date>.( Préface de 7 p.)  fol. a 5a: LECTORIBVS...— Basileae. M. D. XXXVI. ( Préface de l’ auteur de 8 p.)  R100.557. Prov.: Harrassowite, Leipaig, 25/ VIII. 1917; 40 M.50.  Très- rare.  Oxford, Bibl. Bodleiana; BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. à la suite de L  6716; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN, Gœttinque BU, <placeName>Greifswald</placeName>BU, <placeName>Kœnigsbera</placeName> BU.  Voir: Calvin, Opera Vol. V, Prol. p. XXXIV, texte p. 165- 232 ( Psychopannychia).  406  269  <persName>CALVIN Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>, 1543.  INSTITVTIO CHRI- STIANAE RELIGIONIS NVNC uerè  demum suo titulo respondens.! Authore loanne Caluino.  Joannes Sturmius,( 8 lignes sur Calvin et l’ Institution.)  Habacuc. 1. Quousque Domine?  Marque typographique de <persName>W. Rihel</persName>.( H C B, Planche XXIX,  No 4; Silvestre, No 741.)  <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium.! Mense Mar¬  tio! ANNO M. D. XLIII.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium. Mense  Martio. ANNO M. D. XLIII.( Verso blanc.)  In- fol., car. rom., 22 ff. non ch., dont le dernier blanc, 505 p.  ch., titre courant, réclames, notes marginales en ear. ital., initiales ornées.  Au verso du titre: Epistola ad Lectorem...— <placeName>Argen¬ torati</placeName> Calend. <date>August</date>. Anno 1539.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
