<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Augustinus</persName>et Gregorius; en bas au milieu, écusson  vide, tenu par deux génies.  fol. 2a: Privilège de l’ empereur pour 6 ans.  fol. 3a:... Domino Mattheo... Cardinali Gurcen. Ecclesiae  <placeName>Salisburgensis</placeName>col adiutori... Joachimus Va dianus Heluetius  foeli! citatem optat...— Viennae Austriae, Pridie Nonas  Octo! bris An. <date>M.D.XV</date>.( 6 p.)  fol. 6b: Jo. Franciscus Picus Ric) cardo Bartholino suo. ...— Ex hospitio apud Li- cum. XIIII. Calendas Octobris.  fol. 7a:... Joanni Fran! cisco Pico Mirandulae Principi,  Riccar dus Bartholinus foelicitatem. D....— Ex Augusta  Vindelicia.( 3 p.)  R100.873. Prov.: Osc. Weigel, Leipsic, 30. x. 1883; 10 M. 50.  Schmidt VIII, No 181; London, British Museum.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>.  155  <persName>BARTHOLINUS</persName>Richardus, Austriados Lib. XII. Voir: GUNTHER  a Pairis, Opus de rebus gestis Jmp. Caesaris Friderici I.  Strasbourg, J. Schott, <date>1531</date>.  <persName>BARTHOLOMAEUS</persName>Anglicus.  Strasbourg, G. Husner, 1505.  Liber de proprietatibus! rerum <persName>Bartholomei</persName>Angli ci  Ordinis Minorum.  A la fin: Explicit liber de proprietatibus rerum editus  a fratre Bartholomeo Anglico ordinis fra! trum Minorum  Impressus <placeName>Argentine</placeName>. Anno domini. M.d.v. Finitus altera  die ante festum sancti Laurentij martyris.  In- fol., car. goth., 2 col., 258 ff. non ch. sign. a-2, A- R, titre cou¬  rant, initiales d’ attente.  fol. 2a: Index( 10 pages à 3 col.)  Proctor, II, 1 N° 10.003 l&amp;#x27;attribue à Georges Husner.  R10.257. Prov.: Bibliothèque Hammer. Rel. anc.  A l&amp;#x27;intérieur de la couverture: Exlibris de <persName idref="079737048">Jacob Reinbold</persName>Spiel¬  mann; au dessous: J. Striedbeck del. et sculp. Argent. Au haut:  Bibliothecae Hammerianae. <persName>Bartholomaeus Glaunvyle</persName>,  s. Glanovillanus, vulgo Anglicus dictus, ex Nobiliss. Comi¬  tum Ludovolgiorum genere, franciscanus, vixit circa 1360.  91  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
