<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>beim M. Jacob <persName idref="149373821">Cammerlander</persName>. ( Verso blanc.)  Au haut du titre, bande d’ ornement. Au verso du dernier f.: mar¬  que typographique de J. <persName idref="149373821">Cammerlander</persName>,( H e B, Planche XXIV, NOI;  Silvestre, N° 816) entouré de 4 pièces d’ encadrement.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., XLIV ff. ch., titre courant, récla¬  mes, bandes d’ ornement, notes marginales.  fol. 2a non ch.: Jnhalt dieser zweier Büchlein,( 4 pages.)  fol. 4b non ch.: Vorred.( Préface de <persName idref="149373821">Cammerlander</persName>, 1 p.)  R101.546. Prov.: Alex. Hatefeld, geb. Schaum, Flacht près Diez,  1871. Notes mss., au bas du titre, au cravon, 1534.  Roth, loco citato No 3: BN <placeName>Vienne</placeName>; Graesse, I, p. 533.  298  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>G. Ulricher</persName>, 1535.  <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> ANNOTATIONES <persName>OTHONIS</persName>BRVNFELSII, REL ME- DICES  DOCTORIS PERITISSIMI, THEO- LOGIAE, TRIVM LINGVARVM,  VARIA- rvmque Artium insignite eruditi, in quatuor Euan¬  gelia&amp; amp; Acta Apostolorum, ex Orthodo- xis Sacrarum  Literarum scriptoribus congestae, plusquam credi po¬  test, Diuinarum rerum! Candidatis, usui futurae.  Feuille de lierre; marque typographique de <persName>G. Ulricher</persName>d’ <placeName>Andlau</placeName> ( H eB, Planche XXII, No 6; Silvestre, No 737.)  Au dessous: <placeName>ARGENTORATI</placeName>GEORGIO <persName>VLRICHERO</persName>! Andlano  Impressore, An. M. D. XXXV. Mense <date>Septemb</date>.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>imprimebat <persName>Georgius Vlricher Andlanus</persName><persName>Georgius Vlricher</persName> Mense <date>Septemb</date>. Anno M. D. XXXV.  In- fol., car, rom, 6 ff. non ch., 245 ff. ch. et 1 f. blanc avec la  marque typographique d’ au verso( H d B, Planche XXII,  N° 4.), titre courant, réclames, notes marginales, initiales à fig. et ini¬  tiales ornées.  Au verso du titre, grande gravure sur bois: portrait de <persName idref="029588278">Brunfels</persName>,  au-dessus les mots: EFFIGIES DOCT. <persName>OTHONIS</persName>( Brunfelsii Anno¬  aetatis suae! XXXXVI.  fol. 2a non ch: SENATVI POPVLOQVE <placeName>ARGENTINO</placeName>DOCT.  IOANNES <persName>Munterus Gandauus</persName>atque <persName>Georgius Vlricher Andlanus</persName><persName>Georgius Vlricher</persName> . S. D....— <placeName>ARGENTORATI</placeName>AN. D. M. XXXV.(!)  Calendis Semptemb.(!)( Préface de 3 pages.)  Suivent 5 pages d’ Index à 2 col.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
