<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Schürer</persName>qui se trouve au recto du der¬  nier f. de l’ édition 1516 manque. * R100.038. Prov.: Bibliothèque Menke, Bremen, 1873; Annotation  mss. au recto du f. qui précède le titre; Antiquissimam harum fabularum  editionem quam cognovit Cl Cannegeterus( 2) Est alia <placeName>Argentoratensis</placeName>,  hac ornatior quae prodiit ap. <persName>Joannem Knoblouchium</persName>CIO IO XXIV, vid.  praef. ad Avian.  Schmidt VIII, No 236. cite son exemplaire personnel.  96  AESOPUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. <persName>Schürer</persName>, 1519.  FABVLARVM QVAE HOC LIBRO CONTI-] nentur interpretes,  atque autho- res Sunt hi.  <persName idref="132058065">Guilielmus Goudanus</persName>,) Hadrianus Barlandus.! Erasmus  Roterodamus. Aulus Gellius. Angelus Politianus. Petrus  Crinitus. <persName>Ioannes Antonius</persName>Campanus. Plinius Secundus  Nouocomensis. <persName>Nicolaus Gerbellius</persName>Phorcensis. Lauren¬  tius Abstemius. Laurentius Valla.  Aesopi Vita ex Max. Planu- de excerpta,&amp; amp; aucta.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex Aedibus <persName>Matthiae Schurerij</persName>, &amp; amp; Lazari nepotis eius, Mense Augusto. Anno. M.D.XIX.  Au- dessous: Marque typographique de Mathias <persName>Schürer</persName>.( H&amp;amp;B,  Planche XIII, NO 5; Silvestre No 692.)  In-4°, car, rom., 6 ff. non ch., LXVI ff. ch. titre courant, de  nombreuses initiales ornées.  Titre encadré de quatre pièces juxtaposées, ornement de feuillage,  dans la bordure supérieure des 2 côtés un génie, au milieu un écusson  vide. Voir: page suivante.  Au verso du titre: AESOPI VITAE BREVISSIME ex Maximo  Planude.  fol. 3b: <persName idref="028130634">Martinus Dorpius</persName>Ioanni Leupe, lacobo papae &amp; amp; Ioanni Niniuitae eruditissimis in Flan- dria ludimagistris.  Salutem...— Louanij, ex nominatissimo lilianorum gym¬  nasio. ad 10. Kalendas Decembres.  fol. 4a: Guielmus canonicus diui Aurelij Augu- stini  Florentio suo illlustri Ba-(roni Iselsteino. S. D.  Au verso: Petri Egidij Antuerpiani Endecasyl- labon,  ad Lectores( 21 vers.) * R100.036. Prov.: J. Jolowicz, Posen( Catal. 69, N° 421), 10/ I.  1882; 2 M. 50. Avec des annotations mss. au recto et au verso du  dernier f.  Schmidt VIII, No 249, ne cite que l’ exemplaire de la Bibl, roy.  de <placeName>Berlin</placeName>, sans mentionner la marque typographique de <persName>Schürer</persName>, qui se  trouve dans mon exemplaire au recto du dernier f.  Londres, British Museum.  97  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
