<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027281868">BRANT Sebastian</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>,[ <persName>M. Flach fils</persName>,] <date>1520</date>.  An den alerdurchleüch tigsten Groszmechtigisten  Fürsten vnd herren, Herrn Carolum den fünfften Römi¬  schen Keiser vnnd Hy- spanischen. Auch der gantzen  Welt Imperatoren, Künigen vnd Regierer. In das leben,  vnd tugendtliche geschich ten Keyser Tyti Vespasiani  des miltenn. Durch! Sebastianum Brandt verteütschet.  Grande gracure de deux bois ayant 6 pièces d’ encadrement avec  des écussons; au haut l’ <date>empereur</date><date>Charles Quint</date><date>Charles</date><date>Quint</date>, au fond une ville, au  bas un écusson avec les armoiries impériales, tenu par deux lions. ( Verso blanc).  A la fin: Labor Sebastiani Brant. Ex Argen- toraco.  Anno. XX. supra <persName>M. Flach fils</persName>D.Kalendis Augusti.  In- fol, car. goth., 20 ff. non ch., dont le dernier blanc, sign.  A- C, notes marginales, initiales ornées A, N, M, toutes les pages ont  une pièce d’ encadrement d’ un côté; fol. A 2a en a 3, une en haut et  une de chaque côté; fol. B 3a contient le titre en latin avec? distiques  latins, 4 pièces d’ encadrement et en bas la gravure de <date>Charles Quint</date><date>Charles</date><date>Quint</date>du  Ier titre, sans la partie inférieure avec l’ écusson.  fol. A 2: An den allercristlichsten durchleu chtigsten..  herrn! Carolen Ertzhertzogen zu österreich. Zu Burgundi... ... den Fünfften Er- wölten Römischen künig, vnd bald¬  künftigen Keiser... Vorred Onophrij Brandt Burgers zû  <placeName>Strassburg</placeName>... Sebastianum Brandt Bey- der Rechten lerer,  vnd der loblichen stattStrassburg Cantzler, meinem  lieben herrn vnd Vatter, des namen ich( nit vnbillich)  on sonder würden vnd titel der eren, nym mer für meinen  mundt ausssprechen soll, Hab... Ich vor etlichen meiner  iugend Jaren? mir erzalend, ge- hört sagen...— Datum auff  den zehen- den tag Junij, als die frölich, vnd von gott  glücklich fürgesehene ewer künigklichen Maiestat mere  über- fart vnd ankunfft gon Gändt inn Flanderen, mit  ho her freüden vnd begirde inn die Statt Straszburg  verkündt vnd gehört, auch mit zierlicher vnd andech.  tiger procession vnd lobsagung gott dem allmechtigen vn¬  langs daruon celebriert vnd begangen worden ist. Anno  Fünfftzehenhundert vnd zwentzig. Note marginale: Procession  vnd freüd zû Stras burg.  R10.075. Prov.: C. H. Beck, Nördlingen, 22/1X. <date>1884</date>, 18 <persName>M. Flach fils</persName> 153  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
