<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>H. Bock</persName>Hieronymum, ausz langwiriger vnd  gewisser erfahrung, beschriben.  vbersehen, vnd mit vilen nützlichen Experimenten gebessert  Jetzund zûm Andern mal, auffs new mit allem fleisz  vnd gemehret. Auch wie man die Kreutter zû rechter Zeit  samlen und Distillieren soll. Durch den Hoch- gelehrten  MELCHIOREM SEBIZIUM Silesium, Der Artzney Doctorn,! und  Ordinarium der Statt <placeName>Straszburg</placeName>. Sampt drey nützlichen  Registern.  Marque typ. de Josias Rihel.( <persName>H. Bock</persName>ee B. Planche XXXII, NO 16.)  Mit Röm. Kay. May, Freyheit auff zehen Jar.  Gedruckt zù <placeName>Straszburg</placeName>, im JarM. D. LXXXVII. ( Verso blanc).  Au verso du dernier f.: Getruckt in der Freyen Reichs¬  stat <placeName>Straszburg</placeName>, durchJosiam Rihel. M.D. LXXXVII.  <date>14</date><date>14 Augusti 1577</date>.  In- fol,, car. goth. 28 ff. non ch. dont le dernier blanc, 454 ff.  ch., 22 ff. non ch. à 2 col.( table); titre courant, réclames, notes marg.,  initiales ornées, titre rouge et noir; la plupart des gravures sont  empruntées à l’ édition de <date>1560</date>; en plus des nouvelles dans la 4e partie.  fol. a 2a non ch.:... Herren Arbogast Rechburgern  Stettmeystern, Herren <persName>Johann Carl Lorchern</persName>alt Ammey¬  stern und Herren Friedrichen von Gottesheym Dreyzehnern,  der allhieigen Academy, Scholarchen, seinen... Herren,  Entbeüt <persName>Melchior Sebizius Silesius</persName>, der Artzney D. seine ... dienst...— Datum <placeName>Straszburg</placeName>, den <date>14</date><date>14 Augusti 1577</date>.  <persName>Melchior Sebizius Silesius</persName>.( Préface de 8 pages.)  fol. a 6a non ch.: portrait de <persName>H. Bock</persName>et distiques de J. Sapidus  comme dans les éditions précédentes. Au verso: armoiries.  fol. b 1a non ch.:... Herren Philipsen Grauen zû Nassaw  vnd Sarbrücken, Herren zu Lar...( Préface de 9 ff. comme dans  l&amp;#x27;édition de <date>1560</date>.)  fol.« 2a non ch.: Von Erwölung, rechter vnnd bequemer  zeit, ein jede Wurtzel, Kraut, Blûmen, ein zûsamblen. ( 2 feuilles avec un pressoir pour l’ huile fol. c 3a.)  fol. c 4a non ch.: Kurtzer... Bericht, wie man allerley  Kreutter vnd Blûmen,... distil- lieren soll.( 3 ff. avec 3 grav,  appareils de distillation.) Suivent 9 ff. de table à 2 col. et 1 f. blanc.  R10.500. Prov.: Ex Bibliotheca Hermaniana. Prix noté  au crayon 60 M.  2. ex. R 10.501. Prov. inconnue.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
