<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Carmen Henrici Bebelij</persName><persName>Henrici Bebelii</persName>de Iustingen ad  iuuenes....( 13 distiques.)  Au verso: In Grammaticam Bebelianam Decatostycon  Thomae Aucüpari Argentinensis,( 5 distiques.) * RI01198. Prov.: Rosenthal, Munich, 1/ V <date>1885</date>; 12 M.  Au titre: annotations mes., au milieu F. HE. <date>1568</date>.  Schmidt I, No* 62, cite d’ après Zapf, H. Bebel, <placeName>Augsbourg</placeName>,  1802, p. 98.  164  BEBELIUS Henricus.  Strasbourg, J., <date>1508</date>.  In hoc libro Continentur Haec Bebeliana opuscula  noua.  Epistola ad cancellarium de laudibus&amp; amp; philosophia  veterum Germanorum. Epistola ad Petrum Jacobi Arlu¬  nensem de laudibus&amp; amp; auctoribus facetiarum.! Libri face¬  tiarum iucundissimi: atque fabulae ad modum ridendae.  Prouerbia germanica in latinitatem reducta.! Mithologia  hoc est fabula contra hostem poetarum. Elegia in obitum  doctoris <persName>Henrici Bebelii</persName>Starrenuadel praete- ritorum vaticinato¬  ris.! Elegia hecatosticha de institutione vitae <placeName>Bebelii</placeName>dum  pestis Tubinge grassaretur. M. D. Il. Elegia ad Appolo¬  niam puellam pulcherrimam de me ditatione venturae mor¬  tis&amp; amp; senectutis. Ad Thomam Vuolphium iuniorem de  laude doctorum&amp; amp; poeticae. Egloga contra vituperatores  poetarum. Epitaphium Cytharedi ad Joh. Streler Ulmen¬  sem Cantio vernacula. Laus Musicae, Apologia poetae  de stirpe sua Elegia Cimonis stulti qui ex amore factus  est pruden- tissimus.( Verso blanc.)  A la fin: Argentoraci <persName>Joannes Grüninger</persName>imprimebat.  Anno. M. D.VIII.( Verso blanc.)  In-40, car, rom., 100 ff. non ch., sign. A- O, titre courant, initiales  d’ attente et initiales ornées.  Fol. A 2a: Epistola <persName>Henrici Bebelii</persName><placeName>Bebelii</placeName><placeName>Ivstingensis</placeName>ad Gre¬  gorium Lamparter Illustris principis nostri Vuirtenbergensis  Cancellarium....— Tubingae. Idibus Septembribus, anno.  M. D.VH.( 2 F.  Fol. N 1a: Armoiries de Bebel, au-dessus: DESINE LIVOR  Laus&amp; amp; victoria Maximiliano Augusto! Romulidum Caesar  R.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
