<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Franckfurt</placeName>auf¬  gericht im Aprilen Anno. M. D. xXxix.  Au verso du dernier f. dont le recto est blanc: Zum leser: ( 4 lignes.)  Waremund Luithold, pseudonvme pour Butzer.  R 102.243. Prov.: K. Th. Völcker, <placeName>Francfort s.</placeName>M., 15/ III 1897;  6M.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB. <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU, <placeName>Marbourg</placeName>BU.— Baum,  No 53; Mente, No 46: Jena, <placeName>Marbourg</placeName>.  374  BUTZER <persName>Martin</persName> [ Strasbourg, <date>1540</date>.]  Vom tag zu Hagenaw Zwen verdeutschte Sendbriefe,  eins Thummdechants vnd eins weysen bescheidenen  Thummherrns.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 16 ff. non ch., sign. A- D, réclames, note marginale.  fol. A 2a: MEin freundlichen grus sampt er bietung  aller dienst vnd guten willens zuuor,! freundlicher lieber  herr vnd bruder...— Damit Got befolhen, vnd grüsset  mir den herrn Custos. Item herrn Quirin sampt seiner  Elsen, wir haben hie keinen Rinckawer, sonder gro! be  Elsesser vnd saure Hagenawer. Datum Hagenaw am dritten  nach Corporis Christi, <date>1540</date>. N. N. Dechant.( 3 pages.)  fol. A 3b: Mein freundlichen grusz zuuor, Ehrwirdiger  lieber Herr Dechant...— Damit sey ewer Erwyrde Got  befolhen, Datum zu Speyr, am tag Bonifacij <date>1540</date>.! Johann  St. ewr. E. son- der vertraweter freund.( 26 pages.)  R 102.244. Prov.: Bibliothèque Heitz, Strasbourg, 1871.  2e ex. avec quelques variantes R 102.245. Prov.: Bibliothèque  Stuttgart.  fol. C en bas: Reychs pour Reichs; fol. D 2a en bas: wo au lieu  de wolt.  BM Colmar, BM Strasbourg. GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB.  Mente, No 47a.  375  BUTZER <persName>Martin</persName> <placeName>Strasbouro</placeName>,( W. Rihel?), 1541.  ABVSVVM EC-] CLESIASTICORVM, ET RATIONIS, QVA  CORRIGI EOS ABV-! sus oporteat, indicatio Imperatoriae  Maie- stati, in comitiis Reguespurgi,() postu- lanti, ex¬  hibita.  Per Martinum Bucerum.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
