<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>SB, Gœttin¬  que BU.  336  BURGO <persName>Iohannes</persName>de  Strasbourg, J. Schott, 1517.  Pupilla oculi. De septem Sacramentorum admini  stratione: de decem Preceptis decalogi: ceterisque eccle¬  siasticorum!( quae rite institutum sacerdotem haud qua¬  quam igno- rare decet) officijs: <persName>Joannis Burgo</persName><persName>Joannis Knoblouchi Götz</persName>de, alme  quondam! Cantabrigi- ensis Vniuersitatis Cancellarii:  presbyteris omnibus, sacreque militie studiosis maiorem  in modum necessaria.  Adiectis tabula Capitulorum, atque Jndice alphabetario  omni- um in hoc opusculo contentorum.  <persName>Augustinus</persName>Aggeus ad Clerum.!( 7 distiques) <date>1516</date>.  A la fin: Tabule cum opusculo, Pupilla oculi! noncu¬  pato finis: sumptibus prouido rum <persName>Joannis Burgo</persName><persName>Joannis Knoblouchi Götz</persName>,  etPauli ciuium et biblio polarum <placeName>Argen</placeName>, prelo  Joan- nis <persName>Schotti</persName>vrbis in- cole. sub Annum domini.  M. D. xvij. Kal. Martij.  In-4°, car. goth., 2 col. CLXX ff. ch., 18 ff. non ch.( Index) dont  le dernier blanc, titre courant, initiales d’ attente, titre rouge et noir.  Au verso du titre: <persName>Augustinus</persName>aggeus Haius consumma¬  tissimo viro et mercatori fi. Guilhelmo bretton. S. P. D. ...— Lon dini ex edibus nostris pridie kal. <date>Februarias</date>.  Anno domini Millesimo. CCCCC.X. * R102.128. Prov.: Don de F. Butsch, antiquaire, <placeName>Augsbourg</placeName>,  <date>1871</date>. Rel, anc.  2 ex.* R101.346. Prov.: BU Munich. Notes mss. Rel. anc.  Schmidt II, No 38: BM 512 et Bibl. St. Guillaume, Strasbourg,  avec la remarque que le traité a été écrit en <date>1386</date>.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB.  337  <persName idref="119501570">BURGOWER Johannes</persName> Strasbourg, A. Bertram, 1592.  THESES PHYSICAE EX LIBRO ARISTO- TELIS DE SENSV  ET SEN- SILI DESVMPTAE: In inclyta Argentinensium Aca¬  demia publici exercitij causa ad disputandum propositae.  R. 15  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
