<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Rihel CICERONIS</persName>, 1574. [ Vol. Il: <date>M. D. LXXIIII</date>T. LIBRORVM PHILOSOPHI-) CORVM  VOLVMEN I.Post Naugerianam&amp; amp; Victorianam correctio¬  nem, emendatum à! IOAN. STVRMIO.  Academicae quaestiones.! Editionis primae liber quar¬  tus, qui Lucullus inscribitur. Editionis secundae liber  primus. De finibus bonorum&amp; amp; malorum. Tusculanae  quaestiones.  Indice rerum verborumque insigniorum! adiecto.  Marque typ. de <persName>Iosias</persName>,( HE B, Planche XXXI, No 9;  Silvestre, No 599.)  Au- dessous: Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo ad annos  octo.! <date>M. D. LXXIIII</date>.( Verso blanc).  A la fin: IMPRESSVM <placeName>ARGENTORATI</placeName>,) apud Iosiam Rihe¬  lium. Anno! <date>M. D. LXXIIII</date>.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch, 251 ff. ch., 41 ff. non ch.( Index);  titre courant, réclames, initiale ornée H, le reste initiales d’ attente.  fol. a 2a: Ap... DOMI- num Seuerinum Bonerum de  Balicze, in Ogrodzie- niecz&amp; amp; Camieniecz haeredem...  Capitaneum. Ioan. Sturmij Praefatio...— <placeName>Argentorati</placeName> Calend. Martij.( 2 p.)  fol. a 3a: FRANCISCVS ASVLANVS! LECTORI.( 12 p.) ( Vol. IIl: <date>M. D. LXXIIII</date>T.] PHILOSOPHICORVM VoLV¬  MEN II.  Post Naugerianam&amp; amp; Victorianam correctio- nem, emen¬  datum à IOAN. STVRMIO. De Natura deorum. De Diui¬  natione. De Fato. De Somnio Scipionis. De Legibus.  De Vniuersitate.! De Petitione Consulatus.! Indice locu¬  pletissimo.  Marque typ. de <persName>Iosias</persName>,( HAB, Planche XXXI, No9;  Silvestre, N° 599.)  Au- dessous: Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo ad annos  octo. <date>M. D. LXXIIII</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT IOSIAS RIHELIVS  <date>M. D. LXXIIII</date>LXXHII.  In-80, car, ital., 9 fr. non ch, dont les 3 derniers et le verso de  4e blancs; 213 ff. ch. numérotés de 2- 214, le verso du dernier blanc,  14 ff. non ch.( Index), verso du dernier blanc; titre courant, réclames,  initiale ornée D, le reste initiales d’ attente.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
