<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="077785797">CORDUS Valerius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>I. Rihel</persName>, <date>1563</date>.  VALERII CORDI SI- mesusij, Stirpium descriptionis li¬  ber Quintus: qua in Italia sibi uisas describit: in prœce¬  dentibus uel omnino intactas, uel parciùs descriptas. Hunc  autem morte prœuentus, perficere non potuit.  DE MORBO ET OBITV VALERII CORDI, EPISTOLA HIERONY¬  MI! Schreiberi <placeName>Norimbergensis</placeName>.  IN EIVSDEM obitum Casparis Crucigeri Elegia.  EMENDATIONES QVAEDAM ET ADDITIONES IN OPERA VA¬  LERII Cordi, <placeName>Argentinae</placeName>excusa apud <persName>Iosiam</persName>Rihelium,  Anno <date>M. D. LX</date>.  Marque typographique de <persName>Josias</persName>.( H CB, Planche XXXI,  N° 12.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo ad annos octo.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT IOSIAS! Rihelius, Anno M.D.  LXIII.  In- fol., car. rom,, 13 ff. ch., et 2 ff. blancs, titre courant, réclames,  initiales ornées.  fol. 2a: Praeclaro viro Vuolfgango Meu- RERO, PHILO¬  SOPHO ET MEDICO... CONRADVS GESNERVS...— In Thermis  Helueticis ad Limagum fluuium, Augusti die Xiij. Anno  Sa! lutis <date>M. D. LX</date>LXH.  fol. 9b: DE MORBO ET OBITV VALERII CORDI, <persName>HIERONYMI beri Norimbergensis</persName> SCHREI- <placeName>Norimbergensis</placeName>( qui aegrotanti fere semper  adfuit), ad Cl. V.Vuolfgangum Meurerum Epistola...—  Calend. Decembris, Anno 1544.( 4 pages.)  fol. 12a: <persName>DOMINO HIERONYMO</persName>SCHREIBER GERMANO AMI¬  CO IN PRI- mis colendo Caspar Cruciger...— Pridie no¬  nas lIanuarii, Anno <date>1545</date>.( Distiques, 2 pages.)  fol. 134: EPITAPHIVM VALERII CORDI, QVI SEPVLTVS est  <placeName>Romae</placeName>in aede Mariae de anima, regione Parionis.  Au- dessous: CONRADVS GESNERVS LE- ctori..  R10414(2) Prov.: Bibliotheca Hermanniana. Notes mes. 588  <persName>CORNARIUS Johann H.</persName>: Quarum artium ac linguarum cogni¬  tione medico opus sit. Praefatio ante Hippocratis aphoris¬  morum initium per Janum Cornarium... habita Rostochii.  Voir: HIPPOCRATES, Aphorismi graece.— <placeName>Haganoae</placeName>, apud  Johan. Secerium, <date>s. d.</date>( <date>vers 1527</date>), in-8°.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
