<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date>D. XI.  Au- bas: Ad... <persName>Ioannem Salicetum Salicetum</persName>alias Vuidman, eius¬  que filios vtriusque iu- ris doctores. Beatum ducalem se¬  natorem. atque Ambrosium Tubingensem praepositum  epistola...— Tubingae. XV. Kalendas Iulias. Anno  <date>M.</date>D.VI.  Fol. A 2b: Ad... <persName>Ioannem Salicetum Salicetum</persName>alias Vuidman,  princi- pis nostri Vdalrici medicum, carmen <persName>Henrici Bebelij</persName>Be¬  belij de nuptiis filiae eius cum doctore lacobo Kurser,  cancellario Badensi. Anno. <date>M.</date>D. IIII.( 24 distiques.)  Fol. A 3a: ITERVM BEBELIVS AD LECTOREM. * R101.625. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, I0/ IV. <date>1895</date>.  Schmidt VIII, No 103 cite d’ après son exemplaire; Zapf, Bebel  p. 160- 166: UB Ingolstadt.  168  <persName idref="035011351">BEBELIUS Henricus</persName> Strasbourg, <date>M.</date>Schürer, 1513.  Ars versificandi et carminum! condendorum cum quan¬  titatibus syllabarum! <persName>Henrici Bebelij</persName>Iustingensis poetae  laureati...  Même titre, même nombre de pages que dans l’ édition précédente  de la même année. Les deux éditions commencent par le même mot et  finissent par le même mot; mais dans R101.626 la deuxième ligne du  titre a: syllabarû, tandis que RIOI.625 a: svllabarum; plus bas:  Hex. I. Hybphantici au lieu de Hexastichon loh. Hyphantici;  de même les caractères de cette édition sont un peu plus petits que dans  R101.625, en outre il y a des différences dans l’ écriture de quelques  mots et l’ explicit ne désigne pas l’ imprimeur, il y a seulement:  T.O. Impressum <placeName>Argentinae</placeName>Anno <date>M.</date>D. XIII. RE¬  GNANTE IMPERATORE CAES. MAXIMILIANO P. F.1 AVG. P. P.  In-4°, car. rom., 54 ff. non ch., sign. A- I, titre courant, initiales  d’ attente.  Les vers et les préfaces sont les mêmes que dans RI01.625. * R101626. Prov.: Rosenthal, Munich, I/ V. 1885. 9 <date>M.</date> Schmidt VIII, NO 104: Bibl, cantonale de <placeName>Zürich</placeName>.  169  <persName idref="035011351">BEBELIUS Henricus</persName> Strasbourg, <date>M.</date>Schürer, 1513.  Commentaria epistolarum con ficiendarum <persName>Henrici Bebelij</persName>Be¬  belij Iustingensis, poetae laureati, poeticam&amp; amp; oratoriam  publice profitentis in studio Tubingensi....( 17 lignes don¬  nant le contenu.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
