<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030060885">Joannes Adelphus</persName><placeName>Argentinus</placeName>Physicus:  Joanni! <persName>Eneo</persName>( alias Enheim) presbytero innocentissi- Imo...  apud] Tre ueros viuenti...— Ex <placeName>Argentina</placeName>: Idibus Decem¬  bribus: An! no domini. <date>M. D. XIII</date>CCCCC. XII.  Fol, a 2a: De sequentijs. <persName>J. Schott</persName>W.[ Jacobus Wimpheling.];  au bas: Tetrastychon <persName>Jacobi Merstetter</persName>( 2 distiques.)  Au verso: Sequentiarum index! alphabeticus,( 2 col.)  Le livre contient en outre une seconde partie qui manque dans  mon exemplaire et que je complète d’ après Schmidt, VII, No 82:  2e partie: Hymni de tem pore et de sanctis: in eam  formam qua a suis autori bus scripti sunt denuo! redacti:  et sym legem carminis diligenter emendati atque! interpre  tati.  Anno Domini <date>M. D. XIII</date>.  A la fin: Hymni... Impressi per Jo annem Knoblouch:  insignem <placeName>Argentinorem</placeName>impresso rem: ultima die Martii:  Anno salutis nostre! Millesimo quingentesimo] tertio decimo.  in-4°, car. goth., 3 ff. non ch., 80 ff. ch., même encadrement du  titre que dans la ire partie.  Fol. Ia: grande initiale P avec la sainte Vierge à genoux devant  l&amp;#x27;enfant Jésus dans l&amp;#x27;étable. Comme cette initiale et celle de la Ire partie  se retrouvent dans des publications faites par <persName>J. Schott</persName>, qui a aussi  employé l’ encadrement dès <date>1510</date>( Refugium advocatorum et autres),  Schmidt admet comme probable que a imprimé le volume pour  Knobloch. * R100469. Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg, en <date>1871</date>. La 2e partie manque; il se peut que les deux parties  aient aussi paru séparément.  Schmidt, VII, No 82: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 99  et son exemplaire.  GPE, I, 10502: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, Wien, Münster, <placeName>Göttingen</placeName>. 6  Strasbourg, <date>M. D. XIII</date>Flach, 1513.  <persName>ADELPHUS Johannes D</persName> Je Türkisch Chronica! Von irem vrsprung anefang  vnd regiment, bisz vff dise zeit, sampt yren kriegen vnd  streyten mit den chri sten begangen. Erbämr(!)-klich  zu lesen.  Au- dessous, gravure sur bois: cinq Turcs armés, à cheval, traver¬  sant un paysage.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu Straszburg! durch den fürsich¬  tigen! Martin Flach, Im iar! des herren. <date>M. D. XIII</date>CCCC(!), xiij. ( 1413 au lieu de 1513) Uff sant Gregorien tag! des grossen  heiligen bapsts!..  Au- dessous: marque typ. de Martin Flach( H&amp;amp;B, Planche VI, N° I  Silvestre, No 1212).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
