<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Schürerius</persName>artium doc¬  tor lectori S.( 9 lignes.) * RI01,330. Prov.: Baer, <placeName>Francfort s.</placeName>M., 22/ XI. <date>1878</date>, sans in¬  dication de prix.  2e exemplaire: FRI01.329. Prov.: Don de Fid. Butsch, anti¬  quaire à <placeName>Augsbourg</placeName>. 1871  3e exemplaire:* R102,342. Prov.: également don de Fid. Butsch.  BN Paris, Rés. Z. 1104; Schmidt VII, Ne 22: Bibl. St. Guillaume  et Jadis Bibl, de Strasbourg, Incun. No 727; Walter, No 757: BM Sé¬  lestat; GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Gœttingue.  187  BERNARDVS TREVISANVS  Strasbourg, Chr. Müller, 1574.  Von der Hermetischenn Philosophia, das ist, von  dem Gebenedeiten Stain! der Weisen.! Der hocherfahrnen  vnd für tref- lichen Philosophen,! Herren Bernhardi, Grauen  von! der Marck vnd Teruis ein Buch.  Item, Dicta Alani, Darinn alles hell vnd klar an tag  geben wirdt. Ex libris Doctoris Henrici Vuolffij. Vor¬  mals nie im Truck auszgangen.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Christian</persName>Müller.) 1574. ( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 100 ff. non ch., sign. A- N, titre courant, réclames,  initiales gothiques.  Fol. A 2a:... Herrn Ludwigen Pfaltzgrauen bey Rhein,  Hertzogen in Bayern,...— Hagenaw, den 15. Jen- ners,  Anno 1574.... Michael Toxites.  Fol A 6a: An den Leser.  Fol. A 7a: Vorrede Bernhardi...( 12 fr)  A la fin des Dicta Alani: Anno Domini Fünffzehen! hun¬  dert, vnd im zwelfften Jar. Per me Johannem Gyer, oriun¬  dus de Roden bergen, illo tempore manens in Colonia. ( Verso blanc.)  R101.259(3). Provenance inconnue.  Fol. Dá et D5 manquent. Rel. anc.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  188  BERNO, abbé de <placeName>Reichenau</placeName> Strasbourg, M. Schürer, 1511.  BERNONIS ABBATIS LIBELLVS. Dle officio missae, quem  edidit Rhomae. Sacerdotes studiose legant. l...( 12 lignes.)  A la fin: In Aedibus Schurerianis! Argentonati. M.D.XI. ( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 22 ff. non ch., sign. A- C, tître courant, notes mar¬  ginales, initiales d’ attente.  Au verso du titre: lacobus Faber sacerdotibus S. D.... — Parisijs. M. D.X.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
