<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Henry I. c.</persName>() pense qu’ il est hors de doute qu’ elle ne soit de lui: Du reste  il est à remarquer que <persName>Calvin Bucer</persName>, aussi bien que, a assisté à la diète  de <placeName>Ratisbonne</placeName>. Il y a un exemplaire à <placeName>Dresde</placeName>et un à <placeName>Zurich</placeName>; sur ce  dernier V. une notice d’ Orelli dans le Serapéum, 1840, n° 9.»  BM et Bibl. St. Guillaume, Strasbourg; BN Paris, D2 1726( 1);  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>N° 874 et 875. GPB vol. I, N° 7526 sous Acta col¬  loquii: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Bonn</placeName>BU, <placeName>Breslau</placeName>B U. <placeName>Gœttingue</placeName>B U( incomplet).  <placeName>Kiel</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>RU, <placeName>Marbourg</placeName>BU, <placeName>Munich</placeName>SB <placeName>Vienne</placeName>BN.  377  Baum N° 58; Mentz N° 49.  BUTZER Martin  Strasbourg, W. Rihel, 1541.  Alle Handlungen und Schrifften, z6 vergleichung der  Re- ligion, durch die Key. <date>Mai</date>., Churfürsten, Für- sten,  und Stände, aller theylen, Auch den Päbst. Legaten, auff  jüngst gehaltnem Reichs <placeName>-</placeName>tag zû Regenspurg, verhandlet,  und einbracht, Anno D. <date>M.</date>XLI.(!)  Getrewes fleisz, beschriben, zûsammen ge <placeName>-</placeName>tragen,  und erkläret, durch! Martinum Bucerum.  Register alles jnhalts, zû ende des Bûchs.  Sûchen den Herren, weil er! zù finden ist. Jesa, 55. ( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt z6 <placeName>Strassburg</placeName>,! bei Wendel Rihel. ( Verso blanc.)  In-4e, car. goth., 8 ff. non ch., 262 ff. ch., 4 ff. non ch.( Index),  erreurs de pagination( 1 <placeName>-</placeName>49, 46 <placeName>-</placeName>258, 185 au lieu de 183 et 234 au lieu  de 238; le dernier f. chiffré par erreur 258), titre courant, réclames,  notes marginales, quelques initiales goth.  fol. 2a non ch.:.... Herrn Joachim, <placeName>Marck</placeName><placeName>-</placeName><placeName>grauen</placeName> zû <placeName>Brandenburg</placeName>&amp; amp;c....— Straszburg XXII. Decemb.  <date>M.</date>D. XLI... Martin.( Préface de 7 ff.)  R101.522. Prov.: Bibliothèque Heite, Strasbourg, 1871.  BM et Bibl. St. Guillaume Strasbourg. Walter: <placeName>Sélestat</placeName>No 876.  Baum No 59; Mentz No 49c.  378  BUTZER Martin  Strasbourg, W. Rihel, 1542.  ACTA COLLO <placeName>-</placeName>QVII IN COMITHS IMPERII RATISPONAE  HABITI, HOC EST, AR <placeName>-</placeName>ticuli de Religione conciliati,&amp; amp; non  conciliati omnes, ut ab Imperatore, Ordinibus Im- perij  ad iudicandum&amp; amp; deliberan- dum propositi sunt.  CONSVLTA ET DELIBERA TA DE HIS ACTIS IMPERATORIS,  singulorum Ordinum Imperij,&amp; amp; Legati Romani. Et quae¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
