<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>CARRICHTER Bartholomaeus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Müller, <date>1579</date>,  Practica Ausz den fürne mesten Secretis, weiland!  des Edelen vnnd Hochgelehrten! Herren Bartholomei Car¬  richters, der Röm. Kai. May. Herrn Maximilian des Andern,  vnsers aller gnedig- sten Herren,&amp; amp; Hoff- Doctors.  I. Von allerhand Leibs kranckheiten.  II. Von vrsprung der offenen Schä-den, vnd jrer  heylung.  Jetzt von newem Corrigirt auszgangen. Cum priui¬  legio Caesareo ad decennium.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Christian</persName>Müller. <date>1579</date>. ( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 8 ff. non ch., 160 p.( Ière partie) et 183 p. ch. ( 2e et 3e partie), titre courant, réclames, initiales goth., vignette à la fin  de la IIe partie.  fol. A 2a:... Herren Philipsen Grauen zû Leyningen,  Herren zû Westerburg vnd Schawenburg( 3 ff. de Préface)...  Datum Hagenaw den ersten Augu- sti Anno. M. D. LXXIIII.  Michael Toxites, D. Suivent 4 ff. d’ Index.  R 100.985. Prov.: Bibliothèque Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>. Notes mss.  GPB: BU <placeName>Breslau</placeName>.  461  <persName>CARRICHTER Bartholomaeus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Ant. Bertram, 1589.  Kräutterbuch! Des Ehrnuesten vnd Hochgelehrten  Herren, Doctoris Bartholomej Carrichters von Reckin¬  gen, Weyland der Röm. Kai. <date>Mai</date>:! Herrn Maximiliani des  Andern, vnsers allergenedigsten Herren,&amp; amp; Leib Me¬  dici. Darinnen begriffen, Vnder welchem zeichen Zodiaci,  auch! in welchem Gradu ein jedes Kraut stehe, wie sie  in Leib vnnd zu allen Schäden zu bereyten, vnd zu wel¬  cher zeit sie zu colli- gieren sein.( Vignette.)  Au- dessous: Mit Keyserlicher Maiestet Freyheit. Gedruckt  zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch) Antonium Bertram.) M. D. LXXXIX. ( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, bey Anthoni Ber¬  tram. 1588.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
