<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030088542">COCHLAEUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, <date>1523</date>.  DE BAPTMOPARVVLORVM LIBER VNVS Ioan.  Cochlaei. Ad- uersus assertio! nem Marti. Lutheri.( Feuille  de lierre.)  A la fin( fol. LVIIa): EXCVSVM ARGENTINE IMPENSIS]&amp; amp;  opera Honesti viri <persName>Ioannis Grieninger</persName>! Ciuis Argen, in die  Sanctae Appoloniae Anno Salutis. Millesimo Quin- gente¬  simo vicesimo tercio.  In-4°, car, rom., LVII ff. ch., titre courant, notes marginales,  initiales ornées, tître encadré.( H e B, Planche I, No 2).  Au verso du titre: DOMINO IVSTO IONAE, PRAEPO- sito  Wittenbergensi, Io. Cochlaeus bene agere.  Au verso du dernier f.: Io. Lectori.  R101765. Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg, <date>1871</date>.  BN Paris, D 5852(2); BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. N 6405, 4; GPB:  BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Marbourg</placeName>. Schmidt I, No 195: Bibl.  de Bâle.  549  <persName idref="030088542">COCHLAEUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, <date>1523</date>.  Ein Spiegel der Ewangelischen freyheit, wie die  Christus warhafftiklich gelert vnd <persName>Martin</persName>Luther yetz in  vnseren zeyten die selbigen vnnützlich fürge ben hat.  D. <persName>J. Grüninger</persName>K.(— Doctor Johann Cochläus.)( Feuille de lierre).  A la fin: Getruckt zâ <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Johannem Grieninger</persName> auff den weyhenacht abent in dem iar als man  zalt nach der ge- burt Christi. M. D. XXIII.  In-4°, car. goth., 14 ff. non ch., sign. A- D, notes marginales, ini¬  tiales ornées; titre encadré de 4 lignes doubles qui s’ entrecoupent.  R101942. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 10/ VI. 1887; 8 M. Au  bas du titre: Van de Velde.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Berlin</placeName>, Halle, <placeName>Marbourg</placeName>. Sehmidt I. Ne  206: Bâle, BN Munich.  550  <persName idref="030088542">COCHLAUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, 1524.  DE FOMITE] peccati Jo. Cochlei Argumentum Libri  huius. De statu animarum post hanc vitam...( 7 lignes.)  Verso blanc.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
