<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Josias</persName>Rihel,( H d B, Planche XXXI, NO 9;  Silvestre, N° 599.)  Au- dessous: Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Cesareo ad annos  octo. <placeName>ARGENTORATI</placeName>! <date>M. D. LXXVIII</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per <persName>Iosiam</persName>Rihelium. Ao  <date>M. D. LXXVIII</date>. Mense Iunio.( Verso blanc.)  In-80, car. ital., 16 ff. non ch., 305 ff. ch.— 11 ff. non ch.,( In¬  dex) titre courant, réclames, initiale à fig. F le reste initiales d’ attente.  fol. a 24: AD ILLVSTRISSI- MVM PRINCIPEM GVLIEL-(mum,  Ducem Geldrorum... DoMINo in Rauen! stein, Ioannis Stur¬  mij Praefatio.( 10 p.)  fol. a 6a: LIBRARIVS,( 2 p.)  fol. a 7a: LEONI X. PONTIFICI MA- XIMO, ANDREAS  NAVGERIVS.( 14 p.) ( Vol. IIl. <date>M. D. LXXVIII</date>T. CICERONIS ORATIONVM VOLVMEN SE¬  CVNDVM.( Même marque typ. et même texte qu’ au titre du 1er vol.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per <persName>Iosiam</persName>Rihelium. ANNo  <date>M. D. LXXVIII</date>. Mense Iunio.  In-80, car. ital., 11 ff. non ch., dont le dernier blanc, 277 ff. ch.  numérotés de 4 à 281, titre courant, réclames, initiale à fig. M, le reste  initiales d’ attente.  fol. 2a non ch.: AD ILLUSTRISSI- MVM PRINCIPEM ELECTO¬  rem Hermannum Archiepiscopum Colo- niensem, loannis  Sturmij Praefatio.( 6 p. suivies d’ un f. blanc).  fol. 6a non ch.: PETRO BEMBO.( 7 p.)  R 101684 Prov.: Don du pasteur Riedel, Lubeck, 21/ XI. <date>1877</date>.  Au commencement et à la fin, annotations mss. Les 2 volumes sont reliés  ensemble, rel. anc., à l&amp;#x27;extérieur du 1er plat-MCFCz, en bas« 1591».  Le 3e volume manque.  GPB. BN <placeName>Berlin</placeName>, B U Bonn, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>( vol. I),  534  <placeName>Nuremberg</placeName>( vol. D).  CICERO  Strasbourg, I. Rihel, 1578.  IN HOC VOLVMINE HAEC CONTINENTVR. Rhetoricorum  ad C. Herennium lib. IIl. M.T. Ciceronis de Inuentione  lib. II. Eiusdem de oratore ad Quintum fratrem lib. IIl.  Eiusdem de claris oratoribus, qui dicitur Brutus lib. L.  Eiusdem Orator ad Brutum lib. I. Eiusdem Topica ad Tre¬  batium lib. I. Eiusdem oratoriae partitiones lib. I. Eius¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
