<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Philippe</persName>de  <placeName>Strasbourg</placeName>,[ Rihel? <date>1552</date>.  Histori van könig Car <persName>-</persName>le ausz Franckreich, dem ach  ten des namens, Vnd von dem Krieg zû Napels. Durch  den gestrengen Herrn Phi lipsen von Comines Ritter, in  Frantzösischer sprach gantz artig vnd wolbeschriben,  Vnnd! newlich auss dem Latein, durch Ca <persName>-</persName>spar Hedion  Doctor, ver <persName>-</persName>teutschet.  Strassburg. <date>M.</date>D. LII.( Verso blanc.)  A la fin: Strass! burg den xXv. Maij, im jar. M.D.XLVIII.  In-40, car. goth., 6 ff. non ch., XCIV f. ch., 5 ff. non ch.( Slei¬  danus au lecteur.), titre courant, réclames, notes marginales, initiales  goth.  fol. a 2a: Hedio à Gunther, comte de <placeName>Schwartebourg</placeName>, daté de  <placeName>Strasbourg</placeName>, le <date>12 octobre</date>1551.  R101.254. Prov. inconnue.  GPB. BN <placeName>Berlin</placeName>, BU Halle, <placeName>Greifswald</placeName>( incomplet), <placeName>Kœnigs-</placeName> berg( incomplet).  565  COMINES Philipp de  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, <date>1566</date>.  Historia! Das ist. Gründliche Beschrei- bung allerley  wichtiger namhaffter Sachen vnnd Händel, so sich bey  Regierung der Groszmächtigsten vnd Durchleüch tigsten  Fürsten vnd Herren, Herren Ludwigen des Eylfften, Königs  von Franckreich, Herrn Carles Hertzogen zû Burgund,  vnd volgends Herren Carles des ach <persName>-</persName>ten, auch Königs  von Franckreich, vom <date>1464</date>bisz auff das <date>1497</date>Jare nach  Christi vnsers Herren vnnd Seligmachers Geburt, in Franck¬  reich, Engellande, in den Bur <persName>-</persName>gundischen oder Nider  Teutschen Landen, vnd desgleichen in Italia von wegen  des Königreichs Sicilia zû Neapolis, ha- ben verlauffen  vnd zûgetragen.  Erstlich durchPhilipsen von Comines Rittern, an¬  fänglich <persName>H.Carles</persName>von Burgund, vnd nachmals jetzge¬  meldter beyder Könige von Franckreich gewesenen Rhat  in Frantzösi- scher sprache mit sonderm vleise beschriben.  Volgends aber durch <persName>Jo</persName><persName>-</persName><persName>hannem</persName>Sleidanum in Lateinische,  Vnd von dannen in Teutsche sprach verwandlet, Durch  Casparum Hedion, der H. Schriffte Doctorn.  Mit evner Vorrede vnd zu ende des Buchs angehenck¬  ter Erklärunge etli- cher Sachen, dardurch gegenwärtige  Historien desz besser mögen verstanden! werden, durch  <persName>Michaelem</persName>Beuther von <placeName>Carlstatt</placeName>der Rechten Doctorn.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
