<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Rhodis</placeName>comme celle du titre d’ après  l&amp;#x27;édition de Caoursin, <placeName>Ulm</placeName>1496; celles qui sont nouvelles sont exé¬  cutées avec finesse, mais superficiellement.  Fol. A 2a: Chronica! Dem wolberichten... herren Peter¬  mann Etterlin, gericht schreiber zu Lutzern, meinem be¬  sondern lieben guten freund vnd günder Entbeut ich <persName>Jo¬ hannes Adelphi</persName> Physicus Mein allzeit früntlich willig dienst... — Geben zu Trier am iars abent nach der geburt christi  vnsers seligmachers. Tausend fünffhundert vnd dreyzehen. &amp; quot;R 10079. Prop.: B N Munich, 22/1. <date>1880</date>, 12 <date>M. D. XIX</date> Schmidt, VI, p. 28, N°. 36; exemplaire de Schmidt.  GPB, I, 10498: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, Wien, <placeName>Göttingen</placeName>.  <persName idref="030060885">ADELPHUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Enobloch, <date>1516</date>.  DJe Türkisch Chronica won(!) irem vrsprung ane¬  fang vnd! regiment, bisz vf dise zeyt, sampt irem( 1) krie¬  gen vnd streyten mit den Christen begangen,! Erbärmk¬  lich zu lesen.  Grav, sur bois: cinq Turcs armés, à cheval, traversant une cam¬  pagne.  A la fin: Getruckt vnd volendet in der lob-] lichen statt  <placeName>Straszburg</placeName>, durch <persName>Johannem</persName>Knobloch. Als man zalt  nach der geburt Chri- sti vnsers herren Tausent! fünff¬  hundert vnn(!) sech zehen Jare.  in- fol., car. goth., 2 col., 48 ff. non ch., sign. A- H, titre courant,  initiale D, le texte correspond presque page par page à celui de  l’ édition de 1513 de <persName>Martin</persName>Flach; les grav. sont les mêmes, seule la  marque typ. de <persName>Martin</persName>Flach est remplacée à la fin par une grav.; la  préface est identique. * RI0080. Prov.: Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>, 2/ IV  1878; contre échange.  Schmidt, VII, No 126. B M Colmar.  GPB, I, 10499. <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>.  6  <persName idref="030060885">ADELPHUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1519.  Sequentiarum! luculenta interpretatio:! nedum scho¬  lasticis: sed! et ecclesiasticis cogni! tu necessaria: per  Jo an. adelphum phy sicum <placeName>Argentin</placeName>. collecta.  Anno domini <date>M. D. XIX</date>.  Ile partie: Hymni de tem pore et de sanctis: in eam  formam qua a suis autori bus scripti sunt denuo) redacti:  et secundum legem! carminis diligenter] emendati atque  interpre- tati.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
