<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1860</date>ainsi que l’ annotation suivante au recto du f. de garde: « Catal. Gachelin 1873, 80 frs.  Annotations mss. dans le texte et au verso du dernier f.  BN Paris, Rés. Y2 283; Schmidt I, No 96; Walter 743: BM Sé¬  lestat. Tous les trois mettent à la fin: <placeName>Argentinae</placeName>Impressit loan¬  nes Grüninger. Anno <date>M. D. XII</date>D.V. III, tandis que dans mon exemplaire  il y a: Argentoraci <persName>Joannes</persName>Grüninger imprimebat.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>( deux exemplaires dont un avec la variante),  <placeName>Breslau</placeName>, Munster.  165  <persName idref="035011351">BEBELIUS</persName>Henricus, Ars condendorum carminum. Voir: <persName>HEN¬ RICHMANN</persName> Iacobus, Grammaticae institutiones. Strasbourg,  J. Prüss, <date>1509</date>et Haguenau, H. Gran, <date>1510</date>.  <persName idref="035011351">BEBELIUS</persName><persName>Henrieus</persName> Strasbourg, <date>M. D. XII</date>Schürer, <date>1512</date>.  IN HOC LIBRO CONTINENTVR! Haec Bebeliana opuscula  noua&amp; amp; adole- scentiae labores...( D’ abord les ouvrages comme  dans l’ édition de <date>1508</date>, puis:) NOVA ET ADDITA.! Nouus Liber fa¬  cetiarum. Prognosticon seu practica uti! lis et vera vsque ad  finem mundi. Carmina de miseria humanae conditionis.  De inuidia. De Baccho. Contra Simoniacos. De Philomela.  Varia de rebus laetis et jucundis. ( Abla fin: <placeName>Argentorat</placeName>. Ex Aedibus Matthiae <persName>Schurerij</persName>.  Mense Nouembri. Anno <date>M. D. XII</date>...  Regnante Imperatore Caesare Maximi- liano. P. F.  Aug.  C  Au verso: les armoiries de <persName>Bebel</persName>, qui sont aussi au recto du f. O ij.  In-4°, car, rom., 162 ff. non ch., sign. A- Z, Aa- Dd, titre courant,  initiales d’ attente.  Au verso du titre: EPISTOLA <persName>HENRICI BEBELH</persName>IVSTIN gensis  Ad Gregorium Lamparter, Illustris prin cipis nostri Vuir¬  tenbergensis Cancella rium....— Tubingae. Idibus Se¬  ptembribus, anno. <date>M. D. XII</date>D.VIl.( 4 pp).  fol. A 3b: FACETIAE BEBELIANAE AD Do! minum Petrum  Iacobi Arlunensem balneantem. Ad lectorem,( 4 distiques.)  Au- dessous: Maximiliani Transsilvani! Bruxellensis ad  lectorem in commenda- tionem facetiarum. Bebelianarum. ( 5 distiques.)  Fol. A 4a:... Petro lacobi Arlunensi Praepo sito back¬  nangensi canonico Stutgardiano&amp; amp; c.... <persName>Heinricus Bebelius</persName> ...— Tubingae sexto Idus Maias Anno. <date>M. D. XII</date>D.VI.  R100.114( 6), Prov.: Pasteur Hartter, <placeName>Luizhausen</placeName>, 22/ x.1877.1M.  Rel. anc.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
