<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p> 239 grund gehn. feuille de treffle. <persName>)</persName>Durch die Prediger der Kir¬  chen Christi zû <placeName>Straszburg</placeName>.  In-4°, car. goth., 12 ff. non ch., sign. A- C, réclames.  A la fin: Datum zû Strassburg, am Sechsten tage  Mertzens. Im Jar... <date>M. D. XXX</date>.( Verso blanc. <persName>)</persName> R 102.352. Prov.: Bibliothèque Heite, <placeName>Strasbourg</placeName>, 1871.  Baum N° 21, Mentz N° 25.  359  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> ( <placeName>Strasbourg</placeName>] <date>1530</date> ( Feuille de lierre. <persName>)</persName>Non esse fe! rendas in templis! Chris¬  tianorvm imagines et statvas, coli solitas, caussae ex  arcanis literis, sententijs patrum, edictis religiosorum Cae¬  sarum: Vnde candidus lectoruidebit, quàm pie Senatus  <placeName>Argentoratensis</placeName>nuper simulacra omnia, cum aris, elimi¬  nanda suis templis curauerit. Autoribus Ecclesiasticis  Argentoraten. <persName>Iacobo</persName>Bedroto interprete.  ITEM <persName>EPISTOLA MARTINI</persName>BV CERI IN EVANGELISTARVM  ENARRATIONES <persName>)</persName>nuncupatoria, ad præclaram Academiam  Marpurgen- sem, in qua quid Haeresis, qui haeretici,&amp; amp;  quatenus cum dissentientibus societas Christi seruanda  sit, disseritur. Excutiuntur quoque articuli conuentus  Marpurgen. Anno, <date>M. D. XXX</date>.( Verso blanc. <persName>)</persName> A la fin: Argent. XIII. Ca lende Aprilis. Anno M.D.XXX.  In-4°, car. rom., 32 ff. non ch., sign. aij- hiij; réclames, notes  marginales, titre courant seulement dans l’ épitre de Bucer, grande ini¬  tiale goth. E.  fol. a 2a: Quotquot Argento rati Christvm docent,  piis! lectorib. Gratiam.  R 102.359. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 18. VI.1881; 15M.  Au verso du titre: cachet rouge de la Bibl. Royale de <placeName>Berlin</placeName>:  Vend, ex Bibl. Reg. Berol.  Baum N° 21; Mente No 25a.  360  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName><persName>)</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schweintzer, 1531.  Bekandtnusz der vier Frey vnd Reichstätt, <placeName>Strasz¬</placeName> burg, Costantz, Memmin- gen vnd Lindaw, in deren sie¬  Keys. Maiestat, vff dem Reichstag zû Augspurg, imm.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
