<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>MICHAELE</persName> <persName>BOSCHIO WINSHE</persName>- mio, Praeceptore primae Classis, in  lucem editi.  Marque typographique de Nic..( H. d B., Planche XLIII,  N° 1). <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Excudebat <persName>Nicolaus Wyriot</persName><persName>Nicolaus</persName>Vvyriot.  M. D. LXXVIII.( Verso blane.)  In-4°, car. rom. et goth., 124 ff. non ch., sign. A- I, a- d, A- G,  A- I, titre courant, réclames, initiale à fig. S. et initiales ornées.  fol. a 4a: Gravure sur bois: Tabvla Militiae Scholasticae.  Arx Paledis avec 3 tours, au milieu la théologie, à gauche, la médecine,  à droite, le droit, sur le premier degré les Magistri, au- dessous les  Baccalaureati, puis les ennemis de l’ étudiant, la paresse, la volupté etc.  au- dessous 4́ distiques: AD IVVENTVTEM.  Nouveau titre avec marque typographique de Nic. pour  la 2ème partie( Actus Baccalaureatus) et pour la 3ème( Actus  Magistrorum). A la fin de la Ière partie l&amp;#x27;explicit: <placeName>ARGENTORATI</placeName> Excudebat <persName>Nicolaus Wyriot</persName><persName>Nicolaus</persName>. M. D. LXXVIII.  fol. a 2a... D. EVSTA- CHIO REMLINO: D. CASPARO  HOFF- MANNO: D. FRIDERICO BVRTZELIO: ET! D. MARTINO  REDLINO...— 4. <date>Septemb Anno</date>. <date>1578</date>. M. <persName>Michaël Bo¬ schius</persName> Winssemius.( Préface de 4 pages.)  R 102.286. Prov.: Bibliothèque Heitz.  BN Paris, 2 exemplaires: D2 1017( 12) et Re. 625; GPB: <placeName>Berlin</placeName> SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Bonn</placeName>UB, <placeName>Königsberg</placeName>UB.  <persName>Michel Bosch</persName>, né à <placeName>Winsheim Franconie</placeName>en en <date>1556</date>, était pro¬  fesseur d’ histoire et de langue grecque à Strasbourg, où il mourut  le <date>21 septembre 1608</date>.  228  <persName idref="146748824">BOSCHIUS Michael</persName> Strasbourg, N., <date>1578</date>.  ORATIO! DE MILITIA SCHOLA-] STICA, HABITA ARGEN¬  TINAE, in Progressionibus Classieis: vltimo Martij:  <date>1578</date>. Autore <persName>MICHAELE</persName><persName>BOSCHIO WINSHE</persName>WINSSEMIO:! Praeceptore  Classis Primae, ibidem.  Gravure sur bois: la même que dans Boschius, Actus tres Acade¬  miae, <date>1578</date>, fol, a 4a.( Voir; N° 228).  Au- dessous: <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Nicolaus Wyriot</persName><persName>Nicolaus</persName>. ( Verso blanc.)  In-40, car. rom., 14 ff. non ch., sign. A- D, titre courant, récla¬  mes, notes marginales, initiales ornées.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
