<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1890</date>, 6 M.  Notes mss.  GPB VI, 6489: <placeName>Berlin</placeName>, Braunsberg.  78  ARISTOTELES  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, 1560.  I. APIETOTEAOYE HEPI APETON, KAI <persName>KAKION BIBAION TOY ZODOTATOY</persName> «. ARISTOTELIS DE VIRTVTIBVS,)&amp; amp; uitiis liber  unus. H. MHXAHA TEAAOY  tapBoì ète dosraς, xoì κανιας. <persName>MICHAELIS PSELI HOMINIS</persName>DO¬  ctissimi Jambi, in Virtutes,&amp; amp; uitia.  H. OPOI HAATONOE. Definitiones Platonis.  OMNIA NUNC LIMATEVS EDITA: I additis uirtutum, uitio¬  rumque omnium! schematismis.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>! Excudebat <persName>Josias</persName>. M. D. LX. ( Verso blanc.)  in-80, car. grecs et rom., 28 ff. ch., réclames, notes marg, init.  ornées E, A.  R 101.844. Prov. inconnue.  BM <placeName>Colmar</placeName>; GPB VI, 7307: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>München</placeName>, Münster,  <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  78  ARISTOTELES  <placeName>Strasbourg</placeName>. J. Rihel, <date>1563</date>.  APIYTO- <persName>TEAOYE HOIKON BIBAIA</persName>( NIKOMAXEIQN  AEKA.! ARISTOTELIS DE MORIBVS AD! Nicomachum Libri  decem. Cum uarijs lectionibus in fine adiectis.  Marque typ. de J. Rihel.( H&amp; amp; B Planche XXIX, NO 5; Silves¬  tre, No 757.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Josias</persName>! M. D. LXIII. ( Verso blanc.)  in-80, car. grecs, 8 ff. non ch. dont les 2 derniers blancs, 154 ff.  ch.( texte grec) et 13 ff. non ch. dont les 2 derniers blancs( Commen¬  taire), réclames, notes marg., init. ornées.  Fol. a 2a non ch.: JOANNES STVR- mius....( 5p.)  Fol. a 4b non ch.: JOANNES LyDoVI- cus Viues.( 4 p.)  R101.836. Prov. inconnue.  Oxford, Bibl. Bodleiana; GPB VI, 6494: <placeName>Göttingen</placeName>.  80  ARISTOTELES  <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, 1570.  ARISTOTELIS! Rhetoricorvm libri! II. IN LATINVM  SERMONEM! conuersi,&amp; amp; Scholis breuioribus explicati à  Joanne Stvrmio. I NVNC PRIMVM, IN GRATIAM ET] vsum stu¬  diosorum dicendi doctrinae editi.  Marque typ. de Th. Rihel.( H&amp;amp; B Planche XXXI, No 10; Sil¬  vestre, No 854.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo.  ARGENTINAE! Excudebat <persName idref="077906101">Theodosius Rihelius</persName>.  A la fin: ARGENTINAE Excudebat <persName idref="077906101">Theodosius Rihelius</persName>.  M. D. LXX.( Verso blanc.)  Oxford, Bibl. Bodleiana.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
