<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BAPISTA Mantuanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Prüss père</persName>, <date>1510</date>.  <persName>Baptiste Mantuani</persName>! Bucolica seu adolescentia, in decem  æglo gas diuisa: Ab Jodoco Badio Ascen- sio familiariter  exposita: cum indice dictionum.  Dialogus eiusdem de vita beata.  Carmen eiusdem de sancto Joanne Baptista.  <persName>Hermanni Buschij</persName>oda de contemnendo mun! do&amp; amp;  amanda sola virtute&amp; amp; scientia... Decatosticon! <persName>Joannis</persName> Gallinarij Budorini...  A la fin: <persName>Johannes Prüsz</persName>ciuis <placeName>Argentinus</placeName>impressit:  Anno. M. CCCCCX.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch.— LXXX ff. ch.— 16 non ch.,  sign. A- T., titre courant, notes marginales, initiale ornée F.  R101.009(1). Prov.: <persName>J. Prüss père</persName>M. Heberle, Cologne, 20. III. 1891;  7 M. 20; notes mss.  Schmidt III, p. 25 N° 83; Walter, No 1819; BM <placeName>Sélestat</placeName>.  BN <placeName>Paris</placeName>, Rés. p. Yc. 1433.  134  <persName>BAPTISTA Mantuanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, <date>1510</date> <persName>BAPTISTAE MANTUANI</persName>CARMELITAE. DE PA TIENTIA.  LI- BRI TRES.  Cum sententiarum&amp; amp; dictionum indice. Quibus, cum  patientia ad foelicitatem nos trahat, accessit. EIVSDEM DE  VITA BEATA DIA LOGVS SANCTISSIMVS. ET <persName>AUGVSTINI DATHI</persName> DE EA DEM RE LIBELLVS.  Patiens esto,&amp; amp; Beatus efficieris.  Au verso du titre: <persName idref="066643953">Mathias Schürerius</persName><placeName>Selestatinus</placeName>, Lec¬  tori S. D....— <placeName>Argentorati</placeName>, xiiij. Cal. Decemb. An. <date>M.XV.X.</date> ( Préface; 18 lignes.)  In-40, car. rom., 7 ff. non ch.( titre et table), CXXXVI ff. ch.,  titre courant, notes marginales, initiales d’ attente.  fol. a 2a( signé à tort a 3a): VENERANDVS Frater Baptista ! Carmelita Francisco Fantutio. S. P. D....  A la fin: <persName>Joannes Nicolao Beraldo</persName>Pulsormus suo. S. ( 5 distiques.)  R 101016. Proc.: BN Munich, 1. Il. <date>1877</date>; 1 M.50.  Beaulieux, p. 38: BU <placeName>Paris</placeName>, Réserve No 732.  Proctor II, Sectio I, No 10; Londres, British Museum.  Schmidt VIII, No 42: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 622.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Greifswald</placeName>UB, <placeName>Königsberg</placeName>UB.  135  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
