<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XVIII</date>.  Au verso: AD JVLIVM SECVNDVM FRATRIS BAPTISTAE  MANTVA NI CARMELITAE THEOLOGI...( Ode de 7 pages.) * R101.924. Prov.: inconnue. Notes mss, surtout au recto  du ler et 2e f. de garde, sur la vie de l’ auteur, entre autres: « <persName>Johannes Baptista</persName>patria Mantuanus, vulgari nomine  Spagnoli quasi Hispagnolus. Theologus Carmelita, Orator,  Grammaticus&amp; amp; carminum Scriptor, natus 1448 obiit 1518.  Annos 70 natus! etc. Au bord du titre: Fr. Casper Lubensis;  au verso du dernier f. blanc: <date>M. D. XVIII</date>Ackerwijck. Sijlvaducis 13 <date>Nov 1792</date>.  c. a. x. b. 2. Au- dessous de l’ explieit: Ex Liberalitate Do¬  mini G. Nosti(?) nunc me suis annumerat J. van Arthuyson.  Oxford, Bibl. Bodleiana. Proctor II, Sectio I, No 10253; <placeName>Londres</placeName>,  British Museum. Schmidt VIII, No 233; BN Munich.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Marburg</placeName>UB, <placeName>Münster</placeName>UB. 111  BAPTISTA Mantuanus  Strasbourg, J. Knobloch, 1518.  BAPTISTE MANTV ANI VATIS EMENTISSIMI OPVS INSI  gne de mundi calamitatibus, earumque tum! causis tum  remedijs, cum faecundis in mar ginibus concordantijs,  nudo prius textui nuncque adiuuctis(!) Aliud eiusdem con¬  tra Poetas impudice loquen! tes siue scribentes, opuscu¬  lum perelegans. Oculatior&amp; amp; politior haec est exscriptio  prioribus.( 3 feuilles de lierre.)  Au verso du titre: FRATRIS BAPTISTAE MANTVANIAd  Petrum Bononium T. Vlsenius.( 5 distiques et 4 distiques à ce  dernier par G. Bononius.)  A la fin: Baptistae Mantuani uatis optimi duo elegan¬  tissima opera... cum ex Se- bastiani Mur- rhonis  Colmariensis, tum! <persName>Sebastiani Brant</persName>doctissimorum ui  rorum commentarijs selectis ac marginibus annexis. Im¬  pressa <placeName>Argentinae</placeName>opera dilignetiori(!)&amp; amp; impensis! <persName>Joannis Knoblouch</persName> , Anno domini.! M.D.XVIII. Idibus Martiis.  In-4°, car, rom., 60 ff. non ch. sign. AA- LL; titre courant, notes  marginales.  R1010150). Prov.: BN Munich, 1. II. 1877; 3 <date>M. D. XVIII</date>Rel. anc.  Proctor II, Sectio I, No 10115d: <placeName>Londres</placeName>British Museum.  Schmidt VII, No 157 cite en outre Jadis Bibl. de Strasbourg,  Incun. No 625.  145  BAPTISTA Mantuanus  Strasbourg, J. Knobloch, 1518.  FRATRIS BAPTISTE! MANTVANI CARME! LITE THEOLO¬  GI. ORATORIS. AC POETE CLARIS SIMI PRIMA PAR] THENICE.  QVE MARIANA] INSCRIBI! TVR.( feuille de lierre.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
