<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>DIONYSIUS VON RICKELL</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName>, <date>1540</date> Alchoran. Das ist, des Mahometisch en Gesatzbûchs,  vnd! Türckischen Aberglaubens! ynnhalt, vnd ablænung.  3 gravures: à gauche Der Juden uszschutz( 4 juifs), au  milieu: Sergius der Ketzer, à droite: Mahomet.  Mit Keysz. Mt. Freyheit vff. iïij. jar.  blanc.)  76̀ <placeName>Strasszburg</placeName>bey Hans Schotten. <date>M. D. XXIX</date>XL.( Verso  In- fol., car. goth., 31 ff. non ch., sign. A- H, titre courant, réclames,  notes marginales, initiales de l’ alphabet de la danse des morts et init.  ornées. Les gravures des 4 juifs et de Mahomet sont empruntées à Geiler  Postill, la première: P 2, fol. 22a, la seconde P 3, fol. 76a.  fol. A 2a: Dionysius von Rickel, Carthüszer, Zûm  Christlichen Leszer,( Préf, de 24 lignes.)  R10.520. Prov.: Etudiant Klein, <placeName>Strasbourg</placeName>, 6/ VI. 1888; 10M.  Schmidt II, N° 141. Bœr, <placeName>Francfort s./M.</placeName>, Catalogue 500( 1907),  N° 1178; 20M.  657  DIOSCORIDES  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName>, 1529  P. DIO SCORIDAE PHARMACORVM Simplicium, reique  Medicae Libri VIII. Jo. RVELLIO interprete.  Vna cum HERM. Barbari Corolla- rijs,&amp; amp; Marc. Ver¬  gilij, in singula Capita censuris, siue Annotationibus.  Adiecto INDICE duplici singulorum Sim- plicium,&amp; amp;  difficilium terminorum.  Præter alia multa, quæ in Præfatione indi- cantur,  quæque in prioribus æditio- nibus desyderabantur.  In inclyta <placeName>Argentorato</placeName>apud Jo. Schottum. 1529.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Cæs. Ma- iest. ad sexennium. ( Verso blanc.)  A la fin: ARGENT. APVD <persName>JOANNEM SCHOT</persName>- tum libra¬  rium, 28. <date>Augusti</date>, Anno Christi <date>M. D. XXIX</date>.( Verso blanc.)  In- fol., car. rom., 4 ff. non ch., 361 ff. ch., 13 ff. non ch.( Index  à 3 col.), titre courant, notes marginales, initiales ornées et initiales à  fig. 0, I( Adam et Eve, le serpent entre eux), titre rouge et noir, en¬  cadré: bordure supérieure de gauche à droite: une écrevisse, un griffon,  un hibou, un singe jouant de la cornemuse devant un chameau qui danse;  bordures latérales, à gauche, la figure de Pompeius, à droite, celle de  Helena, au- dessous de chacun, un arbre; bordure inférieure, une sorte  de champ ou de jardin contenant plusieurs animaux et des plantes médi¬  cinales avec leur nom; vers la droite, <persName>Crateias</persName>tenant une houe à la main.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
