<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>CALENTIUS Elysius</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. <persName idref="078847354">Secer</persName>, <date>1531</date>.  ELYSH <persName>CA- LENTH</persName>AMPHRATEN- sis, Croacus. De bello  Rana rum&amp; amp; Murium.  Homeri Batracho- myomachia.  AD LECTOREM,( 2 distiques.)  <placeName>Haganoae</placeName>, per <persName idref="168458462">Iohannem</persName>! Secerium.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>, per <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Secerium, Anno  <date>M. D. XXXI</date>. Mense Augusto.  Au- dessous, marque typ. de <persName idref="078847354">Secer</persName>.( Hdt B, Planche LXXI, NO 9;  Silvestre, No 56r.)  In-8°, car. grecs et ital., 23 ff. non ch., sign. A- C, tître courant,  réclames, init à fig.  Au verso du titre: CALENTIVS LVTIO FILIO SALVTEM...  R 100896. Prov.: A. Stuber, antiquaire, Wursbourg, 17/ XII.  1882, 3 <date>M. D. XXXI</date> Brunet I6, 1473: De bello ranarum a été réimprimé séparément à  Strasbourg, chez Math. Schürer, en <date>1511</date>et en <date>1512</date>, in-40, et aussi à  <placeName>Bâle</placeName>en 1517, in-4° et à Anvers, 1545, in-80, Notre édition manque chez  Brunet.  400  265  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran, <date>1523</date>.  <persName>CALEPINUS Ambrosius AMBROSH CALEPINI</persName> BERGOMATIS LEXICON ADAVCTVM  ET RECOGNITVM.  AD LECTOREM.,( 9 lignes.)  AD SEXTILIVM AVRELIVM <persName>RHOSSELLVM LVCHI</persName>Rhos¬  selli Epigramma,( 4 distigues.)  A la fin: <placeName>HAGANOAE</placeName>APVD <persName>HENRICVM GRAN</persName>CHALCO¬  TYPVM, IMPENSIS FRANCISCI BIRCEMAN. ANNO <date>M. D. XXXI</date>XXIII.  MENSE Ivnio.  In- fol., car. ital et grecs, 2 col., 402 ff. non ch., sign. a-2, A- Z,  Aa- Bb, titre courant, réclames, initiales ornées, titre encadré: Bordure  supérieure, au milieu: Terpsichore, Melpomène et Clio, à gauche Apollon  et deux Satyres, à droite <persName idref="026921286">Hésiode</persName>devant la fontaine Cabali, bordure  inférieure, les 3 Grâces, à leurs pieds à gauche, monogramme de <persName>H.</persName> Gran, à droite <date>1523</date>, dans le coin de gauche, un écusson avec la rose  de <placeName>Haguenau</placeName>, dans celui de droite, écusson avec la marque de Gran;  bordure latérale de gauche: Euterpe, Polymnie et Uranie, dans celle de  droite, Thalie, Erato et Calliope.  Au verso du titre: Ad... magistrum Egidium Viterbiensem  totius Augustiniani gregis Eremitarum Pastorem dignissi¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
