<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>perVuendelinum Rihelium, Mense Martio,  ANNO M. D. XLIX.( Verso et f. suivant, blanc.)  in- 80, car. grecs, 5 ff. non ch. dont le 2e et 5e blancs, 202 ff.  ch.( texte grec), titre courant, réclames, init, ornées.  Fol. 2a non ch.: OPTIMAE SPEI ADO- LESCENTI <persName>WOLFGANGO</persName> Mey Bernati, <persName>Jacobus Bedro</persName>- Itus S. P. D....— <placeName>Argentorati</placeName>,  Mense Martio.1540.( 2 ff. en car. ital.)  R 101833. Prov.: Bibl. Prof. Baum, <date>1879</date>.  76  ARISTOTELES  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>, 1554.  APIYTOTEAOYE OYXIRHE AKPOAXEOE, H HEPI( doyo͂v, xaì  sie tiy aòtiv. Tà toö Zayyoo  ARISTOTELIS DE NATURALI AVSCVLTATIO- ne, seu de prin¬  cipijs, cum Praefatione! Doctoris Zanchi.  Marque typ. de <persName>W. Rihel</persName>.( H&amp;amp; B Planche XXIX, N0 5; Silves-  tre N° 757.)  <placeName>Argentorati</placeName>excudebat <persName>Vuendelinus Rihelius</persName>Anno  M. D. LIIII.( Verso blanc.)  in-8°, car. grecs, 48 ff. non ch.( car. ital.), 155 ff. ch.,( texte grec)  1 f. non ch., titre courant, réclames, init ornées.  Fol. a 2a non ch.: HIERONYMI! ZAN- CHI] BERGOMATIS,  SA-[crae Theologiae in Gymnasio Argentoratensi! profes¬  soris, in Physicen Aristotelis xoole-(yópeva.( 39 ff. non ch.)  Fol. f ia non ch.: ZANCHVS LE! ctori. S. D....— <placeName>Argen¬ tinae</placeName> Jdibus Julij. M. D. LIII.( 3 pages.)  Fol. f 2b non ch.: IOAN. STVRMIVS! HIORONYMO ZANCHO)  Theologo S. P. D.( 13 pages.)  L’ édition du texte grec qui suit a une pagination indépendante.  Le titre de cette partie est:  APIYTOTEAOYE OYEIRHE AKPOAXEQE, H! xsoì  Qootxõv dpyõv TO A&amp;#x27;.  R101.834. Prov.: Don de la BU Koenigsberg, 1872. Notes mss  GPB VI, 7006: <placeName>Berlin</placeName>Wien, <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Königsberg. 77  ARISTOTELES  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>héritiers, 1556.  APIETO- <persName>TEAOYE HOIKON</persName>( NIKOMAXEION BIBAIA  AEKA. ARISTOTELIS DE MORI- bus ad Nicomachum Libri  decem. Cum uarijs lectionibus in fine adiectis.  Marque typ. de <persName>W. Rihel</persName>.( H&amp; amp; B Planche XXIX, N° 5; Silves¬  tre, N° 757.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebant Wendelini Rihelij haeredes.)  M. D. LVI.( Verso blanc.)  in-8°, car. grecs et rom., 4 ff. non ch., 116 ff. ch.( texte grec), 1f.  blanc, 13 ff. non ch.( Commentaire), réclames, notes marg., init. ornées.  Fol. 2a non ch.: JOANNESSTVR- I mius,( 3 p. en car. ital.)  Fol. 3b non ch.: JOANNES LVDOVI- cus Viues,( 2 p. en car. ital.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
