<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>. XXVj. Decembris. 1524. E. F. G.  vndertheniger diener Martin Butzer.( 13 pp.)  A la fin: Vnd seind vnser namen, Wolffgangus Capito.  Caspar Hedio. MattheusZell. Symphorian Pollio. Theo¬  baldus Niger. Jo. Lato mus. Antonius Firn. Martinus Hag.  Martinus Butzer.  R102.432. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son exlibris à l&amp;#x27;inté¬  rieur du 1er plat. Au bas du titre:,Epist. 1524 24 Decemb”. Notes  mss. dans le texte.  Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  Manque chez <persName>Mentz</persName>qui a une édition de 1524.  353  BUTZER Martin  Strasbourg, J. Herwagen, 1527.  ENAR- RATIONVM IN EVAN- gelia Matthaei, <persName>Marci</persName>,&amp; amp;  Lucae, libri duo. Loci communes syncerioris Theologiae  supra centum, ad simplicem scriptu- rarum fidem, citra  ullius insecta! tionem aut criminationem, excussi, PER  <date>M.</date>BVCERVM. <placeName>Argentorati</placeName>, Anno, <date>M.</date><date>D.</date>XXVII.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 256 ff. ch.— 48 ff. ch. et 16 ff.  non ch.( Index), titre courant, réclames, notes marginales, initiales à  fig.; bandes d’ ornement, titre encadré comme N° 33 et 34.  Au verso: ELENCHVS.( 9 lignes).  fol. 2a non ch.:... Senatoribus inclytae urbis <placeName>Argento¬</placeName> raten sis, Martinus Bucerus...— Argen.15 Kalend.  Apriles. <date>M.</date>D XXVII.( Epistola nuncupatoria, 15 pages.)  fol. 8b non ch.: Liber ad lectorem, Johan. Sap.( 10 distiques).  Les 256 ff. suivants contiennent l’ Evangile de st. Mathieu; Le 2e  livre sur Marc et Luc manquent.  L’ appendice de 48 ff., chiffrés à part a un nouveau titre:  CORONIS QVA ORDINE, QVIBVS IN] Enarrationibus Matthaei  locis, singula <persName>Marci</persName>&amp; amp; Lucae, quae cum Matthaeo, uel  eadem uel similia habent, explicata sunt, indicatur, tum  quae habent propria, enarrantur,&amp;quot;  Au verso: <date>M.</date>Bucerus Christianis lectoribus...— <placeName>Argen¬ torati</placeName> VII. Martij. Anno Domini <date>M.</date><date>D.</date>XXVII.  R 101180. Prov.: Bibliothèque Reuss, avec son exlibris,( Stras-  bourg <date>1891</date>) et son autographe avec l’ annotation de sa main: Monachii  <date>1868</date>fr. 5.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
