<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>in <persName>Mathiae Schurerii</persName>Hel  uetensis officina, stanneis calamis, excriptum(!) est.  Anno. IHESUin cuius obitu tota machi na portentosa,  nec non! nature insueto! tremore con! cussa fuit. M. <date>D.</date>X.  Mense Maij.  In-4°, car, rom., 40 ff. non ch., dont le dernier blanc( numéroté  de XVII- XXXII, chiffre XVII commence f. 20; 22 chiffré XX), titre  courant, notes marginales, initiales d’ attente.  Fol. A 24: AD MAXIMVM ANTISTITEM. <date>D.</date>Erasmum Vi¬  tellium Episcopum Plocensem <persName>Philippi Beroaldi</persName>Bononien¬  sis Epistola...— Haec in vrbe Schletstatina, Cursim. XXV.  Maij. Anno M. <date>D.</date>X.( 3 ff.) * RI01.658. Prov.: Don de la Bibl. Universitaire de <placeName>Gœttingue</placeName>.  BN Paris, Rés. Td53, 11; Schmidt, VIII, No 35; BM <placeName>Strasbourg</placeName> et <placeName>Sélestat</placeName>; Walter, No 764. GPB. <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Bonn, <placeName>Gœttingue</placeName>,  Munster.  191  <persName>BEROALDUS Philippus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, R. Beck, 1513.  Ein hüpsche subtyliche Decla mation des gelerten  vnd wolredenden mans Phi lippi, von dryen brû¬  dern, der erst ist ein drunckner bosz, der ander ein hûrer,  der drytt ein spyler, wölcher der verachtest sey, Lustig  liep- lich, vnd nutzlich gelerten vnd vngelerten zû le- sen,  da ein yeglicher mercken vnd verstön mag wie seer  schand, laster vermyden sy, harwider berkeit(!) tugend  zù eeren anzûnemen.  Gravure sur bois: un vieillard sur son lit de mort; près de lui  ses trois fils et un notaire assis, écrivant le testament du père.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>zû demThiergarten,  von Reynhart Becken. Anno. <date>M.CCCCCXIII</date>.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 24 ff. non ch., sign. A- E, titre courant, initiales  ornées E, M, O.  4 gravures outre celle du titre, composée chacune de trois bois, dont  un revient quatre fois, deux autres chacun trois fois et un deux fois.  Au verso du titre: Dem... Herren Herr Friderich Ca¬  merer von <placeName>Dalburg</placeName>Ritter... befilhe ich mich Jacobus  Wympf feling von <placeName>Schletstatt</placeName>...— Datum! <placeName>Heydelberge</placeName> Lucie virginis. Anno domini. M.CCCCC.  Sur les deux derniers ff.: Der beschlusz diser red.( 3 pages,  vers allemands.)  R 100,086. Proc.: J. A. Sprecher, Chur, 7./IV. 1881; 10 M.  Schmidt IV, p. 19, N° 12; met dans la Se ligne du titre: er  berkeit.  192  R.8  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
