<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XIX</date>.  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>Mense! Augusti. Anno.  <date>M. D. XIX</date>.  In-4°, car. rom., 116 ff. non ch., sign. a- x, titre courant, initiales  ornées G, N, P, V. I, C; titre encadré: bande inférieure au milicu,  un génie par terre tiré par d’ autres génies, bordures latérales: 2 colonnes,  au bas 2 génies qui s’ enlacent, bordure supérieure: vase au milieu, des  deux côtés un génie ailé avec la corne d’ abondance.  Au verso du titre: Ad... Ioannem! de Salm. <persName>Ioannis Knoblochi</persName> <persName>Brassicani</persName>epistola....— Datae. XVI. kalendas Martias.  fol. A 3a: <persName>Ioannis Knoblochi</persName><persName>Brassicani</persName>ad externarum natio¬  num eruditissimos epistola...— Ex <placeName>Argentina</placeName>kalen! dis  lanuarijs.  R100.051.(1) Prov.: Bibliothécaire W. List, <placeName>Strasbourg</placeName>, 3/ VI.  <date>1890</date>. Annotations mss. à la marge des pages. Au haut du titre: Ex  Libris <persName>Iacobi Richlin</persName><date>1528</date>. En bas au crayon: <placeName>Argentorati</placeName>, Joh. Prüss.  On rencontre l’ encadrement chez Prüss, Knobloch et Th. <persName>Anshelm</persName>, jamais  chez Schürer. Rel. anc.  Panzer 6, 92, 554 l&amp;#x27;attribue à Schürer, de même Schmidt VIII,  No 248. GPB. <placeName>Berlin</placeName>.  256  <persName>BRASSICANUS Iohannes Alexander</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, Th. <persName>Anshelm</persName>( pour Knobloch), <date>1519</date>. ( Entre 3 feuilles de lierre) HAN OMNIS] AVTORE! IOANNE  <persName>ALEXAN</persName>DRO BRASSICA NO, POETA ET) Oratore, à Cae¬  sare! Laureato.  A la fin: Sumptibus viri prouidi <persName>Ioannis Knoblochi</persName> incolae Argentinensis Formulis uero! Anshelmianis. Anno . Mense Aprili.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 12 ff. non ch., sign. aa-ce., titre courant, grande  et belle initiale à fig. P.  Au verso du titre: Ad Ernestvm Bam fvm de omne  Brassica ni Poëtae, <placeName>Chasparis</placeName>Pangei Elegeidion.( 4 dis¬  tiques.)  fol. aa 2a:( Feuille de lierre)... Christiano Sacerdo ti,  Domino Ernesto Bamfo, Hesso, Canonico Tvbin gensi...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
