<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>GVILIELMUS XYLAN-</persName>DER AVGVSTANVS, ALBERTO!  à STETEN Georgij V. C. F. adolescen! ti optimae indolis atque  spei, S. P. D....— <placeName>Heidelbergae</placeName>, inter grauissi¬mas  occupationes, a. d. V. Kal. Sextil. Anno repraesentati  Seruatoris M. D. LXVIII.( Epistola dedicatoria, 4 pp. en car. ital.)  R 101274. Prov.: Don de la BU <placeName>Goettingen</placeName>, 1872.  GPB V, 4367: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, Göttingen.  69  APOLLINARIS Q. fuintus) Pseudonyme pour: <persName>RYFF</persName>Walter  Hermann.  APOLLONIUS Dyscolus, Historiae mirabiles, Xylandro interprete.  Voir: Antoninus, De vita sua lib. XII. Strasbourg, L. Zetz¬  ner, 1590, p. 105–118. N° 69.  GPB V, 7802.  70  ARATOR DIACONUS  Strasbourg, J. Grüninger, 1507.  ARATOR POETA CHRISTIA NISSIMUS IN ACTVS] APOSTO¬  LORVM.  Marque typ. de J. Grüninger.( H&amp;amp; B Planche I, N° 3.)  in-89, car. goth., 40 ff. non ch., sign. A- E, titre courant, initiales  d’ attente.  Au verso du titre: MAXIMO <placeName>ARGENTINEN</placeName>. AN! tistiti et  Alsatie Lantgrauio Domino Vuil! helmo... <persName idref="030060885">Joannes Adelphus</persName><persName>Adelphus Mu</persName> Mulingus <placeName>Argentin</placeName>. sese commendat.( 3 distiques.)  fol. A 2a: Prohemivm!... Vuilhelmo <placeName>Argentin</placeName>, ecclesiae  praesuli di gnissimo: Alsacieque Lantgrauio... Vuilhelmus  <persName>Seszler</persName>seipsum commendat.( 3 p.)  Fol. E7a: CONCLVSIO D. <persName idref="027169774">JOANNES TRITTENHEIM</persName>. Abbas  Spanheimen, in libro de Ecclesiasticis! scriptoribus...( 1p.)  Au verso:... <persName>Georgio Molensteiner</persName>! summe <placeName>Argentin</placeName>.  Et Hieronimo de Geb vuiler <placeName>Sletstatine</placeName>scolarum modera  toribus <persName idref="030060885">Joannes Adelphus</persName><persName>Adelphus Mu</persName>lingus <placeName>Argentin</placeName>, pijs olim  suis preceptoribus S. P. D....— Ex Treueri Kalendas  Nouem! bris. Anno ad Romanos calculos septimo supra  Quindecentesimum.( 2 pp.) Verso blanc.  R. 100.062( 4). Prov.: Librairie Lippert, Halle, 16/ l. 1888; 5M.  Notes mss. Au bas du titre:« Daniel Otto D! 1623.»  Schmidt I No 82.  71  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
