<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName>, <date>1559</date>.  <date>M. D. LX</date>T. CICERONISEpistolarum uO LVMEN PRIMVM,  quod est librorum sedecim. CVM PRAEFATIONE IOAN. STVR  mij, ad Erasmum <placeName>Argentoratensium</placeName>Episcopum delectum.  Additus est etiam Index copiosus;&amp; amp; scholia Pauli Manutij.  Cum gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo adAnnos octo.  <placeName>Argentorati</placeName>, Anno <date>M. D. LX</date>LIX.( Verso blanc.)  A la fin, avant les Scholia <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Iosias Sturm</persName> Rihelius. Anno! <date>M. D. LX</date>LIX.  In-80, car, ital., 8 ff. non ch., 367 ff. ch., 24 ff. non ch.,( Index)  et 40 ff. non ch. pour les Scholia de Manutius, titre courant, réclames,  initiale ornée E, le reste initiales d’ attente.  fol. a 2a: Préface de Jean à <placeName>Erasme</placeName>( 8 p.).  fol. a 7b: Franciscus Pe- trarcha. <date>M. D. LX</date>T. Ciceroni S...  <date>M. D. LX</date>CCCXL,( 2 p.)  R101.650. Prov.: Ed. Zahn, <placeName>Hirsau</placeName>, 9/1x. 1886; 4M.  Notes mss. à l’ intérieur du 1er plat. Au recto du f. de garde: &amp; quot;Iohann Friderich <persName>Bühler</persName>. Al. Blavis, 1701.»  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>, Halle.  517  341  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Mylius, 1560.  <date>M. D. LX</date>T. CICE- RONIS EPI- stolarum libri tres, à! Ioanne  Sturmio pue- rili educationi confecti. <persName>VALENTINI ERY¬ THRAEI lippi</persName> Lindauiensis axoonustó- cetς τexvoλoγtxαὲ in! eos¬  dem. Accessit liber quartus ab eodem Erythraeo expli¬  catus. Est&amp; amp; quintus additus, cum annotatio- nibus Phi¬  Melanchthonis, <persName>Christopho ri Hegendorphini</persName>-,&amp; amp; Seba¬  stiani Corradi. OMNIA HAEC SVNT RECOGNITA, emendata, &amp; amp; alicubi locupletata. AD FINEM EXEMPLVM POSITVM est  analyseos verborum.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTINAE</placeName>EXCVDE- bat Christianus Mylius.  <date>M. D. LX</date>.( Verso blanc.)  In-80, car. ital., grecs et rom., 16 ff. non ch.,— 513 p. ch.,( p. 6  est numérotée 21),— 31 ff. non ch.( Exemplum analysis), titre courant,  réclames, notes marginales, initiale à fig. E et initiales ornées M, A  fol. a 24: VALENTINVS <persName>Erythraeus</persName>Vuolfgan¬Kœd¬  nit, adolescenti nobilitate, ac uirtu- te praestanti, S.P.D... — <placeName>Argentinae</placeName>VII. Idus Augusti, Anno.1560.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
