<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>[</date><persName>J. Schott</persName>?] <date>1524</date>.  Ein kurtzer warhafftiger bericht, von Disputationen,  vnd gantzen hand el, so zwischen Cûnrat Treger, Prouin  cial der Augustiner, vnd den predigern des Euangelij zû  StraBburg sich begeb en hat.  Sein, des Tregers Sendtbrieff, an den Bischoff zû  Losan. Vnd hundert Paradoxa, oder Wunderreden, vom  gewalt der Schrifft, Kirchen, vnnd! Concilien, verteütscht.  Schrifftlich verantwortung vnd widerlegung der selbigen.  Durch Butzer.  Au recto du dernier f. avant les Errata: Zù Strasszburg.  XX. Octobris M. D. xxiiij.  In-4°, car. goth., 64 ff. non ch., sign. A- Q, titre courant, notes  marginales, initiale goth. W, titre encadré: La destruction du veau d’ or,  le feu du ciel descendant sur le sacrifice de Moïse, encadrement qui  revient fréquemment chez.  R 102.355. Prov.: Baer e Co., <placeName>Francfort s.</placeName>M., 22. XII. 1903;  36 M.  BN Paris. Rés. D2 15982. Schmidt II, No 86: Bibl. St. Guil¬  laume. GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Marbourg</placeName>BU. Dr Benzing( <placeName>Berlin</placeName>)) m’ écrit  que Schwan pourrait aussi être l&amp;#x27;imprimeur.  Baum N° 6, Mentz No 7: Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>. Jena,  Kiel, Walter: <placeName>Sélestat</placeName>N° 354.  352  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Köpfel, 1526.  Grund vnd vrsach ausz gotlicher schrifft die neü¬  werungen, an dem nachtmal des herren, so man die Mess  nennet, Tauff, Feyrtagen, bildern vnd gesang, in der ge¬  mein Christi, wann die zûsamen kompt, durch vnnd auff  das! wort gottes, zû̀ Straszburg! fürgenommen.  Ein sendtbrieff an den durch- leüchtigen hochgeboren  fürsten vnd herrn Frid- reich Pfaltzgraue&amp; amp;c. in dem ein  jede Christliche! oberkeit ermanet würt, den genanten geist¬  lichen keins wegs gehellen, einig leer oder predig, so  man sich vff die schrifft berûfft, vnuerhört zû verdam  men, mitt ablenung irer losen nichtigen einreden.  Martinus Butzer,1 1525.  A la fin, marque typ. de W. Köpfel.( HEB, Planche XVI  No 2; Silvestre, No 941).  In-4°, car. goth., 60 ff. non ch., sign. A- P, quelques notes mar¬  ginales, init, ornées.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
