<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="162369794">CITTADINI Paolo de</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, <date>1506</date>.  Tractatus iuris patronatus <persName>!</persName>et summaria distinctionum:  ac questionum causarum decreti.  bannière, à côté lui un tronc d’ arbre, auquel est attaché l’ écu  Gravure sur bois représentant l’ <date>empereur</date><persName>Maximilien</persName>, tenant une  <persName>Maximilien</persName>, au fond une ville, Jérusalem, au-dessus la main divine  sortant d’ un nuage et tendant à l’ <date>empereur</date>une épée.  fol. Q 6a: Explicit Tractatus Juris patronatus; per me  Paulum Citadinis I. U. doctorem Me- diolano, Et  Juris Ciuilis or- dina- rium in fri- burgensi vniuersita¬  te Priscaudie Compositus Anno 1. 50. 3 in festo Vndecim  millium virginum Martyrum. Laus sit deo. Impressus Anno  domini. 1. 5. O. 6. finitus in vigilia Johannis baptiste.  A la fin, après le Repertorium: Impressus <placeName>Argen-</placeName>tine  Anno domini 1. 5. O. 6. Finitus in vigilia Johannis bap¬  tiste. p. <persName>Johannem Reinhart</persName>alias groninger.  In-4°, car. goth., 142 ff. non ch., sign. A-T, titre courant, notes  marginales, initiales avec figures religieuses C, T, 9, I, S, U, P, 0, H,  A, S et quelques initiales d’ attente. Sign. A- O( Tractatus), R-T( Re¬  pertorium à 2 colonnes.)  Au verso du titre: Carmen. Ad lectorem Pauli autoris. ( 34 <date>vers</date>latins).  fol. A 2a Prologus( 8 distiques latins— 6 pages texte).  RI01707. Prov.: B U <placeName>Fribourg</placeName>en Br., 29/ XII. 1877; 4M.  Au f. du titre: Donum Pauli Citadinis jur. v. doc. legum ordi¬  narii... et quelques annotations mss. à la marge des ff.  BN Paris, Rés. F. 1180; Proctor II, Sectio I, No 9899: Londres,  British Museum; Schmidt I, No 76: Jadis Bibl. du Séminaire protes¬  tant et BM <placeName>Strasbourg</placeName><date>1663</date>). B U <placeName>Fribourg</placeName>en Br.; GPB: BU  <placeName>Gœttingue</placeName>, Greifswald.  540  CLAGSPIEGEL, der Richterlich. Voir: BranT Sebastian.  <persName idref="028288270">CLAMENGIIS Nicolas</persName>. Voir: NICOLAUS DE CLAMANGHS.  <persName>CLAMORGAN Johann Jobin</persName>von ( <placeName>Strasbourg</placeName>, B., <date>vers</date>1590/?)].  Wolffsjagt. JOhansen vonn Clamor- gan, Herren von  Saane, Oberhauptmans auf der See gegen Nidergang in  Franckreich: Inn welcher begrieffen vnd dar- gethon  ist, desz Wolffs Natur vnd Eygenschafft, Wie derLeid,  361  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
