<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Düsseldorf</placeName>, <date>1871</date>. Au  haut du titre: Ex liberali donatione Joh. Christi Deussen monasterium  Düsseldorpiense fratrum Minorum me possidet. Rel, anc.  bourg, <date>1871</date>. Au haut du titre: Monasterij Ranshouen.  3 ex. R10.309. Prov.: Don de Fid. Butsch, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> N° 849. GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>BU, Gœttinque B U, <placeName>Greifswald</placeName> Schmidt VI, No 9; Oxford, Bibl. Bodleiana: <persName>Walter</persName>: <placeName>Sélestat</placeName> BU, <placeName>Kiel</placeName>BU.  342  <persName>BUSTIS BERNARDINUS Gran</persName><persName>BERNARDINUS</persName>DE  Haguenau, H., 1503.  Defensorium Montis pieta tis Contra figmenta omnia  emule falsitatis.  A la fin: Euolat hoc climate prius inuisum Ex offici¬  na industrij <persName>Henrici</persName>ciuis Hagenawensis. Impensis  circumspecti hone! stique archibibliopole <persName>Joannis Rynman</persName> de <placeName>Oringaw</placeName>Finemque nactum feliciter! Anno virginei par¬  tus. 1503. In vigilia Natiuitatis gloriose virginis Marie  theotoceos.  In- fol., car. goth., 2 col., 52 ff. non ch., sign. a- g, titre courant,  initiales d’ attente.  Au verso du titre: Reuerendissimo... Bernardino sacro¬  sancte Rhomane ecclesie tituli sanctæ Crucis in Hie- rusalem  presbytero Cardinali... Frater <persName idref="079500293">Bernardinus Busti</persName>de de  Mediolano ordinis Minorum de obseruantia...— Milani  pridie kl. <date>Februarij</date>Mcccc. xevij,( 20 lignes.)  fol. a 2a: Tabula Alphabetica.( 6 pages.)  fol.¿ 7b: Conclusio hujus libri( 10 vers). Au- dessous:  Reuerendissimo... Fratri Hieronymo Torniello; ordinis  Minorum de obseruantia... vicario generali dignissimo:  Fra- ter <persName idref="079500293">Bernardinus Busti</persName>de...( 6 distiques.) et Responsio  eiusdem Reuerendissimi patris vicarij generalis.( 6 distiques.)  R 10.287. Prov.: Cromer, curé à <placeName>Saverne</placeName>, 23/ VII. 1879.  Annotation mss. au haut du titre: Bibliothecae Weissenaviensis.  Rel. anc.  2 ex. R 10.304.(3) Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Gœttingue</placeName>RU, <placeName>Greifswald</placeName>BU,  <placeName>Königsberg</placeName>BU.  343  <persName>BUSTIS BERNARDINUS Gran</persName><persName>BERNARDINUS</persName>DE  Haguenau, H., 1503.  Rosarium Sermonum predicabi lium ad faciliorem  predicantium commoditatem nouissime compilatum Jn quo  quicquid praeclarum et vtile in cunctis sermonarijs vsque  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
