<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>CHRYSOSTOMUS Johannes</persName><persName>CHRYSOSTOMUS Johannes Chryso</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Beck, <date>1540</date>.  <persName>Johannis Chryso</persName><persName>Johannis</persName>stomi des Heyligen Ertzbi- schoffs  zù Constantinopel, Auszlegung üb- er die Euangelia Sancti  Matthei, vnnd Sancti <persName>Johannis Chryso</persName><persName>Johannis</persName>, Zur auffbauwung der  kirchen Gottes, in Teütschem! landt, Durch Doctor Caspar  Hedio verteütscht.  Hie findestu auch die fürnempsten ort der andern  zweyen Euangelisten <persName>Marci</persName>vnd Luce, durch <persName>Johannem</persName><placeName>Johannem</placeName> Chrysostomum! gehandlet vnd auszgelegt.  Hat gelebt zû der zeyt des Keysers Arcadij, im jar  nach Christi geburt Dreyhundert vnd Neüntzig.  Alle zungen sollen bekennen das Jesus Christus der  Herr sey, zum preisz Gottes des vatters. Philip. ij.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Balthassar Beck. <date>M. D.XL</date><date>M. D. XL</date>. ( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 16 ff. non ch., CCCLXV ff. ch., 1 f. blanc et  18 ff. non ch. à 2 col.( Table.), titre courant, réclames, notes marginales,  initiales goth.  fol. 2a non ch.: Vorred.!... herrn Albrechten... Marck¬  grauen zû <placeName>Brandenburg</placeName>, in Preüssen... Caspar Hedio... — <placeName>Straszburg</placeName>, auff den tag <persName>Johannis Chryso</persName><persName>Johannis</persName>Chry- sostomi, den  xxvij. des Jenners, im jar! <date>M. D.XL</date><date>M. D. XL</date>.( Préface de 9 p.)  fol. 6b non ch.: Das leben des heyligen Ertz- bischoffs  <persName>Johannis Chryso</persName><persName>Johannis</persName>Chrysostomi...( 20 p.)  R10.294(1). Prop.: Abbé Cromer, curé à <placeName>Saverne</placeName>, 29/ VII. <date>1879</date>.  Rel, anc.  Au haut du titre:« Sum <persName>Matthiae Adami</persName>», au recto du f. de garde: « Sum ex libris <date>M. D.XL</date><date>M. D. XL</date><persName>Jacobi Brunonis</persName>29 ianuar 1589., Rel. anc.  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>( incomplet),  RU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  478  <persName>CHRYSOSTOMUS Johannes</persName><persName>CHRYSOSTOMUS Johannes Chryso</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Beck, <date>1540</date>.  <persName>Johannis Chryso</persName><persName>Johannis</persName>stomi des Heyligen Ertzbi- schoffs  zû Constantinopel Auszlegung über das Haupt Euangelion  Sanct Johans,! Zur auffbauwung der Gemeynden! Gottes  durch Teütschland, von Doctor Caspar Hedio verteütscht.  Chrysostomus in der ein vnd dreys- sigsten predig  über <persName>Johannem</persName><placeName>Johannem</placeName>etc.( 4 lignes.)  <placeName>Straszburg</placeName>. <date>M. D.XL</date><date>M. D. XL</date>.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
