<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName><persName>Martin</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>? 1 1546.  Ein warhafftiger berichte vom Colloquio zu Regen¬  spurg, dis jars angefangen, vnd von dem abzug der Au¬  ditoren vnd Colloquenten, die von Fürsten vnd Stenden  der Augspurgi- schen Confession da- hin verordnet  waren.( Feuille de lierre.)  LVCE XX.( 5 lignes.)  <persName>Martin</persName>. Buc. ANo M. D. XLVI.( Verso blanc.)  réclames. Variante du numéro précédent.  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., dont le dernier blanc, sign. A- B,  indication du prix.  R 101.543. Prov.: Recteur Müller, Quedlinbourg, 15/ V. <date>1889</date>, sans  GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN et BU, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU.  Mente No 71e.  388  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName><persName>Martin</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName><persName>Rihel Martin</persName>? 1 1546.  Ein warhaffter berich von Colloquio zu Regens¬  purg, dis jars angefangen, vnd von dem abzug der  Auditoren vnd Colloquenten, die von Fürsten vnd Sten¬  den der Augspurgischen Confes! sion dahin verord! net  waren.  Luc. XX.( 5 lignes.)  <persName>Martin</persName>Bucer. Anno 1546.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 8 ff. non ch., verso du dernier f. blanc, sign.  A- B, réclames, initiale goth. A. fol. A2 sign. aij au lieu de Aij.  Variante des deux numéros précédents.  R101.542. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, avec son ex-libris à  t&amp;#x27;intérieur de la couverture.  B M <placeName>Strasbourg</placeName>; Oxford, Bibl. Bodleiana; GPB: Gœttinque RU,  <placeName>Greifswald</placeName>RU. Dr. Benzing m’ écrit:, Davon gibt es eine unterschrie¬  bene Ausgabe von <persName>W. Rihel</persName><persName>Rihel Martin</persName>vorhanden in Marburger UB.&amp;quot;  Mente No 77d.  389  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName><persName>Martin</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>? 1 1547.  Das sich niemand zâ verwundern habe, Auch nit  vrsach, kleinmütig vnd zag zû werden! ab der schweren  trieb- sal diser zeit, Vnd wa mit man sich dage- gen  trösten vnd stercken solle.  Ein Sendbrieue Martini Bu- ceri, An ein Christliche  angefochtene Gemeinde Christi. Psalm. 119. Herr, ich  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
