<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>Anno <date>1562</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EX- cudebat <persName>Iosias</persName>Rihelius.  In-8°, car, rom., 56 ff. ch., titre courant, réclames, initiales ornées  N. 0,C.  R 102,232.( 2) Prov.: L. Rosenthal, Munich, 17/ II. 1897,6M.  Rel, anc. A l’ extérieur du 1er plat, en bas: 1568.  520  CICERO  Strasbourg, J. Rihel, 1563. ¡ Vol. Il: M. T. CICERONIS ORATIONVM VO-] LVMINA  TRIA. POST POSTREMAM NAVGERIA- nam,&amp; amp; Victorianam  correctionem emendata à IOANNE STVRMIO. Omnia&amp; amp;  paginarum&amp; amp; uersuum numero atque longitu- dine Aldi¬  nis respondent.  ACCESSIT HVIC EDITIONI ELEN- chus uariarum lectio¬  num.  Marque typ. de <persName>Iosias</persName>Rihel,( Hdt B, Planche XXIX, No5;  Silvestre, N° 757.)  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo ad annos octo.  M. D. LXIHI.( Verso blanc.)  A la fin, derrière l’ Index: <placeName>Argentorati</placeName>per losiam! Rihe¬  lium. ANNO M. D. LXIII.  In-8°, car. ital., 16 ff. non ch., 305 ff. ch. et 10 ff. non ch.( Index  du Ier Volume), en plus 1 f. blanc, suivi de l’ Elenchus, comprenant  7 ff. non ch.; titre courant, réclames, initiale à fig. F et initiales  d’ attente.  fol. 2a: Préface de <persName>Jean Sturm Gueldre</persName>dédiée au prince Guillaume, duc  de etc.( 10 p.)  fol. 7a: Librarius.( 2 p.)  fol. 8a: LEONI X. PONTIFICI MAXIMO, ANDREAS NAV¬  GERIVS.( 14 p.) ( Vol. II; M. T. CICERONIS ORATIONVM VO- LVMEN  SECVNDVM.  Même marque typ. qu’ au Vol. I.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>M. D. LXIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>PER Io- siam Rihelium.! ANNo  M. D. LXIII.  In-80, car. ital,, 11 ff. non ch., 278 ff. ch.( la pagination commence  avee chiffre 4 et finit avec chiffre 281.), en plus 17 ff. non ch.( Elen¬  chus et Index); titre courant, réclames, initiale à fig. M, le reste ini¬  tiales d’ attente.  343  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
