<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>325( chiffres arabes) et 4 non  cotés. 2me Partie, 9 ff. non ch.( calendrier) CXVIII ff. ch. en rouge( chiffres  romains) et de 119 <placeName>-</placeName>345 en noir( chiffres arabes); titre courant, initiales  ornées( rouges); quelques gravures; titre rouge et noir.  Au verso du f. 9( Tère partie), 3 petites gravures, f. 10b: grande  gravure: David assis, jouant à la harpe.  R 102.397. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>( Vente Freiesleben, No.  152). 15/ XI. 1879, 40M.  A l&amp;#x27;intérieur du 1er plat du Ier vol., annotation ms.: Reuerendis In  Christo Virginibus Con! ventus Ecclesiae apud Poeniten¬  tiales hoc hiemalis partis Diocesis <placeName>Argen</placeName><placeName>-</placeName><placeName>tinensis</placeName>Breu¬  iarium pietatis causa Vt praecibus et orationibus piis  sui! ipsius memores essent. Adamus! Pfrenger Vicarius  S. <persName>Petri</persName>Iunioris! Arg. locauit. A° <date>1581</date>ipsa! Nativitatis  Mariae die. Ps. 68. Querite Deum, et uiuet anima uestra.  Au verso du f. du titre: De <persName>Honstein Wilhelmus</persName>fato con¬  cessit die S. <persName>Petri</persName>e Pauli Anno <date>1541</date>.  Erasmus A Lympurg in locum eligitur die S. Laurentij  4 idus augusti anno eodem.  Au verso du dernier f. imprimé et au f. blanc suivant du 2e vol.  annotations mss. Rel. anc. pour le 1er vol.  Bohatta H., Bibliographie der Breviere 1501 <placeName>-</placeName>1850. 1937, N° 1901;  Proctor II Sectio I, N° 9996: Londres, British Museum; Schmidt III.  p. 25, No 85: Grand Séminaire <placeName>Strasbourg</placeName>et Bibl. St. Guillaume,( Pars  aestivalis). Rosenthal, Munich, Catalogue 100, No 285b; 500M. 270  BRICE Germain. Voir: BRIXIUS Germanus. ( BRIXIUS Germanus]  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, 1514.  CHORDIGERAE NAVIS conflagratio.( Marque typographique  de M. Schürer.( HE B, Planche XII, NO 2.)  Ex secunda recognitione,( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus Schu, rerij, Mense,  Februario,! Anno M. D. XIIII.  In-4°, car, rom., 11 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>C, notes marginales,  initiales ornées M, I,( 300 hexamètres sur l’ incendie d’ un vaisseau  français dans une rencontre avec la flotte anglaise, sous <date>Henri VIII</date>.)  fol. A 2a: <persName idref="140603972">HIERONYMUS ALEXANDER</persName>! Mottensis Germano  Brixio Archidia- cono Albiensi,&amp; amp; francorum Regi- nae  a secretis....— Lutetiae Parrhisiorum. M. D. XII. Quarto  Calend. Ianuarias.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
