<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Francfort s. M.</placeName>, Catalogue 500, No 1403: Mit herrlicher  Titelbordüre von Hans Pilgrim gen. Wächtelin.— Olschki, <placeName>Florence</placeName>,  1  Catalogue 81( 1912), N° 223: 300 frs.— Rosenthal, Munich, Cat, 135 * F( 1914), N° 228; 50  330  BURCHARDUS Urspergensis  Strasbourg, Cr. Mylius, 1537.  CHRONICVM ABBATIS VRSPERGENSIS, A NINO REGE  ASSYRIORVM MAGNO, VSQVE AD FRIDE RICVM II, ROMANO¬  RVM IMPERATOREM, EX OPTI mis autoribus, Josepho, Euse¬  bio, Orosio, Historia Tripartita, Eutro- pio, Procopio, Beda,  Jornande, Historia rerum Geticarum, Witichindo, Eginhar¬  do,&amp; amp; plerisque aliis( è quibus ó óxod̀ó sua collegit) per  STVDIOSVM HISTORIARVM uirum candidum... recognitum...  PARALEIPOMENA RERVM MEMORABILIVM, à <persName>Friderico</persName>II. usque  ad Carolum V. Augustum hoc est ab anno domini MCC  XXX. usque ad annum MDXXXVII... historiae! Abbatis  Vrspergensis per eundem STVDIOSVMannexa. CVM  ICONIBVS IMP. ET PRINCIPVM ad uivum expressis.( Verso blanc.)  Marque typographique de <persName>Craton</persName>Mylius.( Hae B, Planche XXVI,  No 4.) Anno D. XXXVII. Mense Martio,( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>CRATONEM MYLIVM</persName>, MENSE  MARTIO, Anno Domini D. XXXVII.  Au verso du dernier f. blanc, marque typographique de Mylius ( HAB, Planche XXVI, Ne 2; Silvestre, No 804.)  In- fol., car, rom., 4 ff. non ch. dont le dernier blanc, DVI( 506)  pages ch. et 1 f. blanc, titre courant, réclames, notes marginales, initiales  à fig. de moyenne et de petite grandeur, de nombreux médaillons d’ em¬  pereurs. «.. 1..  fol. 2a non ch.: ILLVSTRISSIMO PRINCIPI AC DOMINO, D.  <persName>PHILIPPO</persName>COMI] ti Palatino Rheni,&amp; amp; Duci Bauariae...  <persName idref="027021882">Philippus Melanchthon</persName>S. D....( Epistola nuncupatoria, deux  pages et demie.)  Le Chronicon Abbatis Uspergensis va jusqu’ à page 340.  Les Paraleipomena de IC. Hediol vont de page 341 à 506.  page 343: CRATO <persName>MYLIVS SELESTADIENSIS ME¬ LANCH THONI PRAECEPTORI</persName><persName>PHILIPPO</persName> - CLARISSIMO) S. D....— <placeName>Argen¬</placeName> torati, Anno Domini D. XXXVII.Mense Mar tio. ( feuille de lierre. Epistola nuncupatoria, 4 pages.)  page 506: RERVM MEMORABILIVM CATALOGVS LIBRORVM  ET AvTO rum, è quibus magna parte Paraleipomena haec  conscripta sunt. LBRI IMPRESST...( au nombre de 21) LIBRI  SCRIPTI...( au nombre de 7.)  221  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
