<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, M. <persName>Schürer</persName>, 1151221  M. T. Cicero- nis de Officijs, libri Tres, cum Indice!  Auctorum, Ada giorumque suo loco cita! torum. LECTOR,  EME, LE ge&amp; amp; probabis.  Au recto du dernier f.: M. S.[— <persName>Mathias</persName>Schürerl. Au- dessous:  marque typ. de <persName>Mathias</persName><persName>Schürer</persName>.( H&amp; amp; B. Planche <date>XIII</date>. No 5; Sil¬  vestre, N° 692.)  In-40, car, rom., LXII ff. ch., 6 ff. non ch., dont le verso du der¬  nier blanc( Index), titre courant, initiales ornées C, P, titre encadré:  portique avee monogramme d&amp;#x27;Urs Graf, même encadrement que dans  Cicero, Tusculanarum Quaestiones, édition 1516( RI00.068.) No 494.  Au verso du titre: <persName idref="164706143">Sebastianus Murrho</persName>lunior Colmarien¬  sis, Joan. Sapido ludi litterarum ma- gistro in Selestat.  S. D....— Ex Aedibus Schurerij, Anno M. D. XII. quinto  Idus! Iulias. * R100.070. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 26/1x. 1882, 8 M.  Note mss. au titre: Benedictenpeyren. fr. ioannes.  GPB: BU <placeName>Gættingue</placeName>, Munster.  490  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. <persName>Schürer</persName>, 1513.  M. T. Ciceronis! De amicitia De Senectute Para¬  doxa.  Marque typ. de <persName>Schürer</persName>,( H æ B, Planche XII. No 2). Au- dessous:  Tempus observa.  A la fin: <placeName>Argentorat</placeName>. Ex aedibus Schu- rerianis Mense  Nouembri. Anno M. D. <date>XIII</date>.! Regnante Imperatore Caes.  Maximiliano. P. F. Avg.  In-40, car, rom. XXXX ff. ch., verso du dernier f. blanc,( f.  XXXIX chiffré par erreur XXIX), notes marginales, init, ornées.  R 101.679. Prov.: Bibl. du prof. Baum, 20. II. 1879. Notes mss.  Schmidt VIII, No 112.  BN <placeName>Paris</placeName>Rés. p. R. 14; GPB; BU <placeName>Breslau</placeName>.  491  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. <persName>Schürer</persName>, <date>1515</date> M. Tullii Ciceronis! Rhetoricorum libri Quattuor ad  He( rennium. Index praeterea hic est! additus, in ipsius  operis fronte, quo dicto ci! tius quaerenti quoduis  occur rat.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. Ex Typographia <persName>Matthiae Schu¬</persName> rerij! Mense Nouembri. Anno. M. D. XV.[ TEMPVS OBSERVA.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
