<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, H. Vogtherr, 1539.  EYn bewert vnnd! hochnützliches büchlin, den Erb¬  gründ an alten vnnd jungen von grund ausz zûheylen,  vnd&amp;#x27; widerumb haiehen.( Petite vignette.)  Getrucht(!) zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Hein- rich Vogt¬  herren. Anno. <date>M. D. XXXIX</date><date>M.</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Datum <placeName>Straszburg</placeName>menseJannuar. Anno.  <date>M. D. XXXIX</date><date>M.</date>.( 3 feuilles de treffle. Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 7 f. non ch., sign. A- B., réclames.  fol. A 2a: Vorred.  près Diez <date>1871</date>.  R101528. Prov.: Don d’ Alex. Hatzfeld geb. Schaum à Flacht  318  BÜCHLEIN  <placeName>Strasbourg</placeName>, H. Vogtherr, 1538.  E.  Ein Newes hochnutz- lichs Büchlin, von erkantnüs  der kranckeyten der Augen, Sampt einer figur oder  Anathomia eines augs, wie es jnnwendig gestal- tet, volget  in der andern colum, Auch erklärung der selbigen, mit  anzeigung viler nutzlicher vnd bewerter hülff, als Pur¬  gation, Pflaster, Collirien, Sieff, Puluer, Salben vnd augen  wassern, wie mans mach-en vnd gebrauchen soll, ein¬  em jeden hauszhalt nutzlich.( Feuille de lierre.)  Getruckt zù <placeName>Straszburg</placeName>durch Heinrichen Vogtherren.  Anno <date>M. D. XXXIX</date><date>M.</date>xxxviij.  A la fin: Getruckt zû Strassburg durch Heinrichen  Vogtherren. Anno. <date>M. D. XXXIX</date><date>M.</date>xxxviij.  In-40, car. goth., 12 ff. non ch., sign. A- C, réclames, au verso du  titre, gravure sur bois: Planche anatomique de l’ œil avee désignation des  diverses parties; au verso du dernier f., dont le recto blanc, marque  typographique de Vogtherr.( H ee B, Planche XXXIV, No I.)  R 101.399. Prov. inconnue.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>BU.  319  BÜCHLIN  <placeName>Strasbourg</placeName>, H. Vogtherr, 1539.  Eyn Newes hochnutzlichs Büchlin, vnd Anathomi  eynes auffgethonen augs, auch seiner! erklärung, bewerten  purgation, Pflaster, Colliri! en, Sälblin puluern vnnd was¬  sern, wie mans machen vnd brauchen sol.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
