<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>,. Calend. Nouem bris. Anno.  <date>M. D. XVI</date>XV.  Au- dessous: Epigramma Gerardi Nouiomagi in laudem.  Erasmi Roteroda! mi Theologi,( 4 distiques.)  fol. 2a non ch.: Praefatio in Catonem.! <placeName>Erasmus</placeName>Rotero¬  damus. <date>M. D. XVI</date>Ioanni Ne- uio Hondiscotano Lilianorum Loua¬  nii! Gymnasiarchae. Salutem. S. P....— Louanii, Anno.  <date>M. D. XVI</date>XV.(!) Ka- len. Augu.  R100.063. Prov.: Rosenthal, Munich, 15/ VII. 1885,8M.  Schmidt VIII, N° 167: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 14;  469  Walter: BM <placeName>Sélestat</placeName>N° 1223; GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>.  CATO <persName>Dionysius</persName> Strasbourg, <date>M. D. XVI</date>Schürer, 1516.  CONTENTA IN HOC OPE) re sunt haec:  Catonis praecepta moralia recogni! ta atque interpre¬  tata ab Eras- mo Roterodamo. Mimi Publiani. Septem  sapientum illustres sententiae. Institutio hominis Christiani  uersibus hexametris per Erasmum Ro terodamum. Iso¬  cratis Paraenesis ad Demoniacum Ru- dolpho Agricola  interprete, reco- gnita per Martinum Dorpium. Epicteti  Stoici Enchiridion. Plutarchi libellus de odio&amp; amp; inuidia.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex aedibus Schu rerianis Mense  Martio. <date>M. D. XVI</date>.( Verso blane.)  In-4°, car, rom., 60 ff. non ch., sign. A- K., titre courant, de nom¬  breuses petites initiales ornées, titre encadré, composé de 4 pièces juxta¬  posées: ornements d’ architecture; dans la bande supérieure 2 génies ailés  aux coins tenant une épi, au milieu, plaquette blanche vide.( Voir No 97).  Au verso du titre: Matthias Schürer, studiosae iuuentuti  comme dans l’ édition 1515.  Au- dessous: Idem studioso Lectori. S.  fol. 2a la préface d’ <persName>Erasme</persName>de l’ édition 1515. * R 100.064. Prov. inconnue.  BN Paris, Rés. Z. 1072; Schmidt VIII, No* 184, n’ a pas con¬  nu d’ exemplaire, il cite Panzer 6. 80, 448 et 81, 459; GPB. BN  <placeName>Berlin</placeName>.  470  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
