<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>IOHANNI SCHOPPERO</persName>ABBATI IN  HEILS BRUNNEN...— Ex Hala Sueuorum uicesimo se¬  cundo lanuarij ANNO XXXIIII. <persName>Iohannes</persName>Brentius. ( Dédicace de 4 pp.)  R 10.216.(1) Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>. A l’ intérieur  du premier plat:« Johannis Wurff anno 47» Endommagé et in¬  complet, le dernier f. manque. Rel. anc.  Bibl. St. Guillaume. Strasbourg; Köhler W., Bibliographia Bren¬  tiana N° 75: <placeName>Berlin</placeName>, Carl. Alexander Bibl. Eisenach, Erlangen, Franc¬  fort s. M., <placeName>Fribourg</placeName>en Br., Giessen, <placeName>Gœttingue</placeName>, Helmstedt, Jena. <placeName>Kœnigs¬</placeName> berg, BN et B U Munich, Munster, Rostock, <placeName>Stuttgart</placeName>, <placeName>Vienne</placeName>, Würz¬  bourg, Zittau, Zivickau. GPB en outre: Halle BU.  265  <persName>BRENTIUS Johannes Brubach</persName> Haguenau, P., 1536. ( Feuille de lierre) IN ACTA APO STOLICA HOMILIAE CENTVM  VIGINTI DVAE. AVTORE Ioanne Brentio.  Marque typographique de.( HCB, Planche LXIX, NO 3.)  STATVS HVIVS LIBRI....( 4 lignes, 3 citations de la Bible).  HAGANOAE IN OFFICINA PET.BRVBACHIÍ ANNO  M DXXXVI.( Verso blanc.)  A la fin: HAGANOAE EXCVSVM PER PETRVM Brubacchium,  mense Martio, Anno M. D. XXXVI.( Verso blanc.)  In- fol,, car, rom., 10 ff. non ch., 230 ff. ch., titre courant, réclames,  notes marginales, initiales à fig.; erreurs de pagination: 33 p. 35, 102  et 103 p. 101, 102.  fol. 2a non ch.:... D. IOANNI Schoppero, Abbati in  <placeName>Heilsbrunnen</placeName>Domino suo...— Ex Hala Sueuorum  uicesimo secundo lanuarij Anno Domini 1534. Io. Brentius. ( Dédicace de 4 pp.)  fol. 3b non ch.( fol. 3a blanc). Pièce d’ encadrement, au- dessous:  IO. BRENTIVS LECTORI SALVT....— Ex Hala Sueuorum  An. M. D. XXXVI.( 10 lignes.)  R10.422. Prov.:.RM Hambourg, <date>1871</date>. Notes mss.  Köhler W., Bibliographia Brentiana No 82; <placeName>Berlin</placeName>BU, <placeName>Dresde</placeName>,  <placeName>Gœttingue</placeName>, Gotha, Hamburg, Helmstedt, <placeName>Karlsruhe</placeName>, Kœnigsberg, BU  et BN Munich, Zwickau.  266  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
