<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Leipzig</placeName>( Catal. Petr., No 1113), 9/ IV.  1874; 2 M. Rel, anc.  Au bas du titre: M. Antonius Faber pastor Episcouillanus An.  <date>1603</date>; au verso du Ier plat: pro Materno Hatteno Spirensi.  2 ex. R 101.181. Prov.: Bibl. Ed. Reuss, <date>1891</date>avec son exlibris  et son autographe au f. de garde avec la date 1864. Incomplet, f. du  titre manque.  BN Paris, D2 6289; GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, Gœttinque BU, Halle  B U, <placeName>Marbourg</placeName>BU, <placeName>Munster</placeName>BU. Walter: <placeName>Sélestat</placeName>, N° 857.  Baum No 16, Mentz No 19: <placeName>Marbourg</placeName>.  356  BUTZER Martin  Strasbourg, W. Köpfel, 1528.  Vergleich- ung D. Luthers, vnnd seins. gegentheyls,  vom Abentmal Christi.  Dialogus Das ist, eyn freündtlich gesprech.  Gar nahe alles so D. Lu ther in seinem letsten bûch  Bekenntnüsz genennt, für- bracht hat, würdt hierinn  gehandelt, wie das zû er kantnüsz der warheyt vnd  Christlichem frid dienet.  A la fin: Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Wolff</persName>Köpphel,  Anno M. D. xxviij.  Au verso: Marque typographique de W. Köpfel.( HdB, Planche  XVII, No Sa).  In-8°, car. goth., 60 ff. non ch.— 3 ff. blancs, sign. A- H, récla¬  mes, initiale ornée W, titre encadré: bordure supérieure, Apollon, Mer¬  cure, Junon et Jupiter; bordures latérales, Venus et Mars, au- dessous  Neptune et Vulean, à droite, Homère, Eschines, Ulysses et Demodocus;  bordure inférieure, Ithaca, au- dessous nacelle avec un rameur debout  et 3 hommes assis, à droite Tantalus.  Au verso du titre: Paulus Philippi. ij.( 15 lignes.)  fol. A 2a: Dem Christlichen le ser...— <placeName>Straszburg</placeName>.  xxj. Junij. M. Butzer.  fol. A 3a: Was in disem Dialogo gehandelt würdt. ( Table, 2 p.)  R100.555. Prov.: Rauthe, <placeName>Berlin</placeName>, 27/ VII. <date>1914</date>; 36 M.  A l&amp;#x27;intérieur du 1er plat, exlibris avec la devise: Mente Libera,  au- dessous: Crampel.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
