<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>F. Butsch fils</persName>, antiquaire  à <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>.  3e ex. R 101.013.( 2). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, qui l’ a acheté  en <date>1880</date>chez. Avec la faute 1402; tandisque les 2 premiers  ne l’ ont pas.  BM. Strasbourg. J 443 avec la faute 1402.  Schmidt II, No 7: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 626 et  son exemplaire. GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB.  128  Strasbourg, J. <persName>Prüss Mantuanus</persName>père, 1503.  BAPTISTA  <persName>F. Butsch fils</persName>Baptiste Mantuani,) Bucolica Seu adolescentia in  decem aeglogas diuisa. Ab Jodoco Badio Ascensio familia¬  riter exposita cum indice dictionum.  Carmen eiusdem de sancto <persName>Johanne Baptista Saphicum Hermanni Buschij</persName><persName>Johanne</persName>Carmen  de contemnendo! mundo... ( gravure sur bois: Armoiries de Strasbourg.) Verso blanc.  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>Impensis honesti Jo¬  hannis Prusz. X. Kal. Aprilis; Anno. M. D. iij.  In-40, ear, rom., 8 ff. non ch.— LXXXIV ff. ch.— 3 ff. non ch.;  comme le numérotage commence avec f. III, il n’ y a que 82 ff. ch., titre  courant, notes marginales. * R101003. Prov, inconnue.  Proctor II, Sectio I, N° 9967: Londres, British Museum; Schmidt  III, No 39: Bâle. GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Münster</placeName>UB. 129  BAPTISTA  Strasbourg, J. <persName>Prüss Mantuanus</persName>père, 1504.  <persName>F. Butsch fils</persName>Baptiste Mantuani! Bucolica seu adolescentia in  decem aeglogas diuisa. Ab Jodoco Badio Ascensio fa¬  miliari! ter exposita: cum indice dictionum.! Carmen eius¬  dem de sancto <persName>Johanne Baptista Saphicum Hermanni Buschij</persName><persName>Johanne</persName>BaptistaDialogus eiusdem de  vita beata.! In Aeglogas Mantuani Decatosticon! omnium  earum argumenta complectens: <persName>Joannis Gallinarij</persName>Budo¬  rini.( 5 distiques.)  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>per ho- nestum Johan¬  nem PrüsCiuem <placeName>Argentin</placeName>. In aedibus zum Thier  garten. Anno M. CCCCC. IIII.( Verso blanc).  In-4°, car. rom., 6 ff. non ch., 80 ff. ch. et 26 ff. non ch., sign.  A- T., titre courant, notes marginales.  Au verso du titre: Inventarium hujus operis.  fol. A 5a non ch. <persName idref="266079997">Thomas Wolfius</persName>Junior Jacabo wym  phelingio...- <placeName>Argentinae</placeName>cursim ex aedibus nostris sexto  Kalen. Martij,  Anno Christi M. CCCCCIII, puis <persName>Jacobus</persName> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
