<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Dorpius</persName>Ioanni leupe. Iacobo pape &amp; amp; Ioanni Niniuitae eruditissimis in Flan dria ludi magis¬  tris. Salutem....— Louanii, ex nominatissimo lilianorum  gymnasio. ad. 10. Kal. decembres.  fol. 4a: Guilelmus canonicus diui Aurelii Augustini  Flo( rentio suo illustri Baroni Iselsteyno. S. D....  Au verso: Petri Egidii Antuerpiani Endecasy- labon, ad  Lectores.( 21 vers.) * R100.039. Prov.: K. Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 10/ VI. 1887; 8 M.  Notes mss.  Manque chez Schmidt.  20  AESOPUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, s. d.  FABELLAE QVAE- DAM AESOPI GRAECAE AD PVE] rilem  educationem in gymnasio Ar- gentoratensi selectae.  Marque typ. de W. Rihel,( H&amp;amp; B Planche XXIX, No 3.), répétée  au verso du dernier f.;( Silvestre, No 740.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD WEN- delinum Rihelium.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom. et grecs, 24 ff. non ch., sign. a- c, titre courant,  réelames, texte grec et traduction latine.  M107.565. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 5/ XI. 1884, 6 M. 50.  91  AESOPUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, 1513.  ESOPI VATIS INGENIOSISSIMI fabulae adamussim mora¬  lisatae: com! mentariolo&amp; amp; familiari cum glossemate nuper  elima tius exaratae. LIBER DE SE.( 2 distiques.)  A la fin: ANN. M. D. XIII.( Verso blanc.)  In-40, car. rom., XLIV ff. ch., notes marg., init. d’ attente. Au  verso du titre: Registrum.( 2 col.)  R102.095. Prov.: K. J. Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 16/ XII. 1880; 1M.40.  Note mss. au milieu du titre:« Argent. 1513».  92  AESOPUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, 1515.  FABVLARVM QVAE] hoc libro continentur in terpretes  atque autho res. Sunt hi <persName>Guilielmus Goudanus Hadrianus Barlandus</persName> Erasmus Roterodamus, Aulus Gellius Angelus  Politianus Petrus Crinitus Ioannes Antonius Campanus  Plinius Secundus Nouocomensis! Aesopi Vita ex Max. Pla  nude excerpta.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
