<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Ambrosius Calepinus Bergomas</persName>, eiusdem reli- gionis  de obseruantia nuncupatae minimus. S. P. D....— <persName>Bergomi Kalendis</persName> Octobris. <date>M.</date>D. IX.  Au- dessous: AMBROSII <persName>CALEPINI</persName>VITA, EX ADDITIO- NBVS  IN LIBRVM QVEM IOANNES Trittemius de Ecclesiasticis scrip¬  toribus edidit, decerpta.  R 10.471. Prov.: Bibliothèque Cantonale d’ <placeName>Aarau</placeName>; 12/ IV. 1876;  sans indic. du prix.  Annotations mes: au haut du titre:« Hic liber pertinet Vdalrico  fabri lignano... ex donatione <persName>Johannis Zimmermann</persName>fratris sui.» au bas  du titre:« <persName>Bernardi Franck</persName>Sum», au- dessous de la bordure inférieure  de l’ encadrement:« Sum <persName>Joannis Weber</persName>in Sursee, Anno <date>1607</date>. Olim sub  hasta venditum emptumque infra dimidium iusti precij...» Rel. anc.  B M <placeName>Strasbourg</placeName>; BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. D 4642 co.  401  <persName idref="067053270">CALEPINUS Ambrosius</persName><persName>Ambrosius Calepinus Bergomas</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, 1526.  AMBROSH <persName>CALEPINI</persName>BERGOMATIS LEXICON ADAVCTVM  ET RECOGNITVM! DENVO. Outre le mot denuo le reste du titre est  le même que dans l’ édition de <date>1523</date>, de même l’ encadrement avec mono¬  gramme et marque de Gran ainsi que la date <date>1523</date>.  A la fin: HAGANOAE COMMVNIBVS FRANCISCI BYRC-] MAN  ET IOANNIS CNOBLOCHI IMPENSIS HEN-(ricus Granius excu¬  debat, Anno <date>M.</date>D. XXVI. Mense Augusto.  Aa- Bo, titre courant, réclames, imtiales ornées.  Préfaces comme dans l&amp;#x27;édition <date>1523</date>, dont c’ est une réimpression.  R. 10.472. Prov.: Rosenthal, Munich, 18/1I. 1889. 24 <date>M.</date>Notes  mss. Rel, ane.  BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. D 4642 cu; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN. <placeName>Breslau</placeName> BU; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>No 892.  402  CALPURNIUS Siculus, Titus  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1519.  LVDI LITERARII Magistris VVLTIS Auditoribus uestris,  bene loquendi amus sim egregiam tradere. Adeste quaeso.  Habetis hic! CALPHVRNIVM atque NEMESIA NVM Poëtas  elegantiss. Nuper ab Ioanne Ale xandro Brassicano, Poëta &amp; amp; Oratore à Caesare! laureato, pristino nitori restitutos.  Adeste queso. Prouehet iuuenum animos au reae breui¬  tati iuncta festiuitas. Valete. B.A.R.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
