<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>dessous: gravure sur bois de <persName idref="027601137">Hans Baldung</persName>: un roi oriental,  coiffé d’ un turban, assis, en conversation avec deux hommes.( Verso  blanc.)  A la fin: Getruckt in der Loblichen Statt <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName>burg,  durch Bartholomeum Grieninger. Vnd Vol- lendet Auff  Sant Adolffs tag, inn dem Jar Christi, vnsers Herren.  <date>M.</date>D. XXXVI.  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 4 ff. non ch., CVII ff. ch., titre courant, notes  marginales; 119 gravures, empruntées pour la plupart à des ouvrages  antérieurs, dont un grand nombre de l’ édition 1501 de <persName>Jean Grüninger</persName>;  beaucoup sont composées de 2 bois.  fol. A 2a non ch: Register.  fol. A 3b: Etliche sprüch der weisen zû erkennen die  sitten der menschen.  fol. A 4 non ch.: Zûm läser( 32 vers allemands.)  Au verso: gravure d’ une page de <persName idref="027601137">Hans Baldung</persName>: un roi assis sur  le trône, avec couronne et sceptre, devant lui plusieurs personnes, dont  la première lui offre un livre. Au <placeName>-</placeName>dessous: Sendebar der veiss meister.  Künig Diseles. * R10.072. Prov.: Trübner, Strasbourg, 9/ VI. 1881, 50M.  Manque chez Schmidt; GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Berlin</placeName>BU, Halle BU.  314  BUCH DER WEISHEIT  Strasbourg, J. Frölich, 1539.  Der Alten Weisenn exempel sprüch, mit vil schö  nen Beyspilen vnd Figuren erleüchtet. Dar <placeName>-</placeName>innen fast  aller menschen wesen, Händel, Vntrew,! List, Geschwin¬  digkeyt, Neyd vnd Hassz, Figuriert vnd angezeygt werden.  In welchem auch nicht weniger der heymlich neyd vnd  hassz, so sich beyweilen an Küniglichen, vnd Fürstlichen  höfen, zwi- schen Rhäten vnd anderen, des Regiments  verwandten, mit falscher schmeych- lerey, vnd verrhäterey  der bosshafftigen, wider die getrewen vnd frummenz¬  tragen, gleich wie in eim spiegel ersehen vnd erkant werden.  Allen menschen nit alleyn fruchtbarlich vnd kurtzweilig,  sonder auch schimpfflich, vnd ernstlich zû lesen, vnd zû  hören. Berosias. K. Anastres Taszri.  R.14  209  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
