<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>-</persName>que sollerti cura collectum inuenies.  Pars prima Rosarii.  A la fin: Prima pars sermonum predicabilium Rosa  rij Impressa et diligenter reuisa in Imperiali oppi- do  <placeName>Hagenaw</placeName>per industrium <persName>Henricum</persName>Gran ini bi incolam:  Impensis et sumptibus prouidi <persName>Jo</persName><persName>-</persName><persName>hannis Rynman</persName>de  <placeName>Oringaw</placeName>Anno salutis Millesimo quingentesimo tertio kal.  ix. Augu! sti Finit feliciter.  In <persName>-</persName>fol., car. goth., 2 col., 26 ff. non ch., CCXXIII ff. ch. et 7 ff.  blancs, titre courant, initiales d’ attente.  Au verso du titre: EpistolaBernardino... Frater  <persName idref="079500293">Bernardinus Busti</persName>de...  fol. aa 2a: Pulcra carmina in commenda- tionem huius  operis. Exhortatio fratris Bernardini de ad lecto¬  rem.( 10 distiques), Fratris illuminati Nouariensis.( 17 distiques).  Fratris <persName>Samuelis Cassinis</persName>de( 26 vers et 4 distiques.)  Suit: Tabula Rubricarum, Alphabetica( 17 p.) et Tabula  per totum annum( 31 p.)  R10334( 2) Prov.: BN Munich, 31/1. <date>1878</date>. Rel, anc.  Au recto du f. de garde: Monasterium Althominster 1542.  Proctor II, Sectio I; No 11.619a Londres, British Museum;  B M Strasbourg. GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Gœttingue</placeName>RU,  Kiel BU.  344  229  <persName idref="079500293">BUSTIS BERNARDINUS</persName>DE  Haguenau, H. Gran, 1506.  Mariale eximii viri <persName>Bernardi</persName>ni de Ordinis  seraphici Francisci: de singulis festiuitatibus beate vir¬  ginis per modum sermo- num tractans: omni theologia  copiosum. Denique vtriusque iuris autori <persName>-</persName>tatibus appli¬  catis; et arte humanitatis refertum: in omnibus allega  tionibus promptissimum.( Verso blanc.)  A la fin:... Jmpensis circumspecti viri archibiblio¬  pole <persName>Joannis rynman</persName>Jn officina industrij <persName>Henrici</persName>Gran:  ciuis in oppido imperiali Ha genaw. Impressum anno  salutis nostre. M. d. vj. pridie kal. Martij Finit feliciter.  In <persName>-</persName>fol., car. goth., 2 col., 356 ff. non ch., dont le dernier blanc,  sign. A <persName>-</persName>B, a <persName>-</persName>z, aa-2z; titre courant, notes marginales, initiales  d’ attente.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
