<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Butsch fils</persName>, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>, le second provient de la Bibliothèque  de <placeName>Buxheim</placeName>.)  GPB III, 7210: <placeName>Berlin</placeName>, Munich, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Greifswald. 43  ALTENSTAIG <persName>Johannes</persName> Haguenau, <persName>H.</persName>Gran, 1522.  Vocabularius <persName>Joan Rynman</persName>nis Altenstaig <placeName>Mindelhaimensis</placeName>.  Vocum que in opere grammatico plurimorum continentur:  breuis et vera interpretatio.  Directorium vocabu- lorum iuxta Alphabeti ordinem:  indi-ce certo perlatum. <persName>Henrici Bebelij</persName>Epigramma. ( 4 distiques latins.)  A la fin: <persName>Henricus</persName>Gran chalcographus <placeName>Hagenauensis</placeName> in officina sua expensis circumspecti viri <persName>Joan Rynman</persName>nis  de <placeName>Oringaw</placeName>archibiblio! pole: impressit A no gratie. M.  quingentesimo xxij. mense Mar tio.  in-4°, car. goth., 2 col., 38 ff. non ch., CXIX ff. ch.— 1 f. blanc,  initiale ornée A, titre courant, titre encadré( H&amp;amp;B, Planche LXIV, n° 2).  Au verso du titre: Osualdus molitor Lucernus. M. Joanni  Xilo tecto Canonico Lucerno.( 30 ff. non ch.)  fol. A 2a: Dictionum Index.  fol. a: Nouveau titre... Opus emendatum et denuo re¬  visum ab ipso operis autore. Nouvel encadrement.( H&amp;amp; B, Planche  LXVI No 3.)  fol. a 2 non ch.: <persName idref="07949398X">Joannes Rynman</persName>Altenstaig <persName>Joan Rynman</persName>ni Archi¬  bibliopole...  fol. a 5 non ch.: Index operis.  Réimpression de l’ édition de <date>1516</date>, le Directorium vocabularum  vient ici avant l’ Opus emendatum.  C133419. Prov.: Brockhaus, Leipsic, 27/11 1875; 6 M., notes mss.  GPB III, 7209: Munich.  44  <persName idref="146466764">ALTHAMER Andreas</persName> Strasbourg, J. Schott, <date>1527</date>.  ANDRAE] ALTHAMERI] BRENZII! Annotationes in Episto¬  lam! beati Jacobi iamprimum editaeCum Indice.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Joannem! Schottum <date>1527</date>.( Verso blanc)  in-80, Car. ital., 56 ff. ch.— 4 non ch.( Index, 2 col.) notes marg.,  au recto du dernier f. marque typogr. de Schott.( HAB, Planche IV,  n° 9) titre courant, réclames, titre encadré.( H&amp; amp; B, Planche IX, n° 8.) * E112469, Prov.: L. Rosenthal, Munich, 18/ xII 1889, 10 M.  Schmidt II, No 102: Stuttgart; GPB III, 7369: <placeName>Berlin</placeName>, Munich,  <placeName>Vienne</placeName>, Marbourg, Bonn.  45  ALTVATER. Voir: LEBEN der heiligen Altväter.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
