<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johannes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>,[ J. Secer, 1 1537.  Sybenhun- dert vnd Fünfftzig <persName>!</persName>Teütscher Sprich  wörter, verneü- wert vnd ge- <persName>!</persName>beszert. <persName>!</persName>Johan. <persName>!</persName>Agri¬  cola.  Zu Hagenaw, im <persName>!</persName>jar. <date>M. D. XXI</date>XXXVII. am viij. tag des  Mertzen.  in-8°, car. goth., 16 ff. non ch., 384 ff. ch., verso du dernier f.  blanc, titre courant, réclames au verso des ff., notes marg. donnant les  proverbes en latin, initiale ornée W, en tout 749 proverbes, numérotés  à la marge des pages par des chiffres arabes de 1- 749.  Au verso du titre: <persName>Johannes</persName>Agricola; Eisleben.  Suivent 15 ff. à 2 col.: Index des proverbes par ordre alpha¬  bétique.  Titre encadré, au bas, monogramme de Secer( H&amp;amp; B, Planche  LXIX, No 2).  Cd 130393. Prov.: Harrassowitz, Leipsic, 1. Vl. <date>1896</date>, 5 <date>M. D. XXI</date>50.  A l&amp;#x27;intérieur de la couverture: Exlibris de J. F. Schefold J. U. L.  Au verso du f. blane qui précède le titre, note mss.:« Agricola Jo¬  hann, zu Eisleben 1492 geboren und zu <placeName>Berlin</placeName>als Hofprediger 1566  gestorben... Editio rara. Bauer Bibl. lib. rar.: Suppl. Tome I. f. 29.  Au crayon: Werth 15 <date>M. D. XXI</date> GPB, II, 3725: <placeName>Berlin</placeName>.  20  AGRICOLA <persName>Rodolphus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, <date>1521</date>.  RODOL-] PHI AGRICO-]LAE PHRISII, <persName>!</persName>De inuentione Dia¬  lectica <persName>!</persName>Libri Tres.  Osòς ouveρyop.( <persName>!</persName>), τάντα τοιεε͂ ραdίωc.  Agricolae, quondam magni cultoris Erasmi Accipe,  tum foelix aedi- dit auctor, opus.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>apud <persName>Joannem</persName>Knoblouchum.] Anno  <date>M. D. XXI</date>.  in-4°, car. rom., 2 ff. non ch., 139 ff. ch., 1 f. blanc, titre courant,  réclames, notes marg., initiales ornées et initiales d’ attente; titre encadré  de 4 pièces juxta- posées: en haut, ornement; à gauche, cinq enfants  nus jouant avec une grosse boule; à droite, un vase entre deux en¬  fants nus; au bas, une sirène ailée avec deux queues de poisson, l’ une  terminée par une tête d’ homme, l’ autre par une tête de monstre.  La pièce latérale de gauche se trouve chez H&amp;amp;B, Planche IX, N° 2a,  comme pièce supérieure d’ un autre encadrement.  Fol. A 2a: RODOL. AGRI. PLINIO SVO. S. P.( Préface  en ital.j * Bh 113721a. Prov.: Don de l’ abbé Cromer, Saverne, 29. VII. <date>1879</date>.  Au- dessus de l’ encadrement du titre: Pro-Franciscanis de Obser¬  vantia Tabernensibus; en outre quelques annotations mss.  Schmidt VII, N° 226 cite son exemplaire.  GPB, II, 3842. <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Munich</placeName>, <placeName>Vienne</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>.  21  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
