<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Breslau</placeName>BU, Gœttin¬  BN Paris, K. 8883; Bibl. St. Guillaume, Strasbourg; BU Fri¬  que BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>B U.  429  CAPITO <persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName><persName>Wolfgang Fabrieius</persName> [ Strasbourg, <persName>W.</persName>Köpfel), 1523  An den hochwür digen fürsten vnd herren Wilhel¬  men zû Straszburg, vnnd Lantgrauen zû  Elsas.  Entschuldigung D. Wolffgangs Fa. Capito.  Zeigt an vrsach  Warumb er  Burger worden.  Geprediget.  und ein offenliche Dispu¬  tation begert habe.  A la fin: Straszburg Martini An. <date>M.</date>D. XXiij.  In-40, car. goth., 34 ff. non ch., sign. AA- HH, le dernier a  6 ff., les autres 4; notes marginales, titre courant, réclames, initiale  ornée G.  Au verso du titre: Vorred Dem Fürnemen Christophen  Ewigern, zû Basel, meinem besunders günstigen Herrn  vnd freündt...— GebenStraszburg. Am tag Martini.  Anno <date>M.</date>D. XXiij.( 3 p.)  Au verso du dernier f. marque typ. de <persName>W.</persName>Köpfel( He B, Planche  XVII, NO 6.)  R102.362. Prov.: Bibliothèque Böcking.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>BN.;  Bibliographie de Capito. Voir: Schottenloher No 2738- 2752. 430  CAPITO <persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName><persName>Wolfgang Fabrieius</persName> Strasbourg,( <persName>W.</persName>Köpfel] 1524  Appelation der Ee lichen Priester, von der ver¬  meinten Excommunication, des hochwirdigen Für- sten  herrn <persName>Wilhelmen Bischoffen</persName>zu <placeName>Strasz</placeName>! burg.! Bescheen  vff Zynstag nach Quasimodo.  Darinn auch entdeckt wirt das geschwin de für¬  nemen des gegen- teils.  <date>M.</date>D. XXiiij.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 8 ff. non ch., sign. a- b; titre courant, réclames  init, ornée V.  fol. a 24: Appellation... Desz halb, wir Mattheus Zell,  Anthonius Firn, Lucas <persName>Bathodius Nibling</persName>, Wolffgang Sculteti, Con¬  rad Spatzinger, Alexander etwan ein Johannit, vnd Jo  hannes, alle wilant priester <placeName>Straszburger</placeName>Bistumbs  sagen für euch herr Notary in gegen hie nach benanten  glaubwirdigen zeüge...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
