<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Georgij Altenheymer</persName>A  Lectorem.( 5 strophes à 4 vers.)  fol. A 2a non ch.: <persName>HUMANISSIMO PHILOSOPHIAE Gebuilerio</persName>MA! gistro  Hieronymo Tribotinae pu bis litterariae...  <persName>Georgius Alten- heymer</persName>Oertingensis...( Préface de 4  pages).  fol. A 5b: <persName>Georgius Alten- heymer</persName>politioribus litterarum  studijs incumbenti S. D....— Ex gymna sio litterario  aedis pontificalis.  fol. O1a: Epilogvs ad Stvdiosam Gymna siorvm Ivven¬  tvtem... Lustro tercio, supra seculum decimum quintum.  Septimo Calendas Ianuarias. * R100.053. Prov.: Brockhaus, Leipzio, 27/11. 1875; 4 M. 50.  Annotations mss.  2e ex.* 0131757.(2) Prov.: <persName>Butsch fils</persName>, <placeName>Augsbourg</placeName>, 12/ x. <date>1883</date>;  8 M. 50.  BU <placeName>Fribourg</placeName>D 4123 m; Schmidt III, p. 32, N° 12; BM <placeName>Stras¬</placeName> bourg( 618( 1) et 410l.  547  367  <persName idref="030088542">COCHLAEUS Iohannes</persName> Strasbourg, J. Grüninger, 1522.  DE GRATIA SA CRAMENTORVM LIBER UNVS IOAN.  Cochlaei. aduersus as- sertionem Marti. Lutheri.  A la fin( fol. 75a): EXCVSVM <placeName>ARGENTINAE</placeName>, IMPEN sis&amp; amp;  opera honesti viri <persName>Ioannis Grienin</persName>- ger ciuis <placeName>Argentin</placeName>. In  vigilia Diui Nicolai Anno salutis. M. D. XXij.  Suivent 2 pages d’ Errata: ERRATA QVAEOAM, QVAE AVT IN  curia aut Immodica festinatione hinc inde repsere sic  emendabis.  In-4°, car, rom., 75 ff. ch., 1 f. non ch., titre courant, notes mar¬  ginales, initiales ornées, titre encadré,( Hdt B, Planche I, No 2.)  Au verso du titre: BONARVM LITERARVM STVDIOSE Iuuen¬  tuti Germanicae lo. Cochlaeus...( Préface de 3 pages.)  R101764. Prov.: Don BU de Munich, I0/ VII. 1877.  BN Paris: D. 7033; B U <placeName>Fribourg</placeName>en Br. N6219 à f; GPB.  BN <placeName>Berlin</placeName>, BU Bonn, <placeName>Gœttingue</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>, Marbourg. Schmidt I,  N° 192: Bibl. St. Guillaume Strasbourg.  548  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
