<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>CRATONIS MYLH</persName>ARGENTORATEN.  ANNO M. D. XXXVIII.  In-4e, car. rom., 3 ff. non ch., 152 p. ch.— I f. non ch., au verso  de celui-ci marque typ. de Crato Mylius( H&amp;amp; B, Planche XXVI. No  4), au- dessous: De forti dvlcedo; titre courant, réclames, notes mar¬  ginales, initiale à fig. C; plusieurs initiales ornées.  fol. 42: Ioachimus Camerarius... Bolgango Augusto  Seuero, Regiorum filiorum apud Aeni pontes Magistro,  amico perueteri S. S. D...— E scola Tubingensi. III. Idus  Octobr. M. D. XXXVII.  RIO1475: Prov.: O. Harrassowitz. <placeName>Leipzig</placeName>( Catal. 57. No 380),  28/ X 1879; 1 M. 50. A l’ intérieur du 1er plat: M. Io. Gottlob Cuntze.  <date>1823</date>; au recto du f. de garde, annotation mss. sur l’ édition du Commentaire.  BN Paris, Yb. 180; Oxford, Bibl. Bodleiana; BU <placeName>Fribourg</placeName>en  Br. D 2360; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Bonn</placeName>B U, <placeName>Breslau</placeName>B U. Gœttinque  BU, <placeName>Halle</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>B U. <placeName>Munster</placeName>BU.  419  CAMERARIUS Joach.  Strasbourg, Cr. Mylius, 1540.  COMMENTARUI EXPLICATIONVM SECVNDI] libri Homeri¬  cae lliados. ITEM CONVERSIO GRAECORVMuersuum in  Latinos. AVTORE IOACHIMO CAMERARIO Pabergensi.  Marque typ. de Crato Mylius( Hè B, Planche XXVII, NO 8).  Au- dessous: ANNO M. D. XL.Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio  Imperiali.( Verso blanc.)  A la fin: IMPRESSVM <placeName>ARGENTORATI</placeName>IN OF FCINA CRA¬  <persName>TONIS</persName>MYLI. AN NO SALVTIS HVMANAE M. D. XL. MEN  SE FEBRV ARIO.( Feuille de lierre.)  In-40, car, rom. et grecs, 4 ff. non ch, 207 p. ch.( la dernière p.  est ch. 167 pour 207).— 7 ff. non ch.( Table et au verso du dernier f.  Errata), titre courant, réclames, initiales à fio. C, S, et plusieurs initia¬  les ornées.  fol. a2:... Petro Collatino ad Oenipontem Musarum  antistiti, amico, S...— Tubingae XV. cal. Decembris.  R101.474. Prov.: O. Harrassowitz, <placeName>Leipzig</placeName>( Catal. 57, Ne 380),  28/ x. 1879, 1 M. 50.  Annotations mss.; à l&amp;#x27;intérieur du ter plat: M. Io. Gottlob Cuntze.  <date>1823</date>; au bas du titre: Constat 5 solidos.  Oxford, Bibl. Bodleiana; BN Paris, Yb. 181; Walter: Sélestat  N° 900; GPB. <placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Bonn</placeName>BU, <placeName>Breslau</placeName>RU, <placeName>Gættingue</placeName>BU,  <placeName>Halle</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU.  420  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
