<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XXIX</date>Notes mss. Rel. anc.  Roth, loco citato No 25; met 1529; de même Schmidt II, No 110.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>RU.  284  BRUNFELS <persName>Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1529.  Pandect BüchlinBeyläuffig aller Sprüch beyder  Testament usz- zugk, in Titel zerlegt,) vnd. XII. Büchlin  veruasszt. Otho Brunnfelsz. Newlich verteütscht.  <date>M. D. XXIX</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Hans Schotten zûm  Thyergarten.( Verso blanc.)  In-80, car. goth., 20 ff. non ch., CCLV ff. ch., 1 f. non ch., titre  courant, notes marginales, titre en partie rouge, en partie noir, encadré:  au haut: ornement avec un génie à chaque bout; à droite, statue de  l&amp;#x27;Eglise; à gauche, statue de la Synagogue, les yeux bandés; au bas,  les armoiries de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>, entre un homme nu assis et une  femme nue assise, chacun ayant près de lui un panier de pommes( pro¬  bablement Adam et Eve).  Au- dessus de l’ explicit, marque typographique de J. Schott.( H d  B, Planche IV, No 9.)  fol. A 2a non ch.: Johannes Schott trucker, wünscht  dem Leszer Gotts huld vnd genad...  Les autres ff. non ch. contiennent l’ Index.  R 101.425.(1) Prov.: Antiquaire Stuber, Wurzbourg, 25/ IV.  1884; 10 <date>M. D. XXIX</date>Notes mss. Rel, anc.  Roth, loco citato No 25; BN <placeName>Strasbourg</placeName>; Schmidt II, N° 109.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>.  285  181  BRUNFELS <persName>Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1530</date>.  CATA- LoGVS! illustrium Medicorum,! siue de primis  ME- DICINAE Scriptoribus, Per OT. BRVNN- FELSIVM.  <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Ioannem</persName>Schottum. Anno <date>1530</date>.  Cum Priuilegio Caes. Maiest.a Sexennium.  A la fin:&amp; amp;y CvM Priuilegio Caes.] MAIEST, ad Sexen-  nium. XIX. Decembr. Anno Christi. <date>M. D. XXIX</date>.( Schmidt  répète: <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Ioannem</persName>Schottum.! XIX Decembr.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
