<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>David Kandell Kyberus</persName>( Verso blane),  1200 pages ch. et 32 ff. non ch. Index avec car. ital., goth. et hébreux;  notes marginales en car. ital.; initiales ornées Q, V, N, C et initiales  d’ attente; de nombreuses gravures coloriées de plantes très fines.  fol. a 2a non ch..... PRINCIPI, AC] DOMINO, D. WOLFGANGO  PALATINO APVD RHE- nVm, Duci Bauariae...-Argentinae,  anno salutis M. D. LII men- se Martio. Dauid  Argentinensis.( Epistola nuncupatoria en car. ital.)  fol. a 6b non ch.: DAVIDIS KYBERI AD CAN- DIDVM LEC¬  TOREM PRAEFATIO.  fol. a 8b non ch.: CONRADI GESNERI MEDICI TI! GVRINI AD  REI MEDICAE STVDIOSIS PRAEFATIO...  fol. d 1b non ch.: HIERONYMI TRAGI IN SVOS DE STIRPIVM  HISTORIA, COMMENTA- ROS PRAEFATIO.  R102.074. Prov.: Bibliothèque de <persName idref="028191293">Johannes Boeclerus</persName>avec son exlibris  à l’ intérieur du Ier plat. Au verso du f. de garde annotations mss., entre autres: « Bibliothecae Hermanianae <placeName>Argentin</placeName>. Hier. Bock vulgo  Tragus, verbi divini Minister, vixit Hornbaei apud Bipon¬  tinos— 1554... Sunt figurae eaedem quae in germanicis  editionibus in folio. Video tamen non omnes Fuchsianas  eum recepisse. Nam Erucae icon e. g. alia est. Hanc  editionem allegare solet Hallerus.» Rel. anc.  2. ex. R102.075. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 4/ XII.1883; 10M.  Au verso du f. de garde annotation au crayon:« Duplum Biblio¬  thecae regiae Monacensis»; au bas du titre:» Ex libris  clarissimi viri d. <persName>Huberti Fabri</persName>Christina eius relicta vidua  propter veterem quem mihi cum modo memorato suo marito  intercessit amicitiam. Anno Domini <date>XI Maii</date>1568.» Rel. anc.  BN Paris, S. 3488; Oxford, Bibl. Bodleiana.  216  BOCK Hieronymus  Strasbourg, W. Rihel, <date>1555</date>.  Teütsche Speiszkam- mer...  Même titre que dans l’ édition de 1550. Voir No 214.  Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bei Wendel Rihel.jar  M. D. LV.  Au verso du dernier f., marque typogr. de W. Rihel.( H.CB.  Planche XXIX, NO I.  In-4°, car. goth., 14 ff. non ch., GXIX ff. ch., titre couran,  réclames, notes marginales.  Préface comme dans l&amp;#x27;édition de 1550, dont le livre est une réim¬  pression.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
