<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Schenck¬</persName> R 102.367. Prov.: G. Lissa, <placeName>Berlin</placeName>, 3. VI. 1891, 10 M. Au bas  becher.  N° 912. GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, Baum No 24.  BM et Bibliothèque St. Guillaume Strasbourg; Walter: <placeName>Sélestat</placeName> 440  CAPITO <persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName><persName idref="077312260">Wolfgang Köpphel</persName> Strasbourg, W. Köpfel, 1526.  IN HABA KVK PROPHE- tam V. Fabritij Capitonis enar¬  rationes. Argent. apud Vuolphium Ce- phalaeum. Mense  Mar- tio. Ann1526.*,( Verso blanc.)  In-8°, car. rom. et ital., 50 ff. ch., sign. A- F, titre courant, ini¬  tiales à fig., initiales ornées et initiales d’ attente, titre encadré avec  marque typogr. de Köpfel.( H e B, Planche XIX, N° 15.)  fol. 24: NOBILI AC ERVDITO IAco-] bo Sturmio, Ciui&amp; amp;  Senatori <placeName>Argentin</placeName>. Caesarei Senatus hoc temporis consi¬  liario... Gratiam&amp; amp; pacem... exoptat...— <placeName>Argentine</placeName> 14. Martij. Anno M. D. XXVI.( 4 p.)  R101.135. Prov.: J. A. Sprecher, Chur( Catal. 14, N° 234), 14/ XI.  1879,1M.  BN Paris, Rés. A. 17966; Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>, <placeName>Marbourg</placeName>, Baum  No 22.  441  CAPITO <persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName><persName idref="077312260">Wolfgang Köpphel</persName> Strasbourg, W. Köpfel, 1527.  KInder bericht vnd frag- stuck von gemeynen puncten  Christlichs glaubens.  Marque typogr. de Wolfg. Köpfel.( H&amp;amp; B, Planche XVII, Nò 8a.)  Bey Wolff, An. M. D. XXVII.  A la fin: Gedruckt zû Straszburg, bey Wolff  im jar. 1527.  Au verso marque typographique de Köpfel.( HE B, Planche  XIX, No 13.)  In-8°, car. goth., 38 ff. non ch, sign. A- E, initiale à fig. K;  titre encadré, instruments de musique.  Au verso du titre, gravure sur bois: l’ Evangéliste St. Jean avec  l’ aigle, écrivant l’ Evangile.  R100.638. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 23/ VIII. <date>1880</date>, 30 M.  A l&amp;#x27;intérieur de la couverture: Heinrich Föringer, Kustos in der  Herzogspital- Hofkirche. N° 197.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, B U <placeName>Marbourg</placeName>, Manque chez Baum. 412  291  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
