<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Henricus Cornelius</persName><persName>Henricus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="114895244">P. Schäffer</persName>, <date>1535</date>.  EPISTOLA! APOLOGETICA AD! CLARISSIMVM VRBIS! Agrip¬  pinae Romanorum Colo- niae Senatum, contra insaniam  <persName>Conradi Cölin</persName>de Vlma or- dinis Praedicatorij Mona- chum  Cornelij! Agrippae ab Nettesz- heim Equitis! Aurati.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APUD! Petrum Schoeffer.) M. <date>D. XXXV</date> .  in-8°, car, rom., 14 ff. non ch., sign. A– B, réclames, notes marg.,  initiale à fig. <persName idref="114895244">P. Schäffer</persName> Fol. A 24: CLARISSIMIS VI- IRIS VRBIS AGRIPPINAE I Ro¬  manorumque Coloniae Senatoribus!&amp; amp; Consulibus, <persName>Henricus Cornelius</persName><persName>Henricus</persName> Corne- lius Agrippa ab! Netteszheym. S. D...  A la fin, avant l&amp;#x27;explicit: Ex Bona! undecimo Janua-[rij.  1533.  B111773. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 16. II1. 1887; 12 M.  GPB, II, 3969. Munich, Marbourg.  22  ALANUS DE INSULIS, Liber parabolarum, <date>1510</date>.  Voir: LIBELLUS metricus! de contemptu mundi, <date>1510</date>,  Cd 164480.  ALBENGNEFIT, Voir: TACUINUS Sanitatis.  <persName>ALBERTUS Magnus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, 1504.  Postilla apprime ma! gistralis Super Jo-]annis Euan¬  geliare. Venerabilis domini: domini Alberti magni quon¬  dam Ratisponensis Episcopi Ordi! nis Predicatorum.( Verso  blanc.)  A la fin:... Jmpensis Circumspecti viri <persName>Joannis Ryn¬ man Henrici</persName> de Orin- gaw archibibliopole: Jn officina Jndustrij  Gran: Ciuis Jm perialis opidi Hagenaw occura  tiori ratione qua perfici potuit instau- rata Anno virginei  partus. M. <date>D. XXXV</date>iiij. <date>Augusti</date>Kal. ix. metà nanciscitur  feliciter.  in- fol., car, goth., 2 col., 28 fr. non ch. dont le dernier blanc. ( Table.) CLXVII ff. ch. et 1 f. blanc, titre courant, grande initiale  ornée A et initiales d’ attente.  Après la table nouveau titre: Postilla opido magistralis super  Joannem! Venerabilis domini Alberti magni quondam  Ratisponensis Episcopi Ordinis Predicatorum.  E 11527. Prov.: Butsch, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>. 12/ x.1883, 6 M.  Quelques annotations mss.; au haut du titre: Cartusiae Buxiensis.  2e exemplaire E 11526a. Prov.: Butsch, 12/ X. 1883; 6 M.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
