<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="138443904">Mantuani</persName>( 10 ff. non ch.)  Somnium Romanum( 9 ff. non ch.), divers autres carmina ad  Falconem Prothonotarium( 12 ff. non ch.), enfin 6 ff. non ch. à  2 col. pour l’ index des Parthenicae qui est mis par erreur à la suite  de l’ Opus calamitatum; titre courant, réclames, notes marginales.  Au verse du titre: <persName>Joannis Gallinarij</persName>ad Lectores Carmen ( 16 distiques).  fol. a 2a non ch.: Frater Baptista Mantuanus Carmelita  Lodouico Fuscarario: ac Joanni Baptistae Refrigerio:  viris integerrimis. S. P. D....( 2 ff.)  fol. a 3b non ch. Apologeticon ad Eosdem,( 8 ff.), suivi de  11 distiques: Francisei Cereti Parmensis.  fol. b 5b non ch.: Clarissimo Patri domino Georgio de  Gem-] mingen Spirensis Ecclesiae Praeposito Se- bastianus  Murrho Colmariensis. S. D.( 1 f.) suivi de: Epitaphium Se¬  bastiani( 4 distiques.) * RIOL.014( 1). Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName><persName>Butsch</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg, <date>1871</date>. Annotations mss. au verso du dernier f. blanc. Rel. anc.  2. ex. R 101.013( 1). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son exlibris,  au- dessous, note mss. de sa main:« Acheté en <date>1880</date>du libraire <persName>Butsch</persName> à <placeName>Augsbourg</placeName>; au-dessus, de la main d’ <persName>Arnold</persName>, doyen de la faculté de  droit de <placeName>Strasbourg</placeName>, mort en <date>1829</date>;« Ouvrage très- rare et qui ne se  trouve même pas dans la Bibliothèque publique de <placeName>Bâle</placeName>. Voir: mes  notes sur les Alsaciens qui se sont illustrés dans la république des  lettres.» Sans la faute 1402. Voir le No suivant. Rel. anc.  BM. <placeName>Strasbourg</placeName>I, 687.  Proctor II Sectio I, No 10135a: Londres, British Museum.  Schmidt II, No 6: Jadis Bibl. <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. N° 626 et <placeName>Bâle</placeName>.  GPB: Münster, <placeName>Göttingen</placeName>, Greifswald, <placeName>Königsberg</placeName>.  127  BAPTISTA Mantuanus  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1502.  Opus Calamitatum Baptistae <persName idref="138443904">Mantuani</persName>cum Commen¬  tario <persName>Sebastiani Murrhonis</persName>Germani Colmariensis.( Verso  blanc.)  A la fin du 3e livre fol. Cla, marqué UL( ultimum.): Per  Joannem Schottum calcogra- phum Argentinen. Idibus  Marcij. An- no... M. CCCCC. II.  Marque typ. de J. Schott,( H&amp; amp; B, Planche II, No 3.)  In-40, car. rom., CII ff. ch.— 32 ff. non ch., sign. AA- XX, titre  courant; notes marginales, initiales d’ attente. * R101.004. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son exlibris. Au  recto du f. de garde:« A partir de fol. 47b le commentaire finter¬  rompu par la mort de <persName>Murrhol</persName>est continué par Séb. Brant-.  73  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
