<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>EX AEDIBVS Hulderichi Morhardi.  Mense Martio. An. <date>M. D.</date><date>D. XXV</date>XXII.REGNANTE IMPERATORE  <date>CAROLO</date>P. F. A. PP.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 6 ff. non ch.( Index), 86 ff. ch., titre courant,  initiale ornée O, titre rouge et noir, encadré, une foule d’ enfants nus  occupés à des jeux divers.( Voir p. 325). &amp; quot;R 100.069. Prov.: Abbé Cromer, curé à <placeName>Saverne</placeName>, 29/ VII. 1879.  Annotations mse,, surtout au verso blanc du dernier f.  Schmidt IV, p. 30, No 8:« Bibliothèque particulière», sans autre  497  désignation; GPB: BU <placeName>Gœttingue</placeName>, Marbourg.  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1525.  M.T.C.EPISTOLAE FAMI- liares, plerisque in locis  diligenter ca- stigatae.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>EX! cudebat lo. Knoblochus! <date>M. D.</date><date>D. XXV</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBATIOANNES KNOBLO¬  CHVS, MENSE FEBRVARIO, ANNO <date>M. D.</date><date>D. XXV</date>.  In-80, car. ital., 261 ff. ch.— 2 ff. non ch., titre courant, récla¬  mes, init. ornées; titre encadré: bordure supérieure, ornements d’ archi¬  tecture, dans le coin gauche: Herman; bordures latérales, colonne avec  enfant grimpant; bordure inférieure, sirène ailée avec 2 queues de pois¬  sons, à droite, un génie agenouillé, à gauche, un génie debout, regar¬  dant la sirène.  A l’ avant dernier f. non ch.: Lectori. * RIOI670. Prov.: Rudolphi é Klemm, Zurich, 28.I1.1887, 1M.  Notes mss. Endommagé à la fin.  Manque chez Schmidt.  498  <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, 1525.  CICERO  OFFICIA CICERONIS, CVM SCHO! LIIS PHIL. MELAN.  QVAE possint esse uice prolixi commentarij. Nam pleri¬  que loci quos hactenus nemo attigit, hic enarrantur.  <placeName>Haganoae</placeName>, apud Iohan, Sec. Anno <date>M. D.</date><date>D. XXV</date>.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>excudebat Iohan. Secer. Ano.  <date>M. D.</date><date>D. XXV</date>.  In-8°, car. rom,, 114 ff. ch., 10 ff. non ch.( Index et marque typ.  de Secer au recto du dernier f.( HeB. Planche LXX. No7; Silvestre  No 683.), titre courant, réclames, notes marginales en car. ital., initiales  à fig. O. P.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
