<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1895</date>avec son ex¬  B 4: Carmen Philesii de monte Vogeso»; Au- dessous: Köchlin ou Coc¬  cinius n’ a rien de commun avec les Köchlin d’ Alsace. Voir sur lui mon  Hist, litt. 2, 103.»  Schmidt I, No 77: BMIA29I et Jadis Bibl. de <placeName>Strasbouro</placeName>, Incun¬  N° 1412, BM <placeName>Colmar</placeName>et son exemplaire qui se trouve maintenant à la  BN de Strasbourg.  BN Paris: <date>M. D. XIIII</date>3963. B U <placeName>Fribourg</placeName>en Br. H 608, GPB. BU  <placeName>Berlin</placeName>. Proctor 9900: British Museum, Londres.  Bibliographie de <persName>Coccinius Marcus Antonius</persName>( Koch): Schottenloher I, No 9932.  543  COCCIUS SABELLICUS, Voir: Sabellicus Mar¬  cus Coceius.  <persName idref="030088542">COCHLAEUS Johannes</persName> Strasbourg, R. Beck, <date>1513</date>.  Grammatica Io. Cochlei Norici Rudimen- ta ad usum  Latinae linguae necessaria continens. Si ue Prosa, siue  Carmine! latine scribendum, lo! quendumue sit. Ale  xandri etiam ver siculis utilio ribus in-] troser- tis.  Anno. <date>M. D. XIIII</date>.  A la fin: Excusum <placeName>Argentinae</placeName>per Renatum Beck, in  offi- cina sua, quam vulgo zum thiergarten nomi! nant:  acriori castigationis lima adhibi- ta. Anno salutis huma¬  nae <date>M. D. XIIII</date>XIII.  In-4°, car, rom., 4 ff. non ch.( index)— LXXXII ff. ch., titre  courant, notes marginales, initiales ornées, titre en rouge, encadré.( H æ  B, Planche XV, No 2).  Au verso du titre: <persName>Ioannes Cocleus</persName>Noricus domino suo  Antonio Kress...— <date>M. D. XIIII</date>XI. Pridie Calendas Martij.  fol. 4a non ch.: Vuimphelingo.. Ihe ronymus Gebuiller  insignis Argentinensis eccle- siae puerorum moderator  S.D...  Le livre fut achevé d’ après l’ explicit fin <date>1513</date>, mais le titre ne fut  imprimé qu’ en <date>1514</date>. * R101.572. Prov.: <persName>Butsch</persName>fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, 12/ x. 1883; 8 M.50.  Notes mss. dans le texte et au dernier f. blanc.  BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. D 4123 f; GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU Fri¬  bourg. Schmidt IV, p. 19, N° 13: <placeName>Fribourg</placeName>. Pour l’ encadrement Schmide  renvoie par erreur au No 2, c’ est celui de No 1: Pocabularius Gemma  gemmarum, 1511.  Bibliographie de Cochlaeus. Voir: Schottenloher I N° 2986- 3033.  OA¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
