<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburgk</placeName>bey M. Jacob Cam¬  mer Lander. Anno M. <date>D. LX</date>XLIII. Au- dessus, bande d’ ornement, au¬  dessous, gravure.  breuses gravures, au verso du dernier f. marque typographique de Ca¬  In-4°, car. goth., 32 ff. non ch., sign. A- H, réclames, de nom¬  merlander( H&amp; amp; B, Planche XXIV, n° 1 en bas. Silvestre, N° 816).  R101163. Prov.: Welter,( Vente) <placeName>Paris</placeName>, 5/ VI. <date>1895</date>; 80 frs.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  Le <date>3 juin 1937</date>l’ antiquaire Fr. Otto, <placeName>Mannheim</placeName>a offert un  exemplaire à la Bibliothèque pour 72 M.  Bibliographie de Carion: Schottenloher I. N° 2755- 2759. 446  CARION <persName>Johann</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Cammerlander, 1545.  Practica vnd prognosti cation zweier fürnemlichen  vnnd weit berümten in der Mathematick. M. Johan Ca¬  rionis! vnd. M. Salomon der statt Rüremundt Physicum,  darinn, bisz uff M. <date>D. LX</date>. jar wunderliche vnd erschrock¬  liche Propheceien ge- meldt, eim jeden, Geystlichen vnd  weltlichen, vast notwendig zû wissen. Ein Christliche  ermanung an K. M. König, Churfürsten, Fürsten, Grauen,  herrn&amp; amp;c. vnd alle stände Christlicher versamlung Joh.  Carionis. Zù letst kompt die Offenbarung Rai mundi,  darinn allen ständen, geystlich vnd weltlich, landten vnd  leüten vil schwerer straffen getrawt, Deszhalben inn dieser  letsten zeit ein jeder sein leben wol mag bessern.  Au- dessous même gravure que dans l’ édition précédente.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburgk</placeName>bey M. Jacob! Cam¬  mer Lander. Anno. M. <date>D. LX</date>XLV. Jar.  In-40, car. goth., 32 fr. non ch., sign. A- H., réclames.  Au verso du dernier f., marque typ. de Cammerlander( HEB,  Planche XXIV, N° 1; Silvestre No 816). Réimpression de l’ édition de  <date>1543</date>avec quelques nouvelles gravures.  R101164. Prov.: Otto Brand, <placeName>Strasbourg</placeName>( Vente Mœhn), 20/ IV.  1883, <date>3 juin 1937</date>M.50.  GPB: BU <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  447  CARION <persName>Johann</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1549.  Auszlegung der verbor genen weissagung <date>D. LX</date>Johan.  Cari onis, von veränderung vnd zûfelligem glück der  höchsten Potentaten desz Römischen Reichs. Sampt  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
