<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Philippe</persName>de  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius, <date>1545</date>.  DE REBVS GE STIS LVDOVICI, EIVS! NOMINIS VNDECI¬  MI, Galliarum Regis,&amp; amp; Caro- li, Burgundiae! Ducis,  <persName>PHILIPPI</persName>COMINAEI, VIRI PA- tricij,&amp; amp; equestris ordinis,  Commentarij, uere ac pru- denter conscripti.) Ex Gallico  facti Latini, à <persName>Ioanne Sleidano</persName>. Adiecta est breuis quae¬  dam illustratio rerum,&amp; amp; Galliae descriptio. Cum Gra¬  tia&amp; amp; Priuilegio Imper.&amp; amp; Regio.  <placeName>Argentinae</placeName>apud Cratonem Mylium, Anno <date>M. D. XLV</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTINAE</placeName>, APVD CRA- TONEM MYLIVM, ANNO  <date>M. D. XLV</date>. MENSE! FEBRVARIO.  Au verso du dernier f. blanc, marque typ. de Cr. Mylius,( HCB,  Planche XXVII, No 9.)  In-4°, car. rom., 376 p. ch., 2 ff. non ch.( Index), 2 ff. blancs  avec l’ explicit au recto du Ier et la marque typ. au verso du 2e, titre  courant, réclames, initiales à fig.  p. 3- 12: ILLVSTRISSIMIS PRINCI PIBVS, IOANNI FRIDERICO,  Saxoniae Duci, Electori,&amp; amp; Philippo, Lantgrauio Hessiae,  <persName>Ioannes Sleidanus</persName>S. D....—( Préface.)  p. 357- 376: IOANNES SLEIDANVS! Lectori S.( Illustratio  rerum et Galliae descriptio.)  R102.118. Prov.: Bibl. W. Menzel, <placeName>Stuttgart</placeName>, 1874. Notes mss.  B M et Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; BN <placeName>Paris</placeName>: Rés. Latc. 16.  GPB. BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, Kiel, Greifswald, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  Brunet 115, col. 192: réimprimé à <placeName>Paris</placeName>en <date>1545</date>, in-8°; la 2e partie  1548; les 2 ensemble <placeName>Paris</placeName>, Andr. Weckel, 1568, in-16... on en cite  une autre traduction latine par Casp. Barth, Francofurti, 1629, in-80.  562  COMINES <persName>Philippe</persName>de  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1548.  <persName>PHILIPPI</persName>COMINAEI, EQVITIS, DE CA- ROLO OCTAVO, , Interprete. Accessit breuis quaedam explicatio  rerum,&amp; amp; authoris uita.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, IN] aedibus Vuendelini Rihelij. Anno  <date>M. D. XLV</date>XLVIII.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
