<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentoratensis</placeName>( 12 vers latins.)  Au- dessous: VRANIA MVSA Ad Senatum populumque  Argentinensem,( 10 vers latins, signés: <persName idref="127285857">Paulus Melissus</persName>Fran¬  cus poeta Laureatus.  fol. 25, 27, 2 ff. doubles, pliés.  De nombreuses petites gravures, les éclypses de lune de <date>1573</date>- <date>1605</date>.  1874; sans indic. de prix.  R102.281. Prov.: Trübner( Vente Noiriel), Strasbourg, 4/ IV.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU Bonn. Breslau.  612  <persName idref="114512272">DASYPODIUS Conradus</persName> Strasbourg, N. Wyriot, <date>1580</date>.  CVNRADI DASYPODIIHeron Mechanicus: SeuDe  Mechanicis artibus, atque disciplinis. Eiusdem Horologij  astronomici, <placeName>Argento-</placeName>rati in summo Templo erecti, des¬  criptio.  Gravure sur bois: l’ horloge de la cathédrale de Strasbourg.  ARGENT. Excudebat <persName>Nicolaus</persName>Wyriot, <date>1580</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 42 ff. non ch., sign. A- K, titre courant, récla¬  mes, initiales à fig. I, C, G, A. M, 9, P, titre encadré( ornements.)  fol. a 2a: Illustrissimo Principi <persName>GVILIELMO ROBERTO</persName> Duci... CVNRADVS Dasypodivs...— Iunij Anno <date>1580</date>. Ar¬  gentorati.( Vignette.) Préface de 6 p. en car. ital.)  A partir de fol. I: les éclypses de lune de <date>1573</date>à <date>1605</date>avec de  petites figures correspondantes.  R102.282. Prov.: Trübner( Vente Bœrsch, Catal. No 296), <placeName>Stras-</placeName> bourg, 19/ III. 1875; 30 M. Au bas du titre: <persName>Jacobus Collarius</persName>ex dono  Generosi Domini Herculis a Salis affinis optimi.  Oxford, Bibl. Bodleiana; BM Strasbourg.  612  <persName idref="114512272">DASYPODIUS Conradus</persName> Strasbourg, J. Martin, 1593.  CVNRADI DASYPODII PROTHEC- RA MATHEMATICA,  IN QVA NON SOLVM DI-sciplinae Mathematicae omnes,  ordine con- uenienti enumerantur, verum etiam uni¬  uersalia Mathematica praecepta, explicantur.  Brevis quoque CORPORIS MATHEMA- TICI, IN tria volu¬  mina, INSTITUTIONVM DVO, ET PANDECTARVM VNVM dis¬  tincti, descriptio.( Vignette.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
