<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>XXV</date>jar schickt ichs gon friburg, do wolts ouch nit gon,  der trucker clagt sich es wer im zû grosz,! also hab ichs  niergent moegen vnderbringen. Nûn zûm letsten hab ichs  geteilt( das bûch) vnnd noch minem vermögen für vnd  für gebessert, vnd etliche vor pfin- gsten einem vffgeben,  dar inen ein meister, ein liebhaber des göttlichen worts  vnd der gerechtigkeit vszgangen hatt, Gott gebe im den  lon so er es des am meisten notur- fftig wirdt sin Vnd  verhoff also, dem vnpartigischen Leser, die artickel( so  ich jn zehen büechlin hab vszlos- sen gon) mit gnûgsa¬  mer geschrifft dar don han, vnd ob aber etwar wider  mich schriben würde, vnd ich nit! vlends antwurte, sol  sich niemant für mich lossen be- langen( die wil mir Gott  gesuntheit verlyhen wirdt) dan ein schûlmeister( vor vsz  vff einer styfft) nit sein selbs alweg gewaltig ist, in sinen  geschefften zûhandlen ouch mir der truck vast wyt von  der handt, So hab! ich ouch gar niemant der mir weder  an arbeit, noch an kosten oder gelt Hilff thüe, vnd ob  es schon vmb wenig were Aber nüt döster minder wil  ich mit der zyt alweg, dapffer antworten vnd mich we¬  ren bisz an min end, mit dem schwert des göttlichen  worts... vnd ob in etwas fal gejret, vnnd geschriben  hette, daz wider haltung, ordnung, verstand sin, oder  meinung were der heiligen Cristenlichen kirchen, will! ich  hie mit solichs wider rüefft haben, sol mir ouch nit! an¬  ders sein, dan als ob ichs nit geschriben hette, dan! die  wil die heilig Cristenlich kirch( in den dingen so z6 dem.  woren glouben notwendig seind) nit jrret! als ich gnûg¬  sam angezogen hab... 1528.  R 101.756. Prov.: Träbner, <placeName>Strasbourg</placeName>, I0/ VI. <date>1887</date>, 6M.  Manque chez Schmidt; GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Marbourg</placeName>RU.  Dans un ouvrage postérieur de Buchstab, qui se trouve à la Bibl.  St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>,, Dasz die Biblischen geschrifften  müssen ein geystliche vszlegung han etc.&amp;quot;( imprimé che¬  215  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
