<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johannem</persName>bûchstab! Schûl¬  meister in Zofingen.  i. Eszdre, 7.( 4 lignes.)( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt vnd volendet disz büchlin vff sant  Katharinen abent, Jm iar als man zalt nach der geburt  Christi. M. CCCCC.vnd xxvij.  In-4°, car. goth., 16 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- D,  notes marginales, initiales goth.  R101.568. Prov.: Recteur Müller, Quedlinbourg, 15/ V. <date>1889</date>;  sans indication du prix.  Schmidt I. N° 235: Bibl. St. Guillaume, mais avec variantes au  titre et à la fin; GPB: <placeName>Berlin</placeName>.  322  BUCHSTAB <persName>Johannes</persName> [ Strasbourg, J. Grüninger, 1 1528.  Von dem fegfeür mit sampt einem besclusz(!) über  zehen vszgangnen büchlin Johann Bûch- stab von Win¬  thertur. Jetzt wonend in der Christlichen stat Fryburg  im yechtland.( Feuille de lierre.)  Ecclesia. 7.( 2 lignes.)  A la fin: 1528.  In-4°, car. goth, 10 ff. non ch., sign. A- C, notes marginales,  initiales goth.  fol. B 4b( en bas): Beschluss über die zehen vszgangnen  Büechlin.... Ob es doch an jm( l’ auteur) selbs were, wie  in vnser, der schwitz- er Catilina für naem hien durch zû  trucken, aber woll! ich jung, vnd noch nit fünff Lustra  erlangt, vnd mich in die zal der gelerten nit schetzet,  vnd noch nit schetzen, so fand ich doch in einer bybli,  durch teglichs laesen, daz dise sachen ful vnd vnrecht  woren. Do ich nûn etwan! vil gelasz, das ich mengklichem  vsz dem wortt Gotts seiner irrung möcht wider standt  thûn, woltt ich mir! semlichs nit allein behalten, nam mich  für, macht ein bûch, teilet die artickel( durch mich be¬  schriben) jnn Capitel, vermeint do mitt, nit allein minem  vatter land, sunder allen liebhaberen der göttlichen wor¬  heit, stür zû thûn, ir standt hafftigkeit, wider die ver¬  damp ten, schantlichen, wiklefischen betrügnüssen vnd  jrungen Do ich nûn semlichs in ein bûch zesamen bracht  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
