<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027632369">CAPITO Wolfgang Fabricius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. <persName>Köpfel</persName>, <date>1525</date>.  INSTI( précédé et suivi d’ une feuille de lierre) TVTIONVM  He, braicarum, LibriDo. V. FABRITIO CAPITONE  AVTORE. CVM PRIVILEGIO Imperiali, ad Triennum.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Vuolfium Cephalaeum. Anno  <date>M. D. XXV</date><date>M. D.</date>.( 2. édition)( Verso blanc).  A la fin: Excudebatur <placeName>Argentorati</placeName>apudVuolfium Ce¬  phalaeum, Anno <date>M. D. XXV</date><date>M. D.</date>. prima A- prilis.  In-8°, car. rom. et hebr., 8 ff. non ch., C ff. ch., 2 f. non ch. ( Index), titre courant, réclames, grande initiale ornée A fol. I; titre  encadré, dans la bande supérieure, ornement de feuillage, aux bouts 2  bustes de femmes avec des ailes, dans les bordures latérales, colonne  avec tête d’ ange dans la partie supérieure; au milieu de la bordure  inférieure un écusson vide avec la date I. 5. 23; des deux côtés un  homme sauvage assis jouant d’ un instrument.  fol. a 2a: HULDERICHO VARNBVIERO, CAN- cellario  Regimenti Imperialis, v. FABRITI US <persName idref="027632369">CAPITO Wolfgang Fabricius</persName>... — <placeName>Argentinae</placeName>. Sexto Kalendas Aprilis Anno <date>1525</date>.  Suivent 5 distiques de Georgius Caselius.  R100.029. Prov.: Bibliothèque <persName idref="027096033">Edouard Reuss</persName>avee son ex-libris,  <date>1891</date>, son autographe au recto du f. de garde et l’ annotation: Geschenk  von W. <placeName>Rœhrich</placeName>4. <date>Jan</date>. 1841, au verso du f. au crayon: Ière éd. Basel,  Froben <date>1518</date>Liber rarissimus. Stein John, hebr. Bibliogr. p. 32, No 344.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>. Baum Capito und Butzer No 19.  437  289 [ <persName idref="027632369">CAPITO Wolfgang Fabricius</persName>) [ <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Köpfell, <date>1525</date>.  Der Stifft von sanct Thoman zu Straszburg vszschry¬  ben vnd protesta tion, Wider ettliche ungüttliche handlung  Jüngst vor Keyser- licher Maiestatt Regiment zû Eszlingen  fürgenomen.  Anno <date>M. D. XXV</date><date>M. D.</date>. Mense Februarij.( Feuille de lierre.)  A la fin:... Straszburg an gewo- nem ort vnsers  Capitels vff den zehenden tag Februarij. Anno domini  XVe jar.  Au verso du dernier f.: Probst, Vicedecan, Capittel vnd  gemeynen personen der Stifft zû sanct Thoman! zû Strasz¬  burg nemlich...(Suivent les noms à commencer par Capito:  Doctor Wolffgangus Capito prepositus vnd Canoni.( en tout  21 noms, entre autres 6 chanoines, 12 vicaires. Voir les noms ches  Baum N° 18).  R. 19  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
