<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029004683">Fischart G. M.</persName>[– Genant Menzer] der Rechten D. vnnd  Amptmann zu Forpach.( Préface de 2 ff.)  fol, 4a non ch.: Vorwarnung von Lesung vnd Vrtheilung  folgender Bücher,( 1 page.) Suivent 17 pp.: Vorred vom Zauber¬  werck, avec répétition du titre.  R1052101), Prov.: Bibl. W. Menzel, 19.111.1874 avec l’ autographe  de Wenzel au verso du f. de garde; sans indication de prix.  2. ex. D 18.670.(2) Bibl. W. Menzel, <date>Mars</date>1874.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Bonn</placeName>UB, <placeName>Göttingen</placeName>UB, <placeName>Münster</placeName>UB.  223  BODIN Joh.  <placeName>Strasbourg</placeName>, L. Zetzner, 1599.  JO. BODINI! METHODVS AD( FACILEM HISTO-) riarum  cognitio- nem; ACCVRATE DE- nuo recusa: Subiecto  rerum Indice.  Marque typographique de Zetzner.( semblable à H.d B., Planche  XLY mais à peu près un centimètre plus grand avec les mots: Scientia  immutabilis des 2 côtés.)  <placeName>ARGENTINAE</placeName>Impensis Lazari Zetzneri.) D. XCIX.  In-8, car, rom., 8 ff. non ch.( Préface de Bodin et Index), 550  pages ch.— 5 ff. non ch. à 2 col.( Index in methodum); titre courant,  réclames, notes marginales, vignettes.  R101093. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>( Vente Dock, No 42)  22.X.1890; 2 Rel. anc. A l&amp;#x27;extérieur du premier plat au haut,  MGTSN, au bas, 1621.  GPB: <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Halle</placeName>UB.  224  BOETHIUS [ <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><persName>J.</persName>, 1501.  Boetius de Philoso! phico consolatu! siue de conso¬  latione philosophiae: cum fi- guris ornatissimis nouiter  expolitus.  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>per <persName idref="168458462">Iohannem</persName>grüninger  Anno incarnationis domini Millesimo quingen! tesimo primo.  Kalendas vero, viii. Septembris.  Au- dessous, marque typographique de <persName>J. Grüninger</persName><persName>J.</persName>.( H.dB.  Planche I, No 1; Silvestre, N° 503.)( Verso blanc.)  In- fol, texte et gloses marginales en car, rom., titres et glose  interlinéaire en car. goth., 10 ff. non ch., CXXVI ff. ch, titre courant,  notes marginales, initiales ornées et initiales à fig., 77 belles gravures  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
