<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>. J. Schott, <date>1528</date>.  CATA LOGIVirorum illustrium Veteris et No <persName>!</persName>ui  Testamenti. Virorum obscurorum utriusque Test. Ilus¬  trium item Mulierum. Obscurarum dein Mulierum. De  Bellis, uictoria,&amp; amp; triumphis lustorum contra Impios.  Orationes, exhortationes, obsecra- tiones, Patrum, Prophe¬  tarum, Re- gum&amp; amp; uirorum Illustrium. De Tyrannide  et Bellis Impiorum <persName>!</persName>contra lustos. Othonis Brunfelsij.  In-80, car. ital., 38 ff. ch., 2 ff. non ch.( Index à 2 col.), titre  courant, notes marginales, init, ornée A; titre encadré.( Hct B, Planche  IV, No 8.)  Au verso du titre: OTHO Brunfelsius Lectori...— <placeName>Argen¬</placeName> torati. 16. kalend. Marcij. Anno. <date>1528</date>.( 19 lignes.) Les Cata¬  logi font partie des Pandectae.  R102.025. Prov.: T. O. Weigel, <placeName>Leipzig</placeName>, 6/ II. 1879; 1 M. 20.  Schmidt II, No 101 a une édition de Schott de <date>1527</date>, avec le  même titre, mais un autre encadrement; il n’ a pas celle de <date>1528</date>.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Roth, loco citato No 19,1: Seminarbibl.  Mainz, Hofbibl. Wien.  281  <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1528</date>.  PRECA TIONES <persName>!</persName>BIBLICAE] Sanctorum Patrum, Illus¬  tri-um Virorum et Mulierum utriusque Testamenti.  OTH. BR.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Ioan- nem Schottum.1528.  Soli Deo Gloria.( Verso blanc.)  A la fin: Excusum <placeName>Argentorati</placeName>apud loannem Schot¬  tum, <persName>!</persName>Anno. <date>1528</date>. ( Feuille de lierre.) VERBVM <persName>!</persName>DOMINI <persName>!</persName>manet in aeternum.  In-80, car, ital., 8 ff. non ch., 91 ff. ch. et 1 f. non ch. avec la  marque typographique de J. Schott au recto.( H&amp; amp; B, Planche IV.  No 9), titre courant, titre rouge et noir, encadré: en bas Ezechias,  couché sur un lit de repos, derrière lui Isaias; toutes les pages ont un  encadrement,( en partie remarquable: scènes de chasse, jeux d’ enfants  etc.); fol 8b non ch., gravure sur bois, Jésus au jardin des oliviers en  prière, tandis que les apôtres sont endormis.  fol. 2a non ch.: Fidelibus omnibus in Christo lesu,  Otho Brunfelsius...— Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caes. Maiest.  ad sexennium. Datum. 1 <date>Sept</date>. <persName>!</persName>Anno, <date>1528</date>. Au verso, Index. ( 8 pages.)  RIOI.976. Prop.: Rosenthal, Munich, 28/ x. 1890; 30 M.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Roth N° 21: Hofbibl. Wien; Schmidt  II, N0 104: Bibl. St. Guillaume <placeName>Strasbourg</placeName>.  282  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
