<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>sexto Calen- das Martij. Anno M.D.XXXVI.  Dasypodius( 7 vers), Ioannes <persName>Hospiniani</persName>Steinanus( 10 distiques.)  Au verso: Vers latins de <persName>Joannes</persName>Sapidus( 3 distiques) <persName>Petrus</persName> R101.902. Prov.: BN Munich, 22/1. 1880,1M.  fol. 266 manque, ainsi que la moitié de fol. 267.  GPB: B U Marbourg.  618  DASYPODIUS <persName>Petrus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W., <date>1539</date>.  Aextzov. GRAECOLA TINVM IN VSVM IV-) uentutis  Graecarum literarum studio sae, diligenter congestum.  Opera Petri Dasypodii.  Marque typ. de W.,( H et B, Planche XXIX, NO 4; Sil¬  vestre, No 741.)  Au- dessous: IMPRESSVM ARGENTO RATI in Officina Vuen¬  delini Rihelij. Mense Martio. Anno M. D. XXXIX.  Cum privilegio Caesareo ad septem,&amp; amp; Regio ad sex  Annos,( Verso blanc.)  A la fin: IMPRESSVM ARGENTO rati in Officina Vuen¬  delini Rihelij. Mense Martio. ANNo M. D. XXXIX.  In-4°, car, rom. et grecs, 295 ff. ch., 2 col., titre courant, récla¬  mes, de nombreuses initiales blanches sur fond noir.  fol. 2a: PETRVS DASIPO DIVS STVDIOSIS LI terarum  adolescentibus...  R101.252. Prov.: B N Munich, 22/1. <date>1880</date>; 1M. 20.  Ex-libris:« Ex Electorali Bibliotheca Sereniss. Vtriusque Bauariae  Ducum» à l’ intérieur du premier plat.  GPB: B U <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>. 619  DASYPODIUS <persName>Petrus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W., 1554.  DICTIONARIVM LATINOGERMANICVM ET VI- ce uersa Ger¬  manicolatinum, ex optimis Latinae linguae scriptoribus  concinnatum. ACCESSERVNT NOMINA Loco- rum&amp; amp; Am¬  nium in Germania,&amp; amp; alia quaedam, ut sequen- te pagina  indicatur. Authore Petro Dasypodio. IAM QVARTO RECO¬  GNITVM ET MVL- tis uocabulis locupletatum per Authorem &amp; quot;ipsum, generibus nominum, uerborumque praeteritis&amp; amp;  supinis adiectis. PRAETEREA, adiecta sunt Forensia, ac  seorsim sub unum titu- lum redacta.  Marque typ. de <persName>Wendelin Rihel</persName>( HEB, Planche XXIX, No5;  Silvestre, No 757.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
