<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, Bl. Fabricius, <date>1555</date> CHRISTIA- NAE CANTIONES ET PRECATIONES) partim  graecae, partim latinae, usitatae in classibus. Gymnasij  Argentinensis.  TTEM. LEGES SCHOLAE] à Senatu traditae.  ARGNTRTIBlasius Fabricius ANNO <date>M. D. LV</date>.  In-8°, car, rom., grecs et goth., 16 ff. non ch., sign. A- B, titre  courant, réclames, initiales ornées.  Au verso du titre: <persName>CANTIO MATVTINA</persName>ND SPIRITVM SANC¬  TVM.( 6 lignes.)  Aux trois derniers ff.: Statuta vnd ordnun- gen von  vnsern Hern, Radt vnd Ein vnd zwantzigen den Schü¬  len gegeben...— Actum et Decretm Mitwochen den  Sechs vnud(!) Zwentzigsten Nouembris, von der Geburt  Christi... Funffzehen hun dert Dreyssig vnd Neun Jar.  R102300 Prov.: Bibliothèque du Gymnase de Heilbronn, 2 <date>/ X. 1935</date>IV.  1878; contre échange.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>O 2778a; BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. B 8481. 425  CANTZLEY- BUCHLIN  <placeName>Strasbourg</placeName>, J Knoblech, 1522  Cantzley büchlin. Zeiget an, Wie man schriben sol  eim yedenn, in was würden, stadt oder wesens er ist,  geistlich vnd wel tlich, in kurtz form begriffen.  A la fin, avant l’ index: Getruckt zù <placeName>Straszburg</placeName>durch  den furnemen <persName>Johannem</persName>Knoblouch. Als mann zalt nach  der gebûrt Christi Fünffzehenhundert vnd zweintzig  zwey Jare.  In-4°, car. goth., LVI ff. ch., 3 ff. non ch. et 1 f. blanc( erreurs  de pagination), titre courant, réclames, initiale à fig. Cet initiales ornées  H, D  Au verso du titre: Die vorrede in disz büchlin.( 1 p.) * R102.236. Prov.: J. Halle, Munich, 29 <date>/ X. 1935</date>; 18 <date>M. D. LV</date> Notes mss. Au haut du titre:, Sum fratris <persName>Conradi Grossmanj</persName>Augiae  minoris professi. Au bas du titre:,Sum fratris <persName>Johannis Weishopt</persName>j  Augiae Minoris professi Anno <date>1582</date>.  BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. R 2871 dm; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Bonn</placeName> BU.  Manque chez Schmidt, qui a une édition de 1520( VII, N° 211:  BN Munich.)  426  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
