<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName><persName>Wolfgang</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Herwagen</persName>, <date>1528</date>.  IN HOSEAM! PROPHETAM V. F. CAPI-] tonis Commen¬  tarius. Ex QVO PECVLIARIA PRO- phetis&amp; amp; hactenus for¬  tassis nusquam sic tractata, si uersam pagellam&amp; amp;  indicem percurris, co- gnoscere potes.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APUD <persName>IOANNEM HERVAGIUM</persName>MENSE APRILI.  ANNO <date>M. D. XXIX</date>XXVIII.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, APVD IOHANNEM  MENSE APRILI. ANNO <date>M. D. XXIX</date>XXVIII.( Verso blanc.)  In-80, car. ital,, 18 ff. non ch.( Préface et Index), 284 ff. ch.,  commençant par le chiffre 3, titre courant, réclames, notes marginales,  initiales à fig. P, H.  R101.136. Prov.: Donation Cunite, 1886. Rel, anc.  BN Paris, A 8340; Orford, Bibl. Bodleiana; BM et Biblioth.  St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, B U <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>,  <placeName>Kœnigsberg</placeName>, Muenster. Baum No 28.  442 a  CAPITO <persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName><persName>Wolfgang</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Köpfel, 1529.  Kinder bericht! vnd fragstück von glau! ben. Wolff.  F. Capitons.  Marque typographique de W. Köpfel( H dt B, Planche XVII,  N° 8a).  Anno. <date>M. D. XXIX</date>.  A la fin: Gedruckt zû Straszburg, bey Wolff Köpph.  An. <date>M. D. XXIX</date>.  Au verso du f. blanc qui suit, marque typographique de W. Köpfel. ( HEB. Planche XVIII, No 9.  In-80, car. goth., 41 ff. ch., 16 ff. non ch., dont les 9 derniers  blancs,( erreur de pagination 28 pour 38), réclames, initiale à fig. V,  titre encadré: bordure supérieure: Pollo, Mercure, Junon et Jupiter, côté  latéral de gauche, Venus et Mars, Neptune et Vulcan, de droite, Homère,  Minos, Ulysse; en bas, Ulysse et la ville de Pergamon, Demodocus et  Tantalus.  Au verso du titre: An den leser.  R100, 637. Prov.: Bibliothèque Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>187i. 413  CAPITO <persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName><persName>Wolfgang</persName>, Von befridung der kirchen. Voir;  ERASMUS, Von der kirchen lieblichen vereinigung. Stras¬  bourg, <date>M. D. XXIX</date>Apiarius. 1533.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
