<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>durch Josiam  Rihel. M. D. LXVI;( Verso blanc.)  clames, notes marginales, initiales goth., titre rouge et noir.  In- fol., car. goth., 4 ff. non ch., 263 pages ch., titre courant, ré¬  fol. A 2a non ch.:... Herrn Egnolffen, Herrn zû Rappolt¬  steyn, zû Hohenack, vnd Geroldseck im Wassige, mei¬  nem Gnädigen Herrn...— Geben zû <placeName>Straszburg</placeName>, im Jare  als man zehlet,!... Tausent Fünffhundert Sechtzig vnd  Sechs, am funffzehenden tage des Au- gustmonats...  R 10.395. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><date>s</date>M., 31/ V. 1898; 5 M. 40.  Pages 259- 260 très endommagées.  Au verso du titre: Ex Bibliotheca Acad. Georgiae Augustae.  GPB: BU Gœttinque.  566  COMINES Philipp de  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, 1580.  Philippj Comi- nei Gründtliche Beschreibung! aller¬  ley wichtiger namhaffter Sachen vnnd Händel, ignes  de texte comme dans l’ édition de 1566.  Mit einer Vorrede...( 5 lignes comme dans l’ édition de 1566.)  Marque typ. de Josias Rihel.( H C B, Planche XXXI, NO 9;  Silvestre, No 599.)  Mit Röm. Key. May. Freyheit.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch! Josiam Rihel.! M. D.  LXXX.( Verso blanc.)  In- fol. car. goth., 4 ff. non ch.( préliminaires, comme dans l’ édi¬  tion de 1566.), 333 p. ch., 13 ff. non ch., titre courant, réclames, notes  marginales, initiales goth., titre rouge et noir.  R 10.393. Prov.: Bibliothèque <persName>Wolfgang Menzel</persName>, <placeName>Stuttgart</placeName>, <date>1874</date> avec l’ autographe de.  2 ex. R 10.394. Même provenance.  GPB: BU <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  567  COMMENTARIUM  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran, 1503.  Commentarium secundum Moderno! rum doctrinam  in Tractatus logices Pe- tri Hispani Primum et Quartum  Item! Commentarium in Tractatus par! uorum logicalium  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
