<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Charles Schmidt</persName>avec son ex-libris  à M’ intérieur de la couverture.  438  CAPITO <persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName> Strasbourg, IW. Köpfell, <date>1526</date>.  An gemeyne stend des heyligen Römischen reichs:  vetzund zû Speyr versamlet, wider D. Hanns Fabri! Pfarr¬  herren zû Lindaw&amp; amp;c. Missiuen vnd Sendbrief Wolffgang  Capitons. Mense Augusto, Anno M. D. XXVI.( Verso blanc.)  A la fin: Geben <placeName>Straszburg</placeName>am Dreytzehen- den tag  <date>Augusti</date>. Anno <date>1526</date>.  In-4°, car. goth., 3 ff. non ch. et 1 f. blanc, initiale à fig. D.  R 102.363. Prov.: Bibl. Ch. avec son ex-libris.  BM et Bibl. St. Guillaume, Strasbourg. GPB. BN <placeName>Berlin</placeName>, BU  Bonn, Baum No 25.  439  CAPITO <persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName> Strasbourg,( W. Köpfell, <date>1526</date>. ( Feuille de lierre.) EPISTOLA V. FABRITII CAPITONIS, AD]  Hulderichum Zuinglium, quam ab Heluetijs forte! inter¬  ceptam, D. Joan. Faber Constantiensis in Ger- manicum  uersam deprauauit, una cum dua bus Epistolis, quibus  illum Concionatores! Argentinenses ad collationem! scrip¬  turarum pro- uocarunt. Quibus cognosces Lector, qua  arte, dolo, impo- stura&amp; amp; perfidia, Capitonem ut op¬  primeret Faber adorsus sit. In Fabrum.( 2 distiques grecs  et 3 distiques latins.)  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>12. <date>Augusti</date>! Anno <date>1526</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car, ital., 22 ff. non ch., sign. A- C, notes marginales,  initiale à fig. G.  Au verso du titre: AD LECTO] REM V. FABRITIUS CAPITO... — <placeName>Argentinae</placeName>2. <date>Augusti</date>Anno 1256.( au lieu de <date>1526</date>.)  Au verso du f. A3: Magnifico viro D. D. Ioanni Fabro  Constantiensi Canonico&amp; amp; agenti modo in! Baden... Concio¬  natores&amp; amp; fratres Vrbis <placeName>Argentinae</placeName>...— Ar gentinae  23. Maij. Anno <date>1526</date>.  fol. 46b: Magnifico Viro D. Ioanni Fabro... Praedi¬  catores Euangelij Ar- gentinae, V. Capito, C. Hedio.  Matthaeus Zellius. M.Bucerus&amp; amp; coeteri...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
