<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Stuttgart</placeName>, <date>1871</date>. ( Vol. VIII]: M. T. CICERO- N PHILOSOPHI- M  PARS SECVNDA, CONTINENS, De Natura Deorum LibRos  III. De Diuinatione LBr. Il. De Fato LiBr. I. De Legi¬  bus LIBR. IIl. Fragmenta librorum Philosophicorum: quo¬  rum nomina sequens pagina indicabit.  EX DIONYS. LAMBINI EMENDATIONE.  Marque typ. de <persName>Iosias Rihel</persName>,( Hdt B, Planche XXXII, NO 14).  Au- dessous: CyM Priuilegijs Caesareae Mtis.&amp; amp; Regis  Galliae.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Impensis Iosiae Rihelij,&amp; amp; lacobi Du¬  puys. M. D. LXXXI.  In-80, car. ital., 232 ff. ch.— 48 ff. non ch.( Annotationes&amp; amp;  Index). ( Vol. IXI: M. T. CICERO- NS PHILOSOPHI- CORVM PARS  TERTIA, QUAE CONTINET, De Officiis libros treis, ( 8 lignes.)  EX DIONYS. LAMBINI EMENDATIONE.Accesserunt  eiusdem Annotationes, seu animaduersiones.  Marque typ., lieu d’ impression etc. comme dans la Pars secunda.  In-8°, car. ital., 149 ff. ch.— 46 ff. non ch.( Annotationes d  Index), titre courant, réclames, notes marginales, de nombreuses initia¬  les ornées.  R101.665. Prov.: Vol. I. V, VI, VII Bibliothèque F. A. Menke,  Brême, <date>1873</date>. Ils ont à l’ extérieur du 1er plat, en bas la date 1582,  en haut les lettres GHRT; à Pintérieur, l’ autographe de <persName>Christophe David Baier</persName> , alumnus Blabyrus; au f. de garde du 1er vol. on lit en  outre:« Ex libris B. Ignatii Heim habitantis Renchae anno 1828. Le vol.  II est un don de l’ avocat Riegel, <placeName>Fribourg</placeName>en Br., <date>1871</date>. Le vol. IV ( R 101.910) est un don du prof. Dobschütz, Strasbourg, 24. XII.1907,  sur une fiche collée au verso du f. de garde on lit:« Bibliotheca Publ.  Basil, vendidit» et au bas du titre:« Bibl. Coll. Alumnorum». Les 2  derniers vol., qui ont la cote O 136.149, proviennent de la Bibliothèque  de <placeName>Stuttgart</placeName>qui les possédait en double.  GPB. BU <placeName>Greifswald</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>( manquent vol. 3 et 5), <placeName>Kœnigs- berg</placeName> ( manquent vol. 8 et 9).— B U <placeName>Fribourg</placeName>( manquent vol. 1, 2, 4).  536  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
