<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>CAPELLA Galleacius</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>P. Brubach</persName>, <date>1535</date>.  COMMEN TARII <persName>GALEACH</persName>CAPELLAE de rebus gestis  pro restitutione Francisci H. Mediolanensium Du cis,  nuper ab ipso auctore re- cogniti,&amp; amp; antea impressis  emendiatores.  Marque typ. de <persName>P. Brubach</persName>( HEB, Planche LXIX, NO 4.)  <placeName>Haganoe</placeName><date>M. D. XXXV</date>.( Verso blanc.)  A la fin: HAGANOE EX OFFICINA Petri Brubacchij Anno  Domini <date>M. D. XXXV</date>. decima tertia die Mensis Julij. ( Verso blanc.)  In-8°, car, rom., OXX ff. ch., titre courant, réclames au verso des  ff, initiales à fig.  fol. a 2a: Préface de l’ auteur à <date>François</date>II:»Mediolanensium  Ducem“.( 4 pages.)  R101545./1) Prov.: Don de la ville de Schweinfurt <date>1871</date>. Rel. anc.  BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. G 5632; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Gœttingue</placeName> BU, <placeName>Greifswald</placeName>BU.  428  <persName>CAPELLA Galleacius</persName>Galeacius, Kryegszhändel. Voir: EPPENDORF, Römi¬  scher Historien Bekürtzung.  Strasbourg, J. Schott, <date>1536</date> <persName>CAPELLA Galleacius</persName> Strasbourg, Cr. Mylius, 1538  COMMEN- TARII CALEACI CAPELLAE, de rebus gestis  pro restitutione Francisci Sfortiae H. <persName>Mediolani</persName>Ducis, ab  ipsomet authore postremo recogniti, plurimisque in locis  à priore aedi- tione mutati, ut planè diuersi uideri  possint. EODEM ACCESSIT ET HISTO ria belli Musziani,  quasi appendix superiorum. unà cum Præfatione loachimi  Camerarij.  Marque typ. de Mylius( HE B, Planche XXVI, NO 1a). ( Verso blanc). Au- dessous: <date>M. D. XXXV</date>XXXVIII.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APUD <persName>CRATONEM MYLIUM</persName>MENSE  MARTIO, ANNO <date>M. D. XXXV</date>XXXVIII.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 235 p. ch. ou plutôt 234 parce que  la pagination commence avec le chiffre 2, 2 ff. blancs dont le dernier a  au verso la marque typ. de Mylius( HEB, Planche XXVI, NO 4),  titre courant, réclames, initiales à fig. L, C, E, P, D et initiales orrées.  fol. 2a: Christophoro Scheurlae... Ioachimus Came.  S. D....— Tubingae Id. Februarij.( 3 p.)  fol. 3b: Adolescenti Hyppolyto Maino... Gaudentius Meru¬  la...— <persName>Mediolani</persName>XV. Kal. Maias AnnoM.D.XXXVII.  R101544. Prov.: Don de la BU Tubingue <date>1871</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
