<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030088542">COCHLÆUS Johannes</persName><persName idref="030088542">COCHLÆUS Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>R. Beck</persName>, <date>1514</date>.  GRAMMATICA Io. Co! clei Norici. Rudimenta ad latinae  linguae vsum! necessaria continens, siue prosa, siue car¬  mi-ne latine scribendum: loquendumue sit Alexandri  etiam versiculis vtilio¬ ribus( additis iam pridem pluri¬  bus) introsertis. Et nunc secun dis Stanneis calamis dili¬  gen ter exscripta ac re- uisa.  Habes insuper Candide lector Grammati cae Sintaxis &amp; amp; Prosodiae Appendicem: vbi copiosius Constructionis  regulis( ex Gram- matica noua delectis) orationes&amp; amp; sim¬  plici- ter&amp; amp; figurate latinas in generali saluabis.  In Prosodia vero quamlibet dictionis sylla bam bre¬  uiuscule specialibus regulis vbertim cognosces.  Anno. M. D. XIIII.  A la fin:.. Viuario Argentoraci a Renato stan  neis exscriptam calamis virgula Aristarchi! adhibita. Anno  Humanae Redemptionis decimo quarto supra Millesi¬  mum quingentesimum. Duo- decimo Calendas Nouem¬  brias.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch, XCV ff. ch.( erreurs de pagination,  XCIIII pour 91, XCII deux fois, XOI pour 95), titre courant, notes  marginales, initiales ornées, titre encadré.( H de B, Planche XV, No 2).  Au verso du titre: Ioannes Cocleus Noricus; domino suo  Antonio Kress...— Ex scholis nostris: Anno dominicae in¬  car- nationis. M. D. XI. Pridie Calendas Martij.  fol. 2a: Registrum in hoc Quadrivium.( 2 ff. à 2 col.)  fol. 4b: la. Vuimphelingo... Ihero nymus Gebuiller  insignis <placeName>Argentinensis</placeName>ecclesiae puerorum moderator... * RI01893. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 9/ XI. 1883; 3 M. 50.  BU <placeName>Fribourg</placeName>D 4123 fd. Schmidt IV, p. 20, N° 16 dit 97 ff.  ch.: <placeName>Fribourg</placeName>.  545  365  <persName idref="030088542">COCHLÆUS Johannes</persName><persName idref="030088542">COCHLÆUS Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss fils, 1515.  GRAMMATICA Io. Co- clei Norici. Rudimenta ad lati¬  nae linguae vsum necessaria continens, siue prosa, siue  carmine latine scribendum loquen dumve sit: Alexandri  etiam versiculis vtilioribus( additis iam vltra, 50) intro¬  sertis. Et nunc tertijs stan neis calamis diligenter ex  cripta(!), ac Aristarchi virgula elimata.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
