<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Wendelin</persName>Rihel,( HEB. Planche XXIX, No 3,  Silvestre. No 740.)  Au- dessous: Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo! ad sep¬  tennium.( Verso blanc.)  A la fin: Impressum <placeName>Argentorati</placeName>, apud Wendelinum  Rihelium. An- no. M. D. XLIX  In-8°, car. ital, 8 ff. non ch., 251 ff. ch, 37 ff. non ch.( Index),  titre courant, réclames, initiale ornée H, le reste initiales d’ attente.  fol. a 2a: AD SEVERINVM BO NERVM IOAN. STVRMII  praefatio...— <placeName>Argentorati</placeName>Calend. Martij.  fol. a 3a: FRANCISCVS ASVLANVS LECTORI.( 12 p.) ( Vol. II.): M. T. CICERONIS PHILOSOPHICORVM VOLVMEN!  secundum. Post postremam Naugerianam&amp; amp; Victorianam.  correctionem. EMENDATVM A IOAN. STURMIO.  De Natura deorum. De Diuinatione. De Fato. De  Somnio Scipionis. De Legibus. De Uniuersitate. De Pe¬  titione Consulatus. Cum Indice locupletissimo.  Marque typ. de <persName>Wendelin</persName>Rihel,( H dt B. Planche XXIX, No 3;  Silvestre, N° 740.)  Au- dessous: Cum gratia&amp; amp; Priuilegio Caesario ad sep¬  tennium.( Verso blanc.)  In-8), car ital., 9 ff. non ch., dont les 3 derniers blancs, 213 ff.  ch., numérotés de 2 à 214, 14 f. non ch.( Index); titre courant, récla¬  mes, initiale ornée D, le reste initiales d’ attente.  fol. a 2a: IOAN. STVRMII AD IOAN. BONERVM SEVERI¬  ni filium praefatio..— <placeName>Argentorati</placeName>! Octauo Cal. Apriles.  Anno M. D. XLI.  R101686. Prov.: Don de <persName>Hugo Barbeck</persName>, antiquaire à <placeName>Nurem¬</placeName> berg, <date>1871</date>; Notes mss. Rel. anc.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>; 1er vol. seul: BU <placeName>Breslau</placeName>, Munster. 510  CICERO  Strasbourg, W. Rihel, 1550.  M. T. CICERONIS ORATIONVM VOLVMINA TRIA.] Post  postremam Naugerianam,&amp; amp; Victo- rianam correctionem  EMENDATA A lOAN. STVRMIO.] Omnia&amp; amp; paginarum,&amp; amp; uer¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
