<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName>, <date>1535</date>.  Dictionarius Latinis: Gallicis, et Germanicis Voca¬  bulis con- scriptus, et denuo castigatus et locu- pletatus.  Dictionaire ou Vocabu laire couche en vocables  Latins, Francoys, et Alemans, tres utile a ceulx qui veu¬  lent apprendre les dictz langaiges:! lequel de nouueau a  este correct, et augmente de plusie- urs dictions.  Ein Vocabularius fast nützlich vnd! gût für die teut¬  schen die da <persName>Frantzesisch</persName>oder Fran- tzosen die da  teutsch lernen wöllendt, new- lich mit vilen Latinischen,  <persName>Frantzesisch</persName>en vnd Teutschen wörtern gemert vnd  bessert,( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Wolffgang  Köphl. Jm jar vnsers Herren! Christi. <date>M. D. LXXV</date>D XXXV.  In-4°, car. goth., 3 col.-f. Giiii; 2 col. jusqu’ à la fin.( sans le  latin), 44 ff. non ch., dont le dernier blanc, sign. A- L, titre rouge  et noir.  R100.056 Prov.: Rosenthal, Munich, 7/ XII. <date>1914</date>, 100M.  Annotations manuscrites au verso du dernier f. Brunet IIs, col.  691.  640  DICTIONARIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, N. Wyriot, 1575.  Dictionarium Latinum, Gallicum&amp; amp;Germanicum,  vnà cum formulis loquendi. Vocabulaire Latin, Fran¬  çois&amp; amp; Allemand: auec vne Instruction pour parler en¬  semble. Vocabular Latinisch Frantzösisch vnd Teutsch,  Sampt eine Gespräch mit einander zu reden.  Zù <placeName>Strassburg</placeName>bey <persName>Niclausz</persName>Wyriot in der Stadel¬  gasz. <date>M. D. LXXV</date>.  In-8°, car, rom,, ital. et goth., 3 col. jusqu’ à D, puis 2 col.,  réclames, titre encadré( ornements).  R102.410. Prov.: Heberle, Cologne. 29/ X. 1897; 6 <date>M. D. LXXV</date>641  DICTIONARIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram 1590.  DICTIONARIVM TRIVM LINGUARVM: LATINAE, GALLICAE  ET GER- manicae, vnà cum formulis loquendi, omnibus  incipientibus, mirum quam vtile.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
