<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028176685">AEGIDIUS ROMANUS</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Flach, 1501.  Castigatorium Egidii de Roma! in corruptorium libro¬  rum san-cti Thome de Aquino a quo- dam emulo depra¬  uatorum.  A la fin: <placeName>Argentine</placeName>im! pressum: in officina Martini flach  iu! nioris: Anno natalis domini millesimo! quingentesimo  primo: sexto Idus <date>Janu</date>arias Finit feliciter.  Au- dessous: marque typ. de M. Flach.( H&amp;amp; B, Planche VI, NoI;  Silvestre, N° 1212.)  init. d’ attente.  in- fol., car. goth., 2 col., 88 ff. non ch., sign. A- N, notes marg.,  Au verso du titre: Joanni geiler de keisersberg theologo:  nobilissimae Argentinensis ecclesiae! concionatori: et prae¬  ceptori. tanquam patri obseruando. Jacobus wympfelingi  us Sletstadinus discipulus...— Ex pago ecclesiae meae in  Sulce! pridie Idus Januarias. Anno christi millesimo quin¬  gentesimo primo.  Au- dessous: In castigatorium Egidij: Exasthicum Jo. galli¬  narij <placeName>Heidelbergensis</placeName>,( 6 vers.)  Suivent 2 ff. d’ index et un f. blanc.  E 11528b. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>.  Note mss. à l&amp;#x27;intérieur de la couverture:« Ex legato Egregii viri  Artium ac sacrae Theologiae doctoris domini Joan, krener  ex Scherding Concionatoris Heilpronensis.»  Schmidt, VI, p. 19, N° 1.  BN Paris, Rés. D. 1452.  16  AEGINETA Paulus. Voir: PAULUS Aegineta.  AGRICOLA Johannes  <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, 1529.  Drey hundert] Gemeyner Sprichworter, der wir Deut¬  schen uns ge- brauchen, und doch nicht! wissen woher  sie kommen, durch D. Johan. Agrico- lam von Iszleben,  an den! durchleuchtigen, hochge-] bornen Fursten und  Her ren, Herrn Johann. Frid rich, Hertzogen zu Sach sen  etc. geschriben, erklert, 1 und eygentlich auszgelegt.( Verso  blanc.)  Fol. 184a( avant le registre): Gedruckt zu Hagenaw durch  Johannem Setzerium, ym jar nach! der gepurt Christi,  M. D.( vnd xxix.  in-8°, car. goth., titre-184 ff. ch.,— 10 ff. non ch.( Registre  alphabétique des 300 proverbes), titre courant, réclames au verso  des ff., notes marg. donnant le texte grec ou latin du proverbe alle¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
