<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>IOANNI</persName>STVRMIO RECTORI: ET D.  <persName>IOANNI</persName>MARBACHIO...— <placeName>Argentorati</placeName>vltimo Martij. Anno  1578.1 Michaël Boschius.  R. 102.287. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 20/ V. 1879:3M.  BM Colmar, BN Paris, Rés. X. 1247.  229  <persName>BOSCHIUS</persName>Michael  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1591.  ORATIO, DE VELLERE AVREOScholastico; recitata  <placeName>Argentinae</placeName>in progressionibus classicis. 20. Aprilis, Anno  Christi, 1590. Authore <persName>MiCHaele</persName>BoscHio praeceptore  primae Classis ibidem.  Gravure sur bois: Expédition de Iason en Colchide.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Excudebat Antonius Bertramus. M. D. XCI.  In-4°, car, rom, et ital., 20 ff. non ch., sign. A- E, réclames, notes  marginales, initiale à fig. C.  Au verso du titre, Dédicace de l’ auteur.  fol. D 4a: GRATIARUM ACTIO, RECITATAa Studioso  Adolescente, <persName>QVIRINO</persName>KNO- GLERO, AUSTRIACO.( Poème de  10 pages en car. ital.)  R 102.299. Prov.: Don de J. Baer, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M., 20/ VI.1882.  BN Paris, I. 7864; GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB. 230  <persName>BOSSUS Matthäus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, 1509.  CONTENTA. <persName>MATTHAEI BOSSI VERONEN</persName>SIS CANONICI  RE GVLARIS DEVeris&amp; amp; salutaribus animi gaudijs,  Dialogus tribus libris seu Disputationibus distinctus.  EIVSDEM DE Instituendo Sapientia(!) animo, siue de  vero Sapientiae cultu Libri octo.! EIVSDEM DE! Tolerandis  aduersis Libri Duo. EIVSDEM DE! Gerendo magistratu  iustitiaque colenda Opusculum. EIVSDEM DE Immo¬  derato mulierum cultu Repraehen- soria ad Bessarionem  cohortatio....  A la fin: Argentoraci in aedibus <persName>Mathiae Schürerij</persName> Artium doctoris, mense Octobri... M. D. VIIII. La fin  manque dans mon exemplaire; je l’ ai citée d’ après l’ ex. de la BM de  <placeName>Strasbourg</placeName>572.  In-40, car. rom., 198 ff. non ch., sign. a- k, B- Z, titre courant,  notes marginales.  Au verso du titre: Angelus Politianvs Lavrentio Me  dici Patro no svo.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
