<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jean Sturm</persName>au prince électoral Hermann,  archévêque de <placeName>Cologne</placeName>; fol, 5 blanc, fol. Ga: Petro Bembo; fol. aa 2b:  Index; fol. aa 3: blane. [ Vol. III]: M. T. CICERONIS ORATIONVM VO-] LVMEN  TERTIVM.  Marque typ. comme dans les 2 vol, précédents.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>! M. D. LXIIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Iosias</persName>Rihelius, Anno  M. D. LXIIII.  In-80, car. ital., 7 ff. non ch., 273 ff. ch.( commençant avec chiffre  3 et finissant avec chiffre 275, en plus 15 ff. non ch.( Elenchus et In¬  dex), titre courant, réclames, initiale ornée G, le reste initiales d’ attente.  fol. 2a non ch.: Préface de <persName>Jean Sturm</persName>:, ad Michaelem,  Comitem Wertheimensem.  fol. 4a non ch.: LIBRARIVS; fol. 5a non ch.: IACOBO SApO¬  LETO,! ANDREAS NAVG.( 6 p.)  R101.663. Prov. des 2 premiers vol.: O. Harrassowitz, <placeName>Leipzig</placeName> ( Cat. 57, No 847), 28/ x 1879, 2 M.— Prov. du 3e vol.: Ed. Zahn,  <placeName>Hirsau</placeName>, 9/ IX. 1886.  A l&amp;#x27;extérieur du Ier plat du Ier vol.:« MSF», au bas-1565»,  du 2e vol.« VZE», au bas« 1564»; au milieu du titre du 3e vol.; « Sum ex libris <persName>Ioannis Simonis Löberti</persName>. Anno 1665.» Rel, anc.  BN <placeName>Paris</placeName>X. 4612. GPB: Vol. II seul: BN <placeName>Berlin</placeName>, B U <placeName>Bres¬</placeName> 521  lau, Halle, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  Strasbourg, J. Rihel, 1564.  CICERO  M. T. CICERO- NIS DE OFFICHS, LIBRI III.  Cato maior, siue de Senectute. Laelius, siue de Ami¬  citia. Somnium Scipionis. Paradoxa. Sylloge lib. de  Repub.  θεοὸώρου περε γήρως έρμη- véια, κάι ὀναιρος Σκι- τvς  POST POSTREMAM NAVGERIA- nam,&amp; amp; Victorianam correc¬  tionem. Emendata à IOANNE STVRMIO. Cum INDICE locu¬  pletissimo.  Additae etiam sunt <persName>Erasmi Roterodami</persName>,&amp; amp; <persName>Philippi Melanchthonis</persName> &amp; amp; <persName>Bartholomaei</persName>Latomi an-! notationes in  eosdem libros.  Omnia, quàm antehac,&amp; amp; locupletiora&amp; amp; emendatiora.  CVM GRATIA ET PRIVILE-] gio Caesareo ad annos octo.  M. D. LXIIII.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
