<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Melchior Hoffmann</persName><persName>Melchior Hoff¬ man</persName>würt von seinen iungern für  den grossen Propheten vnd Apostel auszgeschrawen, der  sich vor dem grossen tag des Herren, habe inn Nider¬  landen erheben sollen, vnd das recht Euangeli! erst inn  alle welt auszbringen.  Die stuck dauon hierinn gehandlet würt. seind am  gewenten blatt verzeychnet. <date>M. D. XXXIII</date>.  A la fin: Getruckt zâ <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName idref="179724622">Mathiam</persName>! Apia¬  rium, Jm <date>M. D. XXXIII</date>.(!)( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 46 ff. non ch., sign. A- L, le dernier feuillet a  6 ff., titre courant, réclames, notes marginales.  f. 42- 44 Vorrede Bucers, Den lieben frommen Chris¬  ten im Niderland.  R102.356. Prov.: Bibl. du Prof. Eduard Cunite, Strasbourg 1886.  BM Strasbourg. GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Bonn</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU,  <placeName>Marbourg</placeName>BU.  Baum N° 27, Mente No 30: <placeName>Marbourg</placeName>.  365  243  BUTZER Martin  Strasbourg, <date>M. D. XXXIII</date>Apiarius, 1533.  Handlung inn dem offentlichen gesprech zû Strafs¬  burg iüngst im Synodo gehalten, gegen <persName>Melchior Hoffmann</persName><persName>Melchior Hoff¬ man</persName> , durch die Prediger daselbet, von vier für- nemen  stucken Christlicher leere vnd haltung, sampt getrewem  dargeben, auch der gründen, darauff Hoff- seine  jrthumben setzet.  Diser <persName>Melchior Hoffmann</persName><persName>Melchior Hoff¬ man</persName>Hoffman würt von seinen iungern für  den grossen Propheten vnd Apostel aufsgeschrawen der  sich vor dem grossen tag des Herren, habe in Niderlan¬  den erheben sollen, vnnd das recht Euangeli erst in alle  welt aufsbringen. Die stuck dauon hierin gehandelt würt,  seind am gewenten blat verzeichnet. <date>M. D. XXXIII</date>.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Strassburg</placeName>durch <persName idref="179724622">Mathiam</persName>Apia¬  rium. Im <date>M. D. XXXIII</date>.(!)  Titre diffère un peu de l’ édition précédente, avec laquelle l’ ouvrage  concorde pour le reste.  R 102.357. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt.  Notes mss.  Bibliothèque St. Guillaume, Strasbourg. GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Bonn</placeName> BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>B U, <placeName>Marbourg</placeName>B U. Walter: <placeName>Sélestat</placeName>No 863; Mentz  No 30a.  366  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
