<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>IoANNE BENTZIO</persName> Bruxellensi.  Marque typographique de B.Jobin.( Hdt B Planche XXXVII, NO6.) ( Verso blanc.)  non ch.( Index.), titre courant, réclames, initiales ornées, bandes d’ orne¬  In-4°, car, rom, ital., goth., 2 col., 8 ff. non ch., 696 pp. ch., 40 ff.  ment.  Fol. 2a non ch.:... Domino Lydovvico Friderico,! Duci  Wirtembergensi ac Teccensi, Comiti! Montisbeligardi; ca¬  thedralis Ecclesiae <placeName>Argenti</placeName><placeName>-</placeName><placeName>nensis</placeName>Canonico....— Anno  <date>1596</date>. <persName>Ioannes Benzius Henricum</persName>.( Dédicace de 7 p.)  Fol, 5b non ch.: DN. IOAN. STVRMIVS ad Philippum Co¬  mitem Lippianum.  En bas: IDEM AD NOBILEM! Witzlebium.  R101.598. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName>s./M., 22/ X1. <date>1878</date>; sans in¬  dication de prix.  Annotation ms, au recto du f. de garde: <persName>Franciscus Klaus</persName>( en  lettres grecques) <date>1616</date>; au verso Bibl. Aul. Darmst,; en bas Inservio  studijs <persName>Georgij Christophori</persName>Schumanni. Arg. Anno 1642.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>.  182  <persName idref="22564729X">BERCHTOLDUS Stephanus</persName> Strasbourg, A. Bertram, 1586.  Actio Reivindicationis, AD VSVM FORI! COMMVNEM  ACCOMMODATA:] EX QVA TANQVAM IN SPECVLO MoDVS&amp; amp;  ordo agendi&amp; amp; procedendi in iudicijs, cerni&amp;amp;cognosci  potest. In gratiam luris studiosorum exercitij! loco trac¬  tata: à <persName>STEPHANO BERCHTOLDO</persName>Ratisbonensi, V. I. D.  Marque typographique d’ Ant. Bertram.( He B Planche XLIV,  N° 1; Silvestre N° 1023). Verso blanc.  In-4°, car. ital., 22 ff. non ch., réclames, initiales ornées.  Fol. A 2a:... D. Vuolffgango Ludovico à <placeName>Crailsheim</placeName>, in  Su <placeName>-</placeName>mersdorff&amp; amp; Neuenhauss,&amp; amp;c. Franco: Et D. Chri¬  stophoro Leyssero, in Idoltzberg&amp; amp; Kransegg, Austrio:  STEPHANVS BERCHTOLDVS RATIS <placeName>-</placeName>bonensis....— Scripsi  Argentinae. 17. Cal. Nouemb. Anno Christiano M. D. LXXXVI. ( Vignette.)( Préface de 4 pages.)  Fol. A 4a: RECTOR ACADEMIAE! <placeName>ARGENTORATENSIS</placeName>, MEL¬  CHIOR! Ivnivs Witebergensis, Studiosis adolescentibus.... — Argentinae XXIX. Augusti, Anno 1586.  R102.285. Prov: BM <placeName>Zurich</placeName>, 3/ I. <date>1893</date>, sans indic. de prix.  183  BERICHT ausz der h. geschrift. Voir: BUCER. Strasbourg, M. Apia¬  rius, 1534.  BERICHT, ein klarer— von dem holtz Guiaco. Voir: HUTTEN  Ulrich.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
