<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028441974">BRUNI Leonardo</persName>. Voir: ARETINO.  <persName>BRUNMÜLLER Caspar</persName><persName>Caspar</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, P. Messerschmidt, <date>1560</date>.  Von dem Er- schrockenlichen, Grau- samen, Vnbilli¬  chen, Unchrist- lichen, schädlichen, Vnnötigen, Gottlosen,  Gefährlichen vnd Verdamlichen la- ster dem Gottslesteren,  ein vermanung, warumb wir solch verflucht laster fliehen,  vnd daruon abstehn sol- lend, zûsamen ge- zogen.  Mit sampt einer angehengten Bûsspredig verfasst  vnd gepredigt. Durch <persName>M.</persName><date>M.</date><persName>Caspar</persName>Brun- mylleum. Anno,  <persName>M.</persName><date>M.</date>D. Ix.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Paulo</persName>Messer¬  schmidt.  Au verso: gravure sur bois, <date>Jésus</date>- Christ ressuscitant du tombeau,  auprès de lui, 3 soldats.  In-8°, car. goth, 8 ff. non ch., CLXXI pages ch., titre courant,  réclames, notes marginales.  fol. A 2a non ch: Dem Edlen... Friderichen Landtschad,  von steynach... <persName>Caspar</persName>Brunmylleus...— Datum Geyss¬  lingen den xix. <date>Januarij</date>Anno <date>1559</date>. <persName>Caspar</persName>Brunmylleus. ( Préface de 6 pages.)  Suivent 7 pages de table.  R101.977. Prov.: Gilhofer d Ranschburg, Vienne, 5/11. 1903,6 Kr.  GPB: Berlin.  307  BRUNNER Lienhart  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Köpfel, <date>1530</date>.  Concordantz vnd zeyger der sprüchvnd historien,  aller Biblischen bücher alts vnd news Testa- ments  teütsch registers weisz verfaszt vnd zû- samen bracht.  Durch <persName>M.</persName><date>M.</date>Lienhart Brunner verweser des wort Gots z6  Wormbs.  Truckt mit Keyserlicher gnad vnd freyheit, Bey Wolff  Köpphl! zû <placeName>Straszburg</placeName>, Anno! <persName>M.</persName><date>M.</date>D. XXX.  A la fin: Getruckt mit Keyserlicher Gnad, vnd Frey¬  heyt, in der Hohen Löblichen frey Statt <placeName>Straszburg</placeName>, durch  Wolffen Köpphll. Anno <persName>M.</persName><date>M.</date>D. XXX.  In- fol., car. goth, 2 col, 256 ff. non ch., sion a-2, A-T, titre  courant, réclames, de nombreuses initiales à fig. et init. ornées et goth.,  titre encadré, en haut, génies nus entre des colonnes; des deux côtés, des  génies jouant et grimpant sur des colonnes, quelques uns ont des instru¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
