<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>PER IOSIAM RI-! helium, Anno  Salutis humanae! M. D. LXVIII. Mense! Maio.  In-80, car. ital., 11 ff. non ch., 262 p. ch., 5 ff. non ch.( Index  à 2 col.), titre courant, réclames, initiales ornées.  Au verso du titre: TYPOGRAPHVS! Lectori S....— Datum  ex officina nostra Anno salutis 1568.( 1 page.)  fol. a 2a non ch.: AD ADAMVM CA-]ROLVM REGIVM CON¬  siliarium, Ioannis Sturmij! Praefatio,( 4 p.)  fol. a 4a non ch.: ALDI P. M. AD AN- DREAM NAVGERIVM,  PATRICIVM Venetum, compatrem suum, in li- bros de  arte Rhetorica Praefatio,( 15 p.)  R101654(t). Prov.: Bibl. F. A. Menke, Brême, 1873. Notes mes.  Au milieu du titre:« Ex haereditate me habet Orth. Schultes...  Bremensis, <date>1656</date>25 Junii.»  Au- dessous:« Ex liberali donatione me possidet <persName>Iohannes</persName>Blume  Anno <date>1664</date>.» A l’ extérieur du Ier plat, la justice personnifiée avec glaive  et balance; à l’ extérieur du dernier plat, Lucrèce avec la légende: Casta  tulit magnam forma Lucretia laudem facta. Rel. anc.  Bibl. St. Guillaume, Strasbourg. GPB: BU <placeName>Kœnigsberg</placeName>, Mar¬  bourg.  528  CICERO  Strasbourg, J. Rihel, 1569. ( Vol. L.] M. T. CICERONIS ORATIONVM VO-] LVMINA  TRIA.! POST POSTREMAM NAVGERIA- nam,&amp; amp; Victorianam  correctionem emendata à IOANNE STVRMIO. Omnia&amp; amp;  paginarum,&amp; amp; uersuum numero atque lon- gitudine Aldi¬  nis respondent. ACCESSIT HVIC EDITIONI ELEN- chus  uariarum lectionum.  Marque typ. de Iosias Rihel.( HEB, Planche XXXI, No 8;  Silvestre, N° 821.)  Au- dessous: Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo ad annos  decem.( Verso blanc.)  A la fin, avant l’ Elenchus: <placeName>ARGENTORATI</placeName>PER Io- siam  Rihelium. ANNo M. D. LXIX.  In-8°, car. ital., 17 ff. non ch.— 305 ff. ch.— 19 ff. non ch. ( Index et Elenchus), dernier f. blanc, titre courant, réclames, initiale à  fig. F, le reste initiales d’ attente.  fol. a 2a: Préface de Jean <persName>Sturm</persName>au prince Guillaume, duc de  Gueldre.( 10 p.)  fol. a 7a: Librarivs.  fol. a 8a: LEONI X. PONTIFICI MAXIMO ANDREAS NAV¬  GERIVS,( 14 p.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
