<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="160403685">Menradus</persName>! Moltherus! S. D...—  Spirae! Nemetum. Idibus Fe-[bruarii, Anno à Jesu! nato.  M. D. XXIX,( 6 pages.)  indic. du prix.  E121795. Prov.: Recteur Müller, Quedlinbourg, 15/ V. 1889, sans  GPB III, 169: Munich, <placeName>Vienne</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Kiel, <placeName>Königsberg</placeName>. 34  ALCUINUS  Strasbourg, P. Schäffer, 1530.  DE TRINI- ITATE AC MYSTE] RIIS CHRISTI, ALCUINI] LE¬  VITAE LIBRI TRES.Sunt in his pleraeque certo et clare  definita, quae hoc potissimum! seculo, non sine fidei con  tumelia, in dubium! uocantur.  D. <persName>CAROLO</persName>IMPE-] RATORI DICATI.  Anno. M. D. LXXX.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD PETRVM] SCHEFER, ET Jo¬  <persName>HANNEM</persName>APRONIANVM, SOCIOS.] <persName idref="194852091">KALENDIS</persName>MARTIIS.  M. D. XXX.  in-8°, car, rom., 67 ff. non ch., sign. a- i, titre courant, réclames,  notes marg.  Fol. a 24: KAROLO Imperatori Avgvstiss.... humilis  Leuita Alcuinus...  E 141152. Prov.: Rosenthal, Munich, 21/ x. 1884, 4 M.  GPB III, 176: Munich, <placeName>Vienne</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Münster, <placeName>Königsberg</placeName>. 35  ALEANDER Hier, Voir: ELEMENTALE INTRODUCTORIUM,  C115145.  <persName idref="034716254">ALEXANDER Trallianus</persName> Strasbourg, R. Guedon, 1549.  <persName>ALEXANDRI TRALLIANI</persName>MEDICI] ABSOLVTISSIMI LIBRI  DVODECIM, Razae de Pestillentia libellus. Omnes nunc  primùm de Graeco accuratis- sime conuersi, multisque in  locis restituti&amp; amp; emendati, per Joannem Guinterium  Andernacum D. M.  Marque typ. de R. Guedon.( H&amp; amp; B. Planche XXXIV, n° 1.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Ex officina Remigii Guedonis.) Anno  M. D. XLIX,( Verso blane.)  A la fin: REMIGIVS GVEDON] <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDE- BAT  PRIDIE IDVVM MARTII, ANNO 1549.  Au- dessus: même marque typ. qu’ au titre.  in-80, ear. rom., 24 ff. non ch., 662 pages ch.— 1 f. blanc; titre  courant, notes marg., init. ornées C, A, E, P, H, Q, G.  Fol. A 2a non ch.: AD <persName>THOMAM CRANMERVM</persName>ARCHIE¬  PISCOPVM CANTVA]RIENSEM... <persName>JOANNIS GVINTERII</persName>ANDERNACI  PRAEFATIO...— <placeName>Argentorati</placeName>Idus Martias.( 18 pages.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
