<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>39</date> Note mes, au haut du f. 2a non ch.:« Bibliothecam P. P.  Francisc. Ambergae.»  Schmidt IV, p. 17, N° 7: B M <placeName>Colmar</placeName>et Jadis Bibl. de <placeName>Stras¬</placeName> bourg, Incun. N° 326.  64  <persName idref="06772180X">ANGELUS CLAVASIO</persName>DE  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1520.  Summa Angelica de casibus conscientie; cum multis  vtilibus et valde necessarijs ad ditionibus nouiter insertis.  SEBASTIANI BRANT Rhapsodia, in elucubrationem  Angelicae Summae.( 7 distiques.)  Au- dessous: Kalendis Martijs. Era Christi. Anno. M. D.XX.  Verso blanc.)  A la fin:... diligenter reuisa denuo: ac emenda ta: Ab  egregio viro Doctore Sebast. Brant. Jmpensis prouidi  viri <persName>Joannis Clavasio</persName>Knoblouch. Ciuis Argentinensis, impressa.  Finit feliciter. Anno domini, 1520, Die vero, 14. Martij. ( Verso blanc.)  in- fol. car. goth., 2 col., 14 ff. non ch. CCXLVIII ff. ch., titre  courant, init. ornées, titre rouge et noir, encadré: au haut, un masca¬  ron, de la bouche duquel sortent deux cordons, auxquels sont enfilés  des boules ou des perles qui passent par la gueule des deux mons¬  tres à queues de poisson; de chaque côté un génie ailé, tenant aussi  le bout d’ un cordon attaché à un bouquet; les deux bandes latérales  sont composées d’ ornements, celles d’ en bas est formée d’ armes di¬  verses, des cuirasses, des épées, un casque etc.  Fol. 2a non ch.: Epistola Tormeli et réponse d&amp;#x27;Angelus de  comme dans les éditions précédentes. * R10.215. Prov.: M. Spirgatis, Leipsic, 26/ II. 1894, 3 M. 30.  Schmidt VII, No 195: BM <placeName>Strasbourg</placeName>et Jadis Bibl. du Sémi¬  naire protestant de <placeName>Strasbourg</placeName>.  65  ANSUCHEN  <placeName>Strasbourg</placeName>,  <date>1578</date>.  Unterthänigs Schrifftlichs Ansuchen vud Suppliciren  An Seine FürstlicheDurchteuchtigkeyt, als General  Gu- bernatoren&amp; amp; e. Und die Herren des Raths Ge- mevner  Niderländischen Ständ, Von den Einwonern vnd Land¬  sassen der Niderlanden, welche Protestiren vnd bedingen,  hinfortan nach der Reformation des Evangelij zule ben:  beschehen, den zwey vnd zwantzigsten Junij, <date>1578</date>.  Ausz Frantzösischem treulich inn Hoch Teutsch ge¬  bracht. Psal. 2. Erudimini qui judicatis terram.  Getruckt zu Straszburg.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
