<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Sixte</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1586</date>.  Judith, Ein schöne Hi- story, in Spyls weisz für  die Augen gestelt, Wie man in Kriegsleüffen, be- sonders  so man von wegen der ehr Gottes ange <placeName>-</placeName>fochten würt,  vmb hêlff zu Gott dem! Herren flehend râffen soll.  Gravure sur bois: Judith devant le lit de <persName>Holopherne</persName>, auquel elle  vient de couper la tête, qu’ elle tient dans sa main gauche, dans sa main.  droite elle tient le glaive, elle parle à une femme de sa suite, qui tient  un sac ouvert pour y recevoir la tête, au fond une ville.  Durch Xystum Betuleium, Augustanum.  A la fin: Gedruckt zû <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName><placeName>burg</placeName>jm Jahr M. D.  LXXXVI.( Verso blanc)  In-8°, car. goth., 64 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>H, verso du dernier f.  blanc, réclames.  Au verso du titre: Die Nammee der Personen in diser  Tragedi.  Fol. A 24: An ein Junge Bur <placeName>-</placeName>grschafft.( 24 distiques.)  Fol. A 3a: Vorrede diser Tragedi,( 20 distiques.)  R100.217. Prov.: Don de Babette <persName>Bordérieux</persName>, <placeName>Sélestat</placeName>; <date>1871</date>.  Au bas du titre: Daniel Widenman.  206  <persName idref="136226116">BLONY Nicolaus</persName>( de). Voir: NICOLAUS DE <persName idref="136226116">BLONY Nicolaus</persName>.  BLUTHANDEL Geistlicher, Voir: HUTTEN Ulr., 1525.  BOCATIUS seu Boccasius. Voir: BOCCACCIO.  BOCCACCIO Giovanni  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, <date>1519</date>.  Cento NouellaHundert neuwer Historien die in  einem grossen sterben zu florentz gesagt wurden, von  etlichen kürtzweiligen menschen die da vsz der stat hin  vff das land fluhen ir leben zû erretten vnd da ir ordnung  machten ein küng vnder in der zû gebieten het was zû  fröden dient, vnd ist wol beglimpfet.  Au <placeName>-</placeName>dessous, gravure sur bois: au fond une ville au bord de la mer,  au premier plan une campagne avec une société de 3 jeunes gens et de  8 jeunes femmes, qui s’ entretiennent.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt vnd loblichen volendet in der kei¬  serlichen stat <placeName>Straszburg</placeName>, an vnser lieben! frawen abent  der verkündung Durch Jo! hannem grüninger. Jm iar Fünff¬  zehen <placeName>-</placeName>hundert vnd Nünzehen.  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., COXXXVI ff. ch. à deux colonnes, titre cou¬  rant, de nombreuses petites initiales ornées. Chaque chapitre est précédé  d’ une gravure, en tout 176, mais beaucoup reviennent plusieurs fois, de  sorte qu’ il n’ y a que 82 différentes. L’ exemplaire de <placeName>Berlin</placeName>, que Schmidt  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
