<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>CALVIN</persName> ( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName>), <date>1584</date>.  Der Heylig Brotkorb Der H. Römi- schen Reliquien,  oder Würdigen Heylig- thums procken: Das ist, <persName>JOHAN¬ NIS CALVINI</persName> Notwendige vermanung, von der Papisten  Heyligthum: Darausz zusehen, was damit für Abgötterey  vnd Betrug getrie- ben worden, dem Christlichen Leser  zu gute verdeutscht.  Même gravure qu’ à l’ édition de <date>1583</date>.  Gedruckt zu Christlingen, Bey Vrsi- no Gutwino, <date>1584</date>. ( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 24 ff. non ch( Préface de Eysenberg et vers de  Fischart, 86 ff. ch., 2 ff. non ch.( Index), tître courant, réclames, init.  ornées, titre rouge et noir.  Réimpression exacte de l&amp;#x27;édition de <date>1583</date>, à l’ exeption que le mot  Heilig est toujours écrit avec y.( Heylig).  R102.481. Prov.: J. Bensheimer, <placeName>Strasbourg</placeName>, 16. VII. 1879, 12M.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Halle</placeName>BU.  415  275  <persName>CALVIN</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName>), <date>1590</date>.  Der Heilig Brotkorb! Der H. Römi- schen Reliquien  oder Wür- digen Heiligthumhs(!) Pro¬ cken: Das ist,  <persName>IOANNIS CALVINI</persName>Notwendige vermanung, von der Pa¬  pisten Heiligthum: Darausz zusehen, was damit für! Ab¬  götterey vnnd Betrug getrieben worden, dem Christlichen  Le- ser zu gute verteutscht.  Sampt beigethanen Wunders Wundern inn der Statt  Rom.  Même gravure qu’ aux 2 éditions précédentes de <date>1583</date>et <date>1584</date>.  Getruckt zu Christlingen, bei Vrsi- no Gutwino, <date>1590</date>. ( Verso blanc).  Au verso du dernier f.: ANNO(Vignette)! M. D. LXXXX.  In-8°, car. goth., 24 ff. non ch., 85 ff. ch., 3 ff. non ch.( Index)  et 91 pages ch, pour les Mirabilia Vrbis <placeName>Romae</placeName>— 2 ff. blancs, titre  courant, réclames, init, ornées, titre rouge et noir.  Réimpression de l&amp;#x27;édition <date>1583</date>en plus: MIRABILIA VRBIS  ROMAE. Das ist: Die wundersa- me verwunderliche  Wun- der, so in der Stat Rom dem gros- sen Römi¬  schen Binnkorb zufinden, mit erzehlung derselben Zellinen  vnd Hülinen...— M. D. LXXXX.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
