<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Henricus Stromerus</persName>Aur¬  bachius, Doctori Medicine, Senatori urbis Lipsicae.  R 101.185. Prov. inconnue.  GPB. BN <placeName>Berlin</placeName>, B U <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>, Kiel, Kœnigsberq.  Bibliographie de Cruciger( Creuziger): Schottenloher I. No 3492-  3502.  598  CRUCIGER Caspar  Strasbourg, Cr. Mylius, 1542.  IN EPISTO LAM PAVLI AD TIMOTHEVM priorem Com¬  mentarius, dictatus in Schola Vuitenbergensi, per Doc¬  torem Casparum Crucigerum. ITEM BREVIS ET FAMI¬  LIARIS IN EPISTOLAM Pauli ad Titum expositio. Autore D.  Iodoco Vuillichio.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>M. D. XLII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD CRA TONEM MYLIVM AN.  M. D. XLII. MENSE IANVARO.  In-8°, car, rom., 8 ff. non ch., 319 p. ch., titre courant, réclames,  initiales à fig. B, P.I, S, I, V au commencement des chapitres; au  verso du dernier f, marque typ. de Mylius,( H&amp;amp; B, Planche XXVIII,  n° 11; Silvestre, N° 1266)  R101486. Prov.: Eug. Stoll, <placeName>Fribourg</placeName>en Br., 13/ V. 1898;  2 M. 50. Au verso du titre: timbre de la BU de <placeName>Fribourg</placeName>.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Gœttingue</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  599  CRUCIGER Caspar  Strasbourg, Cr. Mylius, 1546.  IN EVAN GELIVM IOHAN <persName>NIS APOSTOLI</persName>Enarratio Cas¬  pari Cru- cigeri, recens edita.  Marque typ. de Mylius.( H d B, Planche XXVII, no 5; Silves-  tre, N° 1264.)  Au- dessous: <placeName>ARGENTORATI</placeName>apud Cratonem Mylium.  ANNO M. D. XLVI.( Verso blanc.)  Au verso du dernier f. autre marque typogr. de Mylius.( H&amp;amp;B,  Planche XXVIII, n° 11; Silvestre, N° 1266.)  In-8°, car. rom., 8 ff. non ch.( Préface), 879 p. ch., titre courant,  réclames, notes marginales, initiales à fig. E, LL, H, C, E, I, PT,  S, M, D, 9, A au commencement des chapitres.  fol. 2a: Préface de l’ auteur au prince Maurice, duc de Saxe. ( 14 pages.)  R 101187. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg, <date>1871</date>. Au recto du  titre note mss.: <persName>Abrahamus</persName>Bachmeir Wembdingensis.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, B U <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>. 600  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
