<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02727229X">CORNELIUS NEPOS</persName>. Voir:.  CORNUCOPIAE Voir: <persName>PEROTTUS Nicolaus Antonius</persName>.  <persName>CORVINUS Antonius LOCI</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Köpfel, <date>1537</date>.  COLLO- QVIORVM THEO-] logicorum Libri duo, in co¬  mo- dum Theologiae candida- torum, Jam primum œditi,  per <date>M.</date>Antonium Coruinum.  Quintilianus...( 5 lignes.)  Cum priuilegio Caesareo.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD Vuolffgangum Cœphaleum  ANNO <date>M.</date>D. L XXXVII.  Au verso du f. blanc suivant, marque typ. de W. Köpfel.( He  B, Planche XVIII, No 9; Silvestre, No 1018.)  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch. dont le dernier blane, 123 ff. ch.,  titre courant, réclames, notes marginales, titre encadré,( H eB. Plan¬  che XIX, N° 15).  fol. A 2a non ch.: Ad... Philippum Hessorum Landgrau¬  ium... Elogion Helij Eobani Hessi.( 14 distiques.)  fol. A 3b:.. Cattorum Principi Philippo...— Ex Vui¬  cenhusio tuo. Anno <date>M.</date>D. XXXVII.! Coruinus. ( Préface de 9 pages.)  R101769. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 24/ XII. 1890,8M.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>, <placeName>Marbourg</placeName>.  Bibliographie de Corvinus: Schottenloher I, N° 3242- 3282. 589  395  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Köpfel, <date>1537</date>.  <persName>CORVINUS Antonius LOCI</persName> IN EPISTOLAS ET EVANGELIA, quae dominicis  diebus ac in diuorum ferijs per totius anni cireulum legi  consueuerunt, ita annotati, ut uel commentarij uice esse  possint, nunc primum pub- licati.  <persName>Antonio Coruino</persName>Autore.  ADIECTA EST <persName>PHILIPPI Melanthonis</persName>de officio conciona¬  toris dissertatio.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud Vuolffgangum Cæphaleum.  Au verso du f. blanc suivant, marque typographique de W. Köpfel. ( HEB, Planche XVIII, N) 8; Silvestre, N° 559.)  In-80, car. ital. et goth., 79 ff. ch. et 1 f. blanc, titre courant,  réclames, notes marginales.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
