<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT <persName>Iosias Rihelius RINI FILIO Francisci</persName>.  M. D. LXIII.  In-8°, car. ital. et grecs, 56 ff. non ch., dont les 2 derniers blancs,  131 ff. ch., et 82 ff. non ch., titre courant à l’ exception du texte grec,  réclames, initiales ornées I, 0, le reste initiales d’ attente.  fol. aa 2a non ch.: IOANNES STVR-]MIVS STANISLAO SEVE¬ &amp; amp; Andreae filio Boneris patrueli¬  bus Polonis S. P. D...— <placeName>Argentorati</placeName>decimo Calen. April.  Anno M. D. XLI.( 4 p.)  fol. aa 4a non ch.: IOANNES BAPTI- ISTA EGNATIVS VENE¬  TVS MAR- CO MOLINO PATRITO OR- natissimo, <persName>Aloisii Marci</persName>D.  Procurato- ris filio. S. P. D.( 5 p.)  fol. aa 6b non ch.: EGNATIVS STVDIOSIS,( 5 p.)  fol. A 1a: ERASMVS ROTERO! DAMVS ORNATISSIMO IACO¬  Bo! Tutori, inclytae ciuitatis Antuerpiensis! Pensionario.  S. D...— Louanij, quarto Idus Septem- bresAnno  M. D. <date>XIX</date>.( 4 p.)  R101662. Prov.: Ed. Zahn, <placeName>Hirsau</placeName>, 9/1x. 1886,4M.  A l&amp;#x27;intérieur du 1er plat: Anno salutis humanae <date>1602</date>et <date>1605</date>,  Gabriel Braur, Alumnus Bebenhusanus; en bas Ioh. Paulus Engel.  Au recto du dernier f. blanc:« <persName>Heinrich</persName>Zahn», au dessous:« Om¬  nia conando docilis solertia vincit, puis en allemand: Lust und lieb zum  ding macht alle müh u. arbeitt ring, au verso notes mss. A l&amp;#x27;extérieur  du Ier plat, en haut:-I. S. S.», en bas 1568.  BN <placeName>Paris</placeName>, Rés.* E. 654; BM Strasbourg 1314.  522  CICERO  Strasbourg, J. Rihel, 1564.  In hoc uolumine continentur: RHETORICORVM ad  C. Herennium! Libri IIII. M.T. CICERONIS de Inuentione  Lib. I.EIVSDEM de Oratore ad Quintum fratrem Lib. III.  De claris Oratoribus, qui dicitur Brutus, Lib. I. Topica  ad Trebatium. Lib. I.! Oratoriae partitiones L. I.! De op¬  timo genere Oratorum Praefatio quaedam. Post Naugeria¬  nam&amp; amp; Victorianam correctionem emendati à IoAN. Sturmio.  ALDINAE PAGINAE IN MARGI- nibus notatae sunt. Index  rerum memorabilium quae toto opere continentur, per  ordinem! Alphabeti.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo ad annos octo.  ANNO M. D. LXIIII,( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
