<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Philips</persName>! von Kettenheim der Meyster  vnnd der Rhat... Thun hiemit kundt...  R. 75. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, 10. IV. 1895. Notes mss.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>München</placeName>SB, <placeName>Göttingen</placeName>UB.  119  <persName idref="12815084X">AVENARIUS Johannes</persName><persName>Johannes Bochmerus</persName> Strasbourg, B., 1591.  D. <persName>JOHANNIS WUNSTIO Jobin</persName>AVENARI PRAECATIO-] NES SACRAE IN  SINGV- LOS SEPTIMANAE DIES) distributae,&amp; amp; vario con¬  scri- ptae carmine à] M. ANDREA WIMPINATE,  ECCLESIAE CHRI- sti apud Bischofshemianos in Greich- goia  pastore.  Lucae 18.( 1 ligne en car. grecs.)  Marque typ. de B..( H&amp;amp; B, Planche XXXVIII, NO 10, mais  sans l’ encadrement.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Apud Bernhardum Jobinum. Anno  M. D. XCI.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 60 ff. non ch., sign. A- H, réclames, initiales  ornées E., M., titre en rouge et en noir, encadré de simples lignes,  toutes les pages ont l’ encadrement du titre.  fol. A 2a:.. PRINCIPI, DO MINO JOANNI, COMITI PA¬  LATINO RHENI, DVCI BAVARIAE... <persName idref="224316958">Andreas Wunstius</persName>! Wim¬  pinensis...- Bischofshemij Graichgojae! Calend.: Januarij.  Anno 1591.( 5 pages.)  R 101996(1). Prov.: Rud. Hönisch, Leipsic, 2. VIII. <date>1917</date>; 18M.  Notes mss. A l’ intérieur de la couverture: <persName>Johannes Bochmerus</persName> Pastor, anno 1694; avant le titre, 2 ff. de garde avec des prières mss.  120  AVERROIS, De simplicibus medicinis. Voir; SERAPION, De sim¬  plicibus medicinis. Strasbourg, <persName>G. Ulricher</persName>, <date>1531</date>.  AVISAMENTUM de concubinariis. Voir: WIMPHELING, Avi¬  samentum, 1507.  AVITUS Alcimus  Strasbourg, J. Grüninger, 1507.  ALCIMI AVITI VIENNEN] SIS EPISCOPI POETAE CHRIS¬  TIANISSIMI LIBRI VI. De origine mundi De originali peccato  De sententia dei! De diluuio mundi de transitu <persName>Maris Rubri</persName> De Virginitate.  Marque typ. de J. Grüninger.( H&amp; amp; B Planche I, No 3.)  A la fin: Foeliciter impressum Anno virginei par! tus  MCCCCC. vij. feria quinta post Bartholomei.( Verso blanc.)  67  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
