<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>,  Schmidt VIII, N0 38: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 300,  Wien, Halle.  57  <persName idref="028786696">ANDRELINUS Publius Faustus</persName><persName>ANDRELINUS P. Faustus</persName> Strasbourg, M. Schürer, 1512.  <persName>Fausti Andrelini</persName>Aegloga moralissima. Eiusdem Hecatodis¬  tichon.! T. O.  A la fin: <placeName>Argentorat</placeName>. Ex Aédibus Schu- rerianis Mense  Nouembri. Anno M. D.XII. REGNANTE IMPERA- TORE  CAESARE MA XIMILIANO.! F. AVG.( Verso blanc.)  in-4°, car. rom., 14 ff. non ch., sign. A– O, titre courant, initiales  d’ attente.  Fol. A2a: <persName>Fausti Andrelini</persName>Foroliuiensis Poetae! Lau¬  reati, Regiique ac Reginei, ad Chri- stianissimum atque  inuictissimum Francorum regem Ludouicum duodeci¬  mum. Aegloga...( 6 ff.)  Fol. B4a: PVBLII <persName>FAVSTI</persName>ANDRELINI!... Hecatodisti¬  chon. Ad prae! stantem virum <persName>Joannem</persName>Ruseum generalem  Questorem Regium! promeritissimum...( 7 ff.)  R 101.840 Prov.: Bibl. Böcking. Notes mss.  Schmidt VIII, No 86 donne le titre en majuscules et n’ a pas  les lettres T. O.  BM Colmar; GPB IV, 7621: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>,  <placeName>Königsberg</placeName>.  58  <persName idref="028786696">ANDRELINUS Publius Faustus</persName><persName>ANDRELINUS P. Faustus</persName> Strasbourg, M. Schürer, <date>1517</date>.  <persName>FAVSTI</persName>ANDRELINIForoliuiensis Poetae Laureati  at- que Oratoris clarissimi Epi- stolae prouerbiales&amp; amp; mo  rales longe lepidissi- mae nec minus sententiosae.  EX SECUNDA RE-COGNITIONE  A la fin: <placeName>Argento</placeName>rati ex aedibus <persName>Mathiae Schurerii Rhenanus</persName> Selestatini, Mense Junio. Anno.! M. D. XVIl.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 14 ff. non ch., sign. Aa- Cc, titre courant, titre  encadré comme No 29.  Au verso du titre: Beatus, Hieronymo Gebui¬  lero Selestati bonas literas profitenti. S....— Selestati.  pridie Calendas septem bris. Anno. M. D. VIII.  Fol. Aa 2a: Epistola nuncupatoria.! illustri  Franciae Cancellario, <persName>Joanni Ganay</persName>de Mecoenati suo,  felicitatem....  R101.841 Prov.: Don de la BM Hambouro, 1871. Notes mes.  Schmidt VIII, No 215: Bibl. cantonale Aarau. GPB IV, 7638:  <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, Kiel.  4  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
