<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XII</date><date>M. D. XXII</date>XIII.  Die. IIIl. Men sis Maii.  A la fin: ARGentinae Mense Februario. <date>M. D. XII</date><date>M. D. XXII</date>D.XVI.  Au- dessous: Armoiries de Bebel.  In-4°, car, rom,, 14 ff. non ch., CLXVIII ff. ch., titre courant,  les lignes des pages sont numérotées par dizaine, 10, 20, 30, 40, en tout  42 à 43 lignes.  Au verso du titre: Ad... Principem Vdalricym Vuirten¬  bergensem... Epistola <persName>Henrici Bebelij</persName>...— Ex Tubinga  quarto Idus lulias. M.CCCCC.( 3 pp.)  Fol. B- C: Index Commentariorum,( 4 col.)  RI01.015(5). Prov.: BN Munich, 11I. 1877; sans indic. de prix.  Rel, anc. BN Paris, Rés. Z. 3096; Schmidt VIII, No 179; Bibl.  St. Guillaume, Strasbourg; GPB. <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, Greifswald. Zapf,  Bebel p. 124- 127.  174  <persName idref="035011351">BEBELIUS</persName>Henricus, Ars condendorum carminum. Voir: <persName>HEN¬ RICHMANN</persName> Iacobus, Grammaticae Institutiones <date>1517</date>.  <persName idref="035011351">BEBELIUS</persName>Henricus  Strasbourg, H. Morhard, <date>1522</date>.  ARS VERSIFICAN! DI, ET CARMINVM CONDENDO- I rum,  Cum quantitatibus syllabarum <persName>Henrici Bebelij</persName>Iustingensis,  Poetae Laureati.  Haec omnia denuo emendata sunt diligentissime, per  authorem ipsum! Cum additione nouissima plus quam  ducentarum dictionum, maxime graecarum, quae in usu  sunt apud lati- nos poetas, Ex Tubinga Pridie Calen¬  das Iulias. Anno <date>M. D. XII</date><date>M. D. XXII</date>.  Hexastichon Ioannis <persName>Hyphantici</persName>Vuissenhornensis,! in  absolutissimam traditionem Versi- ficandi artis. ( 3 distiques.)  DICTIONES GRAECAE, QVAS habet opusculum insertas,  cum elegantissimis characteribus&amp; amp; apicibus, accentiun¬  culis siue uocum moderamentis, quae in alijs impressio¬  nibus non reperies.  <persName>Alexandri Brassicani</persName>,( 2 distiques.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD HVLDE- richum Morhar¬  dum, Mense Nouemb. Anno! <date>M. D. XII</date><date>M. D. XXII</date>.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
