<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>CHRYSOSTHOMUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, <date>1514</date>.  Ein tröstliche predig Sant iohanns! Chrisostomi, ge¬  nante(!) mit dem guldin mund. von dem, das kein mensch  geletzt, mag werden dan von im selbs.  A la fin:... vnd ist getruckt in der loblichen freien  stat <placeName>Straszburg</placeName>, durch Grü ninger. Jm iar der  geburt Christi. M. d.xiij. vff vnser Frawen liechtmesz  abent.  Marque typ. de <persName>J. Grüninger</persName>,( HE B, Planche I, n° 4.)  In- fol., car. goth., <date>XVIII</date>ff. ch., 2 col,, titre courant, initiales  D, I A, V, N. Bel encadrement du titre: au haut un feston attaché  à une sorte d’ écusson sur lequel se trouve le titre; à droite en haut,  buste de la Vierge avec l’ enfant Jésus, au-dessus de la Vierge un ange,  plus bas une fontaine sortant d’ un rocher et coulant dans un bassin,  au-dessus du rocher 2 aigles et un cigne au-dessus de la fontaine; au  bas à gauche S. Jean assis, occupé à écrire, devant lui un aigle. Au  verso du titre une autre gravure, représentant une forêt, à droite une  femme drappée, vers le milieu un chasseur sonnant du cor, à gauche un  homme barbu, nimbé, entrant en rampant dans une cabane.  fol. 2a. Dem Edlen... Herrn <persName>Iohans</persName>Bock von <placeName>Gerszheim</placeName>,  ritter der loblichen vnd hoch von got begabter stat <placeName>Strasz¬</placeName> burg Stett- meister meinem günstigen lieben herren. Em¬  büt ich Jacob wimphelling der heiligen geschrifft licentiat  meinen willigen dienst...— Datum Freiburg vf den letsten  tag des monats May von Cristus geburt, tausent fünffhun¬  dert vnd neun Jare.  R10.093. Prov.: Bibliothèque de <persName>Charles</persName>Schmidt avec son ex¬  libris et une note de sa main que l’ encadrement du titre se retrouve aussi  chez Geiler: Evangelia und Vsslegung fol. 74b et que fol. XVII est  marqué par erreur XVI.  2 ex. R 10.092. Prov.: Librairie Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 9.11.1887;  30 M.  Schmidt I, No 132; BM <placeName>Sélestat</placeName>et son exemplaire que possède  maintenant la BN de <placeName>Strasbourg</placeName>R 10.093; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>No 54;  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU Gettinque.  477  315  <persName>CHRYSOSTOMUS</persName>, Contio Ioannis Chrysostomi de  magistratibus,&amp; amp; potestatibus, Voir: NONNUS Panopolitanus,  In evangelium sancti Iohannis paraphrasis Graeca. <placeName>Haguenau</placeName>,  <persName>J. Grüninger</persName>Secer, 1528. R 100.476.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
