<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Dionysius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>M. D. XX</date>, <date>1519</date>.  CONTENTA! IN HOC OPERE] sunt haec.  Catonis praecepta moralia recogni- ta, atque inter¬  pretata ab Eras- mo Roterodamo. Mimi Publiani. Septem  sapientum illustres sententiae. Institutio hominis Chris¬  tiani versi- bus hexametris, per Erasmum Roterodamum.  Isocratis Paraenesis ad Demoniacum Ru- dolpho Agricola  interprete, reco- gnita per Martinum Dorpium. Epicteti  Stoici Enchiridion. Plutarchi libellus de odio&amp; amp; inuidia.  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>Mense <date>Augusti</date>M.D.XIX.  In-4°, car. rom, 56 ff. non ch., sign. A- K, en partie titre courant,  initiale ornée S., titre rouge et noir.  Au verso du titre: Praefatio in Catonem. <placeName>Erasmus</placeName>Rote¬  rodamus. <persName>M. Schürer</persName><date>M. D. XX</date>Io- anni Neuio Hondiscotano Lilianorum  <persName>Louanij</persName>Gymnasiarchae. S. P....— <persName>Louanij</persName>. An no.  <persName>M. Schürer</persName><date>M. D. XX</date>XIIII. Kalen. <date>Augusti</date>.  fol. F 2b: Rudolphus agricola loanni Agricolae suo  fratri S. P.... * R101642, Prov.: J. Windprecht, <placeName>Augsbourg</placeName>, 9/1. <date>1879</date>; 1M40.  Schmidt VIII, No 251: Olim Bibl. Arg. 17. D’ après lui, il v a  au bas du titre: Arg., Schurer impressit. <date>1519</date>. Dans mon exemplaire  le titre est incomplet. Schmidt ne signale pas l’ explicit. GPB: BN  <placeName>Berlin</placeName>.  471  309  CATO <persName>Dionysius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1520.  CONTENTA IN HOC opere sunt haec.  Catonis præcepta moralia reco- gnita atque interprae¬  tata ab! Erasmo Roterodamo.! Mimi publiani. Septem  sapientum illustres sententiae. Institutio hominis Chris¬  tiani uersi.hexametris, per Erasmum Roterodamum.  Isocratis Paraenesis ad Demonicum Rudolpho agricola  interpre! te, recognita per Marti- num Dorpium.  A la fin: <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD IOANNEM] KNOBLOVCHIVM  TERTIO! IDIBVS IVLIAS. ANNO! <persName>M. Schürer</persName><date>M. D. XX</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 54 ff. non ch., sign. A- I, titre courant, titre  encadré, composé de 4 pièces juxta- posées( feuillage).  Au verso du titre: Cato&amp; amp; Musa sermones conserunt lo.  Herwagio Watertingio autore.( 13 distiques.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
