<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>I. Rihel</persName>, <date>1568</date>.  M. T. CICERONIS Brutus, siue de claris Oratoribus  Lib. I.Orator ad Brutum Lib. I.Topica ad Trebatium  Lib. <persName>I. Rihel</persName>Oratoriae partitiones Lib. I.De optimo genere  oratorum, praefatio quaedam.! POST NAVGERIANAM ET VIC¬  TORI- anam correctionem emendati à IOAN. STVRMIO.  Aldinae paginae in marginibus notatae sunt.  Marque typ. de <persName>I. Rihel</persName>.( HeB, Planche XXXI, N° 8; Silvestre,  N° 821).  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo ad decennium.!  M. D. LXVIII.  In-8°, car. ital., 250 p. ch., numérotées de 510- 759( à la suite de  Cicero, De Oratore ad Quintum, <date>1568</date>, R 101.654,( Voir No 527); la  dernière page est numérotée 739 au lieu de 759; suit l’ Index à 2 col., ( incomplet dans mon exemplaire allant de A- M, le reste ainsi que l’ ex¬  plicit manquent), titre courant, réclames, initiales ornées.  Au verso du titre: TYPOGRAPHVS LECTORI.( 1 p.)  R101.654(3) Prov.: Bibl. F. A. Menke, <placeName>Brême</placeName>, <date>1873</date>; la fin de  l&amp;#x27;index, environ 2- 3 ff. manquent. Rel. anc.  525  347  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, J., <date>1568</date>.  M. T. CICERONISALTERVM EPISTOLA- rum Volumen.  Ad T. Atticum.) Ad M. Brutum. Ad Quintum fratrem.  CVM PRAEFATIONE IOAN- nis Sturmij. INDICE ET PAVLI  MANV- tij Annotationibus. Omnia ad uetustorum exem¬  plarium fidem nunc demum dili- gentissime repurgata a  Theophilo Dasypodio Argent.  Marque typ. de Josias.( H dt B, Planche XXXI. NO8;  Silvestre, N° S21.)  Au- dessous: Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo ad an¬  nos decem.! M. D. LXVIII.( Verso blanc.)  In-80, car, ital., 20 ff. non ch., 335 ff. ch., 48 ff. non ch.,( Index  et Scholia Pauli Manutii), réclames, initiales ornées E, Q, et initiales  d’ attente.  fol. a 2a: Ad... IVVE- NEM OTTONEM COMITEM IN Solms,  Dominus in <placeName>Mintzenberg</placeName>&amp; amp; Sonne- waldt...— Argent. 10.  Calend.( Septemb. Theophilus Dasypo- dius Argent.( Préface  de 4 p.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
