<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Lübeck</placeName>.  BN Paris, M13.744. GPB. <placeName>Berlin</placeName>, Bonn, <placeName>Breslau</placeName>, Halle. Gœt-  tinque, Kœnigsbery.  196  BEUTHER <persName>Michael</persName> Strasbourg, <persName>B. Jobin</persName>héritiers, <date>1594</date>.  MICHAELIS BEVTHERI IVRISCON- SVLTI ATQVE HISTO¬  RICI CLARISSIMIIN PVB. CORN. TACITI EO. ROMANI DE  SITV, MORIBVS)&amp; amp; Populis Germanorum.  LIBELLVM COMMENTARII ABSOLVTIS- simi, nostris tem¬  poribus accómodati.  NVNC PRIMVM AUSPICHIS IOH. MICH. BEVTHERI F. I. V.  Doctoris, vnà cum notis ad margi- nem perpetuis, post  parentis obitum in lucem editi. Cum Rerum ac verbo¬  rum Indice.  Marque typographique de <persName>B. Jobin</persName>.( HEB Planche XXXVII,  No 5.) Cum gratia&amp; amp; Priuilegio Caes. Maiest.  <placeName>Argentinae</placeName>Apud Haeredes Bernh. Iobini Anno <date>1594</date>. ( Verso blanc.)  In-8b, car, rom. et ital., 5 ff. non ch., 211 pages ch., 15 ff. non  ch.( Index), titre courant, réclames, notes marginales, initiales à fig. O, H.  Fol. 2a non ch.:... Dn. <persName>IOANNI PHILIPPO KET TENHEIM</persName>A-  Praetorio Dn. ABRAHAMO HELDIO! Consulari DN. <persName>IOSIAE RIHELIO</persName> TREDE- cemuiro...— <placeName>Argentinae</placeName>VIII. Cal. Mart.  Anno... CD.D.XCIIII. <persName>Iohannes Michael Beutherus</persName><persName>Michael</persName> <placeName>Argentoratensis</placeName>I. V. Doctor.( Préface de 4 pages et demie.)  Fol. 4b non ch.: Ab... <persName>IOHANNEM MICHAELEM BEVTHERVM Mindani</persName> ... GRATVLATIO: PETRI FRIDERI I. C.( 16 distiques.)  RI0L777. Prov.: W. Gläser, Lubeck, 20/ XI. 1877; 1 M. 30.  Au milieu du titre, cachet:« Luebeckische Stadt Bibliothek»  et« DUPLUM Ex BIBL. LUBECENSIS».  BN Paris, M. 13.745. GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, Halle,  <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  197  BIBLIA  Strasbourg, W. Köpfel, 1526. ( Feuille de lierre.) T̃s xαλαiα~  xaì  véας&amp; amp; τανα  DIVINAE SCRI- pturae, ueteris nouaeque omnia.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Vuolphium Cephal. An. M. D. XXVI. ( Verso blanc.)  3 vol. in-8°, car, grecs, tître courant.  Vol. I: 4 ff. non ch., 275 ff. ch., initiales à figures O, E et ini.  tiales d’ attente; titre rouge et noir, encadré.( HEB Planche XIX¬  N° 15.) Au verso du dernier f. blanc marque typographique de W. Köpfel, ( H&amp; amp; B Planche XVI, No 2.)  Fol. a 2a non ch.: CHRISTIA- NO <persName>LECTORI IOHANNES</persName>Lo¬  nicerus in Christo yxípetv.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
