<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>14 avril 1534</date>.  R 10.430. Prov: Bibl. Hermanniana, <placeName>Strasbourg</placeName>.  Notes mss.: Hallerus in Meth. Stud. Med. librum hunc  non habet. Non vulgaris hodie liber. Passim continet quae  alibi frustra quaeras: praecipue etiam nomina plantarum  germanica, quae in Mentzelii Lexico polyglotto non reperio  ibi inserenda.  An a Mentelino descendit Schottus, quod insignibus  ejus gentilitiis usus est?  Au milieu du titre: <persName>Johannes Conradus Geblerus Richen¬</persName> villanus me possidet.  Schmidt II, No 144.  305  BRUNFELS Otto  Wittemberg, Cl. Schleich e A. Schöne, 1570.  LoCI omnium ferme Capitum Euangelij sacundum(!)  Matthaeum. Marcum. Lucam.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Io- annem Schottum.! Ot. Br. ( Verso blanc.)  A la fin: Bande d’ ornement, au- dessous: WITEBERGAE Excu¬  debant Clemens Schleich&amp; amp;Antonius Schöne. Ao  M. D. LXX.  In-8°, car. ital., 27 ff. non ch. pour Mathaeus, sign. a- d, 28 ff.  non ch, pour Marcus, sign. a- d, 40 ff. non ch., pour Lucas, sign. a- e,  titre courant, notes marginales, titre encadré, encadrement propre à Schott. ( HeB, Planche IV, No 8.)  Les parties II et III ont un titre spécial, dont charun est encadré  I. LI MARCVM. OTH. BR. Encadrement, au haut, 2 genies  ailés sonnant la trompette, bordures latérales, ornements avec un enfant  nu de chaque côté, bordure inférieure, au milieu écusson avec le mono¬  gramme de Schott, l’ écusson est tenu par 2 griffons. IIl. LOCIIN  LVCAM. OTH. BR. Encadrement: Divers sujets de l’ Ecriture sainte.  R 102.027. Prov.: Hugo Barbeck, Wurebourg, 30/ VII. 1880, 2M.  Réimpression des Loci de Schott qui n’ appartient pas proprement  ici. Je l’ ai pris parce que le titre marque <placeName>Strasbourg</placeName>J. Schott avec son  encadrement, mais en réalité c’ est une impression( Nachdruck) faite à  <placeName>Wittenberg</placeName>par Schleich et Schöne.  306  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
