<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="033914354">HEROLT Johannes</persName>.  DISDORPIUS <placeName>Mauritius</placeName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName>, <date>1588</date> CARMEN DE AVSPICATA FOEDERIS VETUSTI, INTER  TRES PRINCIPES AC POTENTISSIMAS CIVITATES, TIGVRINAM,  BERNENSEM, ET ARGENTINENSEM, renouatione, facta IIl.  Idus Maias, Anno Domini CID ID. XIIC.  AD EARUNDEM CIVITATVM INCLY TISSIMI <persName>SENATORII</persName> ORDINIS VIROS Illustres, Nobiles,&amp; amp; Magnificos, Dominos  suos clementissimos. Ominis fausti&amp; amp; obseruantiae ergo  Scriptum a <placeName>MAURITIO</placeName>DISDORPIO HOLSATO.( Vignette).  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat Antonius Bertramus.( Verso  blanc.)  In-4°, car. ital., 8 ff. non ch., sign. A- B— 3 ff. doubles pliés,  réclames, initiale ornée F.  Au 1er f. double à la fin: Verzeichnus des Inzugs der löblichen  Eydgnosz- schafft zu Straszburg, den 11. Maij, Anno 88.  Au 2me f. double: Glück vnd Heylwünschung Zur Christ¬  lichen... verei! nigung! vnd Bunds Ernewerung, Der dreyen  Weit vnd Hochberümpten Stätt, Zürich, Bern, vnd Strasz¬  burg im Maio disz 88. Jars beschehen... En bas: Getruckt  zu Straszburg, durch Antonium <persName>Bertram</persName>.( Vers allemands,  3 col., Verso blanc.)  Au 3me f. double: AD INCLYTVM <placeName>ARGENTORATVM</placeName>DE RENO¬  VATIONE VETVSTI FOEDERIS, cum Illustrissimis ac poten¬  tissimis Ciuitatibus Heluetiorum TIGVRO&amp; amp; BERNA, Facta  13. Maij AnnoDomini <date>1588</date>.... En bas: Ominis boni&amp; amp;  obseruantiae ergo. F. F.( Vers latins à deux col.)  R102.246. Provenance inconnue.  660  DISTICHA Catonis. Voir: CATO.  DISTILLIERBUCH. Voir: BRUNSCHWIG Hier.  DOCANDER Friedr. Voir: N° 455.  DOLET Etienne  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, 1576  PHRASES] FORMVLAE] LINGVAE LATINAE ELEGANTIO¬  RES, I STEPHANO DOLETO AUTORE. Nunc denuo recognitae.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
