<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>durch Ma! thiam Hupf¬  avec celle du titre; au verso du titre, la sainte Vierge avec l’ enfant  in-4°, car. goth., 14 ff. non ch., sign. a- c, init. à fig. D; 8 gravures  Jésus sur les bras, à ses pieds deux anges en prière, fol. b 4b; deux  anges debout, tenant la sainte robe.  N° 921), 11/ VI. 1879; 12 M. * R 100538. Prov.: K. Th. Völcker, <placeName>Francfort s.</placeName>M.( Catal. 68,  Schmidt, V, No 98: Munich.  <persName>ADELPHUS Joh</persName><persName>ADELPHUS Johannes Mundinus</persName><persName idref="030060885">ADELPHUS Johannes</persName>. Historia von Rhodis, <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Flach, <date>1513</date>.  Voir: Caoursin Guillaume, R 10.082.  <persName>ADELPHUS Joh</persName><persName>ADELPHUS Johannes Mundinus</persName><persName idref="030060885">ADELPHUS Johannes</persName> ! De omnibus humani corporis! interioribus  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Flach, 1813.  menbris(!)! Anathomia.  A la fin: Impressit <placeName>Argentine</placeName>Martinus Flach! Anno  domini. M. D. Xiij.  in-40, car. goth., 40 ff. non ch., sign. A- K, titre courant, notes  marginales, initiales ornées et initiales d’ attente.  Au- dessous de l’ explicit: grav. sur bois, homme nu, le torse ouvert,  entouré des signes du zodiaque.  Traité d’ un médecin <placeName>italien</placeName>du <date>14e siècle</date>, publié par <persName>Adelphus</persName>.  Au verso du titre: <persName idref="030060885">Joannes Adelphus</persName><persName>Adelphus</persName>! Physicus Egregio  Leonardo Apothecario Medico expertissimo, apud Basi¬  leam, Amico Unico et dilecto...— Ex <placeName>Argentina</placeName>, ipso die  beatorum martirum testium christi,... Anno... Millesimo  quingentesimo Tredecimo.  R 100618. Proo.: BN Munich, 19/ VI. 1877; 1 M.  Schmidt, VI, p. 28, No 38.  <persName>ADELPHUS Joh</persName><persName>ADELPHUS Johannes Mundinus</persName><persName idref="030060885">ADELPHUS Johannes</persName> Sequentiarum! luculenta interpretatio:! nedum scho¬  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Enobloch, <date>1513</date>.  lasticis, sed! et ecclesiasticis cogni! tu necessaria: per  Jo an. adelphum phy sicum Argentinensem! collecta.  Anno domini: M. D. XIII.  in-4°, car. goth., sauf la préface qui est en car, rom., CXXXVI  ff. ch., titre courant, notes marginales, fol. IIla: grande initiale G  dans laquelle est représentée la mort de la sainte Vierge; titre encadré  par J. <persName>Wechtelin</persName>, de chaque côté un arbre, sur chacun des arbres  un homme sauvage; sur la bordure supérieure deux petits génies nus,  dont celui de gauche prend l’ homme avec un lacet, tandis que celui  de droite tire sur l’ homme de droite avec une flèche; au bas, un écu  avec l’ aigle impérisle; sur une banderole qui s’ enroule en passant  derrière l’ écu avec l’ inscription: cum privilegio imperiali.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
