<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="161166199">BALDUS Elias</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1592</date>.  Straszburgischer Augu- stus. Oder, Beschreibungen  desz Jhenigen, so sich in dem Straszbur- gischen Kriegs¬  wesen, beedes ausser vnnd inner! der Statt, zwischen  den Straszburgern dem! New postulierteñ Bischoff von  Brandenburg, Brüderhöfischen, vnd dem Cardinal von Lot¬  ringen, von dem 26. Julj an, den Monat Au- gustj hin¬  durch, nach dem Newen Kalender zu rechnen, dises <date>1592</date>.  Jahrs, Denckwürdiges! begeben vnd verlauffen! hat.  Ausz Glaubwürdigen Schrifften, so nicht allein von  Straszburg, sondern auch ausz andern Orthen, an vnder¬  schidliche Herren vnnd Gûte! Freund geschriben worden,  Trewlich, ohne einichen Affect, zusamen gelesen,! Durch  <persName>Eliam Baldum</persName>Freystadiensem, vnnd in den Truck ver¬  fertigt.[ ANNO M. DXCII.  In-4°, car. goth., 6 ff. non ch., sign. A, réclames.  Les caractères des 4 premiers ff. sont beaucoup plus grands que  ceux des deux derniers.  R. 102.250. Prov.: Noiriel, <placeName>Strasbourg</placeName>, 8. 10. <date>1882</date>, 10M.  126  BAPTISTA Mantuanus  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1501.  Baptistae Mantuani Poetae Ora- torisque clarissimi  duarum Par! thenicum libri: cum commenta-[rio <persName>Sebas¬ tiani Murrhonis</persName> Ger-! mani Colmariensis: Hebraicae  Graecae Latinaeque linguarum inter- praetis doctissimi.  In Parthenices Bapistia- nas <persName>Sebastiani</persName>Brant! Ilavn¬  yoguxóv.( 5 distiques, dont le dernier: Dispeream: si non mox  sint placitura: JoannesQuae Schottus nuper presserat  aere. Vale.  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>quin to Kalendas Sep¬  tembres. Anno! Christi M. CCCCCI. Suivent au verso 3 dis¬  tiques: In liuidulum Exasticon; au- dessous, marque typ. de J. Schott, ( H&amp;amp; B Planche II, No 2; Silvestre No 593).  In-49, car. rom., 12 ff. non ch.( sign. a- b), les deux Parthenicae  avec pagination à part, la première avec CXXII ff. ch.( sign. A- S.),  la deuxième avec LXXII ff. ch.( sign. A A- XX); fol. 72b: 5 distiques:  <persName>Joannis Gallinarij</persName>Liberalium arcium! Magistri Decatosticon  in Impresso- rem Parthenicum Baptistae Mantuani,( Suivent  10 ff. non ch. avec une épître de <persName idref="028871308">Wimpheling</persName>et Carmen de Bapt.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
