<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Otho Brunfelsius</persName>...— Argent. Anno  ab orbe redempto, 1529.( 2 p.)  fol. 3a: Jo RVELLIVS SVESSIONEN. Antonio Disomo...  Parisijs. Calen- dis Maij. Anno Domini. <date>M. D. LXV</date>XVI.( 1 p.)  R10434( 1). Prov. inconnue.  BN Paris: Tef38, 33; Oxford, Bibl Bodleiana; Schmitt II, N° 111.  658  DIOSCORIDES, Exegesis omnium simplicium. Voir: N° 361.  DIOSCORIDES  Strasbourg, J. Rihel, <date>1565</date>.  Eöxόptoτα! Ped. Dioscoridis ANAZARBEI AD ANDROMA¬  CHVM, Hoc est! DE CVRATIONIBVS] MORBORVM PER MEDI¬  CAMENTA PA- ratu facilia, libri Il. Nunc primùm&amp; amp; Græcè  editi,&amp; amp; partim! à JoANNE <persName>MoIbano</persName>Medico Augustano,  partim uero post huius mortem à CONRADO GESNERO in  linguam Latinam conuersi adiectis ab utroque interprete  Symphoniis Galeni aliorumque Græcorum Medicorum. CVM  Gratia&amp; amp; priuilegio Cæsareo ad annos octo.  Marque typ. de Josias Rihel.( H. BB, Planche XXXI, n° 8;  Silvestre, n° 821.) Des deux côtés de la marque: Cvm indice.  En bas: <placeName>ARGENTORATI</placeName>excudebat Josias Rihelius,! ANNo  <date>M. D. LXV</date>.  In-8°, car, ital, rom. et grecs, 32 ff. non ch., sign. a- d. 903 pages  ch. et 12 ff. non ch., dont le dernier et le verso de l’ avant dernier blancs,  titre courant, notes marginales, initiales ornées.  f. A 2a: Préface de Gesner; f. 6b: Lettre d’ <persName idref="077697561">Achille Gasser</persName>, mé¬  decin à <placeName>Augsbourg</placeName>à Conrad Gesner et f. b. de J. Crato( Vratislavensis)  à Gesner. Au verso du titre: <persName>ACHILLIS</persName>P. GASSERI L. Epigramma. ( 7 distiques.)  R101.314. Prov.: Antiquaire Bensheimer, Strasbourg, 24/ VI. <date>1878</date>,  7 <date>M. D. LXV</date>Notes mss. au titre et au dernier f. blanc.  BM Strasbourg 1319; BN Paris, 8e Tefr, 52; Catalogue Ch.  Eggimann, Paris( La Licorne, Bulletin No, 10), <date>1937</date>, No 1843 pour  260 fr.:, Editio princeps, très rare du traité des médicaments simples et  composés de Dioscoride, avec version latine et commentaires par J. <persName idref="275466612">Moibanus</persName> et C. Gesner&amp;quot;.  Brunet 115, 734. Tricot- Royer, Bibl. de Vopiscus Fortunatus  Plempius, Professeur de Médecine au <date>XVIIe</date>siècle, <placeName>Bruxelles</placeName>, <date>1925</date> No 559.  659  439  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
