<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>apud Ioannem Schottum, cum gratia &amp; amp; Priuilegio CaEs. Maiest.) ad Quinquennium. M.D.XXXIIII. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>apud Ioan. Schottum. 14.  <date>April</date>. Anno Christiano, 1534.( Verso blanc).  In- fol., car. rom., 2 col., 6 ff. non ch.- 180 ff. non ch., sign. a-2,  aa- gg, titre courant, au verso du 6e f. gravure sur bois: S. <persName>Cosmas Damien Reinbold Spielmann</persName>et S. , patrons des médecins, le 1er tient un flacon d’ urine, l’ autre un  pot d’ onguet et une spatule.  fol. 2a: LECTORI AEQVO OTHO BRVN- felsius Medici¬  nae professor...— Bernae. 11. Februarij. Anno. M.D.XXXIIII.  Suit un Index de 7 pages.  R10.235.(1) Prop.: Bibl, de l’ Ancienne Faculté de Médecine de  Strasbourg. A l’ intérieur du Ier plat, ex-libris, un cigne assis sur une  couronne, au- dessous, armoiries, devise: AVITO CANDORE, A l’ intérieur  du dernier plat, ex-libris de Jacob, gravé par  J. Striedbeck, Strasbourg. Rel. anc.  Roth 39: Bibl. Stolberg Wernigerode, Hofbibl. Darmstadt, RU.  Leipeig, Bibl. Senckenberg <placeName>Francfort s.</placeName>M., BN Vienne, BU Gœttinque.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Schmidt II, N° 130: BN <placeName>Paris</placeName>( T27, 1(1).)  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>BU, Bonn BU, <placeName>Gœttingue</placeName>BU, <placeName>Kœnigs¬ berg</placeName> BU, <placeName>Marbourg</placeName>BU.  297  BRUNFELS Otto  Strasbourg, J. Cammerlander, 1534.  Weiber vnd Kinder Apotheck.  Das erst Buch. Von vielen kranckheyten der wei¬  ber, die zûuerkummen, oder zû kurirn, vom haupt an,  durch den gantzen leip, bisz zûn füssen&amp; amp;c.  Das ander Buch. Von rath vnd sorg, so mann bei  seug- lingen vnd gar jungen kindlein bisz sie erwacksen,  haben sol, Mit vnderweisung die vielfaltigen zûfäll, so den  selbigen offt begegnen, züuersorgen vnd rath zûthun.  Jetzunt von newem ausz der Apoteck Otthonis Brun  felsij verteutscht. Allen kindtbaren frawen, Hebammen,  vnd seugammen vast dienstlich.  fiole, à droite, une sage femme, au milieu, 2 enfants nus tenant chacun  un moulin à vent.  R.13  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
