<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Otthonis Brunfelsij</persName>eximij Medici.! Ioan. Sapido Autore. ( 16 vers.)  fol. 6b non ch.: Large bande d’ ornement avec les portraits de  David, Esaias, Paulus, Johannes.  R10279.(1) Prov,: Bibl. Prof. Baum, 20/ II. 1879.  Notes mss. A l&amp;#x27;intérieur de la couverture: Hoc rarissimum  volumen Othonis Brunfelsii in Nov. Testamentum exquisi¬  tas&amp; amp; piissimas Annotationes et <persName>Joannis Calvini</persName>Institutio¬  nem complectens Samadenae Oenigadinae oppidulo a Xeno¬  docho eodemque bibliophilo emi. Erat hoc volumen quondam  celeberrimi illius <persName>Sebastiani Castellionis</persName>qui et,, Castalio  signare solebat, cujus nomen autographum in superiore  parte tituli intactum extat sicut multoties in literis auto¬  graphis istius piissimi et in rebus christianis dijudicandis  suum saeculum longe antecellentis viri exaratum vidi.  Emptione comparavi mense <date>Septemb 1855</date>..  Casparus <persName>Frizonius</persName>cujus nomen in eadem extat pa¬  gina, pastor erat perdoctus Ecclesiae Cellerinae in eadem  valle Oenigadinae, qui in conscribendis libris ecclesiasticis,  lingua, romana&amp;quot; sive vulgari istius regionis dialecto mul¬  tam eandemque felicissimam operam collocavit. Erat, ni  fallor, in primis qui sacra Biblia ista in dialecto reddere  conati sunt.« Signé Baum.» Rel, anc.  Londres, British Museum C. 66. g. 7.( 1.)  Oxford, Bibl. Bodleiana; Roth, loco citato No1: BN Vienne.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>BU, <placeName>Munich</placeName>BU.  299  195 ( BRUNFELS Ottol  Strasbourg, J. Cammerlander,( 1537).  Ein newe Badenfart.! Von allerhandt erwelten wassern  vnnd schwaisz Bädern, für allerley siechtagen, im oder  am leip, fürnemlich für das grün, steyn vnnd lame  glieder, Auch wie mann sich darin, mit artznei, purgie¬  rung, schrepffen lassen, essen vnnd trincken etc. halten  soll ausz den alten artzten ein kurtzer bericht.  Gravure sur bois: salle de bains, dans un baignoir, un homme,  à côté un autre homme qui verse de l’ eau sur le baigneur; devant le  baignoir, une femme assise dans un autre baignoir.  Au- dessous: Getruckt zû <placeName>Strassburg</placeName>bey M. Jacob Cam  merlandern von Mentz, s. d.( 1537.] Verso blanc.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
