<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>in domo Johannis Knob  louch calchographi. Anno a Christi incarnatione! M. D. XVIIj.  die, xiiij. mensis Augusti.  In-8°, car. goth., CCI ff. ch.— 10 non ch., titre courant, initiale  ornée D et initiales d’ attentes, titre rouge et noir, titre et texte de l’ édition  de 1516.  R101.348. Prov.: BN Munich, 14/ IV. 1880, 1 M. 20. Au titre  à l’ encre rouge: Wolffgg Rendsperg, à l’ encre noire: Matthias Ramersperger...  Monasterio S. Zenonis, 1603.  Schmidt VII n° 160: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. n° 1554.  644  <persName>DIDYMUS Grieninger</persName>Homeri interpres. 1539. Voir: HOMERUS.  DIETENBERGER <persName>Johannes</persName> Strasbourg. J. Grüninger, 1523  Antwurt, das! Junckfrawen die klöster! vnd kloster¬  liche glübd nümmer götlich verlassen mögen. D.  <persName>Johannes</persName>dietenberger.  A la fin: Von Keyserlicher vnd Hispanischer mayestat  gna! den erlangt Priuilegia disz büchlin niemans nach¬  trucken oder feil sol hon in iars frist. Ge truckt von Jo.  vff sant wolff! gangs tag im iar. 1523.( Verso  blanc.)  In-40, car. goth., 14 ff. non ch., sign. A- D, notes marginales,  initiales ornées, titre encadré de deux lignes doubles, qui se croisent  à angles droits.  Au verso du titre: der wirdigen vnd andechtigen Junck¬  frawen Magdale- na Kressin Closterfrawen zu Pillnreüt...  Jo. Cochleus...— Geben am 18. tag Septembris. Jm  1523 iar.  fol. A 2a: Vorrede in disz büchlin...( 2 pages.)  R101.948. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 18/ XI. 1884, 4M.  2e ex. R 101.504°), Prov.: Recteur Müller, Quedlinbourg, 15/ VI. 1889.  Diffère un peu du 1er ex. Les 4 lignes de l’ explicit manquent. Au titre  il y a Antwort au lieu de Antwurt, verlassen mögen en 2 lignes etc.  Schmidt I, N° 201: BM Strasbourg, Bâle, BN Munich.  Bibliographie de Dietenberger: Schottenloher I, N° 3756- 3761a.  645  DIETENBERGER <persName>Johannes</persName> Strasbourg, J. Grüninger, 1593  Doctor Joannes! Dietenberger, wider. CXXXIX schlusz¬  rede Mar. Luthers, von gelübdnisz vnd geistlichen leben  der klosterlüt vnd iunckfrawschafft&amp; amp; c. vertütscht durch  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
