<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1887</date>. Au bas de la reliure, , 1562, au haut les lettres:, M. R., Rel. anc.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN et BU, Bonn BU, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Kiel</placeName>BU:  <placeName>Munster</placeName>BU.  413  Voir: Calvin, Opera Vol. I, Proll. p. XLII.  <persName>CALVIN</persName> [ Strasbourg. B. Jobin), 1583.  Der Heilig Brotkorb Der H. Römi- schen Reliquien,  oderWürdigen Heilig- ums procken;Das ist,  <persName>IOHANNIS CALVINI Pickhart</persName>Notwendige vermanung, von der  Papisten Heiligthum: Darausz zu sehen, was damit für  Abgötterey vnd Betrug getrie- ben worden, dem Christ¬  lichen Leserzu gute verdeutscht.  Gravure sur bois: Au milieu, attachée au plafond. une corbeille rem¬  plie de reliques; en outre des reliques aux murs et par terre. A gauche,  un moine, un bâton en main; à droite, un prêtre, achetant des reliques  d’ un vendeur de reliques. Ce dernier est agenouillé.  Gedruckt zu Christlingen, Bey Vrsi- no Gutwino, 1583. ( Verso blanc).  In-8°, car. goth., 24 ff. non ch., 86 ff. ch., 2 ff. non ch.( Index),  titre courant, réclames, init. ornées; titre rouge et noir.  fol. 2a-24a non ch: Vorred an den Heylthums verstän¬  digen Leser...— Jacob.  fol. 24b non ch.: Beschläge zum Heiligthums kästlin.  HeiligthumsspangJesuwalti,(— Joh. <persName idref="029004683">Fischart</persName>)  zu beschla- gung gegenwärtigs Heiligthumskäst- lins  oder Brotkorbs, der merckli- chen Heiligthums Partickel. ( 32 vers).  R 102.480. Prov: Bibl. Th. S. Reuss, <date>décembre</date><date>1887</date>.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Greifswald</placeName>BU.  Le livre, de Calvin, intitulé: Traité des reliques parut en <date>1543</date>;  il fut traduit en latin en <date>1548</date>par Nic. Gallasius. Une traduction alle¬  mande( anonyme) parut en <date>1558</date>. Une autre traduction en allemand par  <persName>Jacques Eysenberg</persName>parut en <date>1557</date>à <placeName>Wittemberg</placeName>, réimprimée en <date>1558</date>à  <placeName>Pforzheim</placeName>, en 1559 à <placeName>Mulhouse</placeName>. <persName idref="029004683">Fischart</persName>en fit une nouvelle édition,  imprimée chez B. Jobin, Strasbourg, en 1583, réimpressions en 1584  1590, 1594, 1601, 1606, 1608, 1622.  Voir: Hauffen, Neue Fischartstudien( p. 242- 262).[— Euphorion,  Ergänzungsheft VII, Leipaig, Wien, 19081; p. 254: Ehe diese Ausgabe  fertiggestellt wurde. hat <persName idref="029004683">Fischart</persName>im Bienenkorb der zweiten Fassung  <date>1580</date>an mehreren Stellen auf sie hingewiesen mit der Bemerkung, dass  Jesuwalt, den Heyligen Brotkorb&amp;quot;,n kürze&amp;quot; dem F. Nas  verehren wird. Das Erscheinen hat sich bis 1583 hingezogen.  414  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
