<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Köhler W.</persName>, Bibliographia Brentiana N° 28: UB <placeName>Breslau</placeName>, Dessau,  <placeName>Dresde</placeName>, Esslingen, St. Galles, <placeName>Heidelberg</placeName>, Helmstedt, BN et BU Munich,  <placeName>Stuttgart</placeName>, Wernigerode, <placeName>Vienne</placeName>, Wolfenbüttel, Zwickau.  263  <persName>BRENTIUS Johannes JOHANNIS BRENTH</persName><persName idref="153702397">BRENTIUS Iohannes</persName><persName>BRENTIUS Johannes</persName> ECCLESIA- STAE HALLENSIS. PRO  pueris Catechismus Minor. Voir: LUTHER, Catechismus,  lectu dig nissimus, latinus factus! per Vincentium  Obsopoeum. <placeName>Haguenau</placeName>, J. Setzer, <date>1529</date>.  <persName>BRENTIUS Johannes JOHANNIS BRENTH</persName><persName idref="153702397">BRENTIUS Iohannes</persName><persName>BRENTIUS Johannes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. Setzer, <date>1531</date>.  Der Prophet!Osea, durch Johan. Brentzen, Pre  dicanten zù Hall jnn Schwa! ben, ytz newlich erklärt,  vnd auszgelegt. Mit einem kurtzen vsszug aller ma terien,  hierynnen begriffen, zu ende disz buchlins getruckt.  Getruckt zû <placeName>Haganaw</placeName>durch Jo hann. Setzer, Jm  jar <date>M. D. XXXI</date>.( Verso blanc).  A la fin: Getruckt zu <placeName>Haganaw</placeName>! durch Johann Setzer,  im Jar! <date>M. D. XXXI</date>.( Verso blanc).  In-4°, car. goth, CLXXII ff. ch., titre courant, réclames, notes  marginales, titre encadré.( HEB, Planche LXVI, n° 3.)  R101.131. Prov.: H. Kerler, <placeName>Ulm</placeName>, 19/8. <date>1878</date>; 5 <date>M. D. XXXI</date>Annota¬  tions mss. à la marge des pages.  Bibl. St. Guillaume, Strasbourg; <persName>Köhler W.</persName>, Bibliographia Bren¬  tiana No 46: <placeName>Berlin</placeName>, Dessau, Erlangen, Esslingen, Gœttinque, Helm¬  stedt, BM <placeName>Kœnigsberg</placeName>, BM Munich, <placeName>Stuttgart</placeName>, Weimar, Wernigerode.  Wittenberg, Wolfenbüttel, Zwickau.  264  <persName>BRENTIUS Johannes JOHANNIS BRENTH</persName><persName idref="153702397">BRENTIUS Iohannes</persName><persName>BRENTIUS Johannes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, P. Brubach, 1535.  IN ACTA APOSTO LICA HOMILIAE CENTVM! VIGINTI  DVAF.Iohanne Brentio authore.! Status huius libri.! In  omnem terram exiuit sonus eorum,&amp; amp; in fines orbis! terrae  uerba eorum. Psal. XIX.  HAGANOAE EX OFFICINA PE-! TRI BRVBACCHII. ANNO  XXXV. MENSE FE- BRVARIO.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
