<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1883</date>, 1 <date>M. d. XV</date>20. Au haut du  titre:« Constat 16 crucer emptus per me Adam Vlmann»,  au bas de la- même main: <placeName>Hagenau</placeName>1516.  GPB III, 7208: <placeName>Berlin</placeName>, Munich, <placeName>Breslau</placeName>, Greifswald.  42  ALTENSTAIG <persName>Johannes</persName> Haguenau, H. Gran, 1517.  Vocabularius Theologie com- plectens vocabulorum  descriptiones, diffinitiones(!) et significa tus ad theologiam  utilium: et alia quibus prudens et dili- gens lector multa  obstrusa et obscura theologorum dicta et! dissoluere et  rationum et argumentorum difficiles nodos; et faci le  ea quae in ducem et principem sententiarum doctores  scripserunt! intelligere poterit, magno cum labore et dili¬  gentia compilata a <persName>Joanne Altenstaig</persName>Min delhaimensi, sacre  scriptu- re vero ama- tore. Distichon <persName>Henrici Bebelij</persName><persName>Henrici Rynman</persName>in  Vocabularium <persName>Joannis Vindelici Weber</persName>( un distique.)  <persName>Joannis Vindelici Weber</persName>Weyssenhorensis Distichon..  A la fin:.. Excusus in officina industrij <persName>Henrici Bebelij</persName><persName>Henrici Rynman</persName>Gran,  ciuis imperialis! oppidi Hagenaw: Impensis sumptibusque...  <persName>Joannis Vindelici Weber</persName>de Oringaw!.. Anno virginei partus  <date>M. d. XV</date>ij.die. Xiij. mensis Decembris.  in- fol., car. goth., 2 col., 4 ff. non ch., CCLXXVII ff. ch., titre  courant, init. ornée A, titre rouge et noir, encadré( H&amp;amp;B, Planche  LXIII, NO 1.)  Au verso du titre: TETRASTICHON <persName>DOMINI JOANNIS Jacobi Henrichmanni</persName>Boemi  Aubensis ordinis Teutonici,( 2 distiques.)  Carmen pro laude Joan. Alten¬  staig...( 7 distiques.)  Au- dessous: Privilège impérial.  fol. 2a non ch.:... domino Christophoro episcopo Augustensi,  Joannes...— Ex <placeName>Mindelhaim</placeName>intra Kalendas  Octo- bres. Anno virgine pariente sesquimillesimo decimo¬  septimo.( 3 pages et demie.)  fol. 3b non ch.: Ad... dominum Christophorum de Stadion,  episcopum Augustensem...! Pinciani praesbyteri Carmen. ( 11 distiques.)  Au- dessous:... Patri <persName>Joanni Staupitz</persName>de...! Joannes Alten¬  staig...— Ex <placeName>Mindelhaim</placeName>quar- to nonas Octobres. Anno...  Millesimo quingentesimo decimoseptimo.( 2 pages.) et De¬  castichon domini <persName>Joannis Vindelici Weber</persName>Boemi...( 5 distiques.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
