<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 15/1.1891; 54 M., à l’ in¬  térieur de la couverture 60 M.  GPB, II, 3719: <placeName>Berlin</placeName>, Munich, <placeName>Bonn</placeName>.  17  AGRICOLA <persName>Johannes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, 1529.  Das An <placeName>-</placeName>der teyl gemeyner Deutsch er sprichworter,  mit yhrer! auszlegung, hat funfft halb hundert newer  worter. I <persName>Johann</persName>Agricola! Eiszleben.( Verso blanc.)  A la fin: Ende des andern teyls der! Deutschen Sprich¬  wortter.  Gedruckt zu <placeName>Hagenaw</placeName>durch Johannem! Secerium, Ym  M. D. und xxix. Jare.  in-8°, car, goth., 15 ff. non ch.( Préface et registre), 1 f. blanc  4- 248 ff. ch.( verso du dernier f. blanc), titre courant, réclames au  verso des ff., notes marg. donnant le texte grec ou latin du proverbe  allemand, initiale à fig. E, au commencement de la préface; le volume  contient les proverbes de numéro 301 <placeName>-</placeName>749. Titre encadré avec mono¬  gramme de Secer( H&amp; amp; B, Planche LXIX, NO 1).  Fol. 1a: Den Erbaren und wei! sen Bugermeister vnd  Radt! zu Halberstadt, meinen gunstigen! Herren vnd  Freunden... Datum Speir, Son! tag Quasi modo geni! ti, Jm  jare, M. D. vnd XXIX. Johan Agricola! Eiszleben.  Od 130390b. Prov.: Scheible, Stuttgart, 16. Hl. 1887, 45 M.  GPB, II, 3719: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Kiel.  18  <placeName>Haguenau</placeName>,[ J. Secer, 1 1534.  AGRICOLA <persName>Johannes</persName> Syben hundert vnd! Fünfftzig Teütscher! Sprichwör¬  ter, ver! neüwert vnd! verbeszert.! Johan Agricola.! Zu  <placeName>Hagenaw</placeName>, im jar! M. D. xxxiiij, am xV.] tag des Mertzen.  in-8°, car. goth., 416 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>Z, a–2, Aa <placeName>-</placeName>Ff., verso  du dernier f. blanc, titre courant, réclames au verso des ff., initiale  ornée W, notes marg., donnant le proverbe en latin, en tout 749 pro¬  verbes numérotés par des chiffres arabes de 1–749; titre encadré ( H&amp; amp; B. Planche LXIX, NO 1).  Au verso du titre: <persName>Johannes</persName>Agricola! Eisleben.  Suivent 13 ff. à 2 col.: Index des proverbes par ordre alpha¬  bétique.  Ca 130392. Prov.: C. Beck, Nördlingen, 12. x. <date>1880</date>, 20 M.  Au verso du dernier f. autographe de <persName>Josephus Kurmis</persName>, au <placeName>-</placeName>dessous:  Qui bien font Basse partout.  GPB, II, 3724. <placeName>Berlin</placeName>, Munich, <placeName>Vienne</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>. 19  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
