<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>. Vnd zû einem seligen ende ge¬  bracht vff Zynstag den nechsten nach des heyligenn  zwölf botten sant Jacobs tag. Als man zalt von der  gebürt Christi vnszers herren Tausent fünf! hundert vnd  im Achtzehensten iare. Regnante diuo Maximiliano im¬  peratore felicissimo&amp; amp;c. Anno imperij eiusdem. xxxij.  Au recto du dernier f., marque typographique de J. Knobloch. ( HEB, Planche IX, NO 1.)  In- fol., car, goth., 8 ff. non ch., OLI ff. ch. et 1 f. non ch., dont  le verso blane, titre courant, notes marginales, initiales ornées, N, W,  A; Ière ligne du titre en noir, le reste en rouge.  Les vers de Brant de l’ édition 1516, f. A 8 a, se trouvent au  verso du titre, la dédicace et la table sont les mêmes.  R 10.232. Prov.: O. Harrassowitz, <placeName>Leipzig</placeName>, 16/ XI. <date>1888</date>; 20 <date>M. D. XVIII</date> Schmidt VII, No 159; n’ ayant pas connu d’ exemplaire de cette édition,  Schmidt la cite d’ après Panzer, Annalen I, 416, 905.  GPB: <placeName>Göttingen</placeName>UB.  239  BRANT Sebastian  <placeName>Strasbourg</placeName>,( J. Knobloch), 1518.  AD DIVVM MAXI MILIANVM CAESAREM INVICTISSI  mum, cunctosque Christiani nominis princi- pes&amp; amp; populos,  <persName>Naenia</persName>Sebastiani brant, In Thurcarum nyciteria, cum  arri piendae in eosdem expeditio- nis exhortatione. ( 4 feuilles de lierre en forme de croix.)( Verso blanc.)  A la fin: Ex Argentoraco Nonis Februarijs Anno.  <date>M. D. XVIII</date>.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., sign. A.  RI01.093( 2). Prov.: Curé R. <persName>Hartter</persName>à <placeName>Luizhausen</placeName>, 94/ x.1877.  2 ex. R102.072. Prov.: Recteur Müller, <placeName>Quedlinbourg</placeName>, 15/ V.1889.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Göttingen</placeName>UB; Proctor 10116: London, British  Museum; Schmidt II, NO 41.  240  151  BRANT Sebastian  <placeName>Strasbourg</placeName>J. Knobloch, 1518.  Von dem anfang vnd Wesen der hailigen Statt Jeru¬  salem, Vnd zû welchen zey! ten die selb dem auszer  wölten volck Gottes jngegeben, wi der entzogen, vnd  nachmals aber zûgestelt worden ist, Auch allen <placeName>Künigen</placeName> daselbs regierenden vffung vnd abgang, Vnd wie die  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
