<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>), <date>1568</date>.  Constitution vnd Ordnung, Eines Löblichen Rhats,  des Heiligen Römischen Reichs Freyen Statt Straszburg,  wie das Gottslestern, Flûchen vnd Schweren, in jrer Statt  vnd Ober- keit abgestellt, vnd gestrafft werden solle.  Au- dessous, armoiries de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>.  <date>M. D. LXVIII</date><date>M. D. LXXIX</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Actum&amp; amp; Decretum Sambstags den zwent¬  zigsten Nouembris,.... Als manzalt, <date>M. D. LXVIII</date><date>M. D. LXXIX</date>LXVIIl. Jar.  In- fol., car. goth., 5 ff. non ch., réclames, init, ornée W.  fol. A 2a: WJR Wolff Sigmundt Wurm- ser, der Meis¬  ter, vnd der Rhat zû <placeName>Strasz</placeName>- burg, Thûn kundt...—  R 22/12), Prov.: Collection Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1871</date>.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU Gœttingue.  582  CONSTITUTION [ <placeName>Strasbourg</placeName>), 1579.  Kurtzer Ausszug etlicher der Statt Straszburg Frey¬  heiten, so hinfüro Jär- lich auff den Zünfften neben an¬  dern Constitutionen vnd ord- nungen ausz erkandtnusz  vnserer Herren Rhät vnd Ein vnd Zwentzig den Burgern  soll für gelesen werden, damit sie sich der selben desto  besser zù gebrauchen wissen.  Armoiries de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>.  <date>M. D. LXVIII</date><date>M. D. LXXIX</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Actum&amp; amp; Decretum Mon-tags den dreyze¬  henden Julij, im Jar... Ein tausent, fünffhundert, sibent¬  zig vnd neun.  In- fol., car. goth., 5 ff. non ch, sign. A, init, ornée W.  fol. 2a: WJr <persName>Hans Philips</persName>von Kettenheim der Meys¬  ter, vnnd der Rhat, sampt vnsern Freunden den Ein  vnnd Zwentziger, diser Freyen <placeName>Reichsstatt</placeName>Straszburg,  Thun hiemit! kundt...  R 22/55). Prov.: Collection Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1871</date>. A la fin:  Signature: Hochfelder Subscripsit. Au- dessous: Etliche Freyheiten vom  Burgerrecht der Statt Straszburg Siehe in dem geschribenen ordnung  vnndt Mandaten Buch so mit dem Münsterbrief anfangt. sub finem.  Ein sonderliche Burgerliche Freyheit, so einem jeden Ammeister.  morgens nach der Churnacht vorgelesen, vnndt in Beinem eydt begriffen  ist, in der <date>H. H. xv</date><date>H. H. xv</date>. Buch mit schlechtem pergament also intituliert. Der  389  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
