<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Iohannis Knoblochi HENRI¬</persName>! in¬  colae Argentinensis, Formulis uero Anshelmianis. Mense  Aprili. Anno XIX.  In-4°, car, rom., 28 ff. non ch., sign. a- g, titre courant, belle et  grande initiale à fig. N, une plus petite O.  Au verso du titre: IOANNIS BOEMI! Presbyteri Theutonici.  Epi gramma.( 3 distiques), au- dessous, Vlmae Sueuiae.  fol. a 24: AD NOBILEM ADV LESCENTEM IOANNEM  CVM EX CINgenberg. <persName>Ioannis Alexandri</persName>Brassicani...  praefatio...— Tubingae. Anno XIX.( 4 pages.)  R101.911. Prov.: Trübner, Strasbourg, 21/ XI. 1884; 6 M.  Notes mes., au bas du titre: <persName>Georgius Aemylius Mansfildensis</persName>me pos¬  sidet.  Proctor II, Sectio I, N° 10.123: Londres, British Museum;  Schmidt, VII, No 175: Kassel.; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Breslau</placeName>BU.  403  CALVIN Joh.  Strasbourg, W. Rihel, 1539.  INSTITVTIO CHRI] STIANAE RELIGIONIS NvNC! uerè de¬  mum suo titulo respondens. Autore Alcuino. Cum Indice  locupletissimo. Habac. I.Quousque Domine.  Marque typographique de W. Rihel.( H&amp; amp; B, Planche XXIX,  No 4; Silvestre, No 741.)  <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium. Mense Au¬  gusto Anno M. D. XXXIX.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium. Mense  Augusto. Anno M. D. XXXIX,( Verso blanc.)  In- fol, car, rom,, 12 ff. non ch., 434 p. ch., 1 f. non ch., titre  courant, réclames, notes marginales. Au verso du dernier f marque typo¬  graphique de W. Rihel.( H d B, Planche XXIX, NO I.  Au verso du titre: Epistola ad Lectorem... <placeName>Argentorati</placeName> Calend. August. Anno 1539.  fol. A 2a non ch.: POTENTISSIMO ILLV STRISSIMOQVE  MONARCHAE MAGNO Francorum Regi Principi ac Domino  suo, Alcuinus... Basileae Calen. Augusti. Anno 1536. ( Préface de <date>14 1869</date>p. et demie.)  Suit un index de 7 p. à 2 col.  R10.399.(1) Prov.: Bibliothèque Reuss, Strasbourg.  Note mss, au recto du f. de garde:« C. R. Hagenbach. Editio raris¬  sima. Bibliothecae Calvinianae <placeName>Argentoratensis</placeName>, <date>14 1869</date>maiï., Rel. anc.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
