<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>,[ J. <persName>Rihell</persName>, <date>1558</date>.  M. T. Ciceronis ALTERVM EPI- stolarum Volumen.  Ad T. Atticum. Ad M. Brutum. Ad Quintum fra¬  trem. CVM PRAEFATIONE IOAN- nis Sturmij.! INDICE ET  PAVLI MA- nutij Annotationibus.  Marque typ. de <persName>Josias</persName><persName>Josias Rihel</persName>.( H ee B, Planche XXIX, No 5;  Silvestre, N° 757.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo ad annos octo.  M. D. LVIII.( Verso blanc.)  In-8o, car. ital., 16 ff. non ch., 331 ff. ch., 32 ff. non ch.( Index) — 23 ff. non ch.( Annotationes Manutiï.), titre courant, réclames, initiale  ornée O et initiales d’ attente.  fol. a 2a non ch.: AD REVERENDVM)... DoMI- num Vuolff¬  gangum a Grüenensteyn Abba- tem Campidunensem.( Préface  de 6 p.)  fol. a 5a non ch.: VERBA GRAECA LATINE EXPRESSA. ( 23 p. en car. ital. et grees.)  R 101.649 Prov.: Don de la Bibl. du Gymnase de Thorn, <date>1871</date> avec le cachet de cette bibliothèque au haut du titre. Rel. anc.  GPB. BN <placeName>Berlin</placeName>, B U <placeName>Breslau</placeName>, Muenster.  515  339  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, J., <date>1558</date>. ( Vol. I.] M. T. CICERONIS ORATIONVM VO¬ LVMINA TRIA.)  POST POSTREMAM NAVGERIA- nam,&amp; amp; Victorianam correc¬  tionem emendata à JOANNE STVRMIO. Omnia&amp; amp; pagina¬  rum,&amp; amp; uersuum numero atque longitu- dine Aldinis res¬  pondent. ACCESSIT HVIC EDITIONI ELEN- chus uariarum  lectionvm.  Marque typ. de <persName>Josias</persName><persName>Josias Rihel</persName>( HEB, Planche XXIX, No 5;  Silvestre, No 757.)  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo ad annos octo.  M. D. LVIII.( Verso blanc.)  Avant l&amp;#x27;Elenchus à la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per Josiam! Rihe¬  lium. ANNo M. D. LVIII. Mense Maio.  In-8°, car. ital,, 16 ff. non ch.— 305 ff. ch.— 22 ff. non ch. ( Index et Elenchvs varia rvm Lectionvm primi vo- lumi¬  nis Orationum Ciceronis), titre courant, réclames, initiales ornées  F, V et initiales d’ attente.  fol. a 2a: Ad illustrissi- mvm Principem Gvilielmvm,  Dy! cem Geldrorum... Ioannis Sturmij Praefatio...( 5 ff.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
