<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1891</date>.  Notes mss., au bas du titre: J. Lorck, Pastor Hafniensis, au verso  du f. de garde:, Hunc Commentarium à Bucero sub, nomine Aretij Felini  editum esse, disco ex oratione Iosiae Simleri de vita et obitu Petri Mar¬  tyris. Ed. Reuss <date>1851</date>. b. Heberle fr. 2,50.  Bibl. St. Guillaume, Strasbourg. GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB où l’ ouvrage  figure sous Psalmi.  363  Manque chez Mente.  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName><persName>Martin</persName> Strasbourg, M. Apiarius, 1533.  Furbereytung zum Concilio, wie alle recht Gotsz¬  fortigen(!) von beden, yetz fürnemmen theylen, so man  alt vnd new gleu bige, Bapsttische, vnd Lutherische  nennet, zu einigkeit Christ! licher kirchen kommen, vnnd  sich darinn vnbewegt hal- ten mögen, etliche freundtliche  Gotsförchtige gespräch, von fürnemmen stucken Christ  licher lere, deren halb man yetz! im missuerstand ist.  Zu end des bûchs findestu dise stuck noch! ordnung  verzeychnet. Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Mathiam Apia¬  rium, Jm jarD.M. XXXIII.  In-4°, car. goth., 58 fr. non ch, sign. A- O, titre courant, récla¬  mes, notes marginales.  Au verso du titre:... Wilhelmen, Grauen zu Nassaw,  8c. vnd Herr Wilhelmen! Grauen zu Newen Ar 8c...—  <persName>Martin</persName>Butzer prediger zu <placeName>Straszburg</placeName>.( Préface de 7 pages.)  R101491. Prov. Bibliothèque Böcking.  Incomplet, ne contient que la préface et le titre, le reste manque.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU, <placeName>Marbourg</placeName>BU.  Baum No 28; Mentz NO 31.  364  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName><persName>Martin</persName> Strasbourg, M. Apiarius, 1533.  Handlung inn dem offentlichen gesprech zù Strafs¬  burg iüngst imm Synodo gehalten, gegen <persName>Melcchior</persName>(!) Hoff¬  man, durch die Prediger daselbet, von vier für- nemen  stucken Christlicher leere vnd haltung sampt getrewen  dar geben, auch der gründen, darauff Hoffman seine  irthumben setzet.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
