<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1518</date>.  Gravure sur bois: un vaisseau, dans lequel se trouvent trois  hommes, s’ approche d’ une ville; des monstres marins nagent autour du  vaisseau.( Verso blanc).  A la fin: Getruckt in der loblichen statt Straszburg,  durch den ErsamenJohannem Knoblouch. Als man zalt  nach Christus geburt Fünffzehundert vnd Achtzehen jar.  An dem zwelfften tag des Monatz Mertzen, vnd säligklich  geendet.( Verso blanc).  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch., dont le 6e, blanc au recto, contient  une grande gravure au verso, XCVIII f. ch., titre courant, notes mar¬  ginales, de nombreuses initiales ornées. Titre encadré de 4 pièces super¬  posées, comme No 65.  En dehors de la gravure du titre, 67 gravures, dont plusieurs  sont répétées de sorte qu’ il n’ y a que 51 en tout, beaucoup environ  35 sont empruntées à la Bible Strasbourgeoise de <date>1485</date>, la plus grande ( 197 mm haute et 135 mm large) représentant le jeune roi sur le  trône, entouré de conseillers et de chevaliers est empruntée à l’ Histoire  d’ <persName>Alexandre Kistler</persName>de 1503, elle se trouve aussi dans celle de Math.  Hupfuff de <date>1514</date>; celles des ff. 14a, 55a et 75b sont dans la Prenos¬  ticatio de 1497, celles des fr. 10b, 47a, 84a, 88b, 90b se trou¬  vent dans History von Rhodis de Carsoouin traduit par Adelphus,  Martin <persName>Flach</persName><date>1513</date>, celles de fol. 30b, 42a dans le Layenspiegel de  Hupfuff <date>1514</date>.  fol. 2 non ch( Table); fol. 4b non ch.( Préface du traducteur):  Vorrede... Herrn Johann Freyen, der freyen künsten  maister, bey <placeName>Lentzburg</placeName>uff dem Stauffenberg Pfarrer meinem  herren vnd aller liebsten brûder, verkünd ich Caspar Frey  von Baden in Ergöw meine.,, brüderliche treüw...—  Geben zû Ror- schach am bodmer see vff den xvij- tag  Brachmonats. Jn dem M. D. vnd xij. iar. Suit la Préface de  S. Brant à l&amp;#x27;empereur Maximilien.  R 10.081. Prov.: Bibl. <persName>Charles</persName>Schmidt avec son exlibris à l’ in¬  térieur du Ier plat et des annotations mss. au recto du f. de garde.  BN Paris, Rés. 02 f. 391; Proctor II Sectio L. No 70117:  British Museum; Schmidt VII, No 156: BM <placeName>Strasbourg</placeName>( 1221 et  <placeName>Colmar</placeName>, il ne cite pas le sien, qu’ il doit donc avoir acquis après <date>1895</date>,  date à laquelle parut le VII. vol. de son Répertoire bibliographique.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB. <placeName>Bonn</placeName>UB, <placeName>Göttingen</placeName>, UB, <placeName>Greifswald</placeName>UB.  241  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
