<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, L. Zetzner, <date>1596</date>.  Schatzkammer Schöner, zier- licher Orationen, Send¬  briefen, Gesprächen, Vor- trägen, Vermahnungen, und der¬  gleichen. Ausz den vier und zwen- tzig Büchern des  Amadis von Franckreich zusal men gezogen.! Und allen  derselben Liebhabern, vnnd sonderlich denen so sich Teut¬  scher Sprach Lieblichkeit und zierd] befleissigen, zu gutem  inn! Truck gegeben.  Marque typ. de Latzarus Zetener,( H&amp;amp;B, Planche XLIX, n° 21)  Au- dessous:... Getruckt zu Straszburg, inverlegung  Lazari Zetzners.( Verso blanc.)  in-8°, car. goth., 5 ff. non ch., 2 ff. blancs, 491 ff. ch., titre cou¬  rant, réclames, init, ornée E.  fol. 2a non ch.: Préface de <persName>Lazarus</persName>Zetzner, Buchhand-]ler  und Burger daselbst. Datée de <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>7</date><date>Juillet</date><date>1596</date>.( 8 pages.)  Cd 112796. Prov.: <persName>Butsch</persName>fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, 23/ VII. 1877. 10 M.  Reliure ancienne, en haut MBL, en bas 1597.  Au milieu du titre:,,Sum Johannis Glockij. Moeno- Nort¬  heimensis. 1612. Sum ex libris A. Bernardi.&amp;quot;  46  <persName idref="032987366">AMERBACH Vitus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato Mylius, 1541.  Antipara doxa cvm dvabus ora- tionibus, altera de  Laudibus pa- triae, altera de Ratione stu- diorum, Viti  Amer- I bachii.  Marque typ. de Crato Mylius( HAB, Planche XXVII, n° 6; Sil¬  vestre, 626.)  <placeName>Argentorati</placeName>! M. D. XLI.  in-80, car, rom. et ital., 71 ff. non ch., sign. A- J, init. à fig. M, S, T.  La marque typ. du titre se trouve aussi au verso du dernier f.  Cd 100875. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 14/ VII. 1890, 6 M.  Walter, N° 585: BM <placeName>Sélestat</placeName>; GPB III, 10885: <placeName>Berlin</placeName>, Munich,  <placeName>Vienne</placeName>, Halle, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>.  47  <persName idref="032987366">AMERBACH Vitus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius, 1542.  Viti Amer! bachii quatuor li- bri de Anima.  Marque typ. de Mylius.( H&amp;amp; B, Planche XXVII, no 8).  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Imperiali&amp; amp; Regio.]Anno  M. D.XLII.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apvd Cra tonem Mylivm An.  M. D. XLII.! Mense Septembri.  in-80, car, rom. et ital., f. du titre— 325 pages ch.— 37 ff. non  ch. et 3 ff. blancs, sign. A- Z, a- b, titre courant, réclames, initiales à fig.  S, D, A, H; au verso du dernier f. blane, marque typ. de Mylius. ( H&amp;amp;B, Planche XXVIII, n° 11; Silvestre, No 1266.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
