<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1536</date>.  Au- bas: Die Alten weisen entre deux feuilles de lierre.( Verso  blanc.)  A la fin: Getruckt vnd volendt, in der Loblichen Statt  Straszburg, bey Jacob! Frölich, Als man zalt nach der  geburt Christi vnsers Herrn, Tausent Fünffhun- dert  vnd Neün vnd dreyssig jar.  Au- dessous: marque typographique de I. Frölich.( Hct B, Plan¬  che XXV, NoI; Silvestre, N° 668.)  In- fol., car. goth, 4 ff. non ch., CVII ff. ch., titre courant, récla¬  mes, notes marginales, ça et là des pièces d’ ornement à la fin des cha¬  pitres; 119 gravures, la plupart empruntées à des ouvrages antérieurs,  beaucoup se trouvent dans l’ édition de <persName>Grüninger</persName>1501; un assee grand  nombre se compose de 2 bois.  fol. A 2a non ch.: Register.  fol. A 3a non ch.: Etliche sprüch der Weisen.  fol. A 4a non ch.: Zum Läser.( 32 vers allemands, en haut et  en bas pièce d’ encadrement.)  Au verso même gravure que dans l&amp;#x27;édition <date>1536</date>.  R10.051. Prov.: Bibliothécaire W. List 15/ VII. 1891; 100M.  Au verso du f. de garde annotation mss, en allemand disant  qu’ après une annonce de la Allgemeine Zeitung du <date>12 février 1861</date> ( Beilage No 43) le livre fut de nouveau édité par D. W. C. Holland.  2. exemplaire R 10.052. Prov.: Baer, <placeName>Francfort s.</placeName>M., I7/ VI.  1916, 100 M.  Prix à l&amp;#x27;intérieur du 1er plat: 160 M. Rel, anc.  315  GPB: <placeName>Berlin</placeName>.  BUCH von dem edlen Pontus. Voir: PONTUS UND SYDONIA.  BUCH von der Ehe. Voir: BARBARUS Franciscus.  <persName>BUCHANAN Georg</persName>, Iephthes. Tragœdia. Præfatio Ioan. Sturmij.  Voir: EURIPIDES, Alcestis. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1567</date>.  <persName>BUCHANAN Georg</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName>, 1572.  Paraphrasis! Psalmo- rvm Davidis poetica, nunc  primvm edita, Authore <persName>Georgio Buchanano</persName>Scoto, poëta¬  rum nostri saeculi facilè principe. His adiecimvs M.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
