<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Schaffhausen</placeName>, seinen insbesonders groszgünstigen  Herren 8c...— Datum den 20 tag <date>Feb</date>. <date>1578</date>. <placeName>Straszburg</placeName>.  E. DienstwilligerCunradus Dasypodius Mathematicus. ( Vignette.) Préface de 11 p.  R102 280. Provenance inconnue.  Ont été ajoutés 30 ff. blancs, dont les 5 premiers contiennent en  manuscrit: Der Kampff des Roraffen vnder der Orgeln im Münster(zu  <placeName>Straszburg</placeName>mit dem Hanen vor 200 Jharen beschriben daselbst, auff  dem Uhrwerck. Poésie allemande, copie de l’ édition <date>1580</date>du n° suivant,  175 vers. A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>! bey <persName>Niclausz Wyriot</persName><date>1580</date>.  Annotation mss. au recto du f. de garde:« A la fin de: Carmen de  Astronomico Horologio Argentinensi scriptum a M. Nic. Fritschlino. Eleg.  1575, se trouve une description de cette horloge par <persName>Guilielmus Xylan¬</persName> drus(?) et Conrade Dasypodie. Au- dessous extrait d’ un catalogue impri¬  mé: Dasypodii wahrhafftige Auslegung und Beschreybung des astronomi¬  schen Uhrwerks zu Strassburg. Strasb. <date>1580</date>. 1 vol. in-4° av. fig parch.  Volume très- rare; à la fin se trouve: Der Kampff des Roraffen etc.»  Une gravure de l’ horloge a été collée à l&amp;#x27;intérieur du Ier plat.  611  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  411  <placeName>Strasbourg</placeName>, N., <date>1580</date>.  <persName idref="114512272">DASYPODIUS Conradus</persName> CVNRADI DYSYPODIIWarhafftige Auszle- gung vnd  Beschreybung des Astro- nomischen Uhrwercks zu Strasz¬  burg, wel- ches er Anfänglichs Erfunden vnnd angeben  hat. Auch Ein Altes Lied vom(!) dem Kampff vnd streyt,  so entstanden, Zwischen dem RORAFFEN( welcher vnder  der Orglen im Münster zu <placeName>Straszburg</placeName>ist) und dem HANEN,  so auff der AltenUhren war, vor 200. Jharen Gedicht.  Gravure sur bois: Horloge de la cathédrale de <placeName>Strasbourg</placeName>.( Verso  blanc.)  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Niclausz Wyriot</persName> <date>1580</date>.( Cul de lampe.) Verso blanc.  In-40, car. goth., 10 ff. non ch., 63 p. ch, titre courant, réclames,  initiales goth,, titre rouge et noir, encadré de 4 pièces d’ ornement.  fol. a 2a:... Herren Doctor JohannCunrad Meyer  Burgenmeister, Juncker Johann im Thurn, M. Cunrad  Vlmer, Henrich Ramsaw, Doctor Cosma Holtzacher, vnd  Doctor Benedict Burgawer, Herrn Scholarchis der Statt  Schaff- hausen, seinen Jnsonders groszgün- stigen Herren... — Datum den 11. tag Maij, <date>1580</date>. <placeName>Straszburg</placeName>. Cunradus  Dasypodius Mathematicus.( Préface de 17 p.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
