<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.</date><persName>Matthias</persName>Zelle.! <date>M. D.</date>Bucerus. Symphorian Pollio. <date>M. D.</date> Diebolt schwartz.  Zû <placeName>Straszburg</placeName>, durch Matthiam Apiarium, den dritten  in Mertz, Jm jar 1534.  In-40, car, goth, 112 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. a-2,  A- D, titre courant, réclames, notes marginales.  fol. 2a: Den... Herren Wolffgangen Rehllinger, vnnd  Hieronymo jm hoff, regierenden, Vlrychen Rehllinger,  vnnd Jacob Mangen seytzen, alten Burgermeystern, der  loblichen statt Augspurg...— Datum Ar- gentine den  funfften Martij. Anno 1534.( Préface de 11 p., signée Wolff¬  Capito, Hedio, Bucer, vnnd andere prediger des heyligen Euangeli zù  <placeName>Straszburg</placeName>).  R101.922.( 2) Prov.: Prof. Dr. Böhmer, Strasbourg, <date>1871</date>. Rel. anc.  20 ex. R102.396. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, avec son ex-libris à  l’ intérieur du premier plat.  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>No 865.  Baum N° 31; Mente N° 33.  368  BUTZER <persName>Martin ROBERTI EPISCOPI</persName> Strasbourg, <date>M. D.</date>Apiarius, 1534.  DEFENSIO ADVERSVS AXIOMA CATHOLI- cum, id est  criminationem R. P. Abrincensis, in qua  is impiae nouationis in cunctis Ecclesiae cum do- gmatis,  tum ritibus, peculiariter autem circa Sacrosanctam Eu¬  charistiam importune accusat, quotquot! Christi doctri¬  nam sectari! student, ab ijs hominum commentis, quae  cum! illa pugnant, re! purgatam.  HIC VIDEBIS CHRISTIANE LE- ctor, nos nihil prorsus  uel in doctrinam, uel! ritus Ecclesiarum nostrarum admi¬  sisse, quod non pulchre conueniat,&amp; amp; cum scri- ptis  orthodoxorum Patrum,&amp; amp; cum! obseruatione Ecclesiae ca¬  tholicae. PER MARTI. BVCE.  CATALOGVS EORVM de quibus hie disputatur, est in  sequenti pagina.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per mathiam Apiarium. Ao  <date>M. D.</date>XXXIIII.( Verso blanc.)  In-80, car, rom., 80 ff. non ch., sign. A- E, titre courant, récla¬  mes, notes marginales.  fol. A 2a:... An- tonio a Prato Cardinali&amp; amp; Legato  CANCELLARIO Fran) ciae MaRTINVS By] cervs. S. D...—  <placeName>ARGENTORATI</placeName>VII. Calendas Septembris. AN. <date>M. D.</date>D.XXXIIII. ( Préface de 9 ff.)  R 101970. Prov.: Bibliothèque Heitz, Strasbourg, <date>1871</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
