<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Schlupff</persName>,  Pfarrer vnd pastor zû Uberlingen,.. Jo. <persName>Cochleus</persName>.. Ge¬  geben zû <placeName>Franckfurt</placeName>, an dem. <date>17 septembre 1523</date>. tag Septem bris.  Anno. M. D. xxiij.  R101981. Prov.: Bibl. Cunite, 1886.  Manque chez Schmidt.  651  DIETENBERGER Johannes  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Grüninger, 1524  Der leye. Obe der gelaub allein selig macht.  Mathei, vij.( 9 lignes.) Verso blanc.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Johannem Grienvnger</persName> vff der heiligen Petri vnnd Pauli abent, als  man zalt nach der geburt Christi, tausent fünff hundert  vnnd viervnd zwentzig iar.( Feuille de lierre.) Verso blanc.  In-4°, car. goth., 18 ff. non ch., sign. A- D, notes marginales,  initiales ornées E, I, L; titre encadré de 4 lignes doubles qui se croisent  en angles droits.  fol. A 2a: Préface de <persName>Cochleus</persName>à <persName>Jean Schlupff</persName><persName>Schlupff</persName>, datée de Franc¬  fort <date>17 septembre 1523</date>comme dans l&amp;#x27;édition précédente.  R 101.982. Prov.: Recteur Müller, <placeName>Quedlinbourg</placeName>, 15/ V. 1889.  Schmidt I, N° 213: BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  652  DIETTERLIN Wendelinus  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName>hér, <date>1593</date> ARCHITECTURA vnd Ausstheilung der v. Seüln.  I. Das Erste Bûch.) Durch <persName>Wendel Dietterlein</persName>! Malern vonn  auff 10. Ihar.  En bas: Profert, commutat, concludit! et omnia tempus. ( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 46 ff. non ch., dont 8 ff. de texte, le reste sont  des planches, en outre 20 ff. en blanc, les planches représentent des co¬  lonnes et des parties de colonnes. Titre encadré, sur les côtés 2 fiqures:  Amor( un ange) et Diligentia( un jeune homme), en bas monogramme  de <persName>Wendel Dietterlein</persName>( W. D.). Initiales I, D, M. Culs de lampe.  fol. 2a: Dem edlen... Conrad Schlossbergern, Fürstlich  Würtembergischen Pflegern des Denckendorfischen Hoffs  zu Esslingen, meinem günstigen lieben Herrn... <persName>Wendel Dietterlein</persName> Dietterlin Maler vnd Burger zu <placeName>Straszburg</placeName>.  fol. 3a: Ein kurtzer bericht an den Leser.  R.28  433  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
