<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BAPTISTA Mantuanus</persName><persName>Mantuanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Prües fils</persName>, <date>1514</date>.  <persName>Baptiste Mantuani</persName>Bu- colica seu adolescentia: in decem  aeglogas! diuisa. Ab Jodoco Badio Ascencio familiariter  exposita; cum in- dice dictionum.  Carmen eiusdem de sancto <persName>Joanne Baptista Buschij</persName>. Dialogus  eiusdem de uita beata.  Ilermanni oda de contemnendo mun- do&amp; amp;  amanda sola uirtute&amp; amp; scientia.  <persName>JN</persName><persName>AEGLOGAS MANTVANI Buschij</persName>DECATO! stichon, omnium ea¬  rum argumenta complectens! Gallinarij Budorini,( 5 distiques.)  16 ff. non ch. pour le reste[ Carmen in laudem Joh. Bap¬  In-4°, car, rom., 6 ff. non ch., LXXVIII ff. ch. pour les Eglogues,  tae, De vita beata, Oda Hermani et des distiques de plusieurs  auteurs.), titre courant, notes marginales, titre encadré comme dans  les éditions de <date>1513</date>et <date>1520</date>des Bucolica par Prüss.  Au verso du 4e fol, non ch.: <persName>THOMAS WOLPHIVS JVNIOR CARME</persName>JA¬  COBO Vuimphelingio Sacrae paginae licentiato...— Ar¬  gentinae cursim ex aedibus no- stris Sexto Kalendas Martij.  Anno Christi M.D.III.  Fol. Va: JACOBVS WIMPHELINGIVS THO! mae Vuolphio  iuniori...— M.D.III.  Fol. Vb: In Aeglogas Fratris Baptistae Elegia  cum Thomae Aucuparij Argentinensis.( 10 distiques.) et plusieurs  autres distiques de différents auteurs.  Fol. VIb: <persName>BAPTISTA Mantuanus</persName>MANTUANUS lita Paridi Cere¬  sario...— Kalendis Septembris. M.CCCCXCVIII.  Au recto du dernier f.: CHRYSOSTOMUS LVCANVS HISPA  niarum orator. Sebastiano Brant... * R100.140. Prov,: Heberle, Cologne, 29 x, 1897, 3 M.  Schmidt III, p. 32, No* 9 n’ a pas eu d’ exemplaire, il cite le titre  en abrégé d’ après Panzer 11, 861.  GPE: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>.  139  <persName>BAPTISTA Mantuanus</persName><persName>Mantuanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Prües fils</persName>Knobloch, 1515.  <persName>BAPTISTE</persName>BV] colica seu adolescentia, in  decem aeglogas diuisa.! Dialogus eiusdem de vita beata  Carmen eiusdem de sancto <persName idref="158186427">Johanne Baptista</persName>. <persName>Hermanni Buschii</persName> oda de contemnendo mun- do&amp; amp; amanda sola  virtute&amp; amp; scientia.  A la fin: Impresse argentinae per! <persName>Johannem Knoblouch Pauli</persName> .  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
