<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>DECZIUS Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Ant. Bertram, <date>1591</date>.  SYNOPSIS PHILOSOPHIAE IN PRIVATVM MEMORIAE SVB¬  SIDIVM THESIBVS ET VELVT APHO- rismis quibusdam com¬  prehensa,&amp; amp; ad disputandum proposita in Academia  Argentinensi: Praeside <persName>IOANNE LVDOVICO HAWEN-</persName>) reu¬  tero, Medicinae et Philosophiae Doctore atque Professore.  Respondente&amp; amp; Authore <persName>IOANNE LVDOVICO HAWEN-</persName>DECZIO VNGARO...( 5 lignes.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Antonius</persName>Bertramus. M.D.  XCI.  In-40, car. ital, 36 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- I,  réclames, notes marginales, initiale ornée O, titre et verso du titre en¬  cadré( ornements simples); fol. A 2a, bande d’ ornement.  Au verso du titre:... <persName>WOLPHANGO KOVACZIOCZIO</persName>(!) Reg¬  ni Transyluaniae Cancellario.. INPERPET. OBSERVANTIAE  monimentum. IOANNES DECZIVS.  R101.564.(7) Prov.: Hiersemann, <placeName>Leipzig</placeName>, 25/1. <date>1935</date>; 4 M. 624  DEFENSIO Christianorum de Cruce. Voir: GNIDIUS M.  DEFENSORIUM MONTIS PIETATIS, 1503. Voir: BusTis Bernar¬  dinus de, N° 343.  DEGEN Iacobus( nommé Schegk)  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin, 1580.  IAC. SCHEGKII SCHORNDORFFENSIS ME- dici&amp; amp; Philo¬  sophi Eximij, De Plastica Seminis Facultate Libri tres.  EIVSDEM De calido&amp; amp; humido natiuis Liber vnus. De  primo Sanguificationis Instrumento Liber vnus.  Marque typ. de B. Jobin.( H e B, Planche XXXVII, NO 2.)  Au- dessous: EXCVDEBANTVR <placeName>ARGENTORATI</placeName>. Apud Bern¬  hardum Iobinum. Anno M. D. LXXX.( Verso blanc.)  In-80, car. ital., 127 ff. non ch., dont ff. 7, 8 et le dernier blanc,  titre courant, réclames, notes marginales, initiales ornées.  fol. a 2a: IACOBVS SCHEG-] KIVS SCHORNDORF- FENSIS  CANDIDO ET Philosopho Lectori) SalutemD...— Anno  Se- ptuaginta nono. Tubingae de-cimo septimo Ianuarij. ( Préface de 4 ff.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
