<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Haganoae</placeName>, per <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Secerium. Anno  <date>M. D. XXX</date>. Mense Septembri.( Verso blanc.)  In-40, car, rom,, 132 ff. non ch., sign. a, A- Z, AA- KK, tître  courant, réclames au verso des ff., notes marginales, belles et grandes  initiales à fig. A, M, I.  fol. a 2a: NICOLAVS( GERBELIVS STVDIOSAE IV-)uentuti...—  <placeName>Argentorati</placeName>prima mensis Septembris. Anno salutis  M.D.XXX.  fol. a 3a:( feuille de lierre) ANDREAS! ALCIATVS IVRISCON¬  SVLTVS, GA-] leatio...—( Préface de 4 pages.)  RI0I.530. Prov.: J. Bensheimer, Strasbourg, 5/11I. 1879; 6M50.  BN Paris, K. 3544, Oxford, Bibl. Bodleiana; BM Strasbourg 1093.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Halle</placeName>UB, <placeName>Bonn</placeName>UB. Göttin¬  233  gen UB, <placeName>Königsberg</placeName>UB.  <persName>BRACK Wenceslaus Flach fils</persName> Strasbourg, <date>M. D. XXX</date>, <date>1512</date>.  Vocabulari! us rerum.  Marque typographique de <date>M. D. XXX</date>( H e B, Planche VI, No 1,  Silvestre, N° 1212.)  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per <persName>Martinum</persName>.  Anno domini. <date>M. D. XXX</date>d. xij.( Verso blanc).  In-40, car. goth., 2 ff. non ch.( titre et table)— LIV ff. ch.,  initiales d’ attente.  fol. I: brack ar- tis professor&amp; amp; exanimator  in Constan, suis! scolipetis. S. P. dicit.  R101.599. Prov.: Gilhofer&amp; amp; Ranschburg, 26/ VI. 1903, 18 Kr.  Proctor II, Sectio I, N° 10146: Londres, British Museum;  Schmidt VI, p. 25, No 27: Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB. <placeName>Breslau</placeName>UB.  234  <persName idref="077203895">BRACKENAU Wendelinus Hock</persName>de. Voir: HOCK DE <persName idref="077203895">BRACKENAU Wendelinus Hock</persName>.  BRAMER David  Strasbourg, B. Jobin, <date>1584</date>.  Reiszbuch. Inhaltend I. Den Wanderstab vnd  Leytung des leiblichen Rei- sens vnnd wanderens. Auch  bericht von Flüchtigen vnnd Elenden, wie mancherley  die sein, welche löblich oder sträfflich, was Gott bey  jnen thut, vnd wes sie sich zu trösten, wie man sich  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
