<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>S. Brunfels</persName> <date>mourut</date><date>vers de</date>la fin <date>1534</date>sans avoir terminé le 3ème  tome; à la demande Schott <date>,</date>il fut completé par le médecin Michel  <persName>Herr</persName><date>,</date>d’ après un catalogue plantes que avait laissé.  R10.506.(3) Prov <date>,</date>inconnue.  2. Ex. R 10.505.(3) Prov.: Faculté médecine <placeName>Strasbourg</placeName>.  3. Ex. R 10.410.(8) Prov.: Bibl. Hermann <date>,</date><placeName>Strasbourg</placeName>.  4. Ex. R 10.411.(3) Prov.: Bibl. du Gymnase <placeName>Heilbronn</placeName><date>,</date><date>1878</date>.  Rel <date>,</date>ane.  L’ ouvrage complet forme 3 volumes( R10.504(1) <date>,</date>R10.504(2) et  10.506(8)); ils contiennent ensemble 229 gravures plantes médicinales <date>,</date> culinaires et autres <date>,</date>dessinées d’ après nature avec une rare exactitude  par <persName>Jean Weydite</persName><date>,</date>dont <persName>Sapidus</persName>nous révèle le nom par ces <date>vers de</date>:  Nunc&amp; amp; Ioannes pictor Guidictus ille! Clarus Appeleo non  minus ingenio <date>,</date>Reddidit adfabras acri sie arte figuras <date>,</date> Ut non nemo Herbas dixerit esse meras.  Schmidt II <date>,</date>N0 136. Roth <date>,</date>Nachgelassene Schriften <date>,</date>No 2:  BN Vienne. GPB: <placeName>Berlin</placeName><date>,</date><placeName>Greifswald</placeName>BU.  Schreiber <date>,</date>Kräuterbücher <date>,</date>p. XXX b: Haben wir bisher von  <placeName>Strassburg</placeName>ein recht wenig befriedigendes Bild erhalten <date>,</date>so werden  wir dies nunmehr als den Ort kennen lernen <date>,</date>von dem ein vollstän¬  diger Umschwung der botanischen Wissenschaft ausging. Zu derselben  Zeit als Beck <date>,</date>Grüninger und Knoblouch ihrem Publikum noch Illus¬  trationen boten <date>,</date>deren Alter zwischen 30 und 45 Jahren schwankte <date>,</date> erschien bei ihrem Kollegen Hans Schott das Kräuterbuch des Otto  Brunnfels <date>,</date>das textlich und künstlerisch alle seine Vorgänger bei  weitem überragte.... Brunnfels Werk erschien unter dem Titel  <date>,</date>Herbarum vivae icones&amp;quot; zunächst in lateinischer Sprache und um¬  fasste zwei dickleibige Bände <date>,</date>die wahrscheinlich erst <date>1532</date>in die  Offentlichkeit gelangt sind <date>,</date>trotzdem die Vorrede zum ersten von <date>1530</date><date>,</date> diejenige zum zweiten Band von <date>1531</date>datiert. Beide Teile zusammen  enthalten 100 ganzseitige( etwa 250 mm hohe) und 75 kleinere Ab¬  bildungen <date>,</date>die <date>,</date>wie sich aus der Vorrede ergibt <date>,</date>von Hans Weyditz  herrühren. Sie sind recht gut gezeichnet und sehr sauber geschnitten <date>,</date> aber ohne jegliche Schraffierung und geben nur die Umrisse wieder...  diese genügten wohl dem Fachmann; aber der Laie konnte davon  nicht befriedigt sein; für ihn bedurften die Bilder unbedingt der  Illuminierung <date>,</date>und diese erhöhte natürlich den Preis ganz wesent¬  lich. Dementsprechend konnte der Verleger wohl einen von dem  inzwischen verstorbenen Verfasser hinterlassenen Ergänzungsband <date>,</date> welcher mit 65 blattgrossen und 40 kleineren Bildern geschmückt  ist <date>,</date><date>1537</date>in lateinischer Sprache herausgeben <date>,</date>auch die beiden ersten  lateinischen Bände 1539 beziehungsweise 1540 nochmals auflegen <date>,</date> dagegen verkaufte sich die deutsche Ausgabe so schlecht <date>,</date>dass der  Ergänzungsband überhaupt nicht in deutscher Ubersetzung erschie¬  nen ist.  302  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
