<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Sebastian</persName> <placeName>Haquenau</placeName>, <persName>Guill Seltz</persName>. <persName>Seltz</persName><date>1529</date>.  DEr richterlich clagspiegel Eyn nutzlicher begriff, wie  man setzen vnd formieren sol nach ordnung der Rechten,  eyn yede klag, antwort, vnd ausz sprechene vrteylen,  gezogen ausz geystlichen vnd weltlichen rechten, da durch  sich ein yeder, er sey Clager, antworter, oder Richter in  recht geschickt machen, das selbst üben, brauchen, vnd  dargegen vor vnrechter that, anfechtung, vnd fürnemen  verhüten mag. Mit mererm fleisz wider durchsichtiget  vnd von neüwem zûm theyl gebessert&amp; amp;c.  Au- dessous, gravure sur bois semblable à celle des autres éditions,  mais changements dans les figures des personnages, les instruments de  torture ne sont plus dans le coin gauche, mais dans celui de droite.  Au- haut, au milieu entre 2 feuilles de treffle la date <date>1529</date>.  A la fin: Getruckt vnd zum vierdten mal Reuidiert  durch den Ersamen Guilhelmum <persName>Seltz</persName>, Bürger zu Hagenaw,  Jnn verlegung vnd Expensz des fürsichtigen herren <persName>Pauli</persName> Götzen vnd vollendet am Sampstag nach sant <persName>Bartholo¬</persName> meus tag, Des jars, als man zalt nach der geburt Christi.  <date>M. D. XXIX</date>. Re gnante diuo Carolo Impe- ratori felicis¬  simo&amp; amp;c. Anno imperijeiusdem se- cun- do.  In- fol., car. goth., 8 ff. non ch., OLI ff. ch. et 1 f. non ch.,  dont le verso blanc, titre courant, notes marginales, initiales à fig. N,  A, W.  Fol. A 8b: gravure d’ une page: couronnement de la Vierge en  haut; au- dessous, l’ auteur à genoux présentant son livre à l’ empereur  assis sur le trône, et entouré de ses conseillers. Fol. 115b gravure d’ une  demi- page:,De acusationibus et inquisitionibus&amp;quot;, au-dessus, 3 pièces  d’ encadrement. Ces 2 gravures sont empruntées aux éditions précédentes.  Les vers, préfaces, dédicace, table et vers du dernier f. recto  sont les mêmes que dans l’ édition de 1518. Les vers de S. Brant au  verso du titre sont encadrés de 6 pièces d’ encadrement. Au- dessous des  vers du dernier f, recto, se trouve la marque typographique de G.  <persName>Seltz</persName>.( HE B, Planche LXXI, NoI; Silvestre, No 662.)  R10.234. Prov.: Don des héritiers de Bethmann Hollwveg, <placeName>Berlin</placeName>,  10/ V <date>1878</date>.  A l&amp;#x27;intérieur du premier plat, autographe Johan <persName>Steffan</persName>; au bas  du f. A 2a, cachet avec l’ inscription: Achilles Augustus Lersner.  Rel. anc.  GPB. <placeName>Göttingen</placeName>UB.  244  155  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
