<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>15</date> iam <persName>!</persName>demum grandi labore et impensa Doctorum: Licen¬  tiatorum <persName>!</persName>sacre theologie et Magistrorum: gymnasium quod  Bur sam Laurentij vocant in florenti studio Coloniensi  re-[gentium emendatum; et in lucem editum.( Verso blanc.)  A la fin: Impressum accuratissima dili- gentissima ex¬  pensis Circumspecti vi ri archibibliopole <persName>Joannis Ryn man</persName><persName>Joannis B. Brabantini Butsch</persName><persName>Joannis krener</persName><persName>Joannis Ryn man</persName>-  de <placeName>Oringaw</placeName>: Jn oppido Jm- periali Hagenaw: Jndustrij  Hen-[rici Gran; ibidem Ciuis in officina. <persName>!</persName>Finemque, xvi.  kal. <date>Aprilis</date>Anno <persName>!</persName>virginei partus Millesimo quin- gente¬  simo et quinto sortitum est.  In- fol, car. goth., 2 col., 20 ff. non ch. dont le dernier blanc ( Table), COXI ff. ch., titre courant, initiales d’ attente.  Fol. A 2a: In magnum Albertum... Epitaphium <persName>!</persName>Jllus¬  tris ac magnificus dominus <persName idref="261927310">Rudolphus Langius</persName>eccle- sie  Monasteriensis Canonicus... 1 Scripsit,( 25 distiques.)  Au- dessous: Ad vrbem Agrippinen sem sanctum Colo¬  niensem ciuitatem.( 2 distiques.)  Au verso: Ad lectorem <persName>Joannis Ryn man</persName><persName>Joannis B. Brabantini Butsch</persName><persName>Joannis krener</persName><persName>Joannis Ryn man</persName>de Epi¬  gramma.( 20 distiques.)  E11529a. Prov.: Don de F., antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1883</date>.  Au haut du titre: Cartusiae Buxiae; au recto du f. blanc qui  précède le titre: Liber Cartusiensis in Buchshaim prope Me¬  mingen comparatus per priorem Jacobum continens postil¬  lam super Mathei&amp; amp; Marci Euangelia, Alberti Magni Epis¬  copi Ratisponensis, ord. predicatorum.  2e exemplaire E 11530a, donné par la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>en <date>1871</date>;  A Pintérieur de la couverture: Ex legato Egregij viri Artium  ac sacrae Theol, doctoris domini <persName>Joannis Ryn man</persName><persName>Joannis B. Brabantini Butsch</persName><persName>Joannis krener</persName><persName>Joannis Ryn man</persName>ex Scher¬  ding Concionatoris Heilpronensis.  BN Paris, Rés. A 1178; GPB, II, 10057: <placeName>Breslau</placeName>, Halle, Bonn. 25  <persName>ALBERTUS Magnus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, 1505.  Super marci Euange liare Postilla Venerabilis domini:  Domini Al[berti magni Ratisponensis quondam <persName>!</persName>Episcopi.  Ordinis Predicatorum.  A la fin: Jmpressum accuratissima dili- gentissima ex¬  pensis Circumspecti vi ri archibibliopole <persName>Joannis Ryn man</persName><persName>Joannis B. Brabantini Butsch</persName><persName>Joannis krener</persName><persName>Joannis Ryn man</persName>-  de <placeName>Oringaw</placeName>: Jn oppido Jm periali Hagenaw: Jndustrij  Hen <persName>!</persName>rici Gran: ibidem Ciuis in officina. Finemque. xvi.  Kal. <date>Aprilis</date>Anno virginei partus Millesimo quin- gente¬  simo et quinto sortitum est.( Verso blanc.)  in- fol,, car. goth., 2 col., 6 ff. non ch. dont le dernier blanc, XCIX  ff. ch. et 2 ff. blancs, titre courant, initiales d’ attente.  Après les 6 ff. non ch. le titre est répété.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
