<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>] EXCVDEBAT AN- TONIVS BER¬  TRA- MVS.( Vignette.)  In-80, car, rom. et ital., 4 ff. non ch.,( Préface de l’ auteur.) 481  pages ch., titre courant, réclames, initiales ornées C, A.  fol. 2a non ch.: Ap... PRINCIPEM LVDO- VICVM FRIDERI¬  CVM, DVCEM Wirtembergensem... <persName>Christophori Coleri</persName>Fr.  Praefatio...— <placeName>Argentorati</placeName>.( 4 p.)  Au milieu du titre: Gillot.  R101055. Prov.: Heitz dt Mündel, Strasbourg, 27/ IX. <date>1911</date>; 5M.  <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  BN Paris: 27555, GPB. BN <placeName>Berlin</placeName>, BU Bonn, Halle,  Bibliographie de Coler: Schottenloher I, No 3046- 3048 et No  3776.  559  COLLATION, Voir: ZELL, Matthaeus, 1523.  COLLENUCCIO Pandolfo  Strasbourg, M. Schürer, 1511.  PANDVLPHI COLLENVCH( PISAVRENSIS] APOLOGI QVATVOR.  I. AGENORIA. II. MISOpENES.. III. ALITHIA.. IIII.  BOMBARDA.HENCVLI ESTENSI FER RARIENSIVM DVCI  DICATI.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>in aedibus <persName>Matthiae Schu rerij F. Cromer</persName>-  An. M. D. XI.] REGNANTE IMP. CAES.] MAXIMILIANO P. IAVG.  In-4°, car, rom., 32 ff. non ch., sign. A- G; titre courant, notes  marginales aux 2 premières pages.  Au verso du titre: BEATVS RHENANVS, IA COBO SPIEGEL  SELE STATINO, CAESA- REAE MAIESTATIS AB EPISTOLIS  S. D...— Ex Elephanto nostro in vrbe Selestatina. Calen¬  dis Nouembrib. An. M. D.X. * R100.902. Prov.: Abbé, curé à <placeName>Saverne</placeName>, 29/ VII. 1879,  sans prix.  BN Paris, Rés. Z. 1047. Proctor II, Sectio I. N0 10.195: Lon¬  dres, British Museum; Schmidt VIII, N° 63: Ancienne Bibl. de <placeName>Stras¬-</placeName> bourg, Incun. No 1427 et BM Strasbourg.[ NO 594); GPB. BN  <placeName>Berlin</placeName>, B U <placeName>Breslau</placeName>, Munster.  560  COLLENUCCIO Pandolfo, De interpretatione simplicium quae  sunt apud Plinium. Voir: BRUNFELS Otto, Novi Herbarii  Tomus Il. Strasbourg, J. Schott, 1536. No 301.  COLLENUCIUS Pandulphus. Voir. COLLENUCCIO Pandolfo.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
