<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>Anno XL.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium.  Anno <date>M. D.</date>XL! Mense Martio.  In-8°, car. ital., 16 f. non ch.— 305 ch.— 10 non ch( Index)  Dernier f. blanc, au verso même marque typ. qu’ au titre; initiales à fig.  F, V, et initiales d’ attente  fol. 2a non ch.: Praefatio Ioannis Sturmii ad illustrissi¬  mvm principem Gvilielmvm, ducem Geldrorum.( 40 p.)  fol. 7a non ch.: Librarius....  fol. Sa non ch.: Leoni X. Pontifici Maximo, <persName>Andreas Nav gerius</persName> -( 14 p.)  R 101659. Prov.: Abbé Cromer, curé à <placeName>Saverne</placeName>, 29. VII. <date>1879</date>.  Au bas du titre:« 41540. Parochia Tabernensis.» Au recto du f. de garde:  <persName>Laurentius Lang</persName>Ex dono R. Domini Remigij Schonj praepositi Surbur¬  gensis ad rei memoriam perpetuam. Rel. anc.  GPB: BU <placeName>Breslau</placeName>, Gœttingue.  503  329  CICERO  Strasbourg, W. Rihel, 1540.  IN HOC VOLVMINE HAEC CONTINENTVR. Rhetoricorum  ad C. Herennium lib. IIII. <date>M. D.</date>T. Ciceronis de inuentione  lib. Il. Eiusdem de oratore ad Quintum fratrem lib. Il.  Eiusdem de claris oratoribus, qui dicitur Brutus lib. I.  Eiusdem Orator ad Brutum lib. l. Eiusdem Topica ad  Trebatium lib. I. Eiusdem oratoriae partitiones lib. I.  Eiusdem de optimo genere oratorum praefatio quaedam.  Post Naugerianam&amp; amp; Victorianam correctio¬nem emen¬  dati à loan. Sturmio. Omnia&amp; amp; paginarum&amp; amp; versuum  numero atque longitudine Aldinis respondent. Index  rerum notabilium, quae toto opere con- tinentur, per or¬  dinem alphabeti.  Marque typ. de <persName>Wendelin</persName>Rihel,( H d B. Planche XXIX, n° 4;  Silvestre, No 74..)  Au- dessous: Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesario ad Sep¬  tennium.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per Wendelinum Rihelium.  Mense lulio. Anno <date>M. D.</date>XL.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
