<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Wolfgang Menzel</persName>, <placeName>Stuttgart</placeName>,  <date>1874</date>, avec l’ autographe de à l’ intérieur de la couverture. Rel. anc.  2e ex. R 10.597( 2), Prov.: Friedrichs- Gymnasium Francfort, s. <date>M.</date> 14/ XII. 1888. Rel, anc.  BN Paris, <date>M.</date>465; BM <placeName>Strasbourg</placeName>. GPB: <placeName>Bonn</placeName>BU, <placeName>Breslau</placeName> BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU, <placeName>Munster</placeName>BU.  332  BURGAWER Dominieus  <placeName>Strasbourg</placeName>, Math. Apiarius, <date>1534</date>.  Ein notwendiger be- richt nutzlich allen denen, so  die artzney vnd ärtzet brauchen sollen vnd wöl- lent  gemacht durch Dominicum Burgawer der artzney! Doc¬  torem.  Honora medicum... Eccl., 38.( 2 lignes).  Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Mathiam Apiarium  Anno <date>MD</date>XXXIIII.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 12 ff. non ch., verso du dernier blanc, sign.  A- O, réclames.  fol. A 2a: Dem Durchleuchtigen Hochgebor- nen Fursten  vnd Herren, herren Ernsten zù Brunswig! vnd lunneburg  Hertzog...— <placeName>Strassburg</placeName>Anno <date>1534</date>Den 4 tag Maij....  Dominicus Burgawer Artium et medicinae! Doctor.  R101744. Prov.: Don d’ Alex. <persName>Hatefeld Schaum</persName>née à <placeName>Flacht</placeName> près Diez, <date>1871</date>.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>O 4515a; GPB: Gœttinque BU.  333  BURGAWER Dominieus  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M.</date>Apiarius, <date>1534</date>.  Ob das Podagra mög lich zû generen oder nit. Nutz¬  lich! z6 wissen allen denen, die damit behafft. Ge- macht  durch Dominicum Bur- gawer der artzney! Doctorem.  Altissimus creauit de terra medicinam... Ecel. 38.( 2 lignes).  Gedrucht(!) zû <placeName>Strassburg</placeName>durch Mathiam Apiarium.  Anno <date>M.</date>D. XXXIIII.  In-40, car. goth., 12 ff. non ch., dont le dernier blanc., sign. A- C.  réclames.  Au verso du titre: Zûm Leser.( Préface.)  R 101.271. Prov. inconnue.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>1426( 2).  334  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
