<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott,? 1 1529.  CATECHE- SIS PVERORVM, IN FIDE, in literis,&amp; amp; in  moribus. Ex Cicerone, Quinti- liano. Plutarcho, Angelo  Politiano, Rudol-! pho Agricola, Erasmo, Philippo Melanch.  at- que alijs probatissimis Authoribus, To mis digesta  quattuor, quorum! elenchus operi praefixus est. Per  Othonem! Brunfels.  Anno <date>M. D. XXIX</date>. Cum Indice.( Bande d’ ornement: un  vase, d’ où sortent des feuillages.  Index), titre courant.  In-8°, car. rom., 3 ff. non ch., 77 ff. ch., 3 ff. nen ch. à 2 col.  Au verso du titre: GERARDVS NOVIOMAGVSLectori.  3 distiques.)  fol. A 2a- A 3b: CLARISSIMIS SENATORIBVS! lacobo  Sturmio, Nicolao <persName>Cnyebsio</persName>, et lacobo Meyer... Otho  Brunfelsius. S....— Ar! gentorati, Calendis Martij. Anno  supra Mille simum Quingentesimum Vigesimo nono.  R 100.669. Prov.: Ch. Schmidt, avec son exlibris et l’ annotation  mss. au recto du f. de garde: Nouv. éd. Coloniae, Gymnicus,  1532, 8°.( Bibl, nat.)  La fiche du Catalogue alphabétique de la Bibliothèque dit: .Für die Karmeliterschule in <placeName>Strassburg</placeName>.  BN Paris, X. 8426; Schmidt II, No 108: Schott ayant imprimé  la plupart des autres productions de <placeName>Brunnfels</placeName>, on doit lui attribuer  celle-ci, qui n’ a, du reste, aucun indice trahissant une autre officine.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Marbourg</placeName>UB.  283 ( <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName>Ottol  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 115291.  Helden! Büchlin. Von den herrlichen thaten vnd har  kummen der hohen Gottser- wölten Männeren vnd  Weiberen, Dargegen auch von den Gotts verworffenen  tyrannischen Männeren vndWeiberen beyder Testa¬  ment Biblischer! Schrifft.  A la fin: Zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Hans Schottenẑm  Thyergarten, <date>s.</date>d. 11529.]  In-8°, car. goth., XLI ff. ch.— 3 non ch.( Index), titre courant,  notes marginales, titre encadré( H e B, Planche IV, N° 8). Au- dessus  de l’ explicit, marque typographique de J. Schott.( H d B, Planche IV,  No 9.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
