<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannes</persName>...— Ex Tubinga. Anno <date>1508</date>.  Fol. A3b:... BARONI CHRISTOPHORO SCHWAR] tzenbergio  <persName>Joannes</persName>...— Ex Tubinga idibus octobribus, Anno  octa uo supra millessimum quingentessimum.  Fol. A 4a: <persName>JACOBUS HENRICHMANNUS SINDELFINGENSIS</persName><persName>Jo Ryn¬</persName> anni Altenstaigio...— Ex Dryospoli octobri bus. Anno  octauo supra sesquimillesimum.  Fol. CXVIa: Ad Julium secundum Tetrastichon. J. W. (— J. Wimpheling.)  R100049. Prov.: Brockhaus, Leipsic, 27/ II. <date>1875</date>, 9 M.  Notes mss.; les 29 ff. blancs à la fin contiennent un index mss.  Schmidt III, p. 32, N° 10; GPB III, 7207: <placeName>Berlin</placeName>, Munich,  Bonn.  41  ALTENSTAIG Johannes  <placeName>Haguenau</placeName>, J., 1516.  Vocabularius <persName>Joan</persName><persName>-</persName><placeName>-</placeName><persName>nis Altenstaig</persName><placeName>Mindelhaimensis</placeName>.  Vocumque in opere grammatico plurimorum! continentur  breuis et vera interpretatio.  Opus emendatum et denuo reuisum ab ipso operis  auctore: cum additione quorumdam quae alij non habent.  Et modo expetitione <persName>Joannis Ryman</persName><persName>Joannis</persName>additum est! vulgare  vel teutonicum:... et cum indice si! ue inuentario voca¬  bulorum. <persName>Henrici Bebelij</persName>Epigramma,( 4 distiques latins.)  A la fin: <persName idref="034890890">Henricus Gran</persName>chalcographus <placeName>Hage</placeName><persName>-</persName><placeName>-</placeName><placeName>nauensis</placeName> in officina sua: expensis circumspecti viri <persName>Jo Ryn¬</persName>annis  man de Oringaw archibibliopole: im pressit. Anno gratie.  M. D. xvj. Die quarto men- sis Septembris.  in-4°, car. goth., 2 col., 6 ff. non ch.— CXIX ff. ch., titre courant,  init. ornée A, titre rouge et noir, encadré.( H&amp; amp; B, Planche LXIV, n° 2.)  Au verso du titre: Carmen sapphicum Sebastiani Kefer. ( 4 strophes à 4 vers.)  Au <persName>-</persName><placeName>-</placeName>dessous: Pro interpretationibus vocularum magistri  <persName>Joannis Ryman</persName><persName>Joannis</persName><placeName>Mindelhaimensis</placeName>Matthie <persName>Kretz</persName>Lantspergii Tetras¬  tichon( 2 distiques) et Tetrastichon Henrichmanni( 2 distiques).  Fol. a2 non ch.: <persName>Joannes</persName><persName>Joan</persName>ni Rynman  Archibibliopole...— Ex <placeName>Mindelhaim</placeName>ad duodecimum Kls.  Septembris Anno... M. ccccc. XV.  Fol. a 3 non ch.: <persName>Joannes</persName>Lectori.  Fol. a3b: <persName>Jacob Henrichman</persName>Sindelfingensis 1) à l’ auteur  2) à <persName idref="034890890">Henricus Gran</persName>Bebel.  Fol. a 5: l’ auteur au baron Christoph. Schwartzenberg et au Lec¬  teur. Suit: Index operis( 3 pages). Après l’ explicit: nouveau titre pour le:  Directorium vocabulorum iuxta Alphabeti ordinem indice  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
