<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringau</placeName>archibibliopole.  In officina industrij <persName>Henrici</persName>Gran, in imperiali oppido Ha¬  genaw ciuis. Anno... <date>M. D. XIX</date>. tertia die mensis octobris.  La pagination continue jusqu’ à fol. CCXCIII mais avec un nou¬  veau titre encadré( HEB semblable à Planche LXVI, No 3 mais plus  grand et les bandes latérales interverties, celle de gauche est à droite  et celle de droite est à gauche): De festiuitatibus Christi Ser¬  mones spe- ctabilis viri Gabrie- lis Biel...  L’ exemplaire que j&amp;#x27;ai est incomplet, il cesse fol. COXCIII verso  avec les mots: Sequuntur nunc! Sermones de festiuitatibus  beate Marie virginis.  In-4°, car. goth., 2 col., 10 ff. non ch.— COXCHII ff. ch. dont  CLXVI pour les Sermones hiemales; de fol. CLXVII- CCXCIII les  sermons pour les jours de fête; les sermons pour les fêtes de la Ste Vierge  manquent dans mon exemplaire, titre courant, initiale ornée E; titres en¬  cadrés.( H a B Planche LXVI, NO 3; avec la variante que les bandes  latérales sont interverties.)  R101.338. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt( I0/ IV. 1895.)( avee son  autographe et la date: <date>Avril 1839</date>( <placeName>Paris</placeName>); au recto du titre on lit:  Le Geay <persName idref="029149207">Rhemensis</persName>Augustinianus me habet.  BN <placeName>Paris</placeName>, Rés. 6554. GPB: Greifswald.  204  BIGA SALUTIS. Voir: <persName idref="094348391">MICHAEL UNGARIA</persName>DE.  <persName>BIGUS PICTORIUS Ludovicus</persName>. Voir:,.  BILLICANUS Theobaldus. Voir: GERLACHER Theob.  BIRCK Sixte  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1585</date>.  IVDITH, DRAMA COMICO TRAGICVM: SPECIMEN CON¬  TINENS FIRMISSIMI CIVITATIS! praesidij: Autore Xysto! Be¬  tuleio.  Pro Argentinensi Academia,&amp; amp; nouo Theatro.  Marque typogr. d’ Ant. Bertram.( HEB Planche XLIV, NO I;  Silvestre, N° 1023.)  In-8°, car. ital., pour les tîtres car, rom., 58 ff. non ch., sign. 4-G,  réclames, quelques petites initiales ornées.  R 100.087. Prov.: Bibliothèque Heitz.  205  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
