<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Heilbronn</placeName>en  <date>1871</date>; à l&amp;#x27;intérieur de la couverture: Ex legato Egregij viri Artium  ac sacre Theol. doctoris dominus <persName>Joannes</persName><persName>Joannes krener</persName>ex Scher¬  ding Concionatoris Heilpronensis.  BU <placeName>Paris</placeName>, Réserve 112, Beaulieux, p. 12; BN <placeName>Paris</placeName>, Rés. A 1212  et 1212bie, GPB, II, 10057: <placeName>Breslau</placeName>, Halle, <placeName>Bonn</placeName>, Greifswald. 23  <persName>ALBERTUS MAGNUS</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, 1504.  Prima et! Partes Postille Super Euan-[ geliare Luce.  Secunda! Venerabilis domini: domini <persName idref="028471040">Alberti Magni</persName>magni  quondam Ratisponensis Episcopi Ordi nis Predicatorum. ( Verso blanc.)  A la fin: Impressum accuratissima dili- gentia expensis  circumspecti viri ar! chibibliopole <persName>Joannis Rynman</persName>de  <placeName>Oringaw</placeName>Jn oppido Imperiali <placeName>Hagenau</placeName><date>Jndustrij</date><persName>Henrici</persName> Gran ibidem Ciuis in officina: Finemque fe licem in vigilia  conceptionis beate virgi! nis Marie Anno virginei partus  eiusdem Millesimo quingentesimo! et quarto assecutum.  in- fol., car. goth., 2 col., 60 ff. non ch. dont le dernier f. blanc ( Table), CCCXLIII ff. ch., 2 ff. blancs, titre courant, initiales d’ attente.  Le titre principal est répété après la table( verso blane); après  f. 163, f. blanc, puis titre de la 2e partie: Secunda Pars Postille  Super Lucam. Venerabilis domini: domini <persName idref="028471040">Alberti Magni</persName>magni  quondam Ratisponensis Episcopi Ordi nis Predicatorum. ( Verso blanc.)  E 11525. Prov.: Butsch, antiq. à <placeName>Augsbourg</placeName>, 12/ x. 1883, 6 M.  Quelques annotations mss., au haut du titre: Cartusiae Buxiae,  Au recto du f. blanc qui précède le titre: Liber Cartusiensis in Buchs¬  haim prope Memingen, comparatus per priorem Jacobum.  2e exemplaire E 11524a. Prov.: Ville de <placeName>Heilbronn</placeName>en <date>1871</date>;  à l&amp;#x27;intérieur de la couverture: Ex legato Egregij viri Artium ac sacre  Theol. doctoris dominus <persName>Joannes</persName><persName>Joannes krener</persName>ex Scherding Concionatoris  Heylpronensis.  GPB, II, 10057: <placeName>Breslau</placeName>, Halle, <placeName>Bonn</placeName>, Münster.  24  <persName>ALBERTUS MAGNUS</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, 1505.  Super Matthei Euangeli- are postilla <persName idref="028471040">Alberti Magni</persName> Opus preclarissimum postillarum diui <persName idref="028471040">Alberti Magni</persName>! Ratis¬  ponensis dum vixit Episcopum: summi et incomparabilis  Theologi: super Quattuor Euangelia: multis retro annis  a doctis omnibus: maxime vero a seminiuerbijs religio¬  sis pariter et secularibus desideratissime expectatum: ac  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
