<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BRASSICANUS Johannes Alexander</persName><persName>BRASSICANUS Carmen óootxoouxòv</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1523</date>.  HYMNVS IN APOLLINEM, STV diorum pariter ac stu¬  diosorum! omnium EXEMPLAR.  Ordine conscriptus alphabetico. à D. <persName>Ioanne Alexan¬</persName> dro Brassicano lurecon sulto conuersus,) atque scho¬  lijs neutiquam aspernandis illustratus.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName><persName>IOHANNES KNOBLOCHVS</persName>STAN¬  NEIS CHA- RACTERIBVS EXCVDEBAT. QVINTO NONAS MA¬  IAS. PROPE SACRVM DI- VAE BARBARAE! PHANVM.] ANNO  M. D. XXIII.  Au verso: marque typographique de <persName>J. Knobloch</persName>.( H e B. Plan¬  che IX, N0 2, Silvestre, No 941.)  In-80, car. ital. et grecs, 24 ff. non ch, sign. A <persName>-</persName>C, réclames,  grandes et belles initiales à fig. E, A; titre encadré( H dt B, Planche  X. No 6.  Au verso du titre: DE PATRONO SVO IN-) comparabili.  D. <persName>Christophoro</persName>Tru- chses Barone ex Vualdpurg  Libellus loquitur.( 3 distiques, 3 feuilles de lierre.)  fol. A 2a non ch.: VIRO <persName>POLY</persName><persName>-</persName><persName>HISTORI IOANNI</persName>FABRO  SVO, CONSTANTIENSI CANONICO PROBE MERITO, IOAN.  ALEXAND. BRAS SICANVS. L L. DOCTOR...— Anno...  M. D. XXIII. Mense Martio.  R 101.878. Prov.: Don de Fidelis Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName><date>1871</date>.  <placeName>Oxford</placeName>Bibl. Bodleiana: Schmidt VII, N0 258; BU Gœttinque.  259  <persName>BRASSICANUS Johannes Alexander</persName><persName>BRASSICANUS Carmen óootxoouxòv</persName>,. Voir: CAMERARIUS, Elegiae.  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius, 1541.  BRAUN Ioh. lac. Voir: CArMina gratulatoria. R 102,288.(8)  BRAUNSCHWEIG Hieronymus. Voir: BRUNSCHWIG Hieronymus.  <persName idref="069965552">BREDERODIUS Petrus Cornelius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, 1593.  ANAATXIX Seu! RESOLVTIO DI ALECTICA QVATVOR  Librorum Institutionum Im-! perialium. In Qua! Svis  LOCIS PRO IVRE ANTIQVOmultae vtiles&amp; amp; Cottidianae  Iuris Quaestiones breue! explicatione restitutae sunt.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
