<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>CRATONEM</persName>MYLIVM,! MENSE OCTO¬  BRI, ANNO M. D.XXXVII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>CRATONEM</persName>MYLIVM,( MENSE  OCTOBRI, ANNO! M.D.XXXVII.  Au verso: marque typ. de Cr. Mylius.( H&amp;amp;B, Planche XXVI, N0 2;  Silvestre, No 804.)  In- fol., car. rom., 6 ff. non ch., COCLXXI pp. ch., 1 f. blanc,  titre courant, réclames, notes marginales, initiales à fig. de moyenne  et de petite grandeur.  fol. 2a non ch.:... PRINCIPI AC DOMINO! Domino <persName>Alberto Marchioni</persName> in <placeName>Baden</placeName>ac Hoch- berg&amp; amp; c. Caspar Hedio S. D.... — D. Gerbelius,&amp; amp; D. Vlrichus Chelius Pfortzenses Illustri  D. T. se commendant. <placeName>Argentorati</placeName>An. M. D. XXXVII, mense  <date>Sept</date>.( 1 p.) Suivent 6 p. à 2 col.( Index).  fol. 5b non ch.: DE SCANDERBEGO IN HAEC VERBA SCRIBIT  Volaterranus lib, viij. Geographiae in de scriptione Mace¬  doniae—( 1 p.)  p.1- 3. <persName>MARINI BARLETII</persName>SCO DRENSIS... PRAEFATIO.( 3 p.)  p. 4: portrait en médaillon de Scanderbeg.  R10.459/2). Prov, inconnue. Rel. anc.  BN Paris, Rés. J. 116; Beaulieux, p. 39; BU Paris( Réserve.  No 375).  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Kiel, <placeName>Königsberg</placeName>. 152  BARLETTA Gabriel  <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1510</date>.  Sermones fratris <persName>Gabrielis Barelete</persName>sacre pagine profes  soris diui Ordinis fratrum Pre dicatorum.! De Tempore...  De Sanctis: De quot et qui! bus Folio CXXXII.( Verso blanc.)  A la fin, avant l’ index: Impensis... <persName>Johannis Rynman</persName> de <placeName>oringau</placeName>in officina industria <persName>Henrici</persName>Gran in op- pido  imperiali Hagenau ciuis impressit: Anno gratiae. MDX. in  vigilia beati Bar tholomei finiunt feliciter.  In-4° car. goth., 2 col. CXCIX ff. ch. et 22 ff. non ch.( Tabula  alphabetica), titre courant, initiales d’ attente.  fol. a 2 non ch.: F. Benedictus Brixianus Fratri Thome  Caie! tano ordinis predicatorum...( 2 p.)  Ri01.325. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 12. <date>x.</date>1883, 8 M. 50. Rel. anc.  2. ex. R101.326. Prov. inconnue. Incomplet, titre et index  manquent.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Münster</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Greifswald. 153  BARLETTA Gabriel  <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1518</date>.  Sermones fratris Ga brielis sacre pagine  professoris diui ordinis! fratrum Predica- torum.  89  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
