<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ALBERTUS Magnus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName>, <date>1545</date>.  Ein newer( feuille de lierre) <persName>Albertus</persName><persName>Albertus Magnus</persName>Mag- nus, Darin  durch sechs kurtz! er Büchlein vil haimligkeyten der Natur  beschriben. Von Weybern, vnd geburten der kinder  sampt ihren artzneien. Von tugenten etlicher für- nemen  kreüter. Von krafft der edlen Gestain. Von! art vnnd Natur  ettlicher Thier. Es werden auch etlich bewerte Aque  vite, sampt eynem bewerten! Regiment für die Pestilentz,  den gemai- nen leuten, welch die Artzt nit er-[reychen,  zû̀ gût hierrinn an- gezeygt.  Alles von newem gebessert durch Q. Apollinarem.  Gravure sur bois: Un savant assis à une table, sur laquelle se  trouve un livre ouvert.  Au- dessous: Getruckt zû <placeName>Straszburgk</placeName>bey M. Jacob.  Cammer Lander. M. D. XLV.  A la fin: Getruckt zû Straszburg bey M. Jacob! Cam¬  mer Lander. Anno. M. D. XLV.  Au verso: marque typ. de <persName>J. Cammerlander</persName>( H&amp; amp; B, Planche  XXIV, NO 1; Silvestre, No 816).  in-4°, car. goth., 4 ff. non ch., XLIIII ff. ch., titre courant, ré¬  clames. Titre encadré de 4 pièces juxtaposées( ornements); dans le  texte, 2 grandes grav. d’ une page et de nombreuses grav. plus petites.  Fol. 2a non ch.: Vorred zûm Leser... signé Q. Apollina¬  rius. Suit l&amp;#x27;index en deux colonnes,( 4 pages.)  J102354. Prov.: Prof. Th. Stromberger, Altkirch, 22/ VI. <date>1900</date>.  Fol. VII- X, endommagés.  GPB II, 9795: Königsberg.  30  <persName>ALBERTUS Magnus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName>, 1548.  Naturalia! Alberti Magni, Darinn! durch sechsz kûrtze  Büchlin viel haimlig- kaiten der Natur beschrieben. Von  Weibern vnd gebûr-[ten der Kinder sampt jren artzneien  Auch lebendiger abcontrafactur ett licher Kreuter! denen  zugehörig. Auch von ander fürnemer! vnd desz gros! sen  Alexanders! der sieben Planeten Kreuter genant! evgen¬  schafften und tugenten. Von krafft der edelgestain, Art  vnd natur viler thier. Es wer den auch probirte Aque vite  sampt eynem erfarnen Regiment! für die Pestilentz, den  gemainen lewten, welche die Artzt nit errevchen! zûgût  hierin angezeygt.  Grav. sur bois: <persName>Albertus</persName><persName>Albertus Magnus</persName>assis à une table, un livre en  main, encadré de 2 bordures: entre les 2 parties de la bordure de  gauche: Ja. Ca! merlan der. Au- dessous: Alles von newem  gebessert durch Q. Apollinarem. Au verso: grande grav. sur bois.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
