<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Marcus Mantz</persName>presbyter et con¬  cionator Eschingensis singulari ex beneuolentia erga nos et Domum  nostram Buxiae donavit nos hunc librum ingentem thesaurum, valde  nobis necessarium et desideratum... Anno salutis nostre 1573... Fr.  Guilielmus... Prior.  B. M. <placeName>Colmar</placeName>.  108  <persName>AUGUSTINUS</persName>Sanctus  <placeName>Haguenau</placeName>, Th. Anshelm, <date>1521</date>.  Sant <persName>Augustins</persName>ausz legung über den fünffundvier  zigsten Psalm der sich an hebt, der herr ist unser zû¬  flucht und sterck geteutstht(!) durch Georgium Spa  latinum.  A la fin: Gedruckt zu Hagenaw durch Thomam Ansz¬  helm in dem Jenner, Nach der gepurt! vnsersz hern Jesu  Christi Tausent! fünffhundert vnd einunzwenzig! Jar.  Marque typ. de Th. Anshelm.( H&amp;amp; B, Planche LXII, NO 4; Sil¬  vestre, No 545.)  In-4°, car. goth., 11 ff. non ch., sign. A- C, encadrement du titre,  composé de trois pièces juxta- posées( supérieure et latérales), ara¬  besques.  R101287. Prov.: Albert Cohn. <placeName>Berlin</placeName>, 20. HI. 1895; 6 M.  109  <persName>AUGUSTINUS</persName>Sanctus  Strasbourg, B. Beck, 1532.  Augustini des heyligen Bischofs IIII Bücher von  Christlicher leer. Bûch vom Geist vnd Buchstaben  I Bûch vom glauben und werden.  Marque tip. de B. Beck( H&amp;amp; B, Planche XV, NO I), à gauche  de la marque: Im Jar, à droite: M. DXXXII.  Au- dessous: Durch Doctor Caspar Hedion vertolmetscht.  Alles vorhin in Teütscher sprach nie gelesen, nützlich aber  yeden Christen der zum heil begert gelert zû werden.  <placeName>Straszburg</placeName>.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Balthassar Beck  vnd vollendet am fünfften tag des Mertzens.m tausent  fünffhundert vnd zwey-! vnd dreissigsten Jar.( Verso blanc.)  In- fol. car. goth., 10 ff. non ch., XCII ff. ch., titre courant, ré¬  clames, notes marginales, grandes initiales goth. A, E, I, N.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
