<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.XV</date>.! die. XXI. mensis Julii.  In-4°, car. rom., 42 ff. non ch., sign. aa- gg, initiales ornées, colo¬  riées B, C, L, R.  Au verso du titre:... <persName idref="028951549">Bernardo Bembo</persName>Patritio Veneto  iureconsulto. Frater! Mantuanus Carmelita...  fol. aa 2b: Francisci Cereti Parmensis Juris Pontificij  Scho laris studiosissimi in invidum lectorem Carmen. ( 11 distiques.)  R 100.1370. Même Prov, que le R 100.137d), avec lequel il est  relié, de nombreuses annotations dans le texte.  Schmidt VII, No 96. GPB: <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  142  BAPTISTA Mantuanus  <persName>Haquenau</persName>, <persName>Th WOLPHIVM JVNIOREM</persName>. Anshelm, 1517.  <persName>Baptiste Mantuani</persName>Bucolica! seu Adulescentia in decem  aeglogas diuisa A Jodoco Badio Ascensio familiariter  exposita, cum Indice dictionum.  Carmen eiusdem de sancto <persName idref="158186427">Johanne Baptista</persName>. Dialo¬  gus eiusdem de Vita Beata. <persName>Hermanni Buschii</persName>oda de con¬  temnendo mundo&amp; amp; amanda sola uirtute&amp; amp; scientia.  IN AEGLOGAS MANTVANI DECATOSTICHON) omnium earum  argumenta complectens <persName>Joannis</persName>! Gallinarii Budorini,( 5 dis¬  tiques.)  A la fin: Hagnoiae apud <persName idref="22741862X">Thomam</persName>Anshelmum Baden¬  sem! Anno <date>M.D.XVII</date>. Imp. Max, aemiliano(!) Regnante.  Au dessous, marque typographique de <persName>Th WOLPHIVM JVNIOREM</persName>. Anshelm.( H&amp; amp; B Planche  LXII, No 3.) Verso blanc.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch.( Index Dictionum à 3 col. et préfaces),  LXXI ff. ch. et 15 ff. non ch., sign. A- R; titre courant, notes mar¬  ginales.  fol. 4a non ch.: BAPTISTA MANTVANVS CARMELITA! Paridi  Caeresario S. P. D....— Kalendis septembris. Anno  M.CCCC.XCVIII.  Au- dessous: IN THOMAM... et Al¬  bertum de Ratsamhusen germanicos amicicia coniunctis¬  simos Tetrastichon Baptistae,( 2 distiques.)  Au bas: IN THOMAMWOLPHIVM IVNIOREM DD. DOCTO- rem,  qui habebat Basiliscum mortuum iocus Baptistae. ( 4 distiques.)  Au verso: JOpOCVS BADIVS ASCENSIVS <persName>JOANNIS ALEXAN¬</persName> DRI ANDEGAVENSIVM BIBLIOPOLAE INGENVIS! liberis Laodis¬  lao&amp; amp; Clementi suis ob paternam probi! tatem dilectissimis  S.P.D....— Ex celeberrimo Parisiorum gymnasio sexto  kalen. Apriles. Anno M.D.II.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
