<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Grüninger</persName>, <placeName>Strasbourg</placeName>) il y a au verso du titre, une lettre de  Buchstab à <persName>Grüninger</persName>, datée de Zofingen, <date>30 décembre 1529</date><date>1529</date>. Dans cette  lettre il est dit que <persName>Grüninger</persName>a déjà imprimé 4 traités de Buchstab.  Schmidt I, No 244 n’ en a connu que celui de, Von becleidung der  Priester&amp;quot;, les autres lui étaient inconnus. Nous en avons done 2  nouveaux. Schmidt suppose que le 4ème était,, Eynentlich vnd gründ¬  lich Kuntschafft ausz göttlicher biblischer geschrifft des  M. Ulrich Zwinglein, evn falscher Prophet vnd verfürer  des christlenlichen volcks ist. Von fürbitt der Mutter Gottesz  Marie&amp;quot; etc. <date>1528</date>. Cet ouvrage se trouvait à l’ ancienne Bibl. de  <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 1269. Nous connaitrions ainsi les 4 ouvrages  de Buchstab, imprimés à <placeName>Strasbourg</placeName>par <persName>Grüninger</persName>avant <date>1529</date>. Je  suppose&amp;quot;, dit Schmidt,, que <persName>Grüninger</persName>expédiait les éditions entières  de ces pamphlets en Suisse; à <placeName>Strasbourg</placeName>il n’ aurait plus guère  trouvé moyen d’ en vendre.&amp;quot; Voyez Schmidt I, Nu 235 et 244.  323  <persName idref="068526032">BUCOLDIANUS Gerardus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Albrecht, <date>1534</date>. ( Feuille de lierre) <persName>GERARDI BVCOLDIANI</persName>DE( NVENTIO¬  ne, et amplificatio- ne Oratoria: seu Vsu loco- rum  Libri tres. EPITOME IN RHETORICAM Ciceronis utranque.  Autore! Conrado Celle. PROGYMNASMATA PETRI! Mosellani  in priuatum discipulorum suorum usum comparata.  EORVM FERME OMNIVM, quae Rhetores in orationem uenire  adferunt ex Cicerone Index. DRAGMATA LOCORVM TAM  Rhetoricorum, quàm Dialecticorum, ex opti- mis quibus¬  que Autoribus depromptis. AutoreChristophoro Hegen¬  dorphino.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>ANNO! M. D. XXXIIII.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT IOANNES ALBERTVS.  In-80, car. ital., 8 ff. non ch.( Dédicace, Prologue et table), 367 p.  ch., titre courant,( car, rom.), réclames, petites initiales ornées, notes  marginales, au verso du dernier f.: marque typographique de J. Albrecht ( H C B, Planche XXV, No 2, Silvestre, No 1116.)  fol. 2a non ch.:... Inclytae Bononiensis Reipub. Praesidi  gra- uiszimo Francisco Guicciardino, Bucol¬  dianus S. P. D....— Bononiae Calendis Ianuarij.  M. D. XXXIIII.( Dédicace de 5 p.)  fol. 4b non ch.: PROLOGVS( 6 p.)  Le livre de Inventione oratoria a 217 p.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
