<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Apiarius</persName>, <date>1533</date> QVID DE BAPTISMATE! INFANTIVM IVXTA SCRI- pturas  DEI sentiendum, ex cussis, quæcumque uel pro hac  obseruatione, uel con tra eam, adfer- ri solent.  Epistola ad quendam hac in re impulsum, <persName>MARTINI</persName> BVCERI.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>AN. <persName>M. Apiarius</persName><persName>D.</persName>( XXXIII. Mense Decembri.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EX AEDIBVS <persName>MATTHIAE APIARII</persName> XV. Kalend. Januarij. <persName>M. Apiarius</persName><persName>D.</persName>XXXIII.  In-80, car. rom., 48 ff. non ch., sign. A- F, titre courant, récla¬  mes, notes marginales, initiale ornée G.  Au verso du titre:... <persName>D.</persName>IOAN. A. WYCK, I.V.! Doctori...—  <placeName>Argentorati</placeName>, XVI. Calend. Ianuarias.! Martinus Bucer.  fol. A 24: RELIGIONIS, ET BONAE ERV- DITIONIS STV¬  DIOSO, N. fratri percharo...  Comme la date du titre est <date>Décembre 1533</date><date>1533</date>et celle de l&amp;#x27;explicit  <date>Janvier</date><date>1533</date>, Baum admet qu’ il y a une faute d’ impression à l’ explicit  et qu’ il faut mettre <date>Janvier</date>1534.  R 101753. Prov. inconnue. Au haut du titre: Collegij Wilhelmitani.  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>No 864.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Marbourg</placeName>RU.  Baum No 29; Mentz N° 32: In einer der beiden auf dem Titel  und am Schluss angegebenen Jahreszahlen muss ein Druckfehler stecken,  da sonst die beiden Data um ein Jahr auseinander liegen würden....  Baum nimmt deshalb an, dass am Ende <date>1584</date>zu setzen sei.  367  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Apiarius</persName>, 1534.  Bericht ausz der hey- ligen geschrift von der recht  gott- seligen anstellung vnd hauszhaltung Christlicher  gemeyn, Eynsatzung der diener des worts, Haltung vnd  brauch der heyligen Sacra- menten. Vom heyligen  Tauff, vnnd das die kinder zû teüffen, mit satter schrifftli¬  cher widerlegung was bisz her hie wider vffbracht.  Von dem H. Sacrament des leybs, vnnd blûts vnsers  Herrn Jesu, vnnd Christlicher eynigkeit inn di- sem  handel zehalten. Durch die Prediger des heyli- gen  Euangeli, zû Straszburg, der Stat, vnd kirchen zû Müns¬  ter in Westfal, erstlich geschriben.( Verso blanc.)  A la fin: Die Prediger des Euangeli Christi V. Herren  zû Straszburg. <persName>D.</persName>Wolffgang Capito <persName>D.</persName>Caspar Hedio.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
