<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Ioannes CALVINVS</persName>Sturmius. IOANNES HOMO ACVTIS¬  SIMO IV- DICIO( 8 lignes de J. Sturm sur <persName>Calvin</persName>et son Institution.)  Additus est Index locupletissimus.  Habacuc. 1. Quousque Domine.  Marque typographique de W. Rihel.( HC B, Planche XXIX,  No 3; Silvestre, No 740).  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium. Mense  Martio. Anno <date>M.</date>D. XLV.( Verso blanc.)  In- fol., car, rom. 22 ff. non ch., 505 p. ch., titre courant, récla¬  mes, notes marginales, initiales ornées.  Epitre au lecteur et préface, comme dans l’ édition de 1539.  Suivent 29 p. d’ Index à 2 col.  R10402. Prov.: Bibliothèque Reuss, 1887.  Notes mes,, au bas du titre: Eadem haec Editio sic edita fuit Ar¬  gentine Anno 1539, ita ut haec secunda sit editio. Nam prima edita fuit  Anno <date>1534</date>. Basileae vel <placeName>Argentine</placeName>.  C’ est une erreur, car la première édition a paru à <placeName>Bâle</placeName>en <date>1536</date>,  en outre cette édition est la quatrième, la 2e est de 1539, la 3e de 1543  dont celle de <date>1545</date>( la quatrième) est une réimpression presque littérale.  Au recto du f. de garde: Fuit hic liber Domini Philippi Streif de  Lauenstein. Rel. anc.  BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. N 239, do; GPB: <placeName>Gœttingue</placeName>BU, <persName>Greifs¬ wald</persName> BU.  <persName>Calvin</persName>, Opera Vol. I, Proll. p. XXXV.  409  <persName>CALVIN Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, <date>1545</date>.  PSYCHOPANNY- CHIA, OVA REFELLITVR Qvo-] rundam  imperitorum error, qui ani- mas post mortem usque ad  ulti- mum iudicium dormi- re putant.  LIBELLVS ANTE SEPTEM annos compositus, nunc ta¬  men pri- mum in lucem aeditus.  Authore Ioanne Caluino.  Marque typographique de W. Rihel.( HEB, Planche XXIX,  No 3; Silvestre, N° 740.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>PER WENDE- linum Rihelium. Anno  <date>M.</date>D. XLV.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendeli- num Rihelium  Mense Martio. AnNo <date>1545</date>.  Au verso du dernier f. blanc, marque typogr. de W. Rihel.( He  B, Planche XXIX, N° 2).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
