<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Joannem</persName>Schott,  in verleg vnd expensz der für sichtigen Joannis knob¬  lauch, vnnd <persName>Pauli Baldung</persName>Götz, vnd vollendt am freytag vor  Jnuocauit. Anno Christi. M. CCCCC. xviij. jar.  In- fol., car. goth., 2 col., 6 ff. non ch.( Das Register), CLXIX ff.  ch. et 1 f. blanc, titre courant, initiales ornées et initiales d’ attente,  titre rouge et noir.  fol. a 5b non ch.: grande gravure sur bois dans le style de Jean : le paradis terrestre, entouré d’ un rond qui figure le ciel avec  les astres, à gauche et en dehors du rond. le Créateur; à droite, Adam  et Eve chassés par l’ ange; au haut, la Jérusalem céleste, entourée d’ un  mur avec des portes et ayant au centre la fontaine de vie; au-dessus,  sur les nuages, le Père, le Fils et le St. Esprit( en forme de colombe),  à gauche la Ste. Vierge en prière, à droite, trois Pères ou docteurs.  Cette gravure est enpruntée à Chelidonius, Passio Jesu Christi,  Knobloch <date>1506</date>.  En outre, 157 petites gravures, scènes de la vie rurale, plantes, ar¬  bres, ces dernières d’ un dessin très médiocre; quelques unes sont répétées  plusieurs fois( de sorte qu’ il y en a en tout 235).  Au verso du titre: Gemeine Vorred in disz Bâch.  C&amp;#x27;est la traduction allemande de Petrus de Crescentiis, Liber rura¬  lium commodorum, qui parut déjà au <date>15 siècle</date>cing fois avec des gra¬  vures.  R10.386. Prov.: Bibliotheca Hammeriana. Rel, anc.  BN Paris, Rés. O2 f. 391/2); Proctor II. Sectio I. No 10,286;  Londres British Museum; Schmidt II, No 42 et VII, NO 153; BM  Colmar. GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>. Catalogue Louis Fière( 2e vente, Paris  <date>14 juin 1937</date>- 17), No 358: Grande figure allégorique du style de <persName idref="031423736">Hans Burgmair</persName> au verso du dernier f. préliminaire. Rosenthal, Munich, Cata¬  596  logue 135( 1914), N° 633; 200 M.  CRESCENTHS, PETRUS DE  Strasbourg, J. Knobloch jun. <date>1531</date>.  Vom Ackerbaw, Erdtwûcher, vnd Bawleüten. Von  natur, art, gebrauch vnd nutzbarkeit aller gewechsz, Früch  ten, Thyeren, sampt allem dem so dem Menschen dyenst¬  lich in Speysz vnd Artzeneyung.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
