<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1873</date>. Au recto du f. de garde:« Frider. Aug. Menke 1829,. Notes mss.  Rel. anc., à l&amp;#x27;extérieur du Ier plat, en haut-EHS», en bas« 1574».  513  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, B U <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kiel</placeName>, Munster.  CICERO  Strasbourg, Rihel frères, 1557.  IN HOC VOLVMINE HAEC CONTINENTVR. Rhetoricorum  ad C. Herennium lib. IIII.! <date>M.</date>T. Ciceronis de inuentione  lib. Il.! Eiusdem de oratore ad Quintum fratrem lib. III.  Eiusdem de claris oratoribus, qui dicitur Brutus lib. I.  Eiusdem orator ad Brutum lib. I. Eiusdem Topica ad Tre¬  batium lib. I. Eiusdem oratoriae partitiones lib. I.! Eius¬  dem de optimo genere oratorum praefatio quae- dam.  Post Naugerianam&amp; amp; Victorianam corre- ctionem emen¬  dati à Ioan. Sturmio.  ALDINAE PAGINAE IN MARGI- nibus notatae sunt. Index  rerum notabilium, quae toto opere conti- nentur, per or¬  dinem alphabeti.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo ad annos Octo.  Anno <date>M.</date>D. LVHI.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>PER Rihelios Fr. Jatres) ANNo  <date>M.</date>D. LVII.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 11 ff. non ch.— 1 f. blanc— 382 ff. ch.— 16  ff. non ch.( Index), titre courant, réclames, initiales ornées M, O et  initiales d’ attente.  fol. a 2a: Ad Adamvm Caro- Ivm Regivm consiliari¬  um! Ioannis Sturmij Prae- fatio.( 3 p.)  fol. a 3b: Aldi P. <date>M.</date>ad An- dream Navgerivm Patri¬  tivm! Venetvm... Praefatio.( 13 p.)  R101.646 Prov.: Don de <persName>Hugo Barbeck</persName>, <placeName>Nuremberg</placeName>, 16/ x. <date>1877</date>.  Rel. anc.  2. ex. R 101653 Prov.: Don de la Bibl. de <placeName>Heulbronn</placeName>, 1874.  Rel, anc. Au recto du f. de garde:« Eusebius Schneppius iusto titulo  me sibi acquisivit, 1563,; au verso du titre, ex-libris de la Ribl, muni¬  cipale de Heilbronn:« Pars Biblioth. Civil. Heilbronensis». A l&amp;#x27;extérieur  du Ier plat, en haut:« CVS,, en bas:.1563».  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>, Munster.  514  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
