<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="118940899">DRUTHMARUS Christianus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName>, <date>août 1530</date> CHRI- <persName>STIANI</persName>DRVTHMA ri, Theologie uetustissimi,  in! Euangelium Matthaei expo! sitio, per Menradum  Moltherum re stituta. FLOR VIT AVTHOR Anno DCCC.  <placeName>Haganoe</placeName>, per lohan.. Anno M. D.XXX.  A la fin: <placeName>Haganoe</placeName>, per <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Secerium. Anno  M. D.XXX. Mense Augusto. Au- dessous, marque typ. de <persName>J. Secer</persName>, ( H. d B., Planche LXXI, no 9; Silvestre, n° 567.)  In-89, car, rom., 343 ff. ch.-- 1 f. non ch., au recto Explicit et  marque typ., verso blanc, titre courant, réclames au verso des ff., notes  marginales, initiales ornées A. H; tître encadré.( H. a B., Planche  LXIX, n° 2.)  Au verso du titre: Ad... <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Locerum Herbensem .. Menradi Moltheri Elegiacum,( 10 distiques.)  fol. A 2a:... D. Rudigero, Praeposito in Wissenburg,  Menradus Moltherus S. D....— Eittelbergae Idibus Februarij.  Anno... M. D. XXX.( Dédicace, 6 p.).  R101.351. Prov.: Olschki, Verona, I/ VIII. 1886; 10 M. 20. Au  bas du titre, note mss.: Editio prima hujus Operis facta fuit <placeName>Argentinae</placeName> <date>1514</date>a <persName>Jacobo</persName>Wimpfelingio; nee facile invenitur.  BN <placeName>Paris</placeName>A 8579.  665  DUNCKELSPUHEL. Voir: NIÇOLAUS DE DüNCKELSPÜHEL.  <persName>DUNUS Thaddäus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, 1. Rihel, 1565  MVLIEBRIVM MOR- BORVM OMNIS GENERIS Remedia,  ex Dioscoride, Gale No, PLINIO, BARBARISQUE ET ARA¬  bibus studiose collecta&amp; amp; disposita, a Thaddaeo Duno  <placeName>Locarnen</placeName>si Medico. Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo.  Marque typ. de <persName>Josias</persName>Rihel( H.&amp; amp; B., Planche XXXI, n° 8;  Silvestre, n° 821).  <placeName>Argentorati</placeName>excudebat <persName>Iosias</persName>Rihelius. M. D. LXV. ( Verso blanc.)  In-80, car. ital., 104 pages ch.— 1 f. non ch.( Index), réclames,  initiales ornées L, A.  fol. A 2a:... Gablero Medico Tubingensi, amico optimo:  Thaddaeus Dunus <placeName>Locarnen</placeName>! sis Medicus Salutem optat ..— Tiguri Nonis lan, 1565,( 4 pages en car, rom.)  RI01551(1). Prov.: Bibl. de l’ ancienne Faculté de médecine, <placeName>Stras¬</placeName> bourg. A l&amp;#x27;intérieur du 1er plat: Ex-libris de <persName idref="028191293">Johannes Boeclerus</persName>; au  recto du titre: Ex bibliotheca Th. Fabrj. D., en bas, timbre de la Faculté  de Médecine de <placeName>Strasbourg</placeName>.  BN <placeName>Paris</placeName>, 80, Te 19. 3; Oxford, Bibl. Bodleiana.  666  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
