<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030322995">CAOURSIN Guillaume</persName><persName idref="030322995">Guillaume Caoursin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Flach</persName>, <date>1513</date> Historia Von Rhodis <persName>!</persName>Wie ritterlich sie sich gehalten  mit dem Tyrrannischen Keiser Machomet usz Türckyen,  lustig vnd lieplich zû lesen.  Grande gravure sur bois; le grand- maître de l’ ordre <date>St.</date><date>Jean</date>sur  un champ de bataille, au fond la ville de <placeName>Rhodes</placeName>au bord de la mer. ( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû straszburg durch <persName>!</persName>den fürsichti¬  gen Martinum flach, vff sant Paulus bekö <persName>!</persName>rung tag, Im  jar nach der ge burt Christi Jesu vnsers herren Tausent  fünffhundert vnnd <persName>!</persName>dreizehn.  Marque typ. de Martin.( HE B, Planche VI, No 1, Sul¬  vestre N° 1212.)  In- fol., car. goth., 2 col., 68 ff. non ch., sign. A- L, titre courant,  34 gravures sur bois, outre celle du titre, 11 sont de l’ édition latine de  <placeName>Ulm</placeName>1496; les autres se réduisent à I7, l’ une d’ elle étant répétée deux  fois et deux autres chacune 3 fois; au verso de l’ avant dernier f. gra¬  vure plus petite représentant <date>St.</date><date>Jean</date>Baptiste avec l&amp;#x27;agneau de Dieu,  tiré d’ un ouvrage antérieur.  C&amp;#x27;est la traduction allemande par <persName>J. Adelphus</persName>de l’ ouvrage latin  de <persName idref="030322995">Guillaume Caoursin</persName>, chancellier de <placeName>Rhodes</placeName>,, Obsidionis Rhodiae  urbis descriptio, <placeName>Ulm</placeName>1496 avec quelques additions.  fol. 2*: Herren Maximyn, genant Schmassmann, von  Rap- polstein, herren z6 Hohennack vnd Geroltzeck¡ m  waszgaüw. Ro. K. <persName>M. Flach</persName>Oberster hauptman vnd lantuogt in  ober elsas...— Geben zû <placeName>Straszburg</placeName>Am Ersten tag  Octobris, Jm jar nach der geburt Christi vnsers herren,  fünffzehen hun dert vnnd zwölff... gehorsamer diener  <persName>Johannes Adelphus Argen</persName>tinensis Physicus.  R10.082. Prov: Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>Francfort s./M.</placeName>, I/ V. <date>1884</date>; 90 <persName>M. Flach</persName> Annotatation mss. au haut du titre: Ad. Biblioth.; aul. Eysfeltensem.  BN Paris, Rés. K. 90; Proctor II, Section I. N° 10.147. Londres,  Britisch Museum; Kristeller 512; Schmidt VI, p. 26, N° 32; GPB:  <placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Breslau</placeName>BU.  Brunet 15, col. 1556; 41 flor. et 39 flor.( 2 ex.) Butsch, et 1 en  mar. r. 3 liv. Labri, en <date>1859</date>,  Olschki, <placeName>Florence</placeName>, Catalogue LXXXI, No 55; 600 frs.; Rosenthal,  Munich, Cataloque 135( 1914), Ne 474: 350 <persName>M. Flach</persName>Von den Holzschnitten,  35 an der Zahl, gehören 34 zwei unbekannten deutschen Meistern an.  Ein kleiner Holzschnitt ist von Hans Baldung- Grien. Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>Francfort s./M.</placeName>,  Catalogue 500( 1907), N° 705; 360 M.:»Die erste deutsche Gesamt-  ausgabe der berühmten Bücher.  427  283  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
