<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>.  505  CICERO  Strasbourg. W., 1541. ( L] M. T. <persName>Ciceronis</persName>Librorvm Philosophicorvm! uolu¬  men primum. Post Naugerianam&amp; amp; Victorianam correc¬  tionem. EMENDATVM A IOAN. STVRMIO.Academicae  quaestiones. Editionis primae liber quartus, qui Lucullus  inscribitur. Editionis secundae liber primus. De finibus  bonorum&amp; amp; malorum. Tusculanae quaestiones.  Indice rerum verborumque insigniorum adiecto.  Marque typ. de <persName>Wendelin Rihel</persName>,( He B, Planche XXIX, N° 4;  Silvestre, No 741  Au- dessous: Cum gratia&amp; amp; Priuilegio Caesario ad septen¬  nium.( Verso blanc).  A la fin: IMPRESSVM ARGENTORA- ti, apud Wendelinum  Rihelium. An. M. D. XLI.( Verso blanc.)  In-80, car. ital, 8 ff, non ch., 251 ff. ch, 38 ff. non ch.( Index)  1 f. blanc avec la même marque typ. au verso qu’ au titre; titre courant,  réclames, initiale à fig. H et initiales d’ attente.  fol. a 2a: Ad... Seuerinum Bonerum de Balicze, in  Ogrodzieniecz&amp; amp; Camieniecz haeredem Bieczen. Bur¬ gra¬  bium.. Ioan. Sturmij Prae- fatio.— <placeName>Argentorati</placeName>Calend.  Martij.  fol. a 3a: Franciscus Asculanus lectori.( 6 ff.)  III). M. T. <persName>Ciceronis</persName>) Philosophicorvm volvmen secun¬  dum, Post postremam Naugerianam« Victorianam correc¬  tionem. Emendatvm a Ioan. Stvrmio. De Natura deorum.  De Diuinatione. De Fato. De Somnio Scipionis. De  Legibus. De Vniuersitate. De Petitione Consulatus.  Cum Indice locupletissimo.  Au- dessous: Marque typ. de W.,( H e B. Planche XXIX,  N° 4; Silvestre, N° 741.)  Cum gratia&amp; amp; Priuilegio Caesarioad septennium. ( Verso blanc).  In-8°, car. ital., 9 ff. non ch., dont le verso du Ge et les 3 suivants  blanes, 213 ff. ch. numerotés de 2- 214, 14 ff. non ch.( Index), au verso  du dernier f. même marque tup. qu’ au titre., titre courant, réclames,  initiale ornée D, le reste initiales d’ attente.  331  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
