<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BRASSICANUS Iohannes</persName><persName idref="08453804X">BRASSICANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Prüss</persName>fis, <date>1513</date>.  Grammatice Institutiones! <persName>IOANNIS BRASSICANI</persName>TVBIN¬  GEN- SIS PAEDOTRIBAE CVM QVAN] TITATIBVS BEBELIANIS  EXAMVSSIM ABSO( LVTISSIMIS. LIBER DE SE.( 2 distiques.)  IN OSORES.( distique)  VDALRICI RVSTICI CONCIONATORIS! Nürtingen. Distichon.  A la fin: <placeName>Argentoraci</placeName>ex officina literaria <date>Ioannis</date>Prüs  iunioris Anno uirginei partus Sesqui! millesimo Tredecimo.  In-40, car, rom., 10 ff. non ch.( titre, préf. et table), CXXII ff.  ch., titre courant, initiales ornées G, V. P. A.  fol. 2a-4a non ch.: Ad magnificvm et generosvm comi! tem  <persName>Ioannem Salm</persName>de. <date>Ioannis</date>Brassi! cani epistola...— Datae  XVI. Kalendas Martias.  R 101.571. Prov.: Rosenthal, Munich, 1/ V. <date>1885</date>; 12 <date>M. D. XVIII</date>Annota¬  tions mss. à la marge des pages.  Cette édition manque ches Schmidt.  Proctor II, Sectio I, No 10320: Londres, British Museum; GPB:  <placeName>Berlin</placeName>.  253  161  <persName>BRASSICANUS Iohannes</persName><persName idref="08453804X">BRASSICANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, R. Beck, 1518.  Grammaticae Institutiones... etc.( Voir le titre complet  à la page suivante, fac- similé).  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>in aedibus Renati  Beck. Coloniensis. Men! se lanuarij. Anno. <date>M. D. XVIII</date>. ( Verso blanc.)  In-40, car, rom., 116 ff. non ch., sign. a- x, titre courant, initiales  ornées et init. d’ attente, titre rouge et noir, encadré d’ ornements et  de sujets de fantaisie, caractérisé principalement par une femme nue  poursuivie par un homme barbu, au bas de la bordure latérale de  gauche.  Au verso du titre: Ad... comitem <persName>Ioannem Salm</persName>de.  <date>Ioannis</date><persName>Brassicani Brassicani</persName>epistola...— Da- tae. XVi. kalendas  Martias.( 3 pp.)  fol. 3a: <date>Ioannis</date><persName>Brassicani Brassicani</persName>ad externarum natio-] num  eruditissimos epistola....— Ex <placeName>Argenti</placeName>na kalendis  lanuarijs.( 2 pp.)  fol. 4a: <date>Ioannis</date><persName>Brassicani Brassicani</persName>ad librum Phaletium. ( 22 vers.) Suivent quelques distiques de différents auteurs.  R.11  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
