<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1521</date>.  FABVLARVM QVAE HOC libro continentur interpretes,  atque authores sunt hi.  <persName>Guilielmus Barlandus Antonius</persName>Goudanus.) Hadrianus.! Erasmus  Roterodamus. Aulus Gellius. Laurentius Valla. Angelus  Politianus, Petrus Crinitus. Ioannes Campanus.  Plinius secundus nouocomensis.] <persName>Nicolaus Gerbelius</persName>Phor¬  censis.! Laurentius Abstemius. Rimicius. Iam denuo ad¬  ditus.  Aesopi uita ex Max. Planude excerpta,&amp; amp; aucta.  Indicem Fabularum in uestibulo reperies.  A la fin: Fabularum Aesopi Finis.  <placeName>ARGENTINAE</placeName>IN AEDIBUS! <persName>IOANNIS KNOBLOVCHII</persName>! DVCTV  PAVLI GETZ ANNO. <date>M. D. XXI</date>.  In-80, car, ital,, 16 ff. non ch, dont le dernier blanc, 103 ff. ch.,  titre courant, réclames, grande initiale à fig. A, initiales ornées E, A,  et initiales d’ attente; titre encadré( H&amp; amp; B, Planche X., N° 5.)  Au verso du titre: <persName>IOANNI CHELIO</persName>GISINGO COLMARIAE  LVDIMAGI STRO Io. HERVOE- GVS.( 18 vers.)  Suit l’ Index des fables, 10 ff.  fol. 2a non ch.: AESOPI VITA BREVISSIME, EX MAXIMO  PLA NVDE.  fol, 5a non ch.: MARTINVS DORpIVS <persName>IOANNI CHELIO</persName>LEÜ pe, lacobo  papae&amp; amp; Ioanni Niniuitae! eruditissimis in Flandria ludi¬  magistris...— Louanii, ex nominatissimo Lilianorum gym¬  nasio, ad x. Kalendas de- cembreis.  fol, 6a non ch.: GVILELMVS Canoni Di) ui Aurelii Au¬  gustini Florentio! suo illustri Baroni Isel- steino....  Au verso: PETRI AEGIDI ANTVER piani Endecasyllabon.  ad lectores.( 21 vers.)  R101267, Prop.: K. Th. Völcker, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date><date>M. D. XXI</date>, 5/ VII. <date>1880</date>,  2M.  A la fin, annotation mss.: Sunt hoc in libello 372 fab.  Cette édition manque chez Schmidt; d’ après lui la B. N. de  <placeName>Strasbourg</placeName>possède un exemplaire de l’ édition, <date>1520</date>; mais elle  est introuvable. La fiche de notre catalogue n’ avant pas de cote numé¬  rique, l’ ouvrage avait disparu avant <date>1920</date>, lors du numérotage de la Bi¬  bliothèque. Voir: Schmidt VII. No 207.  98  AESOPUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, 1522.  FABVLARVM QVAE Hoc libro continentur interpretes,  atque! authores sunt hi.... Texte comme dans l’ édition,  <date>1521</date>; excepté que pour Plinius secundus il y a Plinius scundus.(!)  A la fin. Fabularum Aesopi Finis.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
