<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="081616228">COLLIMITIUS Georgius</persName>Voir: TANSTETTER Collimitius.  COLONNA Egidio. Voir: AEGIDIUS Romanus.  <persName>COLUMELLA</persName>Lucius. De cultu hortorum. Voir: FIERA, De her¬  barum virtutibus. Strasbourg, Chr. Egenolph, 1529.  <persName>COLUMELLA</persName>Lucius  Strasbourg, W. Rihel, 1538.  Das Ackerwerck Lucij Columelle vnd Palladij zwe¬  ver hocherfarner Römer, Haltet inn allen veldbaw, von  getreyd, wein, früchten, allerley kreütern, obsbeu- men  als öpffel vnd bierbeumen&amp; amp;. Vnd allerley gartenwerck,  pflan- tzung oder impfung. Item den viechzûg, als rinder,  pferd, esel, schaf,! hûner, gens, enten, tauben vnd binen  8. Vnd artznei wider eyns yeden thiers kranckheyten,  Deszgleichen eyn schönen bericht der hausz sorg, wie  allerley frucht, vnnd kreüter inzu- beyssen, allerley kreüter¬  wein zu machen mancherley vassbüne, vnnd an- ders  desgleichen, fast nûtz vnd lûstig zu lesen. Verteütschet  Durch <persName>Michael</persName>Herren, liebhabern der freien künsten vnd  artznei. Eyn yedes bûch hat sein volkommen Register.  Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bei Wendel Rihel. Anno.  <date>M. D.</date>XXXVIII.Mit Keyserlicher freiheyt vff Sechs jar. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 5 ff. non ch., OXLVIII ff. ch., titre courant,  réclames, 9 instruments pour mesurer les champs et 4 pour mesurer la  distance qu’ il faut observer pour la plantation des plantes.  fol. 2a... Iûnckern Peter Scheren dem Eltern, Röm.  Key... Rath...— Geben z6 <placeName>Straszburg</placeName>am dritten tag Apri¬  lis. Anno <date>M. D.</date>XXXVIII. <persName>Michael</persName>Herr.  R 10.010. Prov.: Bibliothecae Hermanianae <placeName>Argentorati</placeName>, annota¬  tion manuscrite: Rarus... In honorem viri nostratis diligentissimi&amp; amp;̀ ad  historiam litterariam <placeName>Argentoratensem</placeName>patriae Bibliothecae conservandum  optime servatum volumen.  GPB. BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, Gœttinque.  561  COLUMNA Aegidius. Voir: AEGIDIUS Romanus,( Figure dans le  Gesamtkatalog der Wiegendrucke sous Columna Aegidius, dans celui  der Preussischen Bibliotheken sous Colonna Egidio.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
