<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName><persName idref="136837441">H. Gran</persName>, <date>5 mai 1518</date>.  Dictionarium: quod! Gemmagemmarum vo! cant:  nuper castigatum. In quo nihil eorum que in prioribus  excu sa sunt desiderantur.  A la fin: Vocabularius gemmagemmarum...Impressus¬  que imperiali oppido Hagenaw: per industrium <persName>Henricum</persName> inibi incolam. impensis&amp; amp; sumptibus cir cumspecti  viri archibibliopole <persName>Ioannis Rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>... Anno ... Millesimo Quingentesimo. Xviij. quinta die mensis! Maij.  In-4°, car. goth., 2 col., 156 ff. non ch., sign. a-2, A- E, titre  rouge et noir, encadré( He B. Planche LXIV, No 2).  Au verso du titre: Prologue et <date>4 déc 1518</date>distiques au lecteur.  R101.608. Prov.: BN Munich, 22/1. 1880; 1 M. A l&amp;#x27;intérieur  du 1er plat: Ad Bibliothecam Canoniae Regularis in Diessen avec ex¬  libris de 1755; au recto du f. de garde: <persName>Gregorius</persName>pals est possessor  huius libri <date>1573</date>; au- dessous: Paulus Schwetzenpacher; au verso avec le  crayon: Duplum bibliothecae reg. Monacensis; au f. blanc à la fin: anno¬  tation manuscrite ennumérant le« pensum» d’ étude pour chaque jour de  la semaine.  636  DICTIONARIUM  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName><persName idref="136837441">H. Gran</persName>, <date>4 déc 1518</date>..  Dictionarium. quod Gemma gemmarum vo- cant.  nuper castigatum In quo nihil eorum que in prioribus  excu! sa sunt desiderantur.  A la fin: Vocabularius gemma gemma! rum cum addi¬  tionibus diligenter reuisus. Impressusque in! imperiali op¬  pido hagenaw per <persName>Henricum</persName>impensis circumspecti  viri ac archibibliopole <persName>Jo rynman</persName>annis de <placeName>Oringaw</placeName>: finit  fe liciter Anno salutis nostre.! M. D. XViij. die, iiij. mensis  Decembris.( Verso blane.)  In-40, car. goth., 2 col., 142 ff. non ch., sign. a-2, aa-ce, titre  courant, titre rouge et noir, encadré.( H e B, Planche LXIV, No 2).  Au verso du titre: Prologue et a4 distiques au lecteur.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
