<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>25 juin 1512</date>ff. ch., commençant au f. 3 avec chiffre III  initiales d’ attente.  Au verso du titre: Epître dédicace de l’ auteur au père <persName>Guillaume</persName> Parvus de l’ ordre des Prêcheurs, datée de Paris, Nonas Martias  M. D. XI.  fol. XXV, Lettre de <persName idref="028871308">Wimpfeling</persName>à <persName idref="066643953">Mathias Schürer</persName>, <date>25 juin 1512</date>.  RI0I.178. Prov.: B N Munich, 22/1. 1880; 0,20 M. Au haut du  titre: Ad PP. Franciscanos Monachij Bibl.  Proctor Il. Sectio I, N° 10.198: <placeName>Londres</placeName>British Museum.  Schmidt VIII, No 76: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 4005.  GPB: BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Munster</placeName>.  Bibliographie de Clichtoväus: Schottenloher I, No 2962- 2966, 542  COCCINIUS Michael  Strasbourg, J. Grüninger, 1506.  OPVSCVLVM MICHAELISCoccinij <placeName>Tübingensis</placeName>alias  <persName>Köchlin</persName>dicti. De imperij a Graecis ad Germanos trala¬  tione. In quo etiam disseritur qui Gal- liae populi spec¬  tent ad ius edi- tionem imperij. Item de Francorum  origine, ac de duplici Francia. De corona imperij&amp; amp; ple¬  raque alia scitu memoratuque dignissi. Apologiae duae  eiusdem Coccinij sese a calumniosa quorundam infama¬  tione defenden- tis ac purgantis. Insuper protestatio ad  lectorem.  blanc).  fol. D 5a, à la fin de la Protestatio ad lectorem: Vale ex Tü¬  Distichon Pressit apud Tribonos solito limatius, illa! In¬  clyta Grünigeri calchographa. Vale.  In-4°, car. rom., 30 ff. non ch., sign. A- D, titre courant, notes  marginales en car. goth., initiales ornées et à fig.  Au verso du titre: Ringmanni PhilesijVogesigenae  To Aexgortxov:( 6 distiques.)  fol. D 7b, Epistola Iacobus Oester <placeName>Tübingensis</placeName>vtrius¬  que iuris doctor <placeName>Argentinae</placeName>consistorialis causidicus,  Michaeli Coccinio conterraneo&amp; amp; cognato suo, amico opt.  max. S. P. D.( 2 p.)  363  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
