<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027935337">BEATUS RHENANUS</persName><persName>RHENANUS</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. <persName>Schürer</persName>, <date>1510</date>.  IOANNIS <persName>GEILERI</persName>CAESA- REMONTANI, PRIMI I CONCIO¬  NATORIS IN AEDE SACRAE MAIORIS ECCLESIAE <placeName>ARGENTO¬</placeName> RATENSIS VITA! PER BEATVM RHENANVM SELESTATINVM.  A la fin: Excriptum in aedibus! Schürerianis.( Verso blanc.)  In-40, car, rom., 6 ff. non ch., titre courant, initiale d’ attente S.  Au verso du titre: <persName idref="027935337">Beatus Rhenanus</persName><placeName>Selestatinus</placeName>Iudoco  Gallo Rubeaquensi Doctori Theologo, ac diuiMauritij  apud Nemetes Canonico S. d....— Ex larario nostro litera¬  torio in vrbe Selestatina. Idibus Maijs. Anno M.D.X.  Fol. A 6a: Epitaphium Thomae Volphij Iunioris, De¬  cretorum Doctoris! conditum a Beato Rhenano Selestatino. .... VIXIT ANN. XXXIII. MENS. IX. OBIIT AN. SALUTIS. M.D.IX.  R 102.028. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, 1871.  2e ex. M 24.270. Introuvable.  Manque chez Schmidt, VIII.  163  <persName idref="027935337">BEATUS RHENANUS</persName><persName>RHENANUS</persName>, Compendiosae vitae eiusdem( Geiler)  descriptio. Voïr: GEILER, Navicula fatuorum. <placeName>Strasbourg</placeName>,  M. <persName>Schürer</persName>, <date>1510</date>, 1511, 1513.  <persName>BEBELIUS Henrieus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J., 1503.  Commentaria Epistolarum! Conficiendarum <persName>Henrici Caroli</persName>Be¬  belij Iustingensis Poetae Lau reati; poeticam&amp; amp; oratoriam  publice profitentis in stu- dio Tubingensi: Contra Epi¬  stolandi modos Pontij&amp; amp; aliorumContra Epistolas  Commentaria de Abusione linguae latinae apud germa! nos  et proprietate eiusdem: Vocabularius optimarum dictio¬  num  A la fin: Impressum Anno M.CCCCCIII. Pridie Kalendas  Apriles.( Verso blanc.)  Fol. A 8b: Impressum in nobili Heluetiorum vrbe Ar¬  gentina Per prouidum virum <persName>Joannem Grüninger</persName>: Atque  acri! laboriosaque castigatione emendatum Anno. M.CCC¬  CCIl. Pridie Kalendas Apriles.  In-40, car. rom., CLXII ff. ch., en vérité il n’ y en a que 140, parce  que la pagination saute de f. 44 à 56; titre courant, init. à fig. C.  Au verso du titre: Ad Lectorem Hen. Bebeli! us Poeta  Laureatus.( 8 vers latins.) Au- dessous: Armoiries de <placeName>Wurtemberg</placeName>.  Fol. A 2a: AD ILLVSTRISSIMVM PRINCIPEM VDALRICVM  VIRTENBERGENSEM ET THECCENSEM DVCEM MONTIS QVE  PELLIGARDI COMITEM...— Ex Tubinga quarto Idus Iulias.  M.CCCCC.( Préface de 5 p.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
