<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. N° 679, GPB Berlin, <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, <placeName>Marbourg</placeName>.  NB Paris, Rés. p. Y2 282; Schmidt VIII, No 87: Jadis Bibl, de  Les ex. de Berlin et de <placeName>Gœttingue</placeName>ont à l’ explicit <placeName>Argentine</placeName> 166  <persName>BEBELIUS Henrieus</persName>Henr.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M.</date>Schürer, 1512.  LIBER TERTIVS, ET NOVVS FACETIA RVM BEBELIANARVM.  Prognostica( quas vulgo practicas vocant) quae durant  usque in finem mundi. Carmina adolescentie Bebelianae,  non nihil etiam aliqua ad facetias facientia. Carmen  elegiacum de miseria humanae con ditionis. Carmen Saty¬  ricum contra liuorem&amp; amp; de- tractores. Carmen contra  Simoniacos. Carmen de Baccho.! Carmen de Philomelae  cantu et laudibus.! Carmen de conquerimonia puellarum  con! tra Luciferum. Varia alia de rebus laetis et iucundis.  A la fin: <placeName>Argentorat</placeName>. Ex Aedibus <persName>Matthiae Schürerij</persName><persName>Matthiae Schu¬</persName>.  Mense Nouembri. Anno <date>M.D.XII</date>.  Regnante Imperatore Caesare Maximi- liano. <persName>P. F.</persName>Aug.  Au verso: armoires de Bebel. Au- dessous: H. BEBELIVS IVSTIN¬  GENSIS POETA LAVREATVS. Suivent 3 lignes: Errata.  In-4°, car. rom., 64 ff. non ch., sign. S- Z, Aa- Dd, titre courant,  initiales d’ attente.  Au verso du titre:... Iuriconsul to Vito de Furst...  <persName>Heinricus Bebelius</persName><persName>Heinricus</persName>Iustingen- sis Sueuus....— Ex Tu¬  binga IIII. Kal. Mart. Anno Domini <date>M.</date>D. XII.( 3 p.)  Fol. S 3a: Ad lectorem <persName>Heinricus Bebelius</persName><persName>Heinricus</persName>.  Dernière partie du numéro précédent. * R102.006. Prov.: Bibl, de <placeName>Stuttgart</placeName>, dont le cachet se trouve  au bas du titre, à côté un autre cachet: Veräusserte Doublette.  167  <persName>BEBELIUS Henrieus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M.</date>Schürer, <date>1513</date>.  Ars versificandi et carminum! condendorum cum quan¬  titatibus syllabarum <persName>Henrici Bebelij</persName>lustingensis poetae  laureati.  Haec omnia de nouo emendata sunt diligentissime per  auctorem ipsum cum additione nouissima plus quam du¬  centarum dictionum maxime graeca rum, quae in vsu sunt  apud latinos poetas. Ex Tubinga Pridie Ka lendas Iulias  Anno <date>M.</date>D.XII.  Hexastichon Ioannis <persName>Hyphantici</persName>Vueissenho! rensis  in absolutissimam traditionem Versificandi artis. ( 3 distiques.)  A la fin: T. O.] <placeName>Argentorati</placeName>. in aedibus <persName>Matthiae Schürerij</persName><persName>Matthiae Schu¬</persName> rerij! <placeName>Selestensis</placeName>Mense <date>Iunio</date>Anno. <date>M.</date>D.XIII. RE¬  GNANTE IMPERATORE CAES.] MAXIMILIANO <persName>P. F.</persName>AVG. <persName>P. F.</persName> ( Verso blanc.)  gatiens  <placeName>Strasbour</placeName> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
