<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XXXVI</date>.  Gravure sur bois, comme dans l’ édition de 1529; mais au fol.  103b il y a celle du titre des éditions de <date>1516</date>et 1518.  A la fin, avant les vers de Brant: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>,  durch <persName>Johan- nem</persName>Albrecht, am xxiij. tag des Mertzen.  Im jar als man zalt nach der geburt Christi vn- sers  Herren. <date>M. D. XXXVI</date>.  In- fol., car. goth., 8 ff. non ch., CXXXV ff. ch., titre courant,  réclames, notes marginales, initiales goth. N. W, A; titre rouge et noir.  fol. 8b après la table, gravure comme dans l’ édition de <date>1533</date>.  Les vers de Brant au verso du titre et au verso du dernier f.,  la préface, la dédicace et la table à 2 col, comme dans l’ édition de  <date>1533</date>, dont le livre est une réimpression.  R10.237.(1) Prov, inconnue.  Annotations mss. à l&amp;#x27;intérieur du premier plat:,, Joan. Bartholom.  Kobolt à Dambach, D.&amp;quot; Rel. anc.  BM Colmar; GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Gôttingen</placeName>UB,  <placeName>Greifswald</placeName>UB, <placeName>Königsberg</placeName>UB.  246  157  BRANT Sebastian  Strasbourg, J. Albrecht et W. Rihel, 1538.  Der Richterlich Clagspiegel...( 10 lignes de titre, semblable  au texte des éditions <date>1533</date>et 1536, mais en noir.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, durch <persName>Johan- nem</persName> Albrecht, vnd Wendel Rihel, am xxviij. tag des! Augst¬  monats, Jm jar als man zalt nach! der geburt Christi  vnsers Herren. <date>M. D. XXXVI</date>XXXVIII.  In- fol, car. goth., 6 ff. non ch. CXXXV ff., titre courant,  réclames, notes marginales, initiales goth. Gravures comme dans l’ édition  de 1536.  Au verso du titre et au verso du dernier f. les vers de Brant,  préface, dédicace, registre à 2 col.  Réimpression de l’ édition de 1536.  R10.238. Prov.: E. Lindner, Strasbourg,( Vente Stober No 784)  II. <date>1885</date>, 18M.  BN Paris, Rés. F. 670( 2); GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Berlin</placeName>UB,  <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Marburg</placeName>UB, <placeName>Göttingen</placeName>UB.  247  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
