<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium. Mense  Martio. ANNo <date>M.</date><date>M. D. XLV</date><date>D. X. L.</date>( Verso blanc.)  Au verso du dernier f., marque typ. de W. Rihel.( H&amp;amp; B Planche  XXIX, N0 2; Silvestre, No 742.)  in-8°, car. grecs, 4 ff. non ch. dont le dernier blanc, 401 pp. ch. ( texte grec), titre courant, réclames, init. ornées( blanches sur fond noir.)  Fol. 2a non ch.: OPTIMAE SPEI ADO LESCENTI <persName>WOLFGAN¬</persName> Go Mey Bernati, <persName>Jacobus</persName>Bedro tus. S. P. D....— <placeName>Argen¬</placeName> torati, Mense Mar- tio <date>1540</date>.( 4pp.)  RI01832(2). Prov.: J. Beijers, Utrecht, 12/ xI11877; 2 <date>M.</date><date>M. D. XLV</date> GPB VI, 7063: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>.  74  ARISTOTELES  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1545.  APIETO- TEAOYZ <persName>HOIKON NIKOMAXEION</persName>BI- BAIA  AEKA.  ARISTOTELIS DE MORIBVS AD NICOMACHVM LIBRIDECEM.  Marque typ. de W. Rihel, répétée au verso du dernier f.( HAB  Planche XXIX, NO 3; Silvestre, N° 740.)  <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium Mense Junio.  ANNO <date>M.</date><date>M. D. XLV</date><date>D. X. L.</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT WENDELINVS RIHE¬  LIVS] ANNO <date>M.</date><date>M. D. XLV</date><date>D. X. L.</date>.  in-8°, car, grecs, 8 ff. non ch. dont les deux derniers blancs, 166  ff. ch., 2 ff. blancs avec la marque typ. au verso du dernier, titre cou¬  rant, réclames, init, ornées.  Fol. 2a non ch.: JOANNES STVR MIUS. Préface de 4 pages et  demie en car. rom.)  Fol. 4b non ch.: Jo. LODOVI- CUS VIVES.( 4 pages en car rom.)  RI01.832( 1). Prov.: J. Beijers, Utrecht, 12/ XII. 1877; 1M75.  Notes mss. Le titre est précédé de 15 ff. blancs; les 11 premiers  contiennent en mss. des annotations, dont il est dit à la fin:« Trans¬  cripta ex codice impresso à <persName>Josia Rihelio</persName><placeName>Argentorati</placeName><date>1563</date> Neomagii Anno 1573. Mense Maio».  Oxford, Bibl. Bodleiana.  Réédition de l’ édition de <date>1540</date>, dont je viens de retrouver l’ exem¬  plaire de la Bibliothèque, longtemps perdu: R 102.099. Prov. Schleier¬  macher, Potsdam, 17. V. 1886; 8 <date>M.</date><date>M. D. XLV</date>Notes mss. GPB VI, 6483.  75  ARISTOTELES  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1549.  APIXTOI TEAOYE HOAI TIRON BIBAIA OKTO.  ARISTOTELIS POLITICORVM! Libri octo.  Marque typ. de W. Rihel, répétée au verso du dernier f.( H&amp;amp;B  Planche XXIX, NO 3, Silvestre, N° 740.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
