<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, 1501.  Dis ist das büch der wysz heit der alten wysen, von  ge schlecht der welt. Anfencklich von Indischer sprach  in den bûchstaben der Persier, vnd dauon in Arabisch,  Hebräisch, Latinisch, vnd ietzt zû Tütsch nutzlich vnd gût &amp; amp;c.( Verso blanc)  Au- dessous: gravure sur bois: Un jeune homme à genoux présente  un livre à un roi oriental, coiffé d’ un turban, assis sur un trône. Cette  gravure fut employée en <date>1500</date>dans le Liber pestillentiae de Brunschioig  au recto du fol. I.  A la fin: Gedruckt vnd vollendet durch Hans grüninger  In der keiser- lichen freyen stat <placeName>Strassburg</placeName>nach cristi  geburt M. CCCCC.vnnd. I. iar. vff dornstag nach der  heiligen dry Künig tag.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., CXVIII ff. ch. à 2 col., chiffres V et VI sautés,  titre courant, de nombreuses initiales; 269 gravures, composées généra¬  lement de 2 ou 3 bois, dont beaucoup se répètent.  L’ original de cet ouvrage est une collection de fables indiennes  appelée, Pentschatantra.&amp;quot; Les fables furent faites par Bidpai traduites  dans presque toutes les langues orientales. <persName idref="034075879">Jean Capoue</persName>de le traduisit  en 1262 en latin sous le titre: Directorium vitae humanae, <persName>Eberhard Wurtenberg</persName>I,  duc de le fit traduire en allemand, par <persName>Antoine Pforr</persName>von ( mort en <date>1483</date>), qui parut d’ abord en <date>1483</date>à <placeName>Ulm</placeName>chez Lienh. Holle ( Hain 4029).  R10.050. Prop.: Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>, P/ IV.  <date>1878</date>, contre échange. Reliure anc.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>; Kristeller 91; Schmidt I. N° 55; Bibl, cantonale  de <placeName>Zurich</placeName>. Voir: Heitz&amp; amp; Ritter, Die deutschen Volksbücher, <placeName>Strasbourg</placeName> <date>1924</date>, p. 14- 16.  313  BUCH DER WEISHEIT  <placeName>Strasbourg</placeName>, Barth., 1536.  Die Alten weysen Apophtegmata SapientumDer  Alten Weisen exempel sprüch, mit vil wunder schönen  Beyspilen vnd Figuren erleüchtet. Darinnen fast aller  menschen wesen, Händel, Vntreü, List, Geschwindigkeyt,  Neyd vnd Hass figuriert vnd angetzeigt werden. In wel¬  chem auch nit weniger der heimlich neyd vnd! hass, so  sich beywylen in Königlichen vnd Fürstlichen höfen, zwi¬  schen Räthen vnd anderen, des Regiments verwanten,  mit falscher schmeichlery, vnd verretherey, der bosshaff¬  tigen, wider die getreüwen vnd frommen, zûtragen, gleych  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
