<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date><date>M. D. LXI</date> XLVII.( Verso blane.) ( S. l. n. impr.]  In-4°, car. goth., 16 ff. non ch., sign. A- D; réclames.  R102.353. Prov.: Bibliothèque Heitz, Strasbourg.  2 ex. R 102.354. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, avec son ex¬  libris. Le premier exemplaire a comme sign au fol. 2: Bij au lieu de  Aij.  BM Strasbourg; BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. N 2539; GPB: <placeName>Berlin</placeName> BN.  Baum No 83, Mentz No 75.  NB. Mes remerciements à <date>M.</date><date>M. D. LXI</date>Rest, directeur de la BU de Fri¬  bourg en Br. qui veut bien me signaler à l’ avenir les ex. de cette Bibl.  390  BUTZER Martin  Strasbourg, Th. Berger, 1561.  NOVA VE TERA QVATVOR EV- CHARISTICA SCRIPTA  SVM- MI&amp; amp; acutissimi Theologi, Docto- ris <persName>MARTINI</persName>BV¬  CERI <placeName>Argentoratensis</placeName>. <persName>JOANNIS STVRMII</persName>VE- TVS, RENO¬  VATVS DO- lor de hoc dissidio Eu- charistico.  AD ANTONIVM COOKVM Equitem Anglum.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, <date>M.</date><date>M. D. LXI</date>.( Verso blanc.)  A la fin: ARGENIINAE, EX OFFICINA Theobaldi Bergeri,  Anno Sa- lutis humanae <date>M.</date><date>M. D. LXI</date>. Mense Martio.  In-8°, car, rom,, 12 ff. non ch., 39 ff. ch., sign. A- F, titre cou¬  rant, réclames, initiale ornée H.  fol. A 2a: IOANNIS AD ANTONIVM] Cookum  Praefatio.( Préface de 10 ff.)  fol. a 44: CVNRADVS HVBERTVS! Lectori S.( 2 pages.)  R 101754. Prov.: Bibliothèque du Prof. Baum, 20. 11.1879.  Bibl. St. Guillaume Strasbourg; B N Paris, De 3572(3); Walter:  <placeName>Sélestat</placeName>No 982.  Baum No 93; Mente No 83.  301  BUTZER Martin  Strasbourg, Th. Rihel, <date>1579</date>.  Bekandtnusz der Vier Frei vnnd Reichstätt, Strasz¬  burg, Costentz, Memmingen, vnd Lindaw, in deren sie  Keys. Maiestat auff dem Reichstag zu <placeName>Augsburg</placeName>, im  XXX. Jar gehalten, jhres Glaubens vnd fürhabens, der  Religion halb, rechenschafft ge- than haben.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
