<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Josias Rihel</persName>.( Hdt B, Planche XXXI, N° 12.)  <date>M. D.</date>Ll.( Verso blanc.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo ad annos octo.  DE- bat Iosias Rihelius. Anno <date>M. D.</date>LXI.  A la fin, avant la table des annotations: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCV¬  à 3 col, en car. ital.) titre courant, récl., notes marg., init, ornées.  In- fol., car, rom., 8 ff. non ch., 301 ff. ch., 8 ff. non ch.( Table  Dans l&amp;#x27;histoire des plantes( f. 86- 216) de nombreuses et belles gravures  de plantes.  fol. a 2a non ch.:... Collegio medi- CORVM IN ILLVSTRI  ACADEMIA Witeber- gensi, CONRADVS GESNERVS Medicus &amp; amp; Philosophiae interpres in schola Tigurina salutem...—  Tiguri, tertio Cal. Iunij anni <date>M. D.</date>LXI.( Préface de 3 pp.)  fol. a 3b non ch.: CON. GESNERVS MAGNAE SPEI IVVENI  N. <persName>IOANNIS</persName>RALLAE PHARMACOPOLAE LIPSENSIS FOE- licis  memoriae, filio S....— Tiguri Heluetiorum, anno Salutis  <date>M. D.</date>D.LXI. Calendis <date>Augusti</date>( 1 p. et demie.)  fol. a 4a non ch.: CON. GESNERVS CANDIDO LECTORI. S. ..( 4 pp.)  fol. b 2a non ch.: IOANNES CRATO <persName>FERDINANDI</persName>CAE- SARIS  AVGVSTI MEpicys, Con. GESNERO MEDI- co Tigurino S. ...— Vratisla- uiae ex meis aedibus die Lucae Medi ci &amp; amp; Euangelistae Anno <date>1559</date>.( 3 pp.)  fol. b 3b non ch.: Ex <persName>GVALTHERI RIFFI</persName><placeName>ARGENTINENSIS</placeName>,  IN PRIMAM VALERII CORDI ANNOTATIONVM] in Dioscoridis  libros editionem, praefatione...  Au- dessous: Ex BIBLIOTHEÇA CON. GESNERI. EVRICIVS  Cordus <persName>Simesusius</persName>, natione Germanus, Valerii pater, utra¬  que lingua! doctus, Marpurgi medicinam professus est: &amp; amp; rem herbariam non parum adiuuit. Botanologicum eius,  siue Colloquium De uariis herbis, excusum est Coloniae  a- pud Ioan. Gymnicum anno <date>1534</date>. in 8. chartis 13.  eodem anno ab authore scriptum. Idem Theriaca&amp; amp; Ale¬  xipharmaca Nicandri poëtae Graeci Latinis uersibus heroi¬  cis reddidit eleganter. Liber impressus est apud Egenol¬  phum <placeName>Francforti</placeName>anno 1532. in 8 chartis 5.  Epigrammata quoque scripsit, prae- sertim à Graecis  translata.  fol. b 4a non ch.: 15 distiques du médecin <persName>André Ellinger Schmid¬</persName>.( Verso  blanc.)  fol. 287b: AD LECTOREM: His fere perscriptis accepi  catalogum Stirpium instructissimi horti loannis  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
