<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasburg</placeName>bey <persName idref="148950043">Thiebolt</persName>Berger. ( Verso blanc.)  In-8°, car, goth., 32 ff. non ch., sign. A- D, titre courant, réclames,  titre rouge et noir, encadré de 4 pièces d’ ornement, toutes les pages ont  un encadrement( ornements). Au- dessus de chacun des 10 commandements,  une petite gravure sur bois.  R100.639b: Prov.: <persName>Adolphe Auberlen</persName>, curé à <placeName>Harsfelden</placeName>, sans  ind. du prix. Rel. anc.  467  CATECHISMUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, S. Emmel, 1560.  Der Kleyne Catechismi für die Gemeyne Pfarrherr  vnd Prediger, gebes- sert durch Martin Luther.! Ein sehr  Christlich vnnd breüchlich Bettbüchlin, für allerley beson¬  dervnnd gemeyn anligen der lie- ben Christen. Ge¬  mehret mit vil schönen Biblischen Gebetten vnd Psalmen,  wie du an seinem ort zûsehen hast. Mit zierlichen  figuren, hin vnd wider gesetzet.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey! <persName>Samuel</persName>Emmel, Anno  <date>M. D. LX</date>.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, bey <persName>Samuel</persName>Emmel,  Anno <date>M. D. LX</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 8 ff. non ch., CLVI ff. ch. commençant avec  chiffre IX, donc en tout 156 ff.— 3 ff. non ch.( Table); titre cou¬  rant, réclames, titre rouge et noir, 22 gravures coloriées.  R102.398. Prov.: Rosenthal, Munich, 4/ II. 1899, 36 <date>M. D. LX</date>30.  Sur lès 2 ff. de garde notes mss.: E. Forsman, Stud. theol,, notices  bibliographiques sur les éditions du Catéchisme en langue néerlandaise.  468  CATO, Vita. Voir: WIMPHELING, Epithema rerum Germanicarum.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, <date>1505</date>.  CATO <persName>Dionysius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. LX</date>Schürer, 1515.  CONTENTA IN HOC! opere sunt haec.  Catonis præcepta moralia recognita atque interpre¬  tata ab ErasmoRoterodamo. Mimi Publiani. Septem  sapientum illustres sententiae. Institutio hominis chris¬  tiani uersib.exametris, per Erasm. Roteradamum.  Isocratis Paraenesis ad Demonicum! Rudolpho Argricola  inter- prete, recognita per Mar tinum Dorpium.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
