<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>, IMPRIMEBAT IODOCVS MARTINVS. ANNO  M. D. XCIII.  ch.— 50 p. ch.— 1 f. non ch.( Brevis Corporis Mathematici 3  In-8°, car. rom., 6 ff. non ch., 68 p. ch.( Protheoria), 7 ff. non  volumina), sign. A2- 15, réclames, initiales ornées I, A, culs de lampe  à la fin des livres.  sans indic. du prix.  R101.036. Prov: Vente Hugueny, Strasbourg, 20/ VII. 1896;  614  <persName idref="027752941">DASYPODIUS Petrus</persName><persName>Petrus</persName> Strasbourg, Th. Rihel,( 1599l.  Dictionarium latino <placeName>GERMANICVM</placeName>ET VICE- VER- sa  Germanico latinum ex optimis Latinae linguae scriptori¬  bus con- cinnatum. CVI ACCESSERVNT NOMINA Locorum &amp; amp; Amnium in Germania, aliorumque multorum, quorum  titulos pagina sequens indicat. Adiectis insuper,&amp; amp; in ordi¬  nem redactis vocabulis atque loquendi modis Forensibus.  Authore Petro Dasypodio.  NVNC DENVO MAGNO QVIDEM, SED studiosis vtili labore,  multis probatorum Authorum vocibus auctum&amp; amp; locupleta¬  tum.  Marque typ. de Theod. Rihel,( H&amp;amp; B. Planche XXXI, NO I0;  Silvestre, No 854.)  Au- dessous: Cum gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Excudebat Theodosius Rihelius.  In-8), car, rom. et goth., 2 col., 448 ff. non ch, sign. A- Z, Aa¬  Qq( latin allemand), A- S( goth), dictionnaire allemand latin), réclames  au verso des ff. Le verso du titre contient les TITVLI NOMENCLATV  rae Rerum. Les préfaces A 2a et A 3a comme au n° suivant.  R 101.601. Prov.: Don du Prof. H. F. <persName>Massmann</persName>à <placeName>Berlin</placeName><date>1871</date>,  à côté de la marque typogr.: Monasterij Ochsenhusani.  BN Paris, X. 9125, GPB: RU Gœttingue.  615  413  <persName idref="027752941">DASYPODIUS Petrus</persName><persName>Petrus</persName> Strasbourg, Th. Rihel,( 1596l.  Dictionarium latino <placeName>GERMANICVM</placeName>, ET VICE VER- sa  Germanico latinum, ex optimis Latinae lingae scriptoribus  con- cinnatum. CVI ACCESSERVNT NOMINA Locorum&amp; amp; ...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
