<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>BN et BU. <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Halle</placeName> BU, Gœttinque BU, <placeName>Kiel</placeName>B U. <placeName>Kœniosberg</placeName>BU, <placeName>Marbourg</placeName>BU.  Cf. Holder- Egger et Bernhard v. Simson, Die Chronik des Propstes  Burchard von Ursberg, 2e Auft.[— Scriptores rerum germanicarum in  usum scholarum, Bd. 181, <date>1916</date>p. XXXVI:, Die Strassburger Ausgabe  vom Jahre <date>1537</date>ist durch Melanchton, der diese Chronik hoch schätzte,  veranlasst und von <persName>Caspar</persName>Hed o besorgt....&amp;quot; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>, No 930.  331  Strasbourg. Crato Mylius, 1540.  BURCHARDUS <persName>Urspergensis</persName> CHRONICVM ABBATIS VRSPERGENSIS, CONTI] NENS HISTO¬  RIARVM RERVM MEMORABILIVM, A NINO ASSYRIORVM REGE  AD TEMPORA FRIDERICI II.Romanorum Imperatoris,&amp; amp;  Germanorum Imperatorum res praeclarè ac fortiter pro  salute publica gestas, bona fide ab autore con scriptas,  complectens: Diligenter per Eruditum quendam uirum&amp; amp;  recognitum,&amp; amp; beneficio ueterum manu scripto rum exem¬  plariorum ab infinitis mendis repurga! tum.  PARALEIPOMENA RERVM MEMORABILIVM, a Friderico II.  usque ad Carolum V. Augustum, hoc est, ab anno Do¬  mini M. CC XXX. usque ad annum M. D. XXXVIl. ex pro¬  batioribus qui habentur scriptoribus in arctum coacta,&amp; amp;  historiae Abbatis Vrspergensis per eundem STVDIOSVM  annexa.(— <persName>Caspar</persName>Hedio.)  CVM ICONIBVS IMP. ET PRINCIPVM ad uiuum expressis.  Marque typographique de <persName>Craton</persName>Mylius.( Hdt B, Planche XXVII,  N° 6; Silvestre, N° 626).  Au- dessous: ANNO M. D. XL.Mense Septembri.( Verso  blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD CRATONEM MYLIVM.! Mense  Martio M. D. XXXVIII.( Verso blanc.)  Au verso du dernier f. blanc, marque typographique de Mylius. ( H e B, Planche XXVI, No 2.)  In- fol., car, rom., 4 ff. non ch. dont le verso du dernier blanc,  572 pages ch. dont CCCLXXXIX pour le chronicon et CLXXXIII  pour les Paraleipomena qui ont un titre spécial avec feuille de lierre et  marque typographique de Mylius( H CB, Planche XXVI, NO 4), titre  courant, réclames, notes marginales, initiales à fig. de moyenne et de  petite grandeur, de nombreux médaillons d’ empereurs.  Mêmes dédicaces, mêmes préfaces, et même catalogue des sources  au dernier f. que dans l’ édition de <date>1537</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
