<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1534</date>.  LocI omnium ferme Capitum! Euangelij secundum  Mathaeum. Marcum. Lucam. Ioannem. Actorum item  Apo- stolicorum.  <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Ioan</persName>- nem Schotum. Anno. <date>1534</date>.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD! IOAN. SCHOTTVM, I MENSE  IANVA- RIO, ANNO <date>M.</date>D. XXXIIII.( Verso blanc. <persName>)</persName> titre courant, réelames, notes marginales, titre encadré.( H e B, Plan¬  In-8°, car, rom., 158 ff. non ch., dont le dernier blanc, sign. A- V,  che IV, N° 8. <persName>)</persName> Au verso du titre: <persName>Nicolao Mauro</persName>suo, Pastori Darmstat¬  tensi, <persName>Otho Brunfelsius D</persName>S..... <placeName>Argentorati</placeName>Idihus(! <persName>)</persName>Martij.  Anno. <date>M.</date>D. XXXIIII.  Au- dessus de l&amp;#x27;explicit: IOAN. SCHOTTVS! Librarius, Lec¬  tori.( 12 lignes. <persName>)</persName> R 102.239.(2 <persName>)</persName>Prov.: Echange avec la Bibl. du Gumnase de Heil¬  bronn, 2/1V. <date>1878</date>.  Schmidt II, N° 128: Grand Séminaire, <placeName>Strasbourg</placeName>, Nouvelle édi¬  tion de 1529.  296  <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1534</date>.  ONOMA ETIKON MEDICINAE.] CONTINENS Omnia nomina  Herbarum, Fruticum, Suffruticum, Arborum, Senti- um,  Seminum, Florum, Radicum, Lapidum preciosorum, Metal¬  lorum, Colorum, Definitionum Medicinalium, Instrumento¬  rum Medicinae, Un guentorum, Diapasinatum, Emplastro¬  rum, Eclegmatum, Acoporum, Suffituum, Electariorum,  Pharmacorum, Clysterium, Bolanorum, Pes-! sorum, Pas¬  tillorum, Malagmatum, Balnearum, Chirurgiae, Morborum  Pecudum, Animantium omnis generis nomina propria:  eorum quae in! myropolijs habentur, Morborum, Medico¬  rum,&amp; amp; InuentorumMedicinae, Anatomiae, Ponderum,  Philosophiae naturalis, Magiae, Achimiae(! <persName>)</persName>&amp; amp; Astrologiae;  ex optimis, pro- batissimis,&amp; amp; uetustissimis Autoribus,  cum Graecis, tum Latinis, Opus recens, nuper multa  lectione <persName>OTHONIS Brunfelsij</persName>, Medicinae professoris, con¬  gestum in gratiam eorum qui se priscae MEDICINAE dedi¬  derunt.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
