<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Taraxaco</placeName>, ci- corea, lua, Esula&amp; amp; Soldanella. 282  11 <persName>Iacobi Manlijs Alexandrini</persName>de interpretatio Simplicium...  283 12 Hieronymi herbarij Apodixis Germanica, ex qua  facile uulgares herbas omnes licebit perdiscere. 399. ( Verso blanc.)  214 pp. ch.( pagination 99- 313), 2 ff. non ch.( table) à 3 col. et  1 f. blanc, titre courant, notes marg., initiales à fig. M, I, A, E, V,  4, D. N. Réimpression de l’ éd. de 1532.  p. 5: D. Generosis CoMITIBVS,&amp; amp; Dominis D. Bernardo,  Othoni,&amp; amp; Vuolphgangoa SOLMs, patri, cum duobus  filijs... Otho BrunfelsiusS. D....— <placeName>Argen</placeName>torati  quarto Nonas Decembris, Anno... millesimo quingen  tesimo Trigesimo primo.  R10,506.(2) Prov, inconnue.  2 ex. R 10.505.(2) Prov.: Bibl. de l’ ancienne Faculté de Médecine  de <placeName>Strasbourg</placeName>.  3 ex. R 10.411.( 2) Prov.: Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>,  <date>1878</date>. Rel, anc.  Schott, Suppl. au tome II du Rép. de Schmidt, No 24 cite un  exemplaire du libraire I. Baer, <placeName>Francfort s.</placeName>M. GPB: <placeName>Berlin</placeName>,  <placeName>Halle</placeName>BU.  301  BRUNFELS Otto  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1536.  TOMVS <persName>HERBARII OTHONIS</persName>BRVNFELSII] III.  COROLLARIIS Operi praefixis, quibus respondet! Ca¬  lumniatoribus suis: passim Errata quaedam priorum  TOM. diluens.  LECTORI S. Habes tandem Lector candide, desydera¬  tum Opus OTH. quod praematura morte raptus, posthu¬  mium reliquit, monumentum inquam laboris sui, quem  Herbarum indagationi tanto studio, eaque diligentia im¬  pendit, ut immortalis illum gloria, non immerito sequatur,  uirum&amp; amp; pietate&amp; amp; eruditione nostri seculi clarum, quem¬  que iure aeques ueterum etiam stemmati- bus. Tu lege, &amp; amp; fruere gratus. Vale. Cum Caes. Maiest. Priuilegio ad  Sexennium.  ARGENT. apud Ioannem Schottum. M. D. XXXVI. ( Verso blanc.)  In- fol., car. rom., 240 pp. ch., 2 ff. non ch. titre courant, réel.,  notes marg., init. à fig. H.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
