<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>. <persName>W. Rihel</persName>s. d.  M. T. CiC. OFFICIO- RVM. LIB. III.] CATO MAIOR, SIVE  DE SENECTVTE. LAELIVS, SIVE DE AMICITIA. SOMNIVM  SCIPIONIS. PARADOXA Osodópou rept̀ ynpos éppvéta. Eat  ov2t00 ExtRíovoς. OMNIA POST POSTREMAM NAV-] gerianam &amp; amp; Victorianam, correctionem EMENDATA A IOANNE STVR¬  MIO Cum Indice locupletissimo. Additae etiam sunt Eras¬  mi Roterodami&amp; amp; Philippi! Melanchthonis,&amp; amp; Bartholomaei  Latomi! annotationes in eosdem libros.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesario ad Septennium. ( Verso blanc).  In-8°, car. ital, et grees, 46 ff. non ch.( Erasmi et Melanch¬  thonis Annotationes)— 131 ff. ch.— 72 non ch. dont les 20  derniers Index; titre courant, initiales ornées I, O. C et initiales  d’ attente.  fol. A 2a: loannes Stvrmi- vs <persName>Stanislao Severini</persName>Fi¬  lio&amp; amp; Andreae Francisci filio Boneris! patruelibus Polonis  S. P. D...— <placeName>Argentorati</placeName>decimo Calendas Aprilis anno  M. D. XLI.( 4 p.)  fol. A 4a: Ioannes <persName>Baptista</persName>Egnativs Venetvs Marco  Molino Patritio orna tissimo Aloisij. D. Marci Procura¬  toris filio. S. P. D.( 5 p.)  fol. A 6b: Egnatius Studiosis,( 5 p.)  Au verso du dernier f, dont le recto blanc, marque typ. de Wend. .( H E B, Planche XXIX, N° 3, Silvestre No 740.)  R101656. Prov.: Rosenthal, Munich, I/ V. <date>1885</date>; 6 M. Annota¬  tions mss.  A l&amp;#x27;intérieur du 1er plat:« Sum ex libris <persName>Georgij Setzeü</persName>( illisible)  <placeName>Windshemij</placeName><date>1585</date>.» Au recto du f. de garde:« Geschenk aus der Biblio¬  thek des Kantors und Schullehrers! <persName>Johann Georg Weber Adam</persName>in Merken¬  dorf! dargebracht! von seinem Sohne, Schullehrer! <persName>Johann Georg Weber Adam</persName><persName>Julius Ferdinand</persName> in <placeName>Tuchenbach</placeName>fur das germanische Museum! in  <placeName>Nirnberg</placeName>.» Rel, anc.  486  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, 1511.  M. T. C. TVSCVLANARVM! Questionum Libri Quinque.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>in ædibus Ma thiae Schurerij  An. M. D. <date>XI</date>.! CONRADO DVNTZENHEMIO. II. I DICTATORE  ARGENTORAT. REGNANTE IME. CAES.] MAXIMILIANO P. F.  AVG.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
