<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>; Schott, Suppl, au tome II du  Rép. Schmidt p. 15, No 20; cite son exemplaire.  Edition inconnue à Schreiber, Kräuterbücher, des 15, u. <date>16 déc 1529</date>. Jhd.  290  BRUNFELS Otto  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1532.  NOVIHER BARI TOMVS. II.PER OTH. BRVNF.  recens editus, M. D. XXXI. Continens quae uersa pagina  subnotantur.  ARGENT. apud loannem Schottum, cum Caes. Maiest.  Priuilegio ad Sexennium.( Verso blanc.)  A la fin l’ appendice: <placeName>ARGENTORATI</placeName>apud Ioannem  Schottum librarium. XIIIl. Febr. Anno. M. D. XXXII.  Marque typ. J. Schott.( H æ B, Fl. IV. No 9.)  CVM Gratia&amp; amp; priuilegio Imperatoriae Maiestatis ad  Quinquennium.  In- fol., car. rom., 90 pp. ch., p. 1 à 4 sans chiffre, p. 5 marquée  par erreur 11; 11 et 12 deux fois; plusieurs erreurs pagination.  Suit: DE VERA! HERBARUM cognitione APPENDIX, 199 pp.  ch., 2 ff. non ch.; titre courant, notes marg., titre principal encadré: porti¬  que, au bas, les armoiries <persName>Bernard de Solms</persName>, auquel le volume est dédié  ainsi qu’ à ses fils <persName idref="268605912">Otton Wolfgang</persName>et, 2 <date>déc 1531</date>. <date>1531</date>, <placeName>Strasbourg</placeName>. La ière page  l’ appendice est encadrée comme le verso du 2e f. l’ Austrias <date>1531</date> bordure gauche: deux médaillons, l’ un avec le portrait <persName>Maximilien Ferdinand Nuenaar</persName>,  t’ autre avec les arm. <placeName>Strasbourg</placeName>; bordure droite, deux médaillons,  l’ un avee le portrait du roi, l’ autre avec un écusson portant  le monogramme Schott, entre les deux, chaque fois deux faunes son¬  nant la trompette. Voir: Butsch, Bücherromantik, P. II, planche 100,C.  L’ appendice se compose 12 fragments et extraits divers  auteurs, entre autres, p. 116 Hermann, comte, avec une  lettre à Schott, <date>16 déc 1529</date><date>déc 1531</date>., <placeName>Cologne</placeName>; p. 156, Jérôme <persName>Tragus</persName>( Bock)  avec une lettre à Brunfels, 6 <date>mars</date><date>1531</date>, Deux- Ponts; p. 199, la planète  Mercure sur un char, grav, empruntée à la <placeName>Chiromantie</placeName><date>1522</date>et <date>1530</date>.  Au- dessous: Jn uns ist Gott, vnd hymmlisch krafft, Mercu¬  risch fewr im gevst verhafft....( 6 vers allemands.)  Le volume forme le tome II l’ édition <date>1530</date>.  R 10.504.(2) Prov, inconnue.  2e ex. R10.410.( 2) Pror,: Babl. Hermann, <placeName>Strasbourg</placeName>.  BN Paris, Te 122, 23.A; Roth, loc. cit. 32: K. B. Berlin; Schmidt II,  N° 122; GPB: Berlin, <placeName>Bonn</placeName>BU, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU, <placeName>Munster</placeName> BU. Schreiber, Die Kräuterbücher des XV. u. XVI. Jhd., p. XXXI.  Walter, No 822: BM Sélestat.  291  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
