<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1894</date>. Le f. avec le portrait de <persName>Bock</persName>au recto et  les armoiries au verso viennent immédiatement après le titre et non fol.  A 6 comme dans RI0.500.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB.  Manque chez Schreiber, Kräuterbücher.  219  BOCK <persName>Hieronymus</persName> Strasbourg, J., <date>1595</date>.  Kreütterbuch..( Comme dans l’ édition de 1587, jusqu’ à:  Alles durch H. Hieronymum <persName>Bock</persName>.., beschriben.)  Hernacher mit vilen nutzlichen Experimenten gemehret,  durch den Hochgelehrten MELCHIOREM] SEBIZIVM der Artzney  Doctorem vnd Physicum zu <placeName>Straszburg</placeName>.( Vignette.)  Jetzundt aber auffs new, mit aller deren Kreutter  Namen, so bey den Berümptesten Alten vnd Newen  Herbarijs zû finden, vnd wie die selben heutiges tags inn  den Apotecken, vnd sonsten von den Kreutlern gemeynlich  genennet werden, verglichen, auch wie die Kreut-[ ter z0̂t  samlen vnd zû erhalten, neben vilen andern zû der  Artzney gehörigen stucken, verbessert.! Sampt Sechs nütz¬  lichen Registern. Mit Röm. Key. May. Freyheit auff zehen  Jar.  Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, im Jar! M. D. <date>XCV</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt in der Freyen <placeName>Reichsstatt</placeName><placeName>Straszburg</placeName>,  durch Josiam. M.D.XCV.28. Augustj( Vignette,  verso blanc.)  In- fol., car. goth., 36 ff. non ch., 470 ff. ch. 24 ff. non ch. à  2 col.( tables), titre courant, récl., notes marg., init. orn., titre rouge et  noir, grav. de l’ édition de 1587.  fol, a 2a non ch.: Dem Gûtherzigen Leser,( 2 pp.) Suivent  les préfaces de l&amp;#x27;édition de 1587 et le Bericht über das Distillieren,  mais le portrait de <persName>Sebizius</persName>et les armoiries se trouvent fol. C 6 et non  a 6. Viennent ensuite 18 ff. de table.  fol. e Sb non ch.: Vignette que <persName idref="128009993">Conrad Scher</persName>employait comme  marque typ. au <date>commencement 17e siècle</date>du.( H.« B., Planche LII,  No 2 avec la remarque:, In Drucken von <persName>Josias Rihel</persName>( <date>1596</date>),  Typis Iosiae Rihelij per Andream Rietschium( 1601) und  von Joh. Andreas, findet sich das Zeichen auch als Schluss¬  vignette. Ebenso in Drucken von <placeName>München</placeName>( 1649), <placeName>Leipzig</placeName> ( 1650) und Helmstädt”. Je l&amp;#x27;ai aussi trouvé dans,, Sten, Vita  Ignatii Loiolae, Alias <persName>Josias Rihel</persName>1598&amp;quot;e comme marque typ.  au- dessous du titre.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
