<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD IOANNEM] ALBERTVM, MENSE  SEPT. ANNO, <date>M. D. LV</date><date>M. D. XCV</date>XXXVI.  In-80, car. ital., 115 ff. non ch., sign. A- O- 1 ff. blanc avec la  marque typ. de J. Albrecht au recto( H8B, Planche XXV, No 2;  Silvestre, No 1116.) Titre courant, réclames au verso des ff, initiale à  fig. P au commencement du prologue comme dans les éditions de <date>1533</date> et <date>1534</date>, mais une nouvelle à la fin fol. 115b: O comme dans l’ édition de  1535; titre encadré, de nombreuses gravures comme dans les autres édi¬  tions.  RI01538. Prov.: Rosenthal, Munich, 22/ X1. 1893, 5M.  Au verso du f. de garde Prof. <placeName>Schorbach</placeName>a inscrit au crayon: , Titel und Schutzblatt sind ergänzt&amp;quot;, il en est de même du dernier f.  avec la marque typographique.  GPB: BU <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  557  COCLES <persName>Bartholomaeus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Messerschmidt, <date>1555</date>.  BARPTO- LOMAEI COCLITIS Bo-] noniensis, naturalis  Phi- losophiae ac Medicinae Do- ctoris, Physiognomiae &amp; amp; Chiromantiae Compendi um.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>ANNO <date>M. D. LV</date><date>M. D. XCV</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD( Greorgium(!) Machaero¬  poeum,! Anno..  In-80, car, rom., 115 ff. non ch., sign. A- O., titre courant, récla¬  mes au verso des ff., initiale ornée P au commencement du Prologue, elle  diffère de celle des autres éditions; puis O comme dans l’ édition de <date>1536</date>;  de nombreuses gravures comme dans les anciennes éditions; titre encadré  comme le Nò précédent.  R101.537. Prov.: Antiquaire Bensheimer, <placeName>Strasbourg</placeName>, 27/ IV. 1878;  8M.  BN Paris: V. 21863; GPB: BU <placeName>Breslau</placeName>.  558  <persName idref="10130806X">CODRUS Antonius</persName>. Voir: <persName>URcEUS Antonius Christophorus</persName>Codrus.  COLER  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1595</date>.  SENTENTIAE( EX VTROQVE] IVRE DENVO COL-( lectae, &amp; amp; in ordinem Alphabeti adfabrè dispositae à! CHRISTO¬  PHORO COLERO Fr. Opus, ad disputationes praecipue, Iuris  studiosis optatissimum&amp; amp; aptissimum.( Vignette).  <placeName>ARGENTORATI</placeName>! excudebat <persName>Bertramus</persName>, Anno  <date>M. D. LV</date><date>M. D. XCV</date>.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
