<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1878</date>, contre échange.  C117615. Prov.: Bibliothèque du Gymnase de Heilbronn, 2/ IV.  GPB III, 1682: <placeName>Berlin</placeName>, Munich, Vienne, Breslau.  36  ALFONSO V, roi d’ <placeName>Aragon</placeName>( 1416- 1458). Voir: MARGARITA  FACETIARUM.  <persName idref="029386632">ALIACO Petrus</persName>de. Voir: PETRUS DE <persName idref="029386632">ALIACO Petrus</persName>.  ALKINDUS <persName idref="162164815">Jacobus Henrichmann</persName>. Voir: TACUINUS SANITATIS.  ALTEN, die vierundzwanzig. Voir: OTTO VON PASSAU.  ALTENSTAIG Johann  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, <date>1509</date>.  Vocabularius! <persName>Joannis Altenstaig</persName><placeName>Mindelhaimensis</placeName>.  Vocum quae in opere grammatico plu rimorum conti¬  nentur, breuis&amp; amp; vera interpretatio.  <persName>Henrici Bebelij</persName>Epigramma.( 4 distiques.)  A la fin: <persName idref="178285439">Joannes Prüsz</persName><persName>Joannes</persName>chalcographus <placeName>Argentinus</placeName>in  officina sua( zum Thiergarten) trans scripsit, xiij. die Oc¬  tobris: Anno! salutis M. CCCCC. IX.  Au- dessous: Ad Julium secundum! Tetrasthycum. J. W. (— <persName idref="162164815">Jacobus Henrichmann</persName><persName>Wimphelingus Kretz</persName>.)( 2 distiques.)  in-4°, car, rom., 2 col. sauf la préface et les 2 derniers ff., 4 ff.  non ch., CIX ff. ch. et 1 f. blane, qui porte au recto la marque typ. de  J. Prüss( H&amp;amp; B, Planche VIII, NO 1; Silvestre N° 1107), titre cou¬  rant, grande init. à fig. V de 5 cm.  Au verso du titre: Carmen saphicum Sebastiani Reffeck  bonarum! artium sacraeque litteraturae inuigilatoris in  laudem libelli.( 4 strophes de 4 vers.)  Au- dessous: Tetrastichon Mathiae Landtspergij. ( 2 distiques.)  Fol. A 2a non ch.; <persName idref="162164815">Jacobus Henrichmann</persName><placeName>Sindelfingensis</placeName> S. P. D.Joanni Altenstaigio...— Ex Crespachio nonis  Maij: Anno octa uo vltra sesquimillesimum.  Fol. A2b non ch.:... Henrico Bebe lio... <persName idref="178285439">Joannes Prüsz</persName><persName>Joannes</persName>Alten¬  staig...— Ex Tubinga: Anno! salutis humanae. M. CCCCC.  VIII.( Préface de 4 pages.)  Fol. A4b non ch.: Generoso Baroni Cristofero Schwartzen¬  bergio <persName idref="178285439">Joannes Prüsz</persName><persName>Joannes</persName>...— Anno.... octauo supra mille¬  simum&amp; amp; quingentesimum.  Suit un index de 2 ff.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
