<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Baptista</persName>Mantua- nus... Au- dessous, 3 distiques au  même de Franciscus Tantius Corniger. * R101.010.— Prov. inconnue.  Schmidt VIII, 41: BM et Bibl. St. Guillaume de <placeName>Strasbourg</placeName>.  Walter, No 1818: BM de <placeName>Sélestat</placeName>. BM. <placeName>Strasbourg</placeName>I. 461.  GPB: <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  187  BAPTISTA Mantuanus  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss fils, <date>1513</date>.  <persName>Baptiste</persName>Mantuani! Bucolica seu adolescentia, in decem  aeglo- gas diuisa: Ab Jodoco Badio Ascen- sio familia¬  riter exposita: cum! indice dictionum.  Dialogus eiusdem de vita beata. Carmem eiusdem de  sancto <persName>Joanne Baptista</persName><persName>Baptista</persName>.! <persName>Hermanni Buschij</persName>oda de contem¬  nendo mun do&amp; amp; amanda sola virtute&amp; amp; scientia.  IN AEGLOGAS MANTVANI DECATOS! tichon omnium earum  argumenta complectens! Gallinarij Budorini,( 5 distiques.)  A la fin: <persName idref="178285439">Joannes Prusz</persName>iunior ciuis <placeName>Argentinus</placeName>impres¬  sit! Anno. <date>M.D.XIII</date>.( Verso blanc.)  In-40, car. rom., 4 ff. non ch.,( titre et Index), LXXVIII ff. ch.,  16 ff. non ch.,[ Carmen Mantuani in laudem Joannis Baptistae;  Mantuani Vita, de Origine Carmelitarum et Buschii Oda ( 10 strophes)), titre courant, notes marginales, titre encadré, com¬  posé de 4 pièces: la pièce supérieure et les 2 pièces latérales comme  chez H. Gran,( H&amp;amp;B, Planche LXIV), dans la pièce inférieure 2 en¬  fants nus jouant à la Strebekatz.  Au verso de l&amp;#x27;avant- dernier f.: <persName>THOMAS WOLPHIVS</persName>JVNIOR  JACOBOVuimphelingio sacrae paginae licenciato...— Ar¬  gentinae, cursim ex aedibus no- stris sexto Kalendas Martij.  Anno Christi millesimo quingentesimo tertio.  Au recto du dernier f.: <persName>JACOBVS WIMPHELINGIVS</persName>THOMAE  Vuolphio iuniori...— Ex Hieremitorio diui Guiller mi  Kalendas Martij. Anno salutis nostrae. M.CCCCC.III.  R100.138. Provenance inconnue.  Schmidt III, p. 31, N° 6 cite notre exemplaire, mais dit à tort  que le titre est comme celui de l’ édition de <date>1507</date>, faite par Prüss,  père. Il y a plusieurs variations; de même il y a erreur s’ il dit que  le livre est sans pagination. S’ agirait-il d’ un autre exemplaire de  <date>1513</date>de la BN, en tout cas je n’ ai trouvé aucune trace d’ un autre  exemplaire.  138  BAPTISTA Mantuanus, Elegia in amorem. Voir: PicVs a Miran¬  dola, De expellendis Venere et Cupidine carmen heroicum.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1513</date>. R. 101.025.  79  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
