<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Mathis</persName>Hüpff- uff Burger zû <placeName>Straszburg</placeName>. Vnd voln¬  bracht vff Mathie apo-! stoli. Als man zalt von der geburt  Christi vnsers herren. Tausent, Fünffhundert vnd Sech¬  zehen Jare. Re- gnante diuo <persName>Maximiliano</persName>Rhomanorum  imperatore felicissimo, Augusto inuictis- simo. Anno im¬  perij eiusdem tricesimo.  In- fol., car. goth., 8 ff. non ch., CLI ff. ch. et 1 f. non ch., dont  le verso blanc, titre courant, notes marginales, initiales ornées N.W, A;  tère ligne du titre en noir, le reste en rouge.  Après la table, fol. A 8b, gravure sur bois de la grandeur d’ une  page: l’ empereur assis sur le trône, à sa droite les électeurs ecclésiasti¬  ques, à sa gauche, les laïques; devant lui à genoux l’ auteur, lui présen¬  tant son livre; au haut, sur des nuages, le couronnement de la Ste. Vierge.  fol. 115b, au titre de la seconde partie, l&amp;#x27;empereur ou un juge,  assis, entouré de plaideurs et d’ accusés.  fol. A 2a non ch.: Vorred disz bûchs.( 13 lignes.)  Au- dessous:... Herrn Johanns Bock Rittern vnnd Petern  MuszlernBurgern vnd des Rats der Stat <placeName>Straszburg</placeName>,...  wünscht Sebastianus Brant doctor, Cantzler der Statt  <placeName>Straszburg</placeName>heil vnd seligkeit,( 20 distiques allemands.) Actum  zô <placeName>Straszburg</placeName>den viertzehenden tag Februarij. Anno  XVC. XVj.  Suivent 11 pages d’ Index à 2 col.  fol. A 8a: Sebastianus <persName>Brandt</persName>.( 17 vers allemands.)  Au recto du dernier f.: Sebastian <persName>Brandt</persName>beschlusz red  ex Salustio.( 8 vers allemands); au- dessous, Eneas Syluius( 8 vers  allemands). * R 10.231. Prov.: K. Th. Völcker, <placeName>Francfort s. M.</placeName><date>M. D. XVII</date>( Catal. 68,  No 956), HI/ VI. 1879, 18 <date>M. D. XVII</date> Schmidt V, No° 134; GPB, <placeName>Berlin</placeName>SB, Halle U B. <placeName>Marburg</placeName> UB, <placeName>Münster</placeName>UB, <placeName>Göttingen</placeName>UB.  237  BRANT Sebastian  Strasbourg, J. Knobloch, 1517.  Der heiligen leben neüw getruckt. Der hohen! un¬  teylbarlichen dreyualtigkeit zû lob. Ma- rie der würdigs¬  ten Junckfrawen vnnd mûtter gottes zû eren, vnd allen  heili- gen, vnd den Christen menschen zûheil vnd  seligen vnderweysung. <date>M. D. XVII</date>.( L. Sommerteil.)  IIe Partie avec un nouveau titre: Der heiligen leben! win¬  terteil mit sein figuren, legenden exemplen vnd geschich¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
