<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Wilhelmen Grauen Eisenberg</persName> vnd Budingen... D. Caspar! Hedio... Geben Straszburg. Im  Jar, xxxij. den ersten tag! Martij.( Préface de 7 pages.)  Fol. A 2b: Erklärung etlicher wörter...( 5 pages.)  R. 10.290. Prov.: Rosenthal, Munich, 25. VI. 1885; 10 M.  B. M. Colmar.  110  <persName>AULUS</persName>GELLIUS. Voir: GELLIUS Aulus.  AUREOLUS Petrus  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1514</date>.  Compendium Biblie totius hoc est, Epitoma sacrae  scripturae, utriusque, s. testa! menti iuxta literalem sensum:  auctore F. PETRO AVREOLI ordinis Minorum theologiae  pro- fundissime docto: quibusuis theosophiae studio sis  opus fructuosissimum.  <persName>Joannes Guida</persName>Lectori! bene agere.( 2 distiques.)  A la fin: Joanne Schotto pressore Argentinensi:! 21.  Februarij: Anno Christi <date>1514</date>.  In-4°, car, rom., 160 ff. non ch., sign. a-2, A- F, initiale ornée J  et initiales d’ attente.  Au verso du titre: Joanni de Acie( vulgo, Eck) Ingolsta¬  densis gym nasij Lectori in sacris ordinario... <persName>Jacobus Vuympfe</persName> lingius Seletstanus Licentiatus S. D...— Datae  <placeName>Argentinae</placeName>pridus Nouembris <date>1513</date>.  Fol. A 2a: F. <persName>Petri</persName>Aureoli ordinis Minorum... Prae¬  fatio...( 4 pages.)  Fol. A 3b: Commendatio alia specialis sacrae scripturae  F. <persName>Petri</persName>. Aureoli...  R 102.069. Prov.: Max Harrwitz, <placeName>Berlin</placeName>, 6. L. 1897; 13 M. 50.  Notes mss.: au milieu du titre: Pet. Aureolus, ein berühmter vnd  subtiler Theologe, mit dem Zunahmen Doctor Facundus, von Verberio  an der Oise gebürtig, war vorerst ein Barfüsser, hernach Theol. Pro¬  fessor zu <placeName>Paris</placeName>, ferner Provincial in Guienne und endlich Erzbischof  zu Aix. Ist anno 1323 gestorben.  BN <placeName>Paris</placeName>, Rés. A 2980; Schmidt II, No 26: Grand Séminaire  <placeName>Strasbourg</placeName>.  111  AURELIUS Sextus, De Vitis Caesarum. Voir: NEPOS, Vita Catonis.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, 1505.  AURIFABER Aegidius. Voir: SPECULUM exemplorum.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
