<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Sélestat</placeName>; GPB: <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>.  189  <persName>BEROALDUS Philippus</persName><persName>BEROALDUS</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss père, 1501.  Declamatio <persName>Philippi</persName><persName>Philippi Beroaldi Gossin</persName>be roaldi de tribus fratribus  ebrioso; scortatore et lusore.  Germania <persName>Jacobi</persName>Wimpffe- lingij ad Rempublicam Ar¬  gentinensem.  Ad vniuersitatem heydelbergensem! Oratio Ja. wimpfe.  S. de an! nuntiatione angelica.  Distichon ad Lectorem.( 1 distique.)  A la fin: Impressa per industri! um <persName idref="168458462">Iohannem</persName>prüsz  Ciuem <placeName>Argentinensem</placeName>Tredecimo ka! lendas Ianuarij.  Anno Mille! simo quingentesimo primo.  In-4°, car. rom., 44 ff. non ch., sign. a- h, titre courant, notes mar¬  ginales, initiales d’ attente; 2 gravures sur bois: fol. c 6b, les armoiries  de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>, encadrées de branches d’ arbre; fol. d Ia, la  Vierge avec l’ enfant, assise sur un trône et étendant les mains, comme  patronne de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>, au dessus d’ elle banderole avec la  devise: Virgo roga prolem: quod plebem seruet et vrbem.  Cette devise se trouve aussi sur l’ ancien sceau de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>.  Au verso du titre: Declamatio! In declamationes <persName>Philippi</persName><persName>Philippi Beroaldi Gossin</persName> Ioannes gallinarius,( 7 distiques.) Au- dessous: Iacobus  wimpfelingius Sletstati nus lacobo Sturm bone indolis ac  nobilis prosapiae adolescenti S. P. D....— Ex Heremitorio  diui Guilhelmi in suburba- no Argen, xiiij kalendas De¬  cembris. Anno. 1501.  Fol. a 2b: Declamatio ad... Sigismundum ge¬  rum Ecclesiae wratislauiensis Canonicum Philip pi  bononiensis Epistola... * R100085. Prop.: Don de F. Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 13/ XI. <date>1877 1855</date>.  Annotations mss. dans le texte.  2e ex. R102.271. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, qui l’ avait acquis  en à la vente Meusebach à <placeName>Berlin</placeName>.  Proctor II, Sectio I, Ne 9960. Londres, British Museum; Schmidt  111 p. 9, N° 32: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>Incun. No 789a, 4867 et  son exemplaire; Walter, N° 2421: BM <placeName>Sélestat</placeName>; GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>,  <placeName>Kœnigsberg</placeName>, Marbourg.  190  <persName>BEROALDUS Philippus</persName><persName>BEROALDUS</persName>Phil., De nomine imperatorio. Voir: NEPOS, Vita  Catonis. <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, <date>1505</date>.  <persName>BEROALDUS Philippus</persName><persName>BEROALDUS</persName>Phil.  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, 1510.  OPVSCVLVM PHILIPPI BERO) ALDI De Terraemotu&amp; amp; Pe¬  stilen tia. Cum Annotamentis! GALENI.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
