<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1890</date>avec  leur exlibris. Notes mss.  2ex.*R101.006. Proo. inconnue.  Schmidt III, N° 45: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 609  et Bibl. du Grand Séminaire de <placeName>Strasbourg</placeName>. IIncun. C 201; Walter,  No 1816: BM de <placeName>Sélestat</placeName>.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Königsberg</placeName>UB.  130  BAPTISTA Mantuanus  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Prüss</persName>père, 1506.  <persName>Baptiste</persName>Mantuani! Buccolica seu Adolescentia in decem  aeglo gas diuisa. Ab Jodoco Badio Ascenso familia¬  riter exposita; cum in! dice dictionum. Carmen eiusdem  de sancto <persName>Johanne</persName>baptista. In Aeglogas Mantuani Deca¬  tosticon omnium earum argumenta complectens! <persName>Joannis Gallinarij</persName> Budorini,( Au dessous 5 distiques.)  A la fin: Denuo castigatum: Impressit <persName>Johannes Prüss</persName><persName>Prüss</persName> Ciuis <placeName>Argentinus</placeName>in aedibus zumThiergarten. Anno  M. CCCCC. VI.( Verso blanc).  In-4°, car, rom., 6 ff. non ch., LXXX ff. ch., 2 f. non ch.; dans  les 10 premiers ff. les chiffres sont intervertis, 2 fois fol. I. puis fol. VII,  VIII, IX, X, III, IIII, V, VI, titre courant, notes marginales,  initiales ornées A, F.  fol. 5a non ch.: <persName idref="266079997">Thomas Wolphius</persName>Junior Jacobo Wym  phelingio...- <placeName>Argentine</placeName>cursim ex aedibus nostris sexto kalen.  Martij. Anno Christi. Millesimo quingentesimo tertio. * RI01008. Prov. inconnue. Notes mss.  Schmidt III, No 58 cite d’ après Panzer 6,34 n’ avant pas connu  d’ exemplaire. GPB: Münster UB.  Schmidt écrit Buccolica avec un c. Ascensio avec minuscule et  sépare les lignes de la manière suivante: Baptistae Mantuani Bucolica  seu Adolescentia in decem aeglogas diuisa. A. Jodoco Badio ascensio  familiariter! exposita, cum indice! dictionum.  131  BAPTISTA Mantuanus  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Prüss</persName>père, <date>1507</date>.  <persName>Baptiste</persName>Mantuani Bucolica seu adolescentia in decem  aeglogas diuisa: Ab Jodoco Badio Ascensio fami! liariter  exposita: cum indice dictionum.  Carmen eiusdem de sancto <persName>Johanne</persName>Baptista.! Dialogus  eiusdem de vita beata.! <persName>Hermanni Buschij</persName>Oda de contem¬  nendo mundo&amp; amp; amanda sola virtute&amp; amp; scientia.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
