<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>BN, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Gœttingue</placeName>RU, <placeName>Greifswald</placeName>BU,  416  <placeName>Kœnigsberg</placeName>B U, <placeName>Munster</placeName>BU. [ Strasbourg, B. Jobinl, <date>1594</date>.  CALVIN  Der Heilig BrotkorbDer H. Römi- schen Reliquien,  oder Wür- digen Heiligthumbs Pro- cken: Das ist,  <persName>IOANNIS</persName>CALVINI Notwendige vermanung, von der Pa¬  pisten Heiligthumb: Darausz zusehen, was damit für  Abgötterey vnnd Betrug getriebenworden, dem Christ¬  lichen Le- ser zu gute verteutscht.  Sampt beigethanen Wunders Wun- dern in der Statt  Rom.  Même gravure que dans les 3 éditions précédentes.  Getruckt zu Christlingen, Bey Vrsi- no Gutwino, <date>1594</date>. ( Verso blanc).  A la fin: ANNO( Vignette) M. D. LXXXXHIII.  In-8°, car. goth., 24 ff. non ch.( Préface de <persName idref="029004683">J. Eysenberg</persName>et vers  de Fischart), 85 ff. ch., 3 ff. non ch.( Index), titre courant, réclames,  init. ornées, titre rouge et noir.  R 102.483. Prov.: C. H. Beck, <placeName>Nordlingen</placeName>( Catalogue 151, N° 581),  23. V.1881, 4 M.50.  Notes mss. au verso du titre: Zu Erdtfurt in der Kirchen zu S.  Maria stehen diese Versz:  Hac non vade via, nisi dixeris Ave Maria,  Omnis spes veniae venit ex merito Mariae.  Zu Sommershausen am Main ober Würtzburg gelegen, ist an einem  altar gemalt gewesen Maria mit ihrem ausgebraiten Rock, darin viel Men¬  schenköpff vnd Bilder gewesen mit der Vberschrifft: Venite ad me omnes,  qui laboratis et onerati estis, Ego reficiam vos: Welche Gottslesterung  die Wolgeborne Heerschafft Limpurg nit leiden wollen vnd daz Gemält  gantz auslöschen lassen.  A la fin: S. APPollonien Zän. Eduardus( VI) König in Engellandt,  hat ein grossen Zanweethumb gehabt, derowegen befohlen daz man alle  Zän S. Appollonien aus dem gantzen Königreich zusammen pringen solte,  do sein ein solcher grosse hauffen Zäne zusampracht worden, das man  etzlich tonnen damit hat füllen können.  Anno <date>1609 Martio</date>im hat die Infante <persName>Isabella</persName>Clara Eugenia Ertz¬  hertzogs zu <placeName>Brüssel</placeName>Gemahl em schön Rock oder Mantel mit 3000 Dia¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
