<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>, PER IOSIAM RIHELIVM, ANNO SA¬  LVTIS! humanae M. D. LXIIII. Mense Martio.  In-80, car. ital, 12 ff. non ch.— 759 p. ch.— 8 ff. non ch. ( Index), titre courant, réclames, initiale à fig. M et initiales ornées.  fol. a 2a: AD ADAMVM CA- ROLVM REGIVM CON- silia¬  rium, Ioannis Sturmii! Praefatio...( 4 p.)  fol. a 4a: ALDI P. M. AO ANDREAM NAVGERIVM... Prae¬  fatio.( 46 p.)  R 101.655. Proc.: Bibliothèque du prof. F. A. Menke, Brême,  1873, avec son autographe et la date 1829 au recto du f. de garde. A  523  l&amp;#x27;extérieur du 1er plat, en haut: EHS, en bas: 1574.  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, I. Rihel, 1565.  M. T. <persName>CICERONIS</persName>Epistolarum uo Lvmen Primvm,  quod est librorum sedecim.! CVM PRAEFATIONE IOAN. STVR¬  mij, ad Erasmum <placeName>Argentoratensium</placeName>Episcopum delectum.  Additus est etiam Index copiosus:&amp; amp; scholia Pauli Manutij.  Marque typographique de I. Rihel.( He B, Planche XXXI, N° 8.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo ad Annos octo. ( Verso blanc.)  A la fin avant les scholia Manutii: <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excude¬  bat losias Rihelius, Anno M. D. LXV.  In-80, car, ital,, 8 ff. non ch., 267 ff. ch, 74 ff. non ch.( Index  et Scholia), 1 f. blanc, titre courant, réclames, initiales ornées A, M, E  et initiales d’ attente.  fol. a 2a non ch.: Ap... D. Erasmum Episcopum <placeName>Argen¬</placeName> toratensem, electum Lantgrauium Alsatiae, loan. Sturmij  praefatio.( 8 p.)  fol. a 7a non ch.: <placeName>FRANCISCVS</placeName>PE- TRARCHA M. T. CICE¬  RONI S....— A- pud superos, ad dexteram Athesis in  colonia Veronen- sium transalpinae Italiae XVI. Calend.  Quintiles. An- no ab ortu eius quem tu noueras. M.CCC.XL.  fol. 1a ch.: Aldus Manutius Romanus, Sigismundo Thur¬  z0 Pannonio Varadiensi Episcopo. S. P. D.( 2 p.)  R101666. Prov.: K. Th. Volcker, <placeName>Francfort</placeName>s. M., I/ VII. 1880;  2 M.  A l&amp;#x27;extérieur du Ier plat, en haut« WCM,, en bas: 1570,, à  l&amp;#x27;intérieur:« <persName>Philipp Iacob Gmelin</persName><date>18 octobris</date><date>1722</date>.» Rel. anc.  GPB: BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>, <placeName>Marbourg</placeName>.  524  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
