<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>! M. D. LXIX.( Verso blane.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>PER Io- siam Rihelium. ANNo¬  M. D. LXIX.( Verso blanc.)  In-80, car. ital., 8 ff. non ch., 271 ff. ch., numérotés de 5- 275, et  15 ff. non ch.( Elenchus et Index) dernier f, et verso de l’ avant-dernier  blancs, titre courant, réclames, initiale ornée G, le reste initiales d’ attente.  fol. a 2a: AD MICHAELEM COMITEM WERTHEIMEN- sem  Ioannis Sturmij Praefatio.( 4 p.)  fol. 4a: Librarius.( 8 lignes.)  fol. 54: IACOBO SADOLETO, ANDREAS NAVG.( 6 p.)  R 101.664. Proo.: Bibliothèque F. A. Menke,( Brême, <date>1873</date>) dont le  nom figure au recto du f. de garde avec la date <date>1829</date>; à l&amp;#x27;intérieur du  1er plat:« H. M. <persName>G. Kœsler</persName>» et au verso du titre:« S. <persName>G. Kœsler</persName>Müller,» A  l&amp;#x27;extérieur du Ier plat,« EHS, et l’ année« 1574, comme au premier  volume. Rel. anc.  529  GPB: BU <placeName>Breslau</placeName>( vol. 1), <placeName>Kœnigsberg</placeName>( vol. 2. 3).  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, 1569.  CICERO ( Vol. L.]: M. T. CICE- RONIS LIBRORVM PHILOSOPHICO¬  RVM VOLV- men primum. Post Naugerianam&amp; amp; Victoria¬  nam correctionem.! EMENDATVM A IOAN. STVRMIO.  Academicae quaestiones. Editionis primae liber secun¬  dus, qui Lucullus in- scribitur.! Editionis secundae liber  primus. De finibus bonorum&amp; amp; malorum. Tusculanae  quaestiones. Indice rerum uerborumque insignio- rum  adiecto. Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesa¬ reo ad annos  octo. M. D. LXIX,( Verso blanc.)  A la fin: IMPRESSVM <placeName>ARGENTORATI</placeName>! apud losiam Rihe¬  lium. Anno! M. D. LXIX.( Suivent 3 ff. blancs).  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 251 ff. ch., 40 ff. non ch.( Index),  titre courant, réclames, initiale ornée H, le reste initiales d’ attente.  fol. a 2a: Ad SEVERINVM BO NERVM IOAN. STVRMII  Praefatio...— <placeName>Argentorati</placeName>Calend. Martij.  fol. a 26: FRANCISCVS ASVLANVS] LECTORI.( 12 p.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
