<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>, 28 VI, 1901; 3 M.75;  66  ANTIGONUS, Admirandarum narrationum collectanea, <persName idref="031094716">Guilielmo Xylandro</persName> interprete. Voir: N° 69. ANTONINUS, De vita sua  lib. XII, p. 119- 154. <placeName>Strasbourg</placeName>, L. Zetzner, <date>1590</date>.  ANTONINUS Archiepiscopus Florentinus <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran, <date>1508</date>.  Confessionale domi ni Antonini archi-episcopi Floren¬  tini.( Verso blanc.)  A la fin: Vtilissima confessionis sum mula... in  imperiali opido Ha- genaw per industrium <persName>Henri-</persName>cum  Gran inibi incolam: Jm- pensis sumptibusque circum¬  specti viri <persName>Joannis Knob</persName>louch inclyte vrbis Argen. ciuis  impressa finit feliciter Anno virginei partus. <date>1508</date>. xiij  die mensis Julij.  in-4°, car. goth., 2 col., titre— OXXXIV ff. ch., 8 ff. non ch.  dont 3 blanes, titre courant, init. d’ attente. * RI01830. Prop.: BNMunich, 28/ XII. 1883, 1M30.  Au haut du titre:« <persName>H.</persName>Aspachensis»; au haut du f. 1:« <persName>H.</persName> Aspacensius».  GPB V, 4275: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Münster</placeName>, Kiel, Greifswald.  e7  ANTONINUS Liberalis, Metamorphoseon collectanea. Voir: AN¬  TONINUS Marcus Aurelius, De vita sua libri XII. Stras¬  bourg, L. Zetzner, <date>1590</date>. N° 69. GPB V, 4337.  68  ANTONINUS Marcus Aurelius  <placeName>Strasbourg</placeName>, L. Zetzner, <date>1590</date>.  M. <persName>ANTONINI</persName>RO: IMP: DE VITA SUA! LIB. XII. AD  ANIMI TRAN- quillitatem fortuna tam secunda! quàm adversa  parandam per quàm vtiles.  <persName>ANTONINI</persName>LIBERALIS ME- ta morphoseon collectanea.  <persName>PHLEGONTIS TRALLIANI</persName>DE rebus miris, deque longaeuis  lib.! EIVSDEM de ludis Olympicis fragm.] APOLLINII historiae  admirandae.! ANTIGONI admirandarum narra! tionum collec¬  tanea.] <persName>GVLIELMO XYLANDRO Zetzneri</persName>IN-] terprete: cum annotatio¬  nibus!&amp; amp; indice.  Jmpensis Lazari Bibliopolae. <placeName>Argentinae</placeName>,  CIDI DXC.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
