<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="092781101">Germanus Brixius</persName>Altissiodorensis  foelicitatem....— Blesis decimo Calend. Nouemb. M.D.XII.  R100.894. Prov.: Jacques Rosenthal, Munich, 25/1x.1898, 20M.  Schmidt VIII, N° 126: Bibl, vadiana S. Gallensis; GPB: <placeName>Berlin</placeName>.  271  <persName idref="029588278">BRUNFELS</persName><persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1519.  DE CORRIGEN DIS STVDHIS SEVERIO- RIBVS PRAE¬  CEPTIVNCVLAE breues, <persName>Othonis Brunnfelsij</persName>Mo- guntini,  Carthusiani.&amp; quot;,  Σoρíα γάρ μóvn τῶν κτημάτων ἀθανατον.  <placeName>Argentorati</placeName>apud loannem! Scotum, urbis indigenam,  in Thomae loco. 1519  In-4°, car, rom., 14 ff. non ch., verso du dernier f. blanc; sign.  A- C, titre courant, notes marginales.  Au verso du titre: SVMMA contentorum....  fol. A 2a: Nycholao Gerbelio pontificij iuris doctori.  Otho Moguntinus, Carthusianus. S. D....  R 100.001. Prov.: Baer, <placeName>Francfort s.</placeName><date>M</date>, 22/ xI. <date>1878</date>, sans in¬  dication du prix.  BN Paris, R. 6044; Schmidt II, No 49: Bibl. St. <persName>Guillaume</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>et B <date>M</date>Zurich.  Roth, Schriften des Brunfels( Jahrbuch des Vogesenklubs XVI,  1900) N° 1: Hofbibl. Darmstadt, Bibliotheca Haeberliniana IV, p. 287,  n° 578. GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>BU, Gœttinque BU.  272  <persName idref="029588278">BRUNFELS</persName><persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName>, Pro Ulricho Hutteno defuncto ad Erasmi  Roter. Spongiam responsio. Voir: Hutten, Cum Erasmo  Roterodamo Expostulatio. ( <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott <date>1523</date>.] R 100.970.  <persName idref="029588278">BRUNFELS</persName><persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott], <date>1523</date>.  Von dem Euange lischen anstosz.wie vnnd in  was! gestalt das wort Gottes! vffrûr mache. Durch  Otthonem Brunnfelsz newlich vszgangen. M. D. XXIII.  Au- dessus de l’ encadrement: Allein Gott die eer. Au- dessous,  verset de Math. V et Luc. VII.( 2 lignes).  In-4°, car. goth., XVI ff. ch., titre courant, notes marginales,  grande initiale à fig. A, titre encadré, attribué à Wechtelin, 4́ pièces  juxta- posées qui se trouvent aussi séparément dans les imprimés de  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
