<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Göttingen</placeName>UB, <placeName>Marburg</placeName>UB.  Schmidt VIII, N° 25; Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 1168,  BM Strasbourg( 572] et Bibl. Bâle.  231  <persName>BOSSUS</persName>Mathaeus, De Passione Jesu Christi Sermo. Voir: MUTius,  De triumpho Christi. Strasbourg, M. Schürer, 1509.  <persName>BOTERUS Iohannes</persName> Strasbourg, L. Zetzner, 1596.  IOANNIS BOTERI. Gründlicher Bericht,! Von! Anord¬  nung guter Poli- ceyen vnd Regiments: auch Fürsten  vnd Herren! Stands.! Sampt! Gründlicher Erklärung der  Ur- sachen, wadurch Stätt, zu Auff- nemmen vnd Hoch¬  heiten kommen mögen. Gemeinem Vatterland zum  besten ausz Italianischer in Teutsche Sprach gebracht.  Marque typographique de Zetzner.( HE B, Planche XLV, No 3.)  Getruckt zu Straszburg, in verlegung Lazari Zetzners.  M. D. XCVI.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 12 ff. non ch.( Préface de l’ imprimeur Zetzner . Melchiori Iunio, in Academia Argentinensium Eloquentiae  Professori”), et Register,— 440 ff. ch.; titre courant, réclames, fol. I.  bande d’ ornement, quelques vignettes; titre rouge et noir.  R100.845. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 20/ xII.1897, 10 M.  Au verso du f. de garde: des vers latins écrits à la main; au- dessous  de l&amp;#x27;année au f. du titre: Ex libr. Illustrissimi Domini Ioannis  Bark. Con; ab Herberstein Capitanei Regij Glogoviensis.  2e ex. R100.844. avec le cachet de la Bibliothèque de l&amp;#x27;Eglise de Schleiz,  ayant la table à la fin.  Prov.: Ville de Schleiz, 7/ VI. 1876.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Halle</placeName>UB, <placeName>Münster</placeName>UB.  232  145  <persName>BRACELLUS Iacobus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, <date>1530</date> IACOBI BRA CELLI GENVENSIS, HISTO( rici eruditissimi,  Libri quinque. ITEM <persName>IOHANNIS IOVIANI</persName>PONTANI, DE BEL  lo Neapolitano, Libri sex. Vna cum Historiae Encomio  doctissimo,! Andrea Alciato Authore.  <placeName>Haganoae</placeName>per <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Secerium, Anno M.D.XXX. ( Verso blanc.)  R.10  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
