<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>, ex Aedibus Schurerianis, Mense  De cembri. Anno a Christo nato. <date>M. D. XV</date>.  REGNANTE IMP. CAES. MAXI.PIO FOELICI AvG.  In-40, car, rom., 35 ff. non ch., sign. A- E, de nombreuses petites  initiales ornées, titre encadré: au haut de chacune des deux bordures  latérales un fou sur une colonne, au bas un écusson vide tenu par deux  génies( H de B, Planche XIII, No 6, mais sans les lettres <date>M. D. XV</date>S. dans  l’ écusson.) Sur les 2 premiers ff. qui ne portent pas de signature:  AESOPI VITA BREVISSIME, ex Maximo Planude.  Fol. 3b: <persName idref="028130634">Martinus Dorpius</persName>Ioanni leupe. Iacobo papae!&amp; amp;  Ioanni Niniuitae eruditissimis in Flan dria ludi magistris.  Salutem.... Louanii, ex nominatissimo lilianorum gymna  sio ad. 10. Kalendas decembres.  fol. 4a: Guielmus canonicus diui Aurelii Augustini Flo  rentio suo Baroni Iselsteyno. S. Au verso: Petri Egidii  Antuerpiani Endecasvl- labon, ad Lectores,( 21 vers latins) * R100.035. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 86/ VI. 1891; 12 <date>M. D. XV</date> Schmidt VIII, No 171: Bibl, cantonale <placeName>Zürich</placeName>et Bibl. Vadiana  93  S. Gall; Walter, N° 1310: B <date>M. D. XV</date><placeName>Sélestat</placeName>.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. XV</date>Schürer, 1516.  AESOPUS  FABVLARVM QVAE hoc libro continentur in- terpretes  atque autho- res Sunt hi  <persName>Guilielmus Goudanus Barlandus</persName>! Hadrianus! Erasmus  Roterodamus, Aulus Gellius Angelus Politianus! Petrus  Crinitus! loannes Antonius Campanus Plinius Secundus  Nouocomensis Aesopi Vita ex Max. Pla nude excerpta.  IN LIBERA ARGENTINA apud <persName idref="228354900">Matthiam</persName>Schurerium.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex Aedibus Schurerianis, Mense  Iu- nio. Anno a Christo nato. <date>M. D. XV</date>XVI.  REGNANTE IMP. CAES. MAXI. PIO FOELICI AVG. P. P.  In-40, car, rom., 36 ff. non ch., dont le dernier blanc, sign. A- E,  titre encadré d’ une seule pièce: en haut debout sur les colonnes latérales  2 fous qui se jettent un grelot, en bas 2 génies tenant un écusson avec  les lettres <date>M. D. XV</date>S.  Au verso du titre: Ex PHILOSTRATI IMAGINIBVS.  fol. 2 et 3a: AESOPI VITA BREVISSIME! ex Maximo Pla¬  nude.  fol. 3b: <persName idref="028130634">Martinus Dorpius</persName>loanni leupe. Iacobo papae &amp; amp; Ioanni Niniuitae, eruditissimis in Flan! dria ludi magis¬  tris....— Louanij, ex nominatissimo lilianorum gymna sio, ad.  10. kal. decembres.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
