<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>. Vnd ich Michel Schwen¬  cker von Gernspach von keyserlichen gewalt Notari&amp; amp;.  R102.343. Prov.; Bibl. Böcking.  2 ex. R 102.365. Prov.: Bibl. <persName>Ch</persName>. Schmidt avec son ex-libris.  GPR: <placeName>Berlin</placeName>RN.  431  CAPITO <persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName> [ Strasbourg, W. Köpfell, 1524.  Das die Pfafheit schuldig sey Burgerlichen Eyd zu¬  thun On verletzung jrer Eeren.( feuille de lierre) Wolffgang  Capito.  A la fin: Geben <placeName>Straszburg</placeName>, am vij. tag Decembris  <date>M. D.</date>XXiiij.  In-4°, car. goth., 6 ff. non ch., sign. a, initiale ornée D au verso  du titre.  R102.366. Prov.: Recteur Müller, <placeName>Quedlinbourg</placeName>, 15/ V. <date>1889</date>, sans  indic. du prix.  Bibl. St. Guillaume, Strasbourg; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN. 432  CAPITO <persName idref="027632369">Wolfgang Fabricius</persName> Strasbourg, W. Köpfel, 1524  Antwurt D.Wolffgang Fab. Capi- tons auff Brûder  Conradts Augu- stiner ordens Prouincials ver- manung,  so er an gemein Eidgnoschafft(!) jüngst geschriben hat.  Darinn gewalt der kirchen vnd der geschrifft gegen  ein- ander verglichen würt, mit ablenung gemeiner  eynrede wider daz Euangelion vnd spitzfün dige schelt¬  wort so wider die diener des worts gemeinlich jnbracht  werden.  Worhafftig bericht von der Böemer historien, Auch  welcher gestalt ein erbare gemeyn zû <placeName>Straszburg</placeName>gegen  dem Prouincial vnd andern, jetzt jüngst! im Herbst mondt  gehandelt hat...( 3 lignes.)  Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName idref="077312260">Wolff Köpphel</persName>Mense  Octobri. Anno 1524.  In-4°, car. goth., 64 ff. non ch. sign. A- L, verso du dernier f.  blanc, notes marginales, initiales ornées.  Au verso du titre: Zu dem leser Capito...( 1 p.)  fol. a 2a: DEn Ersamen weisen herrn Burgermeistern  vnd Rath der stat Milhau- sen im Sundtgau... Fa.  Capito...— Geben <placeName>Straszburg</placeName>am2. tag Octobris.  Anno 1524.( 7 pages.)  R102.364. Prov.: Bibliothèque <persName>Ch</persName>. Schmidt avec son ex-libris.  BM Colmar; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN.  433  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
