<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, <date>1532</date>.  BETTBÚCHLEIN Biblisch, 1531. Voir: BRUNFELS Otto.  BETULEIUS Xystus. Voir: BIRCK Sixte.  <persName>BEUTHER Michael</persName>, Commentariorum de rebus in Europa gestis.  Voir: SLEIDANUS, Commentariorum de statu religionis.  <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, 1568.  <persName>BEUTHER Michael</persName>, Der ander Theyl! Ordenlicher! Beschrei¬  bunge vnnd Verzeychnisse, allerley Namhaffter Sa- chen,  so sich bei Regierung Keyser Carls des Fünfften... zuge¬  tragen. Voir: SLEIDANUS Joh.: Der Erste TheylOrden¬  licher Beschreibunge. <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, 1574- 1579.  <persName>BEUTHER Michael</persName>. Voir: OBRECHT Georgius, Disputatio de  patrocinio pupillorum.  et R10.564.  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram. R 10.580  <persName>BEUTHER Michael</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B., <date>1593</date>.  MICHAELIS BEVTHERI IVRISCON- SVLTI ATQVE HISTO¬  RICI CLARISSIMI ANIMADVERSIONVM SIVE DISCEPTATIONVM  tàm Historicarum quàm Chro- nographicarum.  LIBER SINGVLARIS. NVNC PRIMVM STVDIO ET! Opera  JOH. MICH. BEVTHERI F. I. V. D. post Parentis auctoris  obitum in lucem editus; ac eius- dem additionibus&amp; amp; de¬  clarationibus conve- nientissimis illustratus et auctus.  Cum Indice Rerum ac verborum copiosissimo.  Marque typographique de <persName>Bernard Jobin</persName>.( Hat B Planche XXXVII,  No 5.) <placeName>Argentinae</placeName>excudebat <persName>Bernardus Iobinus</persName>Anno <date>1593</date>.  In-8°, car, rom. et ital., 359 pages ch., 53 pages non ch.( Index)  dont le verso du dernier blane, titre courant, réclames, notes marginales,  initiales ornées, vignettes.  Fol. 2a: IÓHANNI à Löben, Domino in <placeName>Bollensdorf</placeName>...  Mecaenati suo colendo...— <placeName>Argentinae</placeName>, XI. Cal. April.  Anno... M. D. XCIII. Ioh. Michaël <persName>Beutherus</persName>.( Préface de  8 pages.) Suivent des vers à la mémoire de Beuther par Ioh. Prederus,  Ioh. Caselius, etc.  RIOI.061. Prov.: Friedrichs- Gymnasium, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M., 1 4/ XII  <date>1888</date>; sans indication de prix.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
