<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.</date>XXXI.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 72 ff. non ch., réclames, notes marginales, ini¬  tiales goth.  fol. A 2a: ALlen vnnd ie! den Christglaubigen wesz  Stands, würden, oder! wesens, die seyen, Entbietten wir  die Meister, Burgermei ster, vnnd Räthe, der stätt,  Straszburg, Costentz, Mem! mingen, vnnd Lindaw, vn ser...  früntlich dienst...—( 2 ff.)  R 101469. Prov.; Bibl. Ed. Cunite, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1886</date>. Notes mes.  Au recto du f. de garde: Editio princeps.&amp;quot;, au verso: Index in hanc  Confessionem Argentinensem.— Au bas du titre: Sum Petri Venetscherj.  2. ex. R102351. Prov.: Recteur Müller, <placeName>Quedlinbourg</placeName>, 15/ V.  <date>1889</date>, sans indication de prix. Notes mss, dans le texte.  3. ex. R 102.395. Prov.: Bibl. Heitz. Netes mss. au recto du f.  de garde:¿ Jacob Sturm und Mathias Pfarrer, die edlen Männer von Fes¬  tigkeit und Einsicht, voll Vaterlandsliebe und echtem Christentum, waren  von dem Magistrat zu <placeName>Strassburg</placeName>auf den Reichstag zu <placeName>Augsburg</placeName>geord¬  net. Einige Zeit später verlangten diese Abgesandten dass ihnen der Ma¬  gistrat von <placeName>Strassburg</placeName>einige sachkundigen Theologen zur Aufsetzung  einer gründlichen Verantwortung zusenden möge. Zum 16. Juni kamen  Butzer und Capito zu diesem Behufe in <placeName>Augsburg</placeName>an. In 16 Tagen been¬  digten sie gegenwärtige Schrift in lateinischer und deutscher Sprache,  welcher der griechische Name Tetrapolitana wurde.  Vide Rœhrich, Geschichte der Reformation in Elsass. Vol. II p. 129 ff.  Edel, Geschichte der Uberweisung der <placeName>Augsburg</placeName>. Confession p. 40 ff.  B M <placeName>Strasbourg</placeName>. Walter: <placeName>Sélestat</placeName>, N° 747. GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB.  361  Baum N° 25; Mentz No 27. ( BUTZER Martin)  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>G.</persName>Ulricher <date>1531</date>.  Confessio re ligionis christianae, sacra- tissimo Impera¬  tori Carolo V. Caesari Au- gusto in Comitijs Augustae.  Anno <date>M. D.</date>XXX. per Legatos Ciuitatum <placeName>Argentorati</placeName>,  Constantiae, Mem- mingae,&amp; amp; Lin- dauiae ex- hibita.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
