<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Michael Coccinius Tubingensis</persName>à Bebel: ... Ex Mutina, Pridie Kalendas Ianuarij. M. D. XI et réponse  de Bebel. * R101.272 Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 26/1x. 1882. 4M.  Londres, British Museum; GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Halle, <placeName>Kœnigsberg</placeName>,  Schmidt VIII, No 102; exemplaire Ch. Schmidt. Autre exemplaire:  Marbourg.  171  <persName idref="035011351">BEBELIUS Henricus</persName> Strasbourg, M. Schürer, <date>1514</date>.  IN HOC LIBRO CONTINENTVR HAECBebeliana opuscula  noua&amp; amp; adolescentiae labores.  Epistola ad Petrum <persName>Iacobi</persName>Arlunensem de laudi- bus, &amp; amp; auctoribus facetiarum.! Libri facetiarum iucundissimi,  atque fabulae admo- dum ridendae.! Epistola ad Cancel¬  larium de laudibus,&amp; amp; philo- sophia veterum Germanorum.  Prouerbia germanica in latinitatem reducta. Mitho¬  logia, hoc est fabula contra hostem poetarum. Elegia in  obitum doctoris <persName>Henrici</persName>Starrenuadel prae! teritorum vati¬  cinatoris etc.( 17 lignes.)  Haec omnia per auctorem correcta, cum quibusdam  additionibus.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, denuo Ex Aedibus Matthiae! Schu¬  rerij. Mense Augusto, Anno M.D.XIIII.  REGNANTE IMPE. CAES.MAXIMILIANO. P. F. AvG. ( Verso blanc.)  In-40, car. rom., 165 ff. non ch., sign. Aa- Zz, a- e, titre courant,  titre rouge et noir; initiales ornées C, P, S, I.  Au verso du titre: FACETIAE BEBELIANAE AD Do-! minvm  Petrum <persName>Iacobi</persName>Arlunensem balneantem. Ad lectorem.  Liber. H. B.( 4 distiques.)  Au- dessous: MAXIMILIANI TRANSSYLVANI( Bruxellensis ad  lectorem in commendationem! facetiarum Bebelianarum. ( 5 distiques.)  Fol. A 2a:... <persName>Petro Arlunensi</persName><persName>Iacobi</persName>Praepo- sito  Baccknangensi canonico Stutgardiano...! Bebe¬  lius. S. D. Tubingae, sexto Idus MaiasAnno.  M. D.VI. &amp; quot;R100.888. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 26/ I1I. 1887; 18 M.  De nombreuses notes mes, en latin et en allemand.  Schmidt VIII, No* 138 n’ a pas connu d’ exemplaire, il cite le com¬  mencement du titre d’ après Zapf 197 et Panzer 6, 67, 336.  Londres, British Museum; GPB. <placeName>Berlin</placeName>, Bonn, Gœttingue. Zapf,  Bebel p. 197- 203.  172  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
