<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="08453804X">BRASSICANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Prüss père</persName>, <date>1509</date>.  Institutiones grammaticae <persName>IOANNIS BRASSICANI</persName>TVBIN¬  GEN SIS PEDOTRIBAE, STVDIOSIS DENVO EXARATAE.  Haec notula&amp; amp; huic libello inserta te in vocabularii ( Schmidt dit vocabularium) <persName>Ioannis Altenstaig</persName><placeName>Mindelheimensis</placeName> super gram- matieis voculis aeditum, plane dirigit: ad  ta! lium vocum interpretationem dignoscendam.! Liber  de se.( 2 distiques.)  Vdalrici rustici concionatoris Nurtingensis Distichon.  A la fin: Denuo transscriptus est hic codex opera  <persName>Ioannis Altenstaig</persName><persName>Prüsz</persName>chalcographi <placeName>Argentini</placeName>: inina zum  Thiergarten, xiiij. kal. Ia- nuarij: Anno salutis M.CCCCC.IX. ( Verso blanc.)  In-40, car, rom, 4 ff. non ch., CXV ff. ch. et 1 non ch., titre  courant, initiales ornées G, I. S.  Au verso du titre: Ad... comitem <persName>Ioannem Salm Brassicani</persName>de  <persName>Ioannis Altenstaig</persName>epistola.... Die XVi. kalendas Martias. ( 4 pages.)  fol. 3a non ch.: <persName>Ioannis Altenstaig</persName>ad librum Phaleuticon. ( 20 vers.) Suivent 3 pages à 2 col.( Index).  fol. 4b non ch.: BEBELIVS AD BRASSICANVM,( 5 distiques.)  R101.565.(2) Prov.: <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>,  <date>1871</date>.  Schmidt III, p. 22, No 74: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun.  n° 1196a; GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB.  251  <persName idref="08453804X">BRASSICANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Math. Schürer, 1512.  Grammaticae institutiones <persName>IOANNIS BRASSICANI</persName>TVBIN¬  GEN SIS PAEDOTRIBE CUM QVAN TITATIBUS BEBELIANIS  EXAMVSSIM ABSO LVTISSIMIS. Liber de se.( 2 distiques latins).  In osores( 1 distique) et en outre 1 distique d’ Udalrique Rusticus.  A la fin: Ex Aedibus Schurerianis Mense Augusto.  Anno. M. D. XII.  In-4°, car, rom., 10 ff. non ch.( titre, préface de l’ auteur à Jean  de, table), CXXII ff. ch., verso du dernier blanc, titre courant,  init, d’ attente.  R 101.570. Prov.: BN Munich, 28.XII.1883.  Proctor II, Sectio I N° 10200: Londres, British Museum;  Schmidt VIII, No 83: Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  252  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
