<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>D. XII</date>Christiano,  Regi Norbergiæ&amp; amp; Daniæ, duci Slesuicensi etc... Datum  Vitebergæ X. Calend. Octo- bris, Anno Domini M. <date>D. XII</date>XLI. ( feuille de lierre).  B 109077. Prov.: Bibl. de <placeName>Königsberg</placeName>.  <placeName>Königsberg</placeName>.  GPB III, 10887: BN <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Munich</placeName>, <placeName>Vienne</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>,  48  AMERBACH <persName>Vitus</persName> Strasbourg, Crato Mylius, 1547.  VITI AMER] BACHI IN ARTEM Poëticam Horatij com¬  mentaria.  Marque typ. de Crato Mylius.( H&amp;amp;B, Planche XXVII, no 8).  Au- dessous: <placeName>ARGENTORATI</placeName>] M. <date>D. XII</date>XLVII. Cum Gratia &amp; amp; privilegio.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>in OFFICINA CRATO- MYLIANA  ANNO M. <date>D. XII</date>XLVII. MENSE APRIL.  Au verso du dernier f.: marque typ. de Crato Mylius.( HAB,  Planche XXVIII, No 11; Silvestre, No 1266.)  in-8°, car. rom., 76 pages ch.— I f. non ch., titre courant, réclames;  initiales à fig. T, N.  Au verso du titre: AMICVS AD Av-] thorem,( 3 distiques.)  Idem ad lectorem,( 4 distiques.)  C138100. Prov.: Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>, 2/ IV  1878, contre échange.  GPB III, 10891: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Munich</placeName>, <placeName>Vienne</placeName>, Halle, <placeName>Göttingen</placeName>. 49  <persName>AEMILIANUS Quintus</persName> Strasbourg, M. Schürer, 1512.  CIMBRIACI POE. ECOMIA- ISTICA AD DIVOS CAESS, FOEDE¬  RICVM IMPERA-]TOREM ET MAXI- MLIANVM REGEM] Ro.  Au dessous: PALIVRVS  Fortia gesta volens cognoscere Maximiliani,  Nec non Foedrici Caesaris acta sacri.  Fulgida Cimbriaci pellustret carmina Vatis.  Cui fudit diuam flauus Apollo Chelim.( Verso blanc.)  A la fin: Argent. apud Schürerium Mense Maio  M. <date>D. XII</date>.  in-40, car, rom,, 18 ff. non ch., sign.: a- d.  Au verso du titre: <persName>JOANNES</persName>Camers ordinis minorum, in  vrbe! Vienna publice Theologiae professor diuo Caesari  MAXIMILIANO. S. P. <date>D. XII</date> Cd 100879. Prov.: Don de <persName>F. Butsch</persName>fils, antiquitaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg, <date>1871</date>. Les ff. sont numérotés à l’ encre rouge au recto de  203- 222, 217 est sauté.  Schmidt VIII, NO71; GPB II, 503: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Munich</placeName>, <placeName>Vienne</placeName>. 50  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
