<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Heidelber-</placeName>genses  Professore.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT CHRISTI- ANVS MYLIVS. 1555. ( Verso blanc.)  In-80, car, rom., 293 pages ch., 15 ff. non ch., dont les? derniers  blanes, titre courant, réclames, initiales ornées.  fol. A 24: LOrTo- ni Henrico Comiti Palatino, Rhaeni &amp; amp; Baïoariae utriusque Duci... lac. Curio Hofemianus.  S. D...— <placeName>Heidelbergae</placeName>postridie Cal. Aprilis. An, 1554. ( Dédicace de 10 pages.)  f. 285- 293:... Caspari Dyrobaccho Episcopi Vurtzbur¬  gensis Medico,.. lac. Curio Hofemianus. S. D....— Edel  bergae Idibus Septembris, Anno 1554.  R 102.108. Prov.: Bibl. du gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>, contre échange,  2/1V. 1878, notes mss. à l’ intérieur du 4er plat.  604  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>.  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, <date>1518</date>.  <persName idref="028386604">CURTIUS Rufus Quintus</persName> QVINTVS“ CVRTIVS DE REBVS GESTIS ALEXAN- DRI  MAGNI RE- GIS MACE DONVM.  Cum Annotationibus Des. Erasmi Roterodami.  3  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>ex Aedibus Schure- rij. Mense  Iunio AnnoM. <date>D. XVIII</date>. .  In- fol, car, rom., 4 ff. non ch.,( Index), LXXXIX ff. ch, titre courant,  2  notes marginales, initiales A. I, D, 9, P, riche encadrement du titre, dessiné  par Urs Graf, composé d’ après Schmidt par Beatus Rhenanus: Au haut  l’ <date>empereur</date><persName>Maximilien</persName>assis, à sa droite Charles, archiduc d’ <placeName>Autriche</placeName> et duc de Bourgogne, à sa gauche Ferdinand, roi de Castille; au- dessous  ai4.  du trône, les mots: Maximilianvs avg., au- dessous dans un demi¬  cercle, ies armoiries impériales, entourées de celles des 7 électeurs et de  l’ inscription en majuscules grecques: Toò ye Koaros sort pœytoroy.  Sous le titre, sur une dalle oblonque l’ inscription suivante: IMPER.  CAES. MAXIMILIANO. P. F. AVG. PATRI PATRIAE. LIBER  TATISQUE ADSERTORI. BEAT.RHENANUS. F. C.; des 2 côtés  deux hommes nus, dont l’ un porte une trophée d’ armes, l’ autre une ban¬  nière avec le monogramme d’ Urs Graf; deux bordures latérales montant  jusqu’ à la partie supérieure, composées d’ armoiries.  Au verso du titre: Principi Hernesto Bavariae duci Eras¬  mus Roterodamus S. D...— An. M. <date>D. XVIII</date>XVII, pridie Non.  nouembris.  405  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
