<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>CARMINA GRATULATORIA</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>A. Bertram</persName>, <date>1584</date>.  FRIDERICO DOCANDROLandauiensi, HONESTO CVM  PRIMIS ET ERVDITO IV- VENI, HONORES ET INSIGNIA MA¬  GISTERII, IN ACADEMIA REI- pub. Argentinensis laudatissi¬  ma, quinto die Nouemb. accipienti, à Decano specta¬  bili, D. <persName>Laurentio Tuppio</persName>, V. I. Doctore, Anno à saluatore  nato <date>1584</date>. GRATVLANTVR AMICI.( Vignette).  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName>.( Verso  blanc.)  In-40, car, ital, et grecs, 8 ff. non ch., sign. A- B, réclames, ini¬  tiales ornées; titre encadré,( ornaments.)  Poésies de <persName>M.</persName><persName>Leonhard Hutterus</persName>, <persName>Petrus Friderus Mindensis</persName>,  <persName>Josephus Langius Caesarimontanus Michaël Beutherus</persName>, <persName>Ioannes Stenngl</persName><placeName>Argen¬</placeName> tinâs, Hieronymus <persName>Treutlerus Suidnicensis Für¬ Steurle Landauiensis Crusius Leorinus Wallung</persName>Silesius, <persName>Christophorus Leysserus</persName> gang Olsnicensis, <persName>Ioannes Stenngl</persName>, Ioachimus  Silesius, Nicolaus Landensis, <persName>Paulus Molendinus Schmelzing Treutlerus</persName> .  R102288(8). Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>.  455  299  <persName>CARMINA GRATULATORIA</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>A. Bertram</persName>, <date>1585</date>.  Carmina Gratulatoria, Scripta ab amicis, IN HONO¬  REM] MELCHISEDECI PONTANI AVSTRII;] CVM EI SECVNDVS  PHILOSOPHIAE GRADVS,) in inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName>Aca¬  demia, à <persName>M.</persName><persName>HEN- NINGO</persName>OLDENDORPIO: Decano spectabili  decerneretur V. Cal. Nouemb. Anno salutis humanae  <date>1585</date>.  Marque typ. d’ Ant..( H C B, Planche XLIV, NO I,  Silvestre, No 1023.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>. Excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName>. CIO.  ID. LXXXV.( Verso blanc.)  In-4e, car. ital., 6 ff. non ch, sign. A- B, réclames, initiales ornées.  Poésies de <persName>Wolfgangus Ernricus</persName>Iagenreuter in Pernau Austria¬  cus, <persName>Christophorus Leysserus</persName>in Idoltaberg Austrius, Helmhartus à Fri¬  deshaim Austrius, <persName>Erasmus Heckelbergerus Michaël Händl Iainger Forstelius Falckenbergerus</persName>Austrius,  Austrius, Iodocus Austrius, Georgius Austriacus,  Andreas Austrius, <persName>Ioannes Stenngl</persName>Austriacus, <persName>Paulus Molendinus Schmelzing Treutlerus</persName> , Ludouicus, Hieronymus <persName>Treutlerus Suidnicensis Für¬ Steurle Landauiensis Crusius Leorinus Wallung</persName>Sile¬  sius, <persName>Ioannes Stenngl</persName><persName>Christophorus Leysserus</persName>Schilling Francosteinensis. Georgius  Gorlicensis.  R 102.288(9). Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>.  456  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
