<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Fidelis</persName>Butsch, antiquaire  à <placeName>Augsbourg</placeName>en <date>1871</date>, le second a été acheté chez R. Klemm, <placeName>Zürich</placeName>,  28/11. <date>1887</date>, 4 M. Rel. anc.  Au haut du titre du Ier vol.: Monasterij Ranshouen; à l&amp;#x27;intérieur  de la couverture du 2e: exlibris de Rodolphe Klemm.  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>, No 848. GPB: <placeName>Breslau</placeName>BU; Ière partie:  <placeName>Gœttingue</placeName>BU, 2e partie: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Marbourg</placeName>RU.  346  <persName idref="079500293">BUSTIS BERNARDINUS</persName><persName>BERNARDINUS</persName>DE  <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1513</date>.  Mariale eximii viri Bernardi- ni de Busti Ordinis  seraphi- ci Francisci de singulis festiuitatibus beate vir¬  ginis per modum sermonum! tractans: omni theologia  copiosum. Denique vtriusque iuris auctori- tatibus appli¬  catis: et arte humanitatis refertum: in omnibus allegatio¬  nibus promptissimum.( Verso blanc.)  A la fin:... Jmpensis circumspecti viri archibiblio¬  pole <persName>Joannis rynman</persName>Jn officina industrij! <persName>Henrici</persName>Gran,  ciuis in oppido imperiali Ha- genaw: Jmpressum anno  salutis nostre Mdxiij. Jn Vigilia natiuitatis Marie finit  feliciter.  In- fol., car. goth. 2 col., 356 ff. non ch.. sign. A- B, a-2, aa-22,  titre courant, notes marginales, initiales d’ attente.  fol. A 2a comme dans l’ édition de 1506, de même la table.  R 10.311. Prov.: Don de la, Fürstlich Bentheim&amp;#x27;sche Ribl. du  couvent de Frenswegen&amp;quot; 1874. Rel. anc.  Au haut du titre: Liber Monasterij Nemoris beate Marie virginis  Ordinis Canonicorum Regularium prope Northœrn.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>RU.  347  <persName idref="079500293">BUSTIS BERNARDINUS</persName><persName>BERNARDINUS</persName>DE  <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1513</date>.  Rosarium Sermonum predicabilium! per fratrem Ber¬  nardinum de Bustis ordinis Mino rum ad faciliorem prae¬  dicantium commoditatem nouissime! compilatum. Jn quo  quicquid praeclarum&amp; amp; vtile in cunctis sermonarijs vsque  in hodiernum editis pertinet: hoc in- geniose enucleatum  atque solerti cura collectum in- uenies.  Pars prima Rosarii.  231  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
