<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Rosarij Finis</persName>opta  tus adest: <persName>Henrico Gran</persName>ciue <placeName>Hagenaw</placeName>coo <date>-</date>perante, Jm¬  pensis&amp; amp; sumptibus prouidi <persName>Joannis Rynman dino</persName>de Oringaw.  Anno salutis nostre Tre! decimo supra Mille quingentos:  Jpsa Vigi <date>-</date>lia Pentecostes.  In <date>-</date>fol., car. goth., 2 col., 26 ff. non ch. CCXIII ff. ch., titre  courant, quelques initiales d’ attente.  Au verso du titre: Epistola ac domino Bernar¬  Rhomane ecclesie tituli sanctae Crucis in Hierusalem  presbytero Cardinali dignissimo: frater Bernar dinus de  Busti de Mediolano... commendationem. <date>(</date>12 lignes.)  fol. aa 2a non ch.: Pulcra carmina in commenda! tionem  huius operis... <date>(</date>2 pp. de vers latins). Le reste des ff. non ch.: Index.  R10.312. Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg, <date>1871</date>. Au haut du titre: <placeName>Monasterij</placeName>Ranshouen. Rel. anc.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>BU.  348  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> [ Strasbourg, J. Schott, <date>1523].</date> Das ym selbs niemant, sonder anderen leben soll.  vnd wie der menschen da hin kumm-en mög. Mar¬  tinus Butzer.  In-4°, car. goth, 16 ff. non ch., titre courant, réclames, notes  marginales, grande initiale à fig. G; titre encadré. <date>(</date>Voir No 6 et 9).  Au verso du titre: Vorred. Martinus Butzer seinen zû¬  hörern...— Zâ Straszburg. Anno. M. D. xxiij. Mense  Augusti. &amp; quot;RIOI.978. Prop.: Bibliothèque Ch. Schmidt, avec son exlibrie  et l’ annotation de sa main:“ Double de la bibliothèque de S. Guillaume,  qui me fut cédé en <date>janvier 1884</date>.»  Schmidt II, N° 75; Bibl. St. Guillaume Strasbourg; Walter:  <placeName>Sélestat</placeName>N° 850. GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Gœttingue</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU,  <placeName>Marbourg</placeName>BU, <placeName>Munster</placeName>BU.  Baum J. W., Capito und Bucer, Elberfeld, <date>1860</date>, in-80, No1;  Mentz Ferd., Bibliographische Zusammenstellung der gedruckten Schrif¬  ten Butzers I= Zur 400 jahrigen Geburtsfeier Butzers, p. 100¬  180), Strassburg, J. H. Ed. Heitz, <date>1891</date>, N° 1: Wernigerode <date>(</date>Bibl.  Stolberg).  Schottenloher Karl, Bibliographie sur deutschen Geschichte im  Zeitalter der Glaubensspaltung <date>(</date><date>1517</date><date>-</date><date>1585</date>), <placeName>Leipzig</placeName>, Hiersemann, <date>1933</date> et suiv., in-80. Vol. I, N° 2230 <date>-</date>2292.  Dans la suite ces ouvrages seront cités: Baum, Mentz, Schotten¬  loher.  349  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
