<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Haguenau</placeName>, <persName>V. Kobian</persName>, <date>1532</date>.  NNSNIS MEDICICophonis Tracta- tus, de arte  Meden di, omnibus morbo rum curam auspica turis,  apprime ne! cessarius.  Excusum <placeName>Haganoae</placeName>, Anno <date>1532</date>. Mense Septem. ( Feuille de treffle.)  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>per <persName>Valentinum A. Tiemann David</persName>impres¬  sum. An- no M. D. XXXII.(2 feuilles de lierre).  In-8°, car. rom,, 44 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- F,  titre courant, réclames, petites initiales ornées, titre encadré de 4 pièees  d’ ornement juxta- posées.  Au verso du titre:( feuille de lierre) DE LIBRI] VTILITATE.( Ip.)  R 102.209.(3) Don des héritiers du Dr, Bielefeld, 1876.  A l&amp;#x27;extérieur du 1er plat, en haut:« I A», en bas:« 1566». Au  recto du f. de garde: Fridericus Pohlmann, <date>1778</date>.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  586  CORDUS Valerius Eberwein  Strasbourg, J. Rihel, 1561.  IN HOC VOLVMINE CONTINENTVR VALERI CORDI SI¬  mesusij Annotationes in Pedacij Dioscoridis Anazarbei de  Medica materia libros <persName>V. Kobian</persName>longè aliae quàm an- tè hoc  sunt euulgatae.  EIVSDEM VAL. CORDI HISTORIAE STIRPIVM LIB. IIII. POST¬  humi, nunc primùm in lucem editi, adiectis etiam Stirpium  iconibus;&amp; amp; breuissimis Annotatiunculis.  SYLVA, qua rerum fossilium in <placeName>Germania</placeName>plurimarum,  Metallorum, Lapidum&amp; amp; Stirpium aliquot rario- rum no¬  titiam breuissimè persequitur, nunquam hactenus uisa.  DE ARTIFICIOSIS extractionibus Liber. COMPOSITIONES  medicinales aliquot, non uulgares.  HIS ACCEDVNT STOCC- HORNII ET NESSI IN BERNATIVM  HELVETIORVM DI-tione montium,&amp; amp; nascentium in eis  Stirpium, descriptio Benedicti Aretij, Graece&amp; amp; Hebraicae  linguarum in Schola Bernensi professoris clarissimi.  ITEM CONRADI GESNERI DE HORTIS GERMANIAE LIBER  RECENS, unà cum descriptione Tulipae Turcarum, Cha¬  maecerasi montani, Chamaemespili, Chamaenerij,&amp; amp; Coni¬  zoidis. Omnia summo studio atque industria doctiss, atque  excellentiss. uiri CONR. GES-[NERI medici Tigurini collecta,&amp; amp;  praefationibus illustrata.  391  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
