<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Vienne</placeName>, 6/ III,, 1895, 45 flor.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>, Marbourg.  210  BOCK Hieronymus  Strasbourg, W. Rihel, 1539.  NEW Kreütter Bâch von! vnderscheydt, würckung vnd  namen der kreüt ter so in Teütschen landen wachsen.  Auch der selbigen eygent- lichem vnd wolgegründtem ge¬  brauch in der Artznei, zû behal- ten vnd zet fürdern leibs  gesuntheyt fast nutz vnd tröst- lichen, vorab gemeynem  verstand. Wie das ausz dreien Registern hienach ver¬  zeychnet ordenlich zûfinden. Beschriben durch Hieronv¬  mum Bock ausz lang- wiriger vnnd gewisser erfarung,  vnnd gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, durch Wendel Rihel. Im  jar <date>M. D.</date>XXXIX.  Armoiries.  Mit Keyserlicher freiheyt auff vij.vd Königlicher  auff vi. jar.  In- fol., car. goth,, 10 ff. non ch., CLXXIV ff. ch. pour la tre et  LXXXVIII ff. ch. pour la 2e partie, 2 ff. non ch., titre courant, réclames,  notes marg., init. goth.  Au verso du titre: Wendel Rihel bûchtrucker, wünschet  dem leser... heyl... Wysse lieber Leser, das ich lang in  wil- lens gewesen, für disz new kreütter Bûch, newe figu¬  ren von den frischen kreüttern abmalen zûlassen, vnnd  bei evn vedes kraut sein warhafftig abbildung zû trucken.  Welches mein vorhaben, Herren! Hieronymum den schrei¬  bern nit hat für gût angesehen, sunder hat mir geratten,  das ich keyn arbeyt anwendet, die den kauffer am gelt  beschwe- ret, vnnd am verstand den leser nit vil fürde¬  ret...— Geben <placeName>Straszburg</placeName>.( 1 page.)  Fol. 2a non ch.:... frawen Eliza- bethen, Psaltzgreffin(!)  beim Rhine, Hertzogin in Bayern... Hieronymus Bock...—  Datum Hornbach den er- sten tag Januarij, Anno! <date>M. D.</date> XXXIX.( 2 p.)  Fol. 3a non ch.: Vorrede...( 2 ff.). Suivent 12 pages de table  à 2 col.  R 10.502. Prov.: <date>M. D.</date>Hauptvogel, Gotha, 5/1x. <date>1898</date>, 30 <date>M. D.</date> Au haut du titre: Ad Dominum Metgethen; au bas, auto¬  graphe Voigt.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
