<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>.  494  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. XIX</date><placeName>M.</placeName>Schürer, <date>1519</date>.  CICERO  <date>M. D. XIX</date><placeName>M.</placeName>TVLLHI CI CERONIS EPISTOLAE FA MILIARES. CVM.  ASCEN SIANIS INTRODVCTI- VNCVLIS RECOGNI- TIS ET  AVCTIS, ET ARGVMENTIS IL- LVSTRATIS.  Ex Tertia recognitione.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>ACCVRATIVS RE-cognitae in  Aedibus <persName>Matthiae Schurerij</persName><persName>Schurerij</persName>, Men- se Augusto. <date>M. D. XIX</date><placeName>M.</placeName>.  In-4°, car, rom., CCXVI ff. ch., titre courant, initiales ornées E,  S, O, E, V, titre encadré de 4 pièces juxta- posées, bordure supérieure  un homme nu couché entouré de 6 génies, dont l’ un apporte une coupe,  bordures latérales: ornementation d’ architecture; bande inférieure, cortège  d’ un roi couronné, à cheval, derrière et devant lui des hommes portant  des enseignes, et des musiciens.  Au verso du titre: SEBASTIANVS MVRRHO IVNIOR. Colma¬  riensis. Thomae Alberto Studioso...— Ex Aedi- bs  <persName>Matthiae Schurerij</persName><persName>Schurerij</persName>. Anno domini. <date>M. D. XIX</date><placeName>M.</placeName>XII. * R100.072. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 30/ IV. 1896; 12 <date>M. D. XIX</date><placeName>M.</placeName> Annotations mss. dans le texte.  Schmidt VIII, No 247: B M Mayence; G PB: BU <placeName>Gœttingue</placeName>. 495  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. XIX</date><placeName>M.</placeName>Schürer, <date>1519</date>.  Officia, de ami citia, de Senectute et Paradoxa! <date>M. D. XIX</date><placeName>M.</placeName> <persName>Tullij Ciceronis</persName>; ab Desiderio Erasmo Rote- rodamo dili¬  genter adnotata. M.CCCCC. XVII.(!)  Ortûini Gratij Agrippinensis philoso phi ad lectorem  Epigramma.( 5 distiques latins.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex aedibus Schurerianis, Mense  Maio. Anno <date>M. D. XIX</date><placeName>M.</placeName>.  Au- dessous: Marque typ. de Schürer.( H e B, Planche XIII.  n° 5; Silvestre, No 692.)  In-4°, car. goth.( De officiis), le reste, car, lat, De officiis 54 ff.  non ch., sign. a- i; le reste XXXVIII ff. ch., numérotés II- XXXIX.  5 ff. non ch.( Index), verso du dernier f, blanc, titre courant, notes  marginales; initiales à figures.  R101726( 2). Prov.: Baer e Co., <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date><date>M. D. XIX</date><placeName>M.</placeName>( Catalogue 125),  26/ IV. 1883. Notes mss. Rel, anc.  Schmidt VIII, No 244; GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>.  496  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
