<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BAPTISTA Mantuanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. <persName>Schürer</persName>, <date>1510</date>.  HEVS LECTOR NOVARVM] RERUM STVDIOSE, I HIC HABEN¬  TUR.  De fortuna Francisci Marchionis Mantuae,! F. <persName>Baptistae</persName> Mantuani Cramen(! pour Carmen) elegantissimum. Videbis  in eo carmine, quanti celeberrimus poeta inuictissimum  Caesarem Maximilianum faciat, quid! de Rege Francorum  Ludouico, ac Venetis sentiat.  Epistola Elegiaca <persName>Fausti Andrelini</persName>, qua Anna! Fran¬  ciae regina, Ludouicum Franciae regem maritum! suum,  post subactos Venetos, ad se reuocat.  <persName>Antonij Syluioli</persName>Parisiensis CHILIAS, de tri umphali  atque insigni Christianissimi Francorum regis! Ludouici  Duodecimi in Venetos victoria.  Petri de ponte Brugensis Caeci, de abitu&amp; amp; reditu pacis  Carmen. Sunt in eo multa ad <persName>Maximiliani</persName>Caesaris a  Margaritae <persName>Maximiliani</persName>filiae laudem pertinentia. Domini  Zachariae abbatis ad Venetos Elegia, de dominio eorum  breui diruendo,&amp; amp; vt ad cor reuertantur.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>in Schürerianis aedibus! Ecclesiae  Julio II.! Maximiliano Imperij!...! <date>M.D.X. XX</date>! Junii..  In-4°, car. rom., 40 ff. non ch., sign. a- g, titre courant, notes  marginales, initiales d’ attente.  Fol. a 2a( signé à tort a iij): Beatus <persName>Rhenanus</persName>Thomae  Aucupario, Laureato! Poetae. S. P. D....— Ex urbe Seles¬  tatina, bonarum literarum nu- trice, quinto Idus Junias.  An. <date>M.D.X. XX</date> * R101.018. Prov.: BN Munich, 1.IL.1877; 1M.  Schmidt VIII, N° 36: Bâle.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB.  136  <persName>BAPTISTA Mantuanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. <persName>Schürer</persName>, <date>1510</date>.  GEORGIVS <persName>BAPTISTAE</persName>MAN- tuani Carmelitae Theologi&amp; amp;  Poetae! clarissimi, ab Ascensio fami! liariter explanatus.  A la fin: Ex aedibus Schurerianis VI. Kalen. Septem¬  bris. <date>M.D.X. XX</date> In-4°, car, rom., XXXVIII ff. ch., titre courant, notes margi¬  nales, init. d’ attente.  Au verso du titre: Illustri... militi. D. Jo. Jacobo Triu¬  ultio! Marchioni Vigleuani&amp; amp; Franciae magno Marescallo  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
