<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Halberstadt</placeName>.  CONRADUS DE HALBERSTADT  Strasbourg, J. Knobloch, 1526.  CONCORDANTIAE! MAIORES SACRAE BIBLIAE, IAM] recens  praeter priorem locupletationem, summis uigilijs passim  cum adau- ctae tùm recognitae.  PIO LECTORI S.( 12 lignes.)  EX LIBERA ARGENTINA. ANNOM. D. XXVI.MENSE  AVGVSTO.( Verso blanc).  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT IOANNES! Cnoblou¬  chus. Mense Augusto. An. M. D. XXVI.  In- fol., car. goth., 3 col., 324 ff. non ch.— 1 f. blanc, sign. a- z,  A- Z, aa- gg. Suivent les CONCORDANTIAE PARTIVM SIVE Dic¬  TIONVM IN-] declinabilium totius Bibliae.  84 ff. non ch., dont le dernier blanc, sign. AA- OO.  Titre courant, réclames, notes marginales, initiale à fig. C.  Au verso du titre de la 2e partie: SACRAE PAGINAE DocTo¬  RIS EXIMH IOHANNIS de Secubia in Concordantias partium  siue dictionum indeclinabilium PROLOGVS...( 2 pages.)  Nouvelle édition des Concordantiae achevées au <date>14e siècle</date>par le  frère <persName>Conrad</persName>de <placeName>Halberstadt</placeName>, et souvent imprimées depuis la fin du 15e . * R10.271. Prov.: <placeName>Friedrichs</placeName>- Gymnasium, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M., <date>14</date><date>/ 1888</date>XII ; sans indic. du prix.  Annotations manuscrites; au haut du titre:« Hic liber commenda¬  tur ab Andrea Hypuario, in libro cui titulus fuit: De Theologo, seu de  ratione studij theologici Libri inli. fol. 168.» Au milieu du tître:« Valen¬  tini Simonis Serpesta- Anhaltini pastoris Leptiensis ex donatione Viri Dei  Dn. Ant. Bunhosij... Anno <date>1640</date>.»  A l&amp;#x27;intérieur du dernier plat:« Lipsiae emit me <persName>Georgius Gertne¬</persName> rus 5 <date>Maij</date>Anno 1556.» Rel, anc.  Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>. Schmidt VII, NO 309: BM  <placeName>Colmar</placeName>et Bibl. Aarau.  576  R.25  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
