<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>XXII</date>- XXX: Registre du Ier livre.  fol. XXXIa Vorred des andern buochs,( une page et demie.)  IIe partie avec un nouveau titre: Das buch des lebens  Marsilii Ficini des hochgeler ten vnd wol erfarnen Floren¬  tiners zu behalten gesundes vnd langwyriges leben, Artzney  bûch. Vom latein erst neüw zû tütsch gemacht, anderst  emendiert vnd gebessert, mit vil neüwen vnnd nützlichen  zûsätzen( der Quintaessentia, auch ande- rer stuck, so in  den vorigen nit gesehen seind worden.  Gravure sur bois: <persName idref="026864436">Marsilius Ficinus</persName>, un jeune homme et un  vieillard( la Ière des deux du titre de l’ édition latine du <date>8 mai 1500</date>,  faite par <persName>Grüninger</persName>.)  A la fin: Getruckt vnd volendet in der Statt <placeName>Strasz¬</placeName> burg, durch <persName>Johann Grüniger</persName>, Jm Jar als man zalt von  vnsers Herren geburt. <date>M. D. XXXI</date>.  In- fol., car. goth., 46 ff. ch., 25 gravures, tirées d’ ouvrages anté¬  rieurs de <persName>Grüninger</persName>.  Schmidt I, No 250 dit:,Au Ier titre on annonce aussi un Her¬  barius, bien que les figures s’ en trouvent déjà dans le Distillirbuch;  à la fin de celui-ci il est dit:., Vnd volget nun hiernach der Her¬  barium, als dann hie vor verheissen ist.&amp;quot; A-t-il paru en effet?  Dans l’ exemplaire de <placeName>Munich</placeName>, le seul que je connaisse, il manque.&amp;quot; * R10.419. Prov, inconnue.  Le livre est incomplet, il cesse avec fol. CXVI; j’ ai completé le  reste d’ après l’ exemplaire de la BM de Strasbourg. Rel, anc.  Schmidt I, N° 250: BN <placeName>Munich</placeName>; GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>BU,  <placeName>Gœttingue</placeName>RU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU.  312  BUCER. Voir: BUTZER.  BUCH der Altväter, Voir: Leben der Altväter.  Buch der Geschichten des grossen Alexanders. Voir: EUSEBIUS.  BUCH der Selen Wurtzgarten. Voir: SELENWURTZGARTEN.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
