<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>ANNO M. D. XLI. Mense Augusto.  In-4°, car, rom,, 12 ff. ch., tître courant, réclames, initiale ornée 1.  R101492. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 23/ x. 1890, 10M.  2e ex. R. 101.523.( 2) Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt.  BN Paris, D2, 1726; BM et Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>;  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>N° 873 signale en outre comme double une impression  où il est dit: Mense Iunio, au lieu de Augusto.  Mentz No 48 cite l’ impression du mois de <date>juin août</date>et celle du mois  d’:, Es existiert auch ein anderer, sonst ganz gleicher Druck dieses  Schriftchens, auf dessen Titel nur zuletzt steht: Mense Augusto.&amp;quot; 376  BUTZER Martin  <placeName>Strasbourg</placeName>, 1541.  ACTA COLLO QVII IN COMITIIS IMPERII RA- TISPONAE  HABITI, HOC EST ARTICVLI de religione conciliati,&amp; amp; non  conciliati om- nes, ut ab Imperatore Ordinibus Impe- rij  ad ivdicandum,&amp; amp; deliberan- dum propositi sunt.  Consulta&amp; amp; deliberata de his actis Imperatoris sin¬  gulorum Ordinum Imperij,&amp; amp; Le- gati Romani. Et, quae¬  dam alia, quorum Catalogum ha- bes sequenti pagina.  Per Martinum Bucerum.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>MENSE SEP- TEMBRI. M. D. XLI.  A la fin: Il. Non. Septembr. <placeName>Argentorati</placeName>. Anno M.D.XLI. ( Verso blanc.)  In-4°, car, rom,, 6 ff. non ch., 104 ff. ch., 4 ff. non ch.,( erreurs  de pagination), titre courant, réclames, quelques notes marginales, initia¬  les noires sur fond blanc.  fol. A 2a non ch.:... DOMiNO LVDOVI- co de Flandria,  Domino Prati. Imperatoriae Maiestatis supremo Cubicu¬  lario... Martinus Bucerus S. D....— <placeName>Argentorati</placeName>. 4. Nonn.  <date>Septemb</date>. M. D. XLI.( Préface de 6 pp.)  R101523.(1) Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, avec son ex-libris à l&amp;#x27;in¬  térieur du Ier plat; au- dessous:,acheté à Paris.&amp;quot; Notes mss. de la  main de Schmidt au recto du f. de garde: Les actes de la journée im¬  périale tenue en la cité de Reguespourg, autrement dicte Ratispone, l’ an  mil cinq cent quarante et un, sur les différens qui sont aujourd’ huy en la  rel gion. S. l. 1542, pet. in 80°., Relation originale, fort rare, de la célè¬  bre conférence de <placeName>Ratisbonne</placeName>, contenant en entier le livre de l’ Intérim.&amp;quot; ( Catal. de M. Leber, T. Il, p. 62, n° 3357.)  Est-ce une traduction de la relation de Bucer? Cela pourrait paraître  assez vraisemblable. Cependant à en juger par la table, imprimée chez  Henry, III, II, 199 et suiv. la relation française contient plus de matière  que la relation latine. La lère a été attribuée à <persName>Calvin</persName>( Vogt, p. 7)  251  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
