<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>bei M. Jacob Cammer¬  lander.  In-4°, car. goth., 3 ff. non ch.— XXVII ff. ch., verso du dernier  f. blanc, titre encadré de 4 pièces juxta- posées, gravures fol. 3 non ch.  recto et verso, fol. 22a: 2 portraits.  R101.680. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 29/ xII. 1877; 3M.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  En réalité ce n’ est pas une traduction de <persName>Cicéron</persName>, mais un ouvrage  de <persName>Jac Vielfeld</persName>.. Voir: B. Wenzel, Cammerlander u.. Diss.  Rostock. <placeName>Berlin</placeName>1891.  501  CICERO, Epitome in rhetoricam. Voir: No° 324. <persName idref="068526032">BUCOLDIANUS</persName>, . De Inventione oratoria. <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Albrecht, 1534.  CICERO, Oratio pro Quinto. Voir: <persName>STURM Johannes</persName>, De amissa  dicendi ratione. <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1538.  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius, 1539.  M. T. CICERONIS ORATIO! PRO A. CECINNA CVM ENARRA¬  TIONIBVS BAR) tholomaei Latomi nunc primum aeditis.! Atque  iterum ab ipso autore reco- gnitis,&amp; amp; genuino candori  restitutis.  Marque typ. de Cr. Mylius.( HEB, Planche XXVII, NO 5.)  ARGENTORATI.M. D. XXXIX.( Verso blanc.)  A la fin: ARGENTORATI APVD <persName>CRATONEM MYLIVM</persName>mense  sept. ANoM. D. XXXIX,( Feuille de lierre.)( Verso blanc.)  In-8n, car, rom. et ital., 131 p. ch, 4 fl. blancs dont le premier  contient l’ explicit au recto, titre courant, réclames, notes marginales,  initiale à fig. S.  p. 3- 6.. MATHIAE HE- do, Sacri Roma. Imperij per  Germaniam Vice cancellario, <persName>Bartholomaeus Latomus Arlunensis</persName> S. D....— Calend. Maij. Lutetiae Anno.  M. D. XXXIX.( Epistola dedicatoria).  R 102.145(2). Prov.: Hahn( Vente Fœringer), Munich, 28/ VII.  <date>1880</date>. Notes mss. Rel anc.  502  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1540.  M. T. CICERONIS ORATIONVM VOLVMINA TRIA. Post  postremam Naugerianam,&amp; amp; Victo- rianam, correctionem  emendata a loan. Stvrmio Omnia&amp; amp; paginarum&amp; amp; uersuum  numero atque longi- tudine Aldinis respondent.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
