<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="079500293">Bernardinus Busti</persName>de <persName>Busti</persName>...  Suivent 12 ff. de table alphabétique.  R 10.306. Prov.: Tregaskis, Londres, 3/ XII. 1896; 16 M.  BN Paris, Rés. D. 1320; Proctor II. Sectio I, No 11630: Lon¬  dres, British Museum. GPB: <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Marbourg</placeName>BU, <placeName>Munster</placeName> 345  BU.  Haguenau, H. Gran, <date>1508</date>.  <persName>BUSTIS BERNARDINUS Rosarium</persName>DE  Sermonum predicabi lium ad faciliorem  predicantium commoditatem nouissime compilatum: Jn  quo quicquid praeclarum et vtile in cunctis sermonarijs  vsque in hodier- num editis continetur: hic ingeniose  enucleatum! atque sollerti cura collectum inuenies. ( I) Pars prima <persName>Rosarii</persName>.  A la fin: Prima pars sermonum praedicabilium Rosarij  Impressa&amp; amp; diligenter reuisa im Jmperiali oppi do Hage¬  naw per industrium <persName>Henricum</persName>Gran ini- bi incolam: Jm¬  pensis&amp; amp; sumptibus prouidi <persName>Joan Rynman</persName>nis de <placeName>Oringaw</placeName> Anno salutis Mil! lesimo quingentesimo octauo, viij. kal.  Maij Finit feliciter.  Au verso du titre: Epistola... patri domino d. Bernar¬  dino... Cardinali dignissimo: Frater Bernar- dinus de  <persName>Busti</persName>de Mediolano...  fol. 2a: Pulcra carmina in commenda tionem hujus  operis Exhortatio fratris <persName>Bernardini</persName>de <persName>Busti</persName>ad lecto¬  rem...( 10 distiques.)  Au- dessous: Fratris illuminati Nouariensis ordinis prae¬  dicatoris ad lectores...( 16 distiques.)  fol. 2b:... Fratris Sa muelis de Cassinis ordinis  Mi norum obseruantiae... ad fratrem <persName>Bernardinum</persName>de  <persName>Busti</persName>...( 26 vers et 4 distiques.) ( H.) Secunda pars <persName>Rosarii</persName><persName>Bernardini</persName>de Bustis, ( Verso blanc.)  A la fin:... Jmpressum ac diligenter reuisum expen¬  sis prouidi <persName>Joannis Rynman Orin</persName>de gaw: per industrium  <persName>Henricum</persName>Gran: in Jmperiali op- pido <placeName>Hagenaw</placeName>finit feli¬  citer Anno salutis nostre Millesimo quingentesimo octauo.  iiij. Kal. Au gusti.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
