<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Grüninger</persName>de <date>1509</date>,  de laquelle l&amp;#x27;édition de <date>1519</date>est une réimpression. Schmidt a déjà remarqué  que Panzer, Annalen I, 431 donne un autre titre pour l’ édition de <date>1519</date> que pour celle de <date>1509</date>. L’ exemplaire de la BN Strasbourg R10.034  a le titre que Panzer a donné et non celui de Schmidt, qui dit:« Grü¬  ninger aurait-il fait deux tirages avec deux titres différents? Ou  l’ exemplaire de <placeName>Berlin</placeName>, le seul que j’ ai trouvé, et dont j’ ai copié  le titre, serait-il incomplet, et aurait-on remplacé le premier feuillet,  qui lui manquait, par un autre enlevé à un exemplaire de <date>1509</date>?,  Dr. J. Benzing de la BN <placeName>Berlin</placeName>qui a la grande amabilité de me signaler  régulièrement les exemplaires qui figurent en manuscrit au GPB, m’ écrit  à ce sujet: Besagtes Titelblatt von <date>1509</date>ist in unserm Berliner Ex.  angeklebt, also ein Zeichen dafür, dass es nicht organisch dazu gehört.  Es könnte noch mal losgegangen sein, und man musste es ankleben. * R10.034. Pror.: Hirsch, Munich, 2I/ XI. 1916; 15M.  A la fin 3 pages d’ annotations mes. sur l’ ourage et la vie de Boc¬  caccio. Au bas du titre: Franz von Rampfleuen.  Au Fol. CCXXXIII se trouve une histoire qui s’ est passée à <placeName>Stras¬</placeName> bourg en <date>1500</date>comme 101 histoire, tandis que les autres éditions n’ ont  que les 100 histoires de Boccaccio:  Wa man aber sugen vil uss süssen blomen gifft, da  hilfft kein altuetter bûch für zû lesen, vnd zû befestigen  die hundert historien vorbemalt, so ist noch ein wahrhaff¬  tige hie beschehen in kurtzen Jaren, als hie nach stot.  Es ist beschehen in der zeit da man hat gezalt fünff  zehen hundert ongeuerlich In diser loblichen statt gelegenn  an dem rein vnd als alle astronomi sagen vnder dem pla¬  neten venus sich begeben hat...»  BN <placeName>Paris</placeName>, 2 exemplaires: Rés. Y2, 304 et 305; Proctor II, Sectio  I N° 9950: Londres, British Museum. GPB. <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>. 207  BOCCACCIO Giovanni.  Strasbourg, Knobloch impr., 1547.  Cento Nouella JohannisBoccatij. Hundert newer  Historien, welche ein erbar gesel- schafft von dreien män¬  nern, vnd siben weibern, fliehent ein grosz sterben zû  Florentz, zûsamen geredt, jnen damit an lu- stigen enden,  vff jren gesessen vnd grünen gärten, die trüb selig zeit zû  uertreiben, dem Hochgebornen Fürsten vnd herrn, herr  Galeotto, durch <persName>Johannem</persName>Boccatium, zûgeschriben, kurtz¬  weilig zû lesen.( 3 feuilles de trèfles.)  Au- dessous gravure sur bois d’ une demie- page: au fond une ville,  au premier plan un paysage, une femme assise sous un arbre tenant un  oiseau, une autre femme montant vers un jeune homme qui l’ aborde. ( Verso blanc.)  Un peu différent de l’ édition de <persName>Grüninger</persName><date>1519</date>.  A la fin: Zù <placeName>Strassburg</placeName>, in <persName>Hans Knoblouchs</persName>Drucke¬  rey. M. D. XLVII.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
