<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>, <date>1536</date>.  REformation der Apothecken, welche inhaltet vil  gûter stück, die eynem yeglichen fast nützlich sein, so  seiner gesundtheyt gern acht haben will, als nemlich von  kreütteren, wurtzlen, safft, samen, blûmen, öle, feystig¬  keyten, gebranten wassern, Juleph, vnd anderm, wie  man solche ding bekommen, behalten vnd! brauchen  soll.  Von edlen steynen, wie die zu kennen, vnd wa zû  sie nütz sein.! Alles beschriben durch den hochberümpten  Brun felszen, der Artznei doctor.  Wie man Syrupen, Latwergen, vnd Confect machen  soll, verteütscht ausz dem latein durch D. Hansen Eles.  Gravure sur bois: Intérieur d’ une pharmacie, un pharmacien  assis à une table, à côté de lui un noble, portant l’ épée, réglant une  facture, à une autre table un pharmacien en train de préparer un mé¬  dicament, un troisième descend un flacon d’ un rayon.  26̀ Strasz, durch Wend. Riel. M. D. XXXVI.  In-40, car. goth., 4 ff. non ch., LIV ff. ch., titre courant, réclames,  anitiales à fig. D( un homme fauchant le blé), D( un jardinier greffant  un arbre), initiales ornées.  Au verso du titre: table.  fol. A 2a: <persName>Ioannes</persName>Eles sagt heyl allen Christlichen  lesern...— Geben vff den xxx vi(!) <date>Julij</date>im Jar M. D. xxXVi.  fol. A 4a: Den Edlen... Herrn Schultheys vnd Ratt  der löblichen Statt Bern...— D. Ot to Brunfels Stat  Artzet.  R101694. Prov.: Alex. Hatzfeld née Schaum à Flacht près Diez  1871.  2e ex. R101.695(t). Prov.: Don du magistrat de la ville de Schwein¬  furt, 1871. Rel, anc.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Kiel</placeName>B U. Roth, Nachgelassene Schriften Brun¬  fels, No 6: Hofbibl. Darmstadt, Hofbibl. Wien, German. Museum  Nürnberg.  303  199  <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName>, Haimische Wasser, Voir: FRIES, L. Eyn new  Badenfart. <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Cammerlander, 1537.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
