<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jheronymo Brunschwick</persName>vff geklubt  vnd geoffenbart, zû trost vnd heil der menschen vnd  nutzlich ir leben vnd leib daruszz6 erlengeren vnd in  gesuntheit zû behalten.  Gravure sur bois: Grand appareil auquel sont occupés deux hom¬  mes à distiller, en haut les mots: Distillatorium ad Aqua(!) vite.  A la fin: Hie endet sich disz buoch seligklich getruckt  vnd volendet in der Kei- serlichen stat <placeName>Straszburg</placeName>durch  <persName>Johannem Grüninger</persName>vff Sanct Adolffs abent Jn dem  Jar so man zalt nach Christi geburt. M.CCCCCvnd. xix. ( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 2 col., CCCXXX ff. ch.; titre courant, initiales  ornées; mêmes gravures que dans l’ édition du 25 <date>février 1512</date>( entre  autres grand nombre d’ appareils de laboratoire, très souvent répétés),  quelques planches nouvelles.  Au verso du titre, le poète lauréat assis au pupitre devant un  livre ouvert, à l’ entrée de la porte le disciple entrant dans la chambre.  fol. 2a-3a: Préface; fol. 3b-18b; Table.  FR10.418. Prov.: Vente Welter, Paris, 5/ VI. 1895; 50 frs.  Rel, anc.  2. ex. R 10.413. Prov.: Bibl. Royale de Stuttgart, 1871.  Annotations mss. Rel, anc.  Proctor II Sectio I. No 9952: Londres, British Museum, Schmidt,  L N° 167: Stuttgart; Rosenthal, Munich, Cataloque 135( 1914), No 383:  100 M. GPB. <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>U B, <placeName>Greifswald</placeName>UB.  310  205  BRUNSCHWIG Hieronymus  Strasbourg, J., <date>1521</date>.  Das distilierbuoch.  Gravure sur bois: Jardin: deux jeunes filles cueillant des fleurs,  deux jeunes gens, dont l’ un est occupé près d’ un fourneau avec un  alambic, l’ autre tenant de la droite une baguette et de la gauche une  fleur arrachée avec sa racine.  Au- dessous: Das buoch der rechten kunst zu distilieren  vnd die wasser zu brennen angezögt mit figuren nutz¬  lich den menschlichen leib in gesuntheit zû behalten. Erst¬  mals von meister Jeronimo Brunschweick zûsamen coli¬  giert, vnd von Marsilio Ficino des hoch berümpten, des  langen vnd gesunden lebens, als er an im selbs bewert,  hundert vnd zehen iar rüwiklich gelebt hat.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>von Johann Grün¬  ninger vszgangen vff vnser lieben frawen ge burt abent.  Jm iar Tusent fünff hundert vnd. xxi.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
