<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1585</date>.  Auszschreiben vnd Gründtlicher, Warhaff- tiger, Be¬  ständiger Bericht. Vnser Georgen von, Graffen zu  Witgenstein, Herren zu Hom- burg&amp; amp;c. Thumbprobsten  zu Cölln, jetziger zeyt Dechanats! Statthaltern Hoher Stifft  <placeName>Straszburg</placeName>&amp; amp;c. <persName>Hermann Adolphen</persName>Graffen zu Solms, Herrn  zu <placeName>Mintzenberg</placeName>vnd Sonnenwald&amp; amp;c. Johannsen Frevherrn  zu Winnenberg vnd Beyhlstein&amp; amp;c. Ernsten Graffen vnd  Herrn zu Manszfeld&amp; amp;c. Der Ertz und Hoher Stiffter Cölln,  Trier, Würtzburg, vnd <placeName>Straszburg</placeName>Thumb! herren, Warumb  wir uns etlicher vnserer Mitcapitularen, der Bäpstischen  Reli- gion verwandten... sonderlich aber den Evangelischen  Chur, Fürst, Graff vnd Herrlichen Heusern nachtevligen  newerungen... auch ihren Bäpstischen Practicken, biszhero  widersetzen müssen... zu verantworten gedencken, neben  widerlegung der Calumnien... Sonderlich aber den Inwoh¬  nern, dises löblichen Elsasz, vnd gemeiner Bur- gerschafft  der Statt <placeName>Straszburg</placeName>angeben werden...  Armoiries de <persName>Georges Seyn</persName>de, encadrées; à gauche: <date>M. D.</date>, à droite  LXXXV, Au- dessous: Psalm 140.! Das Vnglück, davon meine  Feinde Rhatschlagen, müsse auff jhren Kopff fallen.( Verso  blanc.)  In-4°, car. goth., 252 ff. non ch., sign. A- M, a-2, aa-22, aaa- cee,  réclames, initiales ornées, bandes d’ ornement, vignettes.  fol. 2a: Beylagen( Table, 72 numéros des« Beylagen»,( 3 ff.) et  1 f. Errata.  R102.248. Prov.: Bibliothèque Heitz.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Halle, <placeName>Marburg</placeName>, Bonn, Göttingen. 118  AUSZUG  <placeName>Strasbourg</placeName>, 1579.  Kurtzer Auszug etlicher der! Statt <placeName>Straszburg</placeName>Frey¬  heiten, so hinfürter Jär- lich auff den Zünfften neben  andern Constitutionen vnd ord- nungen, ausz erkandtnusz  vnserer Herren Rhät vnd Ein vnd! Zwentzig den Burgern  soll für gelesen werden, darmit sie sich derselben desto  besser zû̀ gebrauchen wissen.  Armoiries de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>.  <date>M. D.</date>LXXIX.( Verso blanc.)  A la fin: Actum&amp; amp; Decretum Mon- tags den dreyze¬  henden Julij, im Jar der Geburt vnseres HErren! vnd Er¬  lösers, Ein tausend, fünffhundert, sibentzig vnd neun.( Verso  blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
