<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028441974">Leonardo Bruni</persName>.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1521</date>.  LEONAR DI ARETINI VIRI VN-] decunque docti, De bonis  studijs E-! pistola mirè docta, tum studio-[sis omnibus  eximiè com- moda.( Verso blanc.)  Au verso du dernier f.: <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD <persName>JOANNEM KNOBLOCHIVM</persName> MENSE] NOVEMBRI. ANNO.) M. D. <date>XXI</date>.  d’ attente; titre encadré( H&amp;amp; B Planche X, NO 5.)  in-8°, car. ital, 12 ff. ch. titre courant, réclames, initiales  Fol. 2a: ELEGANTISSIMI INGENI IVVENI! DN. CHRISTO¬  PHORO TRVCH-(ses Baroni Ex Walpurg. Vuihelmi filio  Dn. atque patrono suo mire can- dido <persName>Joannes</persName>Alexander  Bras-(sicanus...— Tubingae ex aedi- bus nostris Ann.  à nato Jesu M. D. <date>XXI</date>Mensis VIII bris XX die.( 2pp.)  Fol. 3a: ILLUSTRI DOMINAE BAPTISTAE DE MALATESTIS  LEONARDUS ARETINUS. S....  R 101.831 Prov.: L. Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>, 2/ xI. <date>1887</date>; 12M.  Notes mes. Au verso du titre, timbre:« Bibliotheca regia  Monacensis».  Schmidt, VII, No 221.  72  ARETINUS, Dialogus de moribus. Voir: FABER Jacobus, Artifi¬  ciolis Introducto. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>Grüninger, 1511.  ARETIUS, Stocc- Hornii et Nessi in Bernatium Helvetiorum  ditione montium. Voir: CORDUS Valerius, Annotationes,  1561, fol. 232—235.  ARGUMENTA  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1599.  Teudsche ARGUMENTA Oder Jnnhalt der Tragoediae  M. <persName>Samuelis Junij</persName>Suebusinatis Silesij, LVCRETIA genant:  Sampt! Einer Vorred und beschlusz! darausz der Jnnhalt  vnd die Lehren derselbigen Tragoedi ab- zunemen.! Ge¬  halten auff dem Theatro zu <placeName>Straszburg</placeName>, den 31. <date>Augusti Anno</date> 1599.( Vignette.)  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch! Antonium Bertram.( Verso  blanc.)  A la fin, Vignette avec mascaron.  in-8°, car. goth., 10 ff. non ch., sign. A- B, réclames.  M 12.737.( 3) Prov.: K. Theod. Völker, <placeName>Francfort s.</placeName>M., 3/ x. <date>1900</date>.  73  ARISTOTELES  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1540.  APIXTO TEAOTE HOAI] <persName>TIKON BIBAIA</persName>OKTO.  ARISTOTELIS POLITICORVM! Libri octo.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
