<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.</date>T. Ciceroni. S...—  <date>M. D.</date>CCC. XL.  Vol. II. fol. a 2a: Ad.. Domi um Vuolffgangum à  Grünensteyn Abba tem Campidunensem.  A l&amp;#x27;Index suivent dans les 2 volumes les Scholia Manutii avec  un titre special: Vol. I. Pavli Manvtii Scholia, quibvs et loci  fami- liarivm epistolarvm diffi- ciliores explicantvr, et ca¬  stigationvm, quae in iis- dem epistolis factae svnt, ratio  redditvr.  Marque typ. de Wend. Rihel( HE B, Planche XXIX, No 3;  Silvestre, N° 740.)  Au- dessous: <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium,  Anno <date>M. D.</date>XLIX.  In-8°, car. ital., 40 ff. non ch., sign. AAA- EEE, titre courant,  initiales d’ attente.  Au verso du titre: Pavlvs Manvtivs Aldi F. Literarvm  stv- diosis. S. P.  Titre du vol. II: Pavli Manvtii in epistolas ad Atticvm,  ad Brutum, ad Quintum fratrem scholia, quibus additi  locorum sensus osten- duntur, cum explicatione ca¬stiga¬  tionum, quae in his epi- stolis pene innumerabi- les  factae sunt.  Marque typ. de Wend. Rihel( Hd B, Planche XXIX, NO 3;  Silvestre, N° 740.  <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium, Anno <date>M. D.</date>L. ( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 23 ff. non ch, sign. AAA- CCC, dernier f. blane.  R101.673. Prov.: Don de Hugo Barbeck, Nuremberg, 16/ X.  <date>1877</date>. Rel. ane. avec la date 1556 à l’ extérieur du Ier plat du 2e vol.  2e ex. du 1er vol.: R101652.(1) Prov.: Don du pasteur Riedel,  Lubeck, 21/ XI. <date>1877</date>. Rel, anc.  3e ex.( Ier vol.): R 101.687.(2) Prov.: Don du prof. F A. Menke,  Brême, 1873. Au titre: <persName>Johannes Heppius</persName>Lecensis Wascovius, Anno  <date>1690</date>. Rel. anc.  509  GPB: BU <placeName>Breslau</placeName>.  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1549. ( Vol. Il: <date>M. D.</date>TVL. CICERONIS LIBRORVM PHILOSOPHICO¬  RVMuolumen primum. Post Naugerianam&amp; amp; Vi- ctoria¬  nam correctionem. EMENDATVM A IOAN. STVRMIO.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
