<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Conrado Celte</persName> .ANNO XXXIIII.Mense Septembri.( p. 219- 268.)  p. 269- 327( chiffré par erreur 267): DE PRIMIS APVD RHE¬  TOREM EXERCI- TATIONIBVS PRAECE- PTIONES <persName>PETRI Mo¬ SELLANI</persName> IN PRI VATVM DIS- CIPVLO- RVM SVORVM! VSVM  COMPARATAE. ANNO XXXIIII.Mense septembri.  p. 329- 350: INDEX.  p. 351- 367: DRAGMATA LOCORVM TAM RHETOPICO- rum,  quàm Dialecticorum unà cum exemplis... AvTORE CHRIS¬  TOPHORO Hegendorphino.( Le nom de Chr. Hegendorphinus a été  rayé à l’ encre ainsi qu’ au f. du titre principal.)  R 102.116. Prov.: Don de la BM de Mavence, <date>1871</date>; quelques  notes mss., au milieu du titre ainsi qu’ à la fin du livre:,,Liber  Collegij Moguntini Societatis Jesu&amp;quot;; les Jésuites l’ avaient recu:  Ex Liberalitate Reverendissimi et Illustrissimi principis  ac Domini D. Danielis Archiepiscopi&amp; amp; Electoris Moguntini&amp;quot;,  comme il est dit à l’ intérieur du Ier plat, où est collé l’ exlibris de l’ ar¬  chevêque Daniel. Rel. anc.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU.  324  BUGENHAGEN Johannes  Strasbourg, J. Herwagen, 1524.  ANNO- TATIONES IOAN. BV- genhagij <persName>Pomerani</persName>in  X. Epi stolas Pauli, scilicet, ad Ephesios, Philippenses,  Colossenses, Thessalonicens, pri.&amp; amp; secun. Timotheum  primam et secundam, Titum, Philomenem, Hebraeos.  ITEM CONCORDIA EVAN- gelistarum de Resurrectione  ac Ascensione Domini.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD IO- <persName>HANNEM HERVAGIVM</persName> MENSE MAIO ANNO! M. D. <date>XXIIII</date>.  In-8°, car, ital. et rom., 149 ff. ch., titre courant, réclames, notes  marginales, vignettes, titre encadré: bande inférieure, Mercure et Minerve,  bande supérieure et bandes latérales, ornements. Manque chez HeB.  Au verso du titre: <persName>IOHANNES</persName>HERVAGIVS sacrorum stu¬  diorum Mystis. S....— <placeName>Argentorati</placeName>ex aedibus nostris.  Kalen. Iunij. Anno M. D. <date>XXIIII</date>.( 2 p.)  R 102.218.(3) Prov,: Don de la BU <placeName>Heidelberg</placeName>, <date>1871</date>. Rel, anc.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>. Geisenhof Georg, Bibliotheca Bugenhagiana.[— Quellen  und Darstellungen aus der Geschichte der Reformationszeit Bd. 6l,  Leipeig 1908, p. 83, N° 56: <placeName>Augsbourg</placeName>B M, <placeName>Berlin</placeName>BN, Bremen  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
