<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p> 165 <persName>M.</persName><date>M. XX</date><persName idref="153153075">Ioannes Alexander</persName>Brassicanus!...— Tubingae. Ex  Musaeo nostro philosophico! Anno... <persName>M.</persName><date>M. XX</date>D. <date>XIX</date>. Men! sis  Martii, Romuli primo die XIIII.( Préface de 3 ff.)  R100.893. Prov.: Bibl. Böcking et RIOL0I5.(7) Proo.: BN  Munich.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Proctor II, Sectio I, No 11700:  Londres, British Museum; manque chez Schmidt VII; Walter: BM  <placeName>Sélestat</placeName>N° 8I5; GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>RU.  257  <persName>BRASSICANUS Iohannes Alexander</persName>Strasbourg, J. Knobloch, <date>1520</date>.  HVSCHELINI] TESTAMENTVM.] JOANNE <persName>ALEXANDRO BRAS</persName>!  sicano, Poëta&amp; amp; Oratore à divo Caesa- re Maximiliano  Laureato, autore.( Feuille de lierre. Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD IO-] ANNEM <persName>KNOBLOCHI¬</persName> VM, ANNO <persName>M.</persName><date>M. XX</date>D.. MENSIS DECEM- BRIS DIE <date>XIX</date>.  In-80, car, rom., 7 ff. non ch., sig. A, titre courant, réclames,  initiales d’ attente.  fol. A 2a: PRAECELLENTISS. VIRO D. NICO- LAO GER¬  BELLIO PHORCEN.!...( 10 distiques). Au- dessous: T. P. deditiss.  seruulus Brassicanus.  fol. A2b: BRASS. EPISTOLA VIRO VNDECVNQVE DOCTO!  D. Joanni Fabro lureconsulto atque Theologo can! didiss.  Episcopi <placeName>Constantini</placeName>uicario clariss, do! mino, atq; Mœce¬  nati suo nunquàm satis lau dato. <persName>Joannes Alexander</persName> Brassicanus...— Ex Dorni stadio. Anno à nato deo  <persName>M.</persName><date>M. XX</date>D.. Men- sis Decembris die X.  fol. A 3b: HVSCHELINI TESTAMEN TVM...— HVSCHE¬  LINVS VVENDFELDICI IN( STITVTI RELIGIOSISS. ASSERTOR.  HOMO VARIIS VITAE GENERIBVS EXERCITATISS. ANN. <persName>M.</persName><date>M. XX</date>D..  MENSIS OCTOBRIS, DIE VI. VIXIT APVD PATRIAM SVMMA MORVM  INNOCENTIA, CHARISS. OMMIBVS ANNO XXXXV. MENSES III.  DIES V.! Seqventur omnes.... Suivent 7 signatures.  fol. A 7a: C. Scoparius Tempeius publicus apud suos  notarius excipiebat. Hvschelini Epitymbivm.( 4 distiques.)  R102.008. Prov.: Butsch, Augsbouro, 12/ x. 1883; 8 <persName>M.</persName><date>M. XX</date>50.  Schmidt VII, n° 205: Bibl. de Tubinque.  Cf. Steiff. Der erste Buchdruck in <placeName>Tübingen</placeName>, p. 245, No 49.  258  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
