<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>L. Zetzner</persName>, <date>1594</date>.  CICERO  Ex M. TVL. CICERONIS] ORATIONIBVS LOCI ALIOVOT  COMMVNES, EVM IN FINEM SE- LECTI ATQVE EXPLICATI,  vt eorundem tractandi ratio appareat. AUTHORE MEL¬  CHIORE JVNIO! Witebergensi: Eloquentiae in Ar¬ NTI¬  <persName>NENSI</persName>Academia Professore. Cum gemino INDICE cùm  Locorum commu- nium, tùm Rerum&amp; amp; Verborum me¬  morabilium locupletiss,( Vignette.)  Au- dessous: <placeName>ARGENTORATI</placeName>PER LAZARVM ZETZNERVM  CIDIDXCIV.( Verso blanc.)  In-80, car. ital., 8 ff. non ch., 384 p. ch., 16 ff. non ch.( Index),  titre courant, réclames, notes marginales, initiales à fig. M.( Moïse, tenant  les tables des 10 Commandements), bandes d’ ornement, init. ornées.  fol. a 2a non ch.:... <persName>SAMSONI</persName>A RHATSAM- HAVSEN, IN  STEIN,&amp; amp;c. MELCHIOR IVNIVS S. P. D....— ARGENTINAE.  4. Calend. Martij, <date>1594</date>.  R 101692. Prov.: Don de la RU de <placeName>Kœnigsberg</placeName>, <date>1871</date>.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>, Marbourg. 537  359  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, <date>1594</date>.  CICERO  RESOLVTIO BREVIS ORATIONVM M. T. CICERONIS SE¬  CVNDVM CAVSARVM GENERA,) Orationum partes, materias,  IN ELOQUENTIAE STVDIOSORVM gratiam ea potissimùm de  causa instituta: vt dilatandae atque ampliandae Orationis  ratio ex ipsius CICERONIS exemplis appareat. AvTORE  MELCHIORE IVNIO WI- tebergensi, Eloquentiae Argentinensi  in Academia Professore. TRIPLICI INDICE ADDITO.  Marque typ. de <persName>Iosias</persName>Rihel,( H è B, Planche XXXII, NO 16).  Au- dessous: Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo. M. D. XCIV.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Excvdebat <persName>Iosias</persName>Rihelivs.  M. D. XCIIII.( Verso blane.)  In-80, car. ital, 8 ff. non ch., 896 p. ch., 40 ff. non ch.( Index)  Verso du dernier f. blanc; titre courant, réclames, initiales ornées,  quelques notes marginales.  fol. 2a non ch.:... D. BALTHASARO A MARVITZ. D.  ANDREAE <persName>GEORGIO</persName>A ZYGESSAR. D. IOACHIMO A RANDOW.  MELCHIOR IVNIVS) S. P. D....— <placeName>Argentinae</placeName>, IV. Non. Martij  Anno... M. D. XCIV, Au- dessous Cul de lampe.( Préface de 14 p.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
