<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BRENTIUS Johannes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. Setzer, <date>1588</date>.  IN D. <persName>Io HANNIS</persName>EVAN GELION, IOHANNIS! Brentij  Exegesis, per autorem! diligenter reuisa, ac multis in  locis locupletata.  <placeName>Haganoae</placeName>, per Iohan. Sece. An. M. D. XXVIII.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>apud <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Secerium. Anno  M. D. XXVIII.! Mense Ianuario.( Verso blanc.)  non ch., dont le verso blanc, titre courant, réclames, notes marginales,  In-80, car, rom. et ital., 8 ff. non ch.( Index), 352 ff. ch.— 1 f.  init. à fig. F, titre encadré.( H a B Planche LXIX, No 2.)  Au recto du dernier f.: SEBASTIANVS CoccYVS! Lectori  pio.( 5 distiques); au- dessous: IOANNES SMOLIIVS Lectori. ( 4 distiques)  R 101.175. Prov.: Bibl. Ed., <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1891</date>avec son  autographe au recto du f. de garde; à côté:, bei Meyri in <placeName>Basel</placeName> <date>Juli 1844</date>, fr. 2.; lig.— 75.  2 ex. R101176. Prov.; Bibl. Heitz. De nombreuses notes mss.  dans le texte.  Köhler W., Bibliographia Brentiana No 25; B M <placeName>Breslau</placeName>, Er¬  langen, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M. Fribourg en Br., Helmstedt, Stuttgart, Wure¬  bourg, B M Zurich, Zwickau. GPB en outre: <placeName>Berlin</placeName>.  262  <persName>BRENTIUS Johannes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. Setzer, <date>1528</date>.  ECCLE- SIASTES <persName idref="224781057">SOLOMONIS</persName>(!)) cum commentariis,  iuxta piis atque eruditis <persName>Iohannis Brentii</persName>, per Hiobem  Gast e Ger- mano in Latinum tralatus(!).Epistola  nuncupatoria ad Illustriss. Principem! Hessorum Philip¬  pum.  <placeName>Haganoe</placeName>per <persName>Io HANNIS</persName>. Secerium! Anno M. D. XXVIII.  In-8, car. rom., 8 ff. non ch., 293 ff. ch., commençant avec le  chiffre 9— 11 ff. non ch.,( Epilogue et Index); erreurs de pagination  101 pour 110, 125 p. 123, 246 p. 146, 189 p. 186, 102 p. 201, 227  p. 226, 226 p. 227, 215 p. 230, 230 p. 231; titre courant, notes mar¬  ginales, initiales à fig. C, G; titre encadré avee le monogramme de  Setzer.( HEB, Planche LXIX, n° 1.)  R101.130. Prov.: Bibliothèque <persName idref="027096033">Edouard Reuss</persName>28/ IV, <date>1891</date>avec  l&amp;#x27;autographe de et son exlibris. Au recto du f. de garde: , Geschenk von W. Roehrich, 21 Jul. 1846.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
