<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis Bernardini Nicolaus Alexius</persName>Raibelli&amp;quot;, au bas:, F.  Commius( 2) S. J. 1570.&amp;quot; Rel. anc.  BM Strasbourg, Oxford. Bibl. Bodleiana. Roth, loco citato N° 34:  BM <placeName>Mayence</placeName>, BU Leipzig, BN Vienne. GPB: <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Kœnigs¬ berg</placeName> BU, <placeName>Munster</placeName>BU.  293  <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> ( Strasbourg, G. <persName idref="079052177">Ulricher</persName>, vers <date>1533</date>.]  IATRION ME] DICAMENTORVM SIMPLICI! um, continens  remedia omnium morborum, quae tam hominibus quàm  pecudibus, accidere possunt, opus sane praeclarum atque  in- signe, cuique hactenus par in lucem non prodijt,  digestum in Li! bros quatuor, quorum materia uersa  pa- gina docetur.  Marque typographique d’ <persName idref="079052177">Ulricher</persName>d’ <placeName>Andlau</placeName>.( HEB, Planche  XXII, No 3; Silvestre, N° 735.)  Au- dessous: Per Othonem Brunfelsium Medicinae! Doc¬  torem.  In-80, car, rom., Livre I: 32 ff. non ch., 240 ff. ch., Lìvre II.  267 ff. ch., Livre III.: 203 ff. ch., Livre IV: 120 ff. ch., titre courant,  réclames, notes marginales, petites initiales à fig.  Chaque livre a un titre avec la même marque typographique  d&amp;#x27;Ulricher qu’ au titre du Ier livre, cette marque se trouve aussi au  verso du dernier f. de chaque livre, à l&amp;#x27;exception du 4e livre avec la  marque typographique d’ <persName idref="079052177">Ulricher</persName>qui se trouve ches HEB, Planche  XXII, No 6; Silvestre, No 737.  Livre II: IATRIONI- NCES MEDICAMENTORVM SIM-  plicium, Liber Secundus, continens ea quae ad pectus,  uentrem in- teraneaque attinent Othone Brunfelsio  authore.( Verso blanc.)  Livre III: IATRIONI- CES MEDICAMENTORVM SIM- plicium  Liber Tertius, continens ea quae infernis corporis par  tibus accidunt, ulcerum item omnis generis,&amp; amp; uulnerum  re- media. Othone Brunfelsio authore.( Verso blanc.)  Livre IV: IATRIONI- CES MEDICAMENTORVM SIM- plicium  Liber Quartus, continens febrium, morborum mulie  brium,&amp; amp; omnium ue nenorum remedia. Othone Brun¬  felsio authore.  Au verso du titre principal: LECTORI Salutem.( 14 lignes.)  fol. A 2a non ch.:... LAV- rentio Schenckbecher.  Ecclesiae Diui Thomae apud <placeName>Argentoratum</placeName>prae posito,  Otho Brunfelsius....— <placeName>Argen torati</placeName>18. Marcij. Anno  <date>1533</date>.( Dédicace de 2 pages et demie.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
