<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Bamberg</placeName>Bibl. Rov., Bern BM. <placeName>Breslau</placeName>BM, <placeName>Bruxelles</placeName>Bibl.  Roy., <placeName>Cambridge</placeName>BU, <placeName>Dresde</placeName>Bibl. Roy., <placeName>Halle</placeName>( Franckes.-Stiftung),  <placeName>Cracovie</placeName>BU, <placeName>Munich</placeName>BN, <placeName>Munich</placeName>BU, <placeName>Nuremberg</placeName>B U, Olmutz,  <placeName>Prague</placeName>B U, Schaffhouse( Bibl. Minist.), <placeName>Schleusingen</placeName>( Bibl. Gymn.),  Schweinfurt BM, Tubingue( Bibl. Wilh.-Stift), Wernigerode( Bibl.  325  Stolberg).  <persName idref="028092481">BUGENHAGEN Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1524.  <persName>IOANNIS PO- MERANI</persName>BV- GENHAGH, IN LIBRVM PSAL¬  MORVM INTERPRETATIO,( WIITEMBERGAE PV- BLICE LE- CTA.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT! IOHANNES KNOBLO¬  CHVS. ANNO. M. D. XXIIII. MENSe AvGvSTo.&amp; quot;(Verso blanc.)  In-4°, car. ital, et rom., 18 ff. non ch.( titre, préface, table à 2  col.), 312 ff. ch, titre courant, réclames, notes marginales, initiales  ornées; titre encadré, composé de 4 pièces juxta- posées, employées par  Gran.( H e B, Planche LXVI, No 3.) La pièce latérale de droite est  renversée; la pièce inférieure contient l’ écusson de Gran.  Au verso du titre: M. LVTHER PIO LECTORI GRATIA ET  PAX...( 26 lignes). Au- dessous: <persName>PHILIPPVS MELANCH</persName>. LECTORIBVS S... ( 16 lignes).  fol. 2a non ch:... Fridericho Romani Imperij Archi¬  marschalco, Electori, Saxoniae duci... <persName>IOANNES</persName>Bugen¬  hagius Pome ranus...— Ex tua Wittemberga. Anno  Christi. Millesimo quingentesimo quarto. Feria quarta  ante! Circumscisionis Dominicae diem.( Dédicace de 6 pages.)  Suit un Index de 13 fr. à 2 col.  RI01.133. Prov.: Bibliothèque Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>. Notes mss.  Schmidt VII, No 277; GPB: <placeName>Berlin</placeName>; Geisenhof, loco cit., NO 7:  <placeName>Augsbourg</placeName>B M, <placeName>Bamberg</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>BU, <placeName>Berlin</placeName>, Dillingen, <placeName>Erlangen</placeName>BU,  <placeName>Fribourg</placeName>en Br. BU, <placeName>Graz</placeName>BU, Hombourg BM. Helmstedt, Copen¬  hague, Carlsruhe, <placeName>Laubach</placeName>, <placeName>Lübeck</placeName>B M, <placeName>Munich</placeName>BU et BN, Munster,  Olmütz, Rostock, <placeName>Schleusingen</placeName>, Stuttgart.  326  <persName idref="028092481">BUGENHAGEN Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1526.  DE CON IVGIO EPISCOPORVM(&amp; amp; Diaconorum, ad ue¬  nerandum Doctorem Vuolfgangum Reissen- busch, mo¬  nasterij Lichtenber- gensis Praeceptorem, per <persName>Ioannem Bugenhagi</persName> um Pomeranum.  1526.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT <persName>IOANNES</persName>KNOBLOV¬  CHVS ANNO. M. D. XXVI. MENSE IANVARIO.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
