<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. LX</date>.  Au verso du dernier f. blanc: Marque typ. de P. Schmid.( H&amp;amp;B,  Planche LXXV, No 1; Silvestre, No 1183.)  in-4°, car, rom, et ital., 4 ff. non ch., 63 ff. ch., titre courant,  réclames, nôtes marginales, initiale à fig. O et initiale ornée O.  Fol. A2a: PRINCIPI... Domino <persName>Fridericho Comiti</persName>Pala  tino Rheni, Duci Bauariae... <persName>Joannes Jaco bus</persName><placeName>-</placeName>Huggelius.  S. P. 1...— Basileae XII.! Calend. Junij. Anno <date>M. D. LX</date>.  R100569. Prov.: Don de <persName idref="104580127">Fidelis Butsch</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg, <date>1871</date>.  GPB, II, 2549. <placeName>München</placeName>, Wien.  13  AGENDA  <placeName>Strasbourg</placeName>, R. Beck, 1513.  Agenda siue Exe quiale sacramentorum.! Et eorum  que in eccle sijs aguntur.  A la fin: Excussum <placeName>Argentine</placeName>per Renatum Beck, An¬  no <date>M. D. LX</date>Xiij.( Verso blanc.)  in-4°, car. goth. de missel, noirs et rouges, titre en rouge, table  au verso du titre en car, rom.; LXXX ff. ch. <placeName>-</placeName>2 ff. non ch.; initiales  ornées: E, J. P, L, A, O, S, B.  M 105555. Prov.: Bibl. Heitz.  Au dernier f. blanc: notes mss.( 21 lignes).  Sur une fiche collée à l&amp;#x27;intérieur de la couverture:« Diese Agenda  e. Exequiale ist ein Abdruck der um das Jahr 1480 zu Strassburg  gedruckten Agenda parochialium ecclesiarum Argentinensis Diocesis»,  ohne Titelblatt. Doch fehlt hier Bischof Albrechts Admonitio ad cle¬  ricos suos.  Voir: Kathol. K. u. Sch. Bl. für das Elsass, <date>1857</date>.  Schmidt, IV, p.18, N08.  GPE, II, 2899. <placeName>Berlin</placeName>, Kiel.  14  AGENDA  <placeName>Strasbourg</placeName>, R. Beck, vers 1513.  Agenda: siue Exequia le sacramentorum. Et eorum  que in ecclesijs parochi alibus aguntur.  S. l. n. d.[ Commencement du <date>16e siècle</date>; <placeName>Strasbourg</placeName>, R. Beck.]  in-4°, car. goth. de missel, noirs et rouges, titre en rouge; LXXXVI  ff. ch.— 1 f. non ch., verso du dernier f. blanc, table au verso du  titre en car. rom., initiales rouges: E, A, O, B, L.  Réimpression de l’ Agenda parochialium ecclesiarum publié à  <placeName>Strasbourg</placeName>en 1480. * M105554. Prov.: Theodor Völcker, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 1900, 75 <date>M. D. LX</date> Note mes. au bas du titre: <persName idref="081938896">Christophorus Helvicus</persName>ex dono Da¬  nielis Volscii... 1611.  Manque chez Schmidt, IV.  15  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
