<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>F. Butsch fils</persName> , antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>; les livres III et IV provien¬  nent de la Bibl. de l&amp;#x27;Ancienne Faculté de Médecine de <placeName>Strasbourg</placeName>.  Rel. anc. Les livres 3 et 4 figurent en double, sous la cote RI01.632.  2 ex. R 101.699, ne contient que les 2 premiers livres. Prov.:  <persName>Iohannes Boeclerus</persName>, <placeName>Strasbourg</placeName>, avec l’ exlibris de Boecler. Rel, anc.  BN Paris, Te 17. 33; Beaulieux, p. 64. No 1275: BU Paris;  BM <placeName>Strasbourg</placeName>. Roth, loco citato No 35. Wernigerode, <placeName>Darmstadt</placeName>,  BN Vienne, Senckenberg’ sche Bibl., <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M. GPR: <placeName>Halle</placeName>BU ( Livre II), <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU( Livre III et IV).  294  <persName idref="029588278">BRUNFELS</persName>Otto  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1534</date>.  Kreuterbûch contra- fayt, vollkummen, nach rechter,  warer be- schreibung der Alten leerer vnd aertzt.  Sampt einer gemeynen Ynleyt- ung der Kreüter  vrhab, erkant- nussz, brauch, lob, vnd herrlicheit.  Durch Otho Brunfelsz! M. D. XXXiiij.  Mit Keyszerlicher maiestaet Freyheit vf Fünff jar  nit nach zû trucken.  Au- dessous du cadre: Zù <placeName>Strasszburg</placeName>bey Hans Schotten. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 16 ff. non ch., CCXIII pages ch., 2 ff.  non ch. dont le dernier blanc, titre courant, initiales ornées, titre enca¬  dré; comme le No 286.  Au verso du fol. 15 non ch,, encadrement: au haut, un cadran,  au bas le roi Eséchias malade, un médecin lui applique un emplâtre de  figues; dans le cadre, le passage Esaïe 36, 21, comme recommandation  de la médecine végétale. Nombreuses gravures de plantes, fort bien dessi¬  nées par <persName>Jean Weyditz</persName>, plus petites que celles de Herbarum vivae icones.  fol. A 2a non ch.: Vorred. I Introductorium: das! ist,  Ein gemeyne Inleyt- ung zù lob... der Kreüter. Durch  Otho Brun- felsz newlich beschriben...( Préface de 29 pages.)  Réimpression de l&amp;#x27;édition de 1532.  R101.550. Prov.: J. Bornemann, <placeName>Strasbourg</placeName>, 19/1x, 1896, 15 M.  Note mss. au bas du titre: Ex Bibl. Greineriana... 1682.  Schmidt II, N° 13. Bibl. Bâle, manque chez Roth et Schreiber.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>RU.  295  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
