<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT! Vuendelinus Rihe¬  lius Anno <date>M. D. LI</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. ital, 2 col., sign. a, 4- 2, Aa- Z2, Aaa- Fff, titre  courant, réclames, initiales ornées.  fol. a 2a: AD NOBILEM ET ORNA- TISSIMVM VIRVM:  HENRICVM! Vuitzlebium, Ioannis Sturmij! Praefatio..( 4p.)  fol. a 44: TYPOGRAPHVS LECTORIBUS S.( 1 p.)  R101955. Prov. inconnue. A l’ intérieur du Ier plat« Robert  Moore,» Notes mss, au titre et au verso du dernier f. Ainsi au haut  du titre: <persName>John Smith</persName>emit a domino Shao <date>1588</date>tunc temporis Chadlyto¬  niae habitante et commorante cum reverendo viro <date>M. D. LI</date>H. Post commu¬  tavit cum <date>M. D. LI</date>Agirmit(?) anno quasi 607; ac etiam denuo maio 25.610  Rel. anc.  512  CICERO  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1553.  <date>M. D. LI</date>T. CICERONIS DE OFFICHS LIB. III.  Cato maior, siue de Senectute. Laelius, siue de Ami¬  citia. Somnium Scipionis. Paradoxa. Sylloge lib. de  Repub.  beodópou rept̀ vnpos épumνétα, καt’ Oνςιρος ἐκετίωνoc.  POST POSTREMAM NAVGERIA- nam,&amp; amp; Victorianam,  correctionem! Emendata à IOANNE STVRMIO.! Cum INDICE  locupletissimo.! Additae etiam sunt Erasmi Roterodami,&amp; amp;  <persName>Philippi Melanchthonis Latomi</persName>,&amp; amp; Bartholomaei an- nota¬  tiones in eosdem libros.  Omnia, quàm antehac,&amp; amp; locupletiora!&amp; amp; emendatiora.  CVM GRATIA ET PRIVILEGIO Caesario ad Septennium.)  <date>M. D. LI</date>LHI.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., et grecs, 56 ff. non ch., 132 f. ch., 86 ff. non  ch.— 1 f. blanc avec la marque typ. de <persName>Wendelin Francisci</persName>Rihel au verso,( Ha  B, Planche XXIX, N° 3; Silvestre, N° 740.)  Titre courant, initiale ornée I, le reste initiales d’ attente.  fol. A 2a non ch.: IOANNES STVRMIVS STANISLAO SEVE¬  RINI FILIO ET] Andreae filio Boneris patruelibus  Polonis. S. P. D...— <placeName>Argentorati</placeName>decimo Calen. April, anno  <date>M. D. LI</date>XLI.( 4 p.)  fol. A 4a: IOANNES BAPTISTA EGNATIVS VENETVS MAR¬  CO MO LINO PATRITIO ORNATISSI-] mo Aloisij. Marci  Procuratoris! filio S. P.( 5 p.)  R. 22  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
