<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johannem Knoblauch</persName><persName>Johannem</persName> zû <placeName>Straszburg</placeName>, in der Jarzal Christi. M. CCCCC.  vnd <date>XVII</date>.  A la fin: Getruckt ist disz bûch( daz so sagt von der  lieben heyligen leben vnd sterben, wie es in dem lati¬  nischen Passional beschriben ist) zStraszburg, in expensz,  kost, vnd verleg des fürsichtigen herren Johanns Knob¬  louchs, vnd vollendet vff Egidij, des ersten tags Septembris,  des jars do man zalt nach der geburt Christi vnsers  herren M. D. <date>XVij</date>.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 2 col.; Ière partie CCV ff. ch. en dehors du  titre, IIe partie: CCXVIII ff. ch., titre courant, initiales ornées, titres  en rouge, encadrés. L’ encadrement du premier titre est de Baldung Grien  avec son monogramme dans le coin gauche inférieur; en haut et des  deux côtés, ornements; au bas, une galerie à colonnes, au milieu de  celle-ci l’ <date>empereur</date><persName>Maximilien</persName>assis sur son trône; à ses pieds un écu  avec l’ aigle impériale. Le bel encadrement du second titre est formé, à  gauche et à droite, de deux ceps de vigne garnis de raisins, se rejoi¬  gnant par le haut. Dans le coin gauche, en haut, debout sur le cep, un  enfant nu tenant un écu, dans le coin droit, un autre enfant nu tirant  une flèche; dans la bordure gauche, au bas, un enfant et un ours, dans  la bordure droite un aigle et un ours; au milieu de la bande inférieure,  un écu vide tenu par deux enfants nus. Dans la fère partie, au com¬  mencement, 8 planches de la Passion d’ Urs Graf; chaque légende est  ornée d’ une image, la même gravure sert souvent à plusieurs légendes,  en tout 137; dans la seconde, 129 gravures. La plupart sont de la  largeur d’ une colonne, d’ autres s’ étendent sur deux colonnes. Les moins  larges sont médiocres et proviennent en partie du Heiligenleben impri¬  mé par <persName idref="119108860">Hupfuff</persName>en <date>1513</date>.  Au verso des titres, Index.  Tiré de la Legenda aurea de Iacobus de Voragine.  R 10.145. Prov.: Vente Trübner( Catal, 34) Strasbourg, 30/ X.  1886; 112 M. 50.  Au milieu du titre:,Sum Sebastiani weysbrodt Uben¬  stadt praemons.&amp;quot; Rel. anc.  Proctor II, Sectio I, No 10114: Londres, British Museum; Schmidt  238  VII, N0 141; GPB: <placeName>Breslau</placeName>UB[ def.l, <placeName>Greifswald</placeName>UB.  BRANT Sebastian  Strasbourg, J. Knobloch, 1518.  Der Richterlich Clagspiegel....  Même titre et mêmes gravures que dans l’ édition de 1516 de  <persName idref="119108860">Hupfuff</persName>excepté qu’ avant les 3 derniers mots du titre on a ajouté ,, mit mererm fleisz&amp;quot;.  A la fin: Getruckt: vnnd zum anndern mal Reuidiert  durch den Ersamen fürsichtigen <persName>Johannem Knoblauch</persName><persName>Johannem</persName>Knoblouch  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
