<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentinae</placeName>in officina <persName>Joannis Knob</persName><persName>Joannis Gallinarij</persName><persName>Joannis Alexandri</persName>! louch  diligentiori longe recogni tione impressa. Anno domini.  M.D.XVIII, post diui Mathiae Apostoli! natalem.( Verso  blanc).  In-4°, car. rom., 42 ff. non ch., sign. Aa- Hh, titre courant, notes  marginales.  fol. Aa 2a: <persName>Jacobi</persName>Montuani Spirensis, ad candidum  lectorem Epigramma.( 10 distiques.)  RI01.017. Prov.: Don de <persName>F. Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName> <date>1871</date>.  2e ex. R101015( 3). Prov.: BN Munich, 1. 2. 1877; rel. anc.  Proctor II, Sectio I. N° 10.115c: Londres, British Museum.  Schmidt VII, No 154.  148  BAPTISTA Mantuanus  Strasbourg, J. <persName>Prüss</persName>, 1520. ( Feuille de lierre) BAPTISTE! Mantuani Bucolica seu Ado¬  lescentia in! decem aeglogas diuisa: a Jodoco Badio! As¬  censio familiariter exposita: cum indice dictionum.  Carmen eiusdem de sancto Joanne Baptista. Dialogus  eiusdem de uita beata.! <persName>Hermanni Buschij</persName>oda de contem¬  nendo mun- do&amp; amp; amanda sola uirtute&amp; amp; scientia.  IN EGLOGAS MANTVANI DECA- tostichon omnium earum  argumenta complectens! <persName>Joannis Knob</persName><persName>Joannis Gallinarij</persName><persName>Joannis Alexandri</persName>Budorini,( 5 dis¬  tiques.)  A la fin: Excusum <placeName>Argentine</placeName>in Aedibus <persName>Joannis Knob</persName><persName>Joannis Gallinarij</persName><persName>Joannis Alexandri</persName>Prüsz.  ductu&amp; amp; auspi cijs honesti viri <persName>Pauli Getz</persName>Ciuis <placeName>Argenti¬</placeName> nensis An no Millesimo quingentesimo vigesimo. die vero  quarta Mensis Februarij.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., LXXII ff. ch. pour les Eglogues  et 17 ff. non ch. pour le reste: titre courant, notes marginales, initiale  ornée <persName>F. Butsch fils</persName>; titre encadré, composé de 4 pièces comme l’ édition des Bu¬  colica, <persName>Prüss</persName><date>1513</date>.( R100.138).  Au verso du 3e fol.: Jodocus Badius ascensius <persName>Joannis Knob</persName><persName>Joannis Gallinarij</persName><persName>Joannis Alexandri</persName> optime andegauensium Bibliopole ingenuis liberis  Lao-] dislao&amp; amp; Clementi suis...— Ex celeberimo Parrhi¬  siorum! gymnasio Sexto Kalendas Apriles, Anno M.D.H.  Au verso du 4e fol.: BAPTISTA MANTVANVS CARME! lita  Paridi Ceresario...— <placeName>Kalendis</placeName>Septembris. M.CCCC.XCVIII.  Au- dessous: In Thomam wolphium iuniorem...&amp; amp; Albertum  de Ratsamhusen germanicos amicicia coniunctissimos Te¬  trastichon Baptistae Mantuani.( 2 distiques.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
