<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName><date>?</date>1 <date>1545</date>.  Ein Christlich onge- fährlich bedencken, Wie ein  leidli- cher anefang Christlicher vergleichung in der  Religion zù machen sein möchte.  Zû Leypsig Anno <date>M. D. XLV</date>XXXIX, zûsammen getragen.  Dabey <persName>Georg</persName>Vicel auch gewe- sen, vnd in alles bewil¬  liget hat. CHRISTVS MATTH. VII.( 2 lignes.)  IEREMIAE VI.( 3 lignes.)  ANNO <date>M. D. XLV</date>.  In-40, car. goth., 32 ff. non ch., sign. A- H, réclames, quelques notes  marginales en ital.  R101748. Prov.: Recteur Müller, <placeName>Quedlinbourg</placeName>, 15/ V. <date>1889</date>;  sans indication du prix.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Halle</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU.  Baum N° 71; Mentz No 59; Jena, <placeName>Halle</placeName>.  382  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>, <date>1545</date>.  Der newe glaub, von! den Doctoren zû Löuen, die  sich! Doctoren der Gottheit rhümen, in xxxij Articulen  fürge- geben.  Mit Christlicher verwarnung dagegen durch die pre¬  diger zû Strasz- burg.  Matth. am xxiij. Weh euch Schrifftgeleerten vnd  Phariseer...( 5 lignes) <date>M. D. XLV</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû Strassburg bei Wen- del.  In-4°, car. goth., 40 ff. non ch., sign. A- K., titre courant, notes  marginales, réclames.  R 102.344. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, I0/ IV. <date>1895</date>.  BM et Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>877.  GPB vol. VII, N&amp;#x27; 6161 sous Articuli orthodoxam religionem  respicientes( en allemand): <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>B U. <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU.  Baum No 73 dit que cet ouvrage est sans contredit de Butzer;  Mente No 62.  383  255  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Messerschmidt, <date>1545</date>.  Wider auffrichtung der Messen, anderer Sacramen¬  tenvnd Ceremonien, vnd des Papstumbs.  Butzer.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
