<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="153702397">BRENTIUS Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>S. Emmel</persName>, <date>1560</date>.  Auszlegung des Predigers Sa lomonis, durch Herr¬  en Joan. Bren- nMit einer Vorred <persName>Martin Luthers</persName> an den Christlichen! Leser. Jetzundt von  neüwem vber- lesen vnnd gebessert. Sampt einem  orden- lichen Register.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Samuel</persName>, Anno  <date>M. D. LX 1901 nov. 1510 mars</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., CCXXVII ff. ch.--5 ff. non ch.( Table à 2 col.).  titre courant, réclames, notes marginales, titre rouge et noir.  fol. 2a: An Christlichen Leser! <persName>Martin Luthers</persName>Luther.  fol. 3b: Johannes BrentzEcclesiastes zû Schwä¬  bischen Hall, dem Christlichen Leser...— Datum zû  Hall am xiiij, tag des Jenners Anno! <date>M. D. LX 1901 nov. 1510 mars</date>XXVII.( Préface.)  R101.132. Prov.: Bibl, du prof. Fr. Hommel, Munich, 9/1..  Bibl. St. <persName>Guillaume Honstein Wimphelin</persName>, <placeName>Strasbourg</placeName>; Köhler W., Bibliographia Bren¬  tiana N° 366: Wolfenbüttel.  269  BREVIARIUM, <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss père, 16 et 1 1511.  Breuiarium argentinense![ I.] Pars hyemalis.  Impedimenta horarum rite dicendarum...¡ Syncopa,  discursus, vaga mens,&amp; amp; mixta loquela:[ Sunt quae cano¬  nicas obstant dicentibus horas! Cum gratia&amp; amp; priuilegio. ( Gravure sur bois représentant la Vierge couronnée, avec le sceptre  et l&amp;#x27;enfant Jésus, au bas armoiries de l’ évêque <persName>Guillaume Honstein Wimphelin</persName>de  avec la mytra au-dessus.)....  I.] Pars estiualis....( Même texte et même gravure qu’ au  titre de la fère partie).  A la fin: Ex commissione...! Guilhelmi argentinensis  episcopi breuiarium hoc impri- mis ab egregio doctore  lacobo Han.... partim a Jaco bo... reui¬  sum! Dehinc per subtilissimum calchographie artificem  loannem bryse[ Prüss!( qui sua industria rem literariam  pluri mum adauxit) paucis demptis quaternionibus trans  scriptum quo defuncto sue etatis anno Ixiij, die, XVj.  Nouembris Anno vero domini.. tandem successores  sui! consummauerunt: prima die Martij. Ann. domini.  1511.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
