<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date>CCCCC.II.  A la fin: Impressit honestus Johannes pruszCiuis  marginales, initiales d’ attente, 6 gravures outre celle du titre.  In-40, car. rom., 24 ff. non ch., sign. A- E., titre courant, notes  Au verso du titre: Prefatiuncula Jo. W. Slet. Jacobus  <persName>wymphelingius Argen</persName>Sletsta- tinus wolfgango Houeman ne  metensi&amp; amp; Francisco paulo! tino. optime indolis  adolescen- tibus...— Ex Heremitorio di-ui Guilhermi  Argentinensis, tertio Nonnas Januarij.! Anno <date>M.</date>D. Il.  fol. A 2a: Préface de l’ auteur à <persName>Angelbert</persName>de Marnes,  Au recto du dernier f.: Péroraison de l’ auteur... Ex! Lugduno  anno. <date>M.</date>CCCC.XCVIII, quarto idus! Septembris. * R100,083. Prov.: Scheible, <placeName>Stuttgart</placeName>, 11. I. <date>1894</date>; 20M. In¬  complet, n’ a que 4 gravures, plusieurs ff. manquent: D2, D4, E2.  Au- dessous du tître: Huius libri carmina sunt Nasonica,  non expediunt Religiosis.  Schmidt III, No 36: BM <placeName>Sélestat</placeName>; de même Walter 718. Autres  exemplaires: Grand Séminaire Strasbourg: Bmen e 20, Londres, British  Museum.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Halle</placeName>UB, <placeName>Göttingen</placeName>UB. 124  E totó(&amp;# x27;nishe)  BADIUS <persName>Jodocus</persName>, J. Bapt. Mantuani Bucolica. Voir: BAPTISTA  MANTUANUS, Bucolica, Strasbourg, J. Prüss, 1504.  71  <persName idref="161166199">BALDUS Elias</persName> Strasbourg <date>1592</date>.  Straszburgische Kriegs Sachen Kurtze vnd doch  War- haffte Erzehlung, Was sich von dem! Ersten Tag  Junij an, bisz auff den 26. Julij zwi- schen dem New  Erwöhlten Euangelischen Bi- schoff zu Straszburg, vnd  dem Cardinal von! Lottringen, jnner vnd ausser der Statt  verlauffen vnd zugetra- gen habe. Wie Sollichs, ausz  Glaubwürdigen Schreiben, so inn Straszburg auszgangen,  Trewlich,! ohne zusatz, zusamen gebracht, auff das kürt¬  zest! verfasset, vnd in den Truck verfert- tiget worden,  DurchEliam Baldum, von der Freystatt. M.D. XCII.  In-4°, car. goth,, 6 ff. non ch., verso du dernier f., blanc, réclames,  initiale goth. N.  R102.249. Prov.: Bibl. Menzel, 19. III. 1874.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>.  125  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
