<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasburg</placeName>bei Wendel <persName>Rihel</persName>,  den xxviij. Augusti, im Jar! M. D. XLVI.  In- fol., car. goth., 19 ff. non ch., CCOLIII ff. ch. pour les 2 pre¬  mières parties, LXXI pour la Je partie qui a un titre spécial:  Kreüter Bûchs dritte Theile, Von Stauden, Hecken vnnd  Beüme... M. D. XLVI.( Verso blanc.) Titre courant, réclames, notes  marg., initiales goth. Après les 2 premières parties: Gedruckt zù  Straszburg bei Wendel <persName>Rihel</persName>, den ersten Aprilis, Jm Jar.  M. D. XLVI.  Fol. 4 2a non ch.:... Herrn Philipsen Landgrauen zû  Hessen... Empeut <persName>Hieronymus</persName>Bock der Artznei lieb¬  haber, wonhafftig zu Hornbach im! Waszgaw, sein... dienst ...— Datum Hornbach, den ersten Aprilis Anno XLVI. ( Préface de 2 pages et demie.)  Fol. A 3b non ch.: Vorrede H. Hieronymi Bock! zûm  Leser...( 3 pages et demie.)  Fol. b 1a: Wendel <persName>Rihel</persName>der Bûchdruckerzûm Leser.  Dleweil ich freündtlicher Leser wider! meine fürgefaszte  meinung im vorauszgangnen kreüter- bûch( édition 1539)  befunden, das das selbige,... nit wenig hinderschlagen  wor- den, darumb das die abbildung der kreütter nit  drinnen, dann ich von vie- len, ja gar nahe jederman  selb gehöret, so bald das Bûch erstlich ausgang-en, auch  nachgehends für vnd für mir zû mehr malen zû geschri¬  ben, warumb ich doch nit die Figuren der kreüter zû  der artlichen vnd nutzlichen beschrei- bung gethon, habe  ich allemal wie auch mein fürnemen geantwortet, des  lesers vnd gemeinen mans hierinnen zû uerschonen, damit  die selbigen di- ses nutzbarlichen Bûchs, von wegen das  etwas höher am gelt nit entpe- ren müsten.  Als ich aber befunden wie droben anzeigt, das me¬  niglich solcher abbil- dung fast begirig, Jtem das auch  wol andere kreüter Bücher so noch inn höherm kauff,  dannocht jren gang vnd dem gemeinen man nit so be¬  schwer- lich als ich gemeint. Habe ich auch des Kostens  mühe vnnd arbeit nit ver- schonen wöllen, vnd für drei  jaren angefangen die abbildung zûzerichten, vnd jetzunder  zû der beschreibung hinzûgesetzet...— den 30. Martij  <date>1546</date>. Suivent 14 ff. de table à 2 col.; 530 gravures de plantes. Cette  Be édition de <persName>Rihel</persName>surpasse non seulement la première mais encore toutes  les postérieures en beauté. Les gravures portent le monogramme DE=  <persName idref="089787994">David Kandel</persName>; en général elles mesurent 142 mm en hauteur, tandis  que la largeur varie entre 45- 90 mm.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
