<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XLV</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, EX OFFICINA KNO- BLOCHIANA,  PER GEORGIVM MA- CHAEROPOEVM, MENSE AVGV- StO. ANNO  <date>M. D. XLV</date>.( Feuille de lierre.)  In-4°, car, rom., 80 ff. non ch., sign. a- u, titre courant, réclames,  notes marginales, initiales ornées.  fol. a 2a: ILLVSTRISSI- MIS PRINCIPIBVS, CLARIS- SIMIS  PROCERIBVS S. Ro. IM- perij per Germaniam...—  fol. t 2a: Argent. Calendis Augusti. Anno. <date>M.D.XLV</date>.  Celsitudinibus uestris. Deditus in Domino. Martinus  Bucerus. &amp; quot;R 100.748.( 3) Prov, inconnue.  GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>B U, <placeName>Kœnigsberg</placeName>BU.  380  Mente N° 65.  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName> [ Strasbourg, Cr. Müller? 1 <date>1545</date>.  Ein Christliche Er- innerung, an die Keis, vnd Kön.  Maiestaten, sampt Churfürsten, Fürsten vnd! Stende des  H. Reichs Teütscher! Nation, jetzvnd zâ Wurms versam¬  let. Das jnen gepüre vnnd eigentlichzûstande, auch  zûm höhisten von nöten seye, handlung, vmb vergleich  ung, vnd besserung der kirchen in Teütschen landen, sur¬  derlich vnd mit ernst furzûnem- men. Vnd wie man  solliche vergleichung vnd Reformation leicht vnd füglich  finden, vnd ins werck bringen möge.! Mit ablenung  Päpstlicher gegenschrifft. Durch Martinum Bucerum.  <date>1545</date>.  ESAIAE LV. Sûchen den Herren, weil er zû finden  ist. IoHAN. XII.Wandlet weil jr das liecht habet, das  euch die finsternis nit begreiffe.( Verso blane.)  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch.( Préface), CLXIX p ch.; 7 p. non  ch.,( erreurs de pagination), sign. A- Z, a, titre courant, réclames, notes  marginales.  fol. A 2a: Vorrede...— Mart. Bucerus...( préface de  8 ff.)  Mêmes caractères que dans Butzer, Wie leicht... Strasbourg, Cr.  Müller, <date>1545</date>. R 101526. Voir: No 385.  R101525. Prov.: Bibliothèque Heitz, Strasbourg, 1871.  BM Strasbourg. GPB: <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>BU, <placeName>Kœnigsberg</placeName> BU.  Baum No 74; Mentz No 63.  381  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
