<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="077906101">Theodosius Rihel</persName>.( H&amp; amp; B, Planche  Au dessous: Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo.  Excudebat <persName idref="077906101">Theodosius Rihel</persName>Rihelius.( Verso blanc.)  In-8e, car, rom. et ital., 6 ff. non ch., 588 pages ch. et 20 ff.  aton ch.( Index), dont le dernier blane; titre courant, réclames, notes  marginales; fol, 259; modèle d’ un arbre généalogique, au bas HAEC  EST ARBOR CONSANGVINITATIS.  fol. 2a-6b non ch.:... Domino Venceslao Lessczinski  Baroni...— Basileae Kal. Septemb. Anno Redempt. Huma¬  nae 1593. <persName idref="069965552">Petrus Brederodius</persName>Ie. Hagocomitanus. ( Epistola Dedicatoria).  R 101.050. Prov.: Museum Rym. Faesch <placeName>Bâle</placeName>. Rel, anc.  Comme n’ est pas l’ auteur, mais simplement l’ éditeur,  on trouve l’ ouvrage aussi sous Analysis, p. ex. dans le GPB Vol. IV,  N° 2355: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>RU, <placeName>Bonn</placeName>BU, Gœttinque RU, <placeName>Munich</placeName>BN.  260  <persName>BRENTIUS Johannes</persName> Haguenau, J. Setzer, 1527.  DE ADMINI STRANDA PIE REPVB LICA, AC SVBDITO¬  RVMerga Magistratus iusta obedientia li bellus, per  <persName>lohannem</persName>Brentium apud Salinas Sueuorum Ecclesiasten,  ad quendam Germaniae Prin- cipem, per Hiobem Gast  latio donatus.  <placeName>Haganoe</placeName>per Ioannem Secerium. Anno M. D. XXVII.  A la fin: <placeName>Haganoe</placeName>per lohan. Secerium Mense lunio.  Anno XXVII.( Verso blanc.)  In-80, car, rom., 89 ff. non ch., sign. A- L, titre courant, réclames,  initiales à fig. C, P, I, H, 0, S.  Au verso du titre:... SiGIs mundo comiti ab Hoenloe,  Ar gentoracensis ecclesiae summo! Decano...— Ex Hala  Sueuorum. XXVIl. Idib. Martiis in procinctu. Hiob  Gast.( Préface de 7 pp.)  R100.932 Prov.: A. Claudin, Paris, 25/ IV, <date>1898</date>; 10 frs. 40.  BN Paris, D2 3381; Kohler, Bibliographia Brentiana N° 23:  <placeName>Bâle</placeName>, <placeName>Berlin</placeName>, B M <placeName>Breslau</placeName>, Dresde, Gotha, Hambourg, Helmstedt, Carls¬  ruhe, BN et BU <placeName>Munich</placeName>, Stuttgart, Vienne, Zwickau.  261  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
