<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName><persName>Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Messerschmidt, <date>1546</date>.  DER CXX. PSALM, Ein danck vnd Bet-] psalm, wider  die falschen zungen, vnd stehte Widerfechter christlicher  Re! ligion, ausgelegt, zû lehre vnd trost in diser gefahr¬  lichsten zeiten. An die christliche Gemeinde zû Bonn.  Christliche vnd warhaf te Antwort, vff das Schandge¬  dicht, wider christliche Reformation, vnd <persName>Martin</persName>Bucer,  one namen des! Dichters, vnd vnder dem titel! Abconterfei¬  tung Mar- tin Bucers&amp; amp;c. aus- gangen. Durch <persName>Martin</persName> Bucer. PSAL. V( 2 lignes).  Anno. M. D. XLVI.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zû <placeName>Strasburg</placeName>, in Knoblochs! drucke¬  rei, Durch Georg Messer- schmid. Anno M. D. XLVI. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 38 ff. non ch., sign. A- I, réclames, notes mar¬  ginales.  fol. A 2a: An die gemeinde... zu Bonn.( Préface de 2 p.)  R102.349.(13) Prov,: Donation Cunite, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1886</date>. Incom¬  plet, sign. Get H manquent. Notes mes. A la suite de Pappus J., Bericht  und Warnung, <placeName>Tübingen</placeName><date>1581</date>.  Bibl. St. Guillaume <placeName>Strasbourg</placeName>; GPB. <placeName>Berlin</placeName>BN.  Baum No 79, Mente N° 70.  386  257  <persName idref="02749957X">BUTZER Martin</persName><persName>Martin</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>?] <date>1546</date>.  Ein warhafftiger be-richte vom Colloquio zu Regen¬  spurg, dis jars angefangen, vnd von! dem abzug der Au¬  ditioren(!) vnd Col- loquenten, die von Fürsten vnd  Stenden der Augspurgi- chen Confession da- hin ver¬  ordnet waren.( Feuille de lierre.)  <date>Luce</date><date>XX</date>.( 5 lignes.)  <persName>Martin</persName>Bucer. Anno <date>1546</date>.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 8 ff. non ch., verso du dernier f. blanc, sign.  A- B, réclames, initiale goth. A.  R101541. Prov.: T. O. Weigel, Leipaig,( Catal. Il, N° 2070.)  6/ I1. 1879;3M.  Oxford, Bibl. Bodleiana; GPB: <placeName>Berlin</placeName>BN.  Mente No 71b.  387  R.17  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
