<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1878</date>, 1 <date>M. D. X.</date>Annotations mss.  A la suite de: <persName>PHILELPHUS</persName>Franciseus: Epistolae, Augustae  Vindel, 1519.  Rés. m. Yc. 731.  Schmidt VIII, NO 13; Walter, No 604: BM Sélestat;¡BN Paris.  Halle.  Londres, British Museum; GPB IV, 7666: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>München</placeName>, Wien,  55  <persName idref="028786696">ANDRELINUS Publius Faustus</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, Math. Schürer, 1510.  CARMEN] <persName>FAVSTI ANDRELINI Fausti Andrelini</persName>. Publij <persName>Fausti Andrelini</persName>Foroliuiensis  poetae lau reati ac regij, epistola, in qua Anna gloriosissima  Francorum regina, exhortatur maritum potentissimum  atque inuictissimum Francorum regem Lodouicum duode¬  cimum, vt expectatum in Galliam aduentum maturet,  posteaque de prostratis a se Venetis triumphauit.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>in Schürerianis aedibus! Ecclesiae  <persName>JULIO MAXIMiliano</persName>I. Imperij DEO OPT. MAX.Totius  machine Rectore. <date>M. D. X.</date>D.X. JVNII. <date>XX</date>.( Verso blanc.)  in-4°, car, rom., 3 ff. non ch., tître courant. &amp; quot;RI01.018( 2). A la suite de: MANTUANUS Baptista, De fortuna  Francisci Marchionis Mantuae. 1510. R 101.018(1).  Schmidt VIII, No 36.  56  <persName idref="028786696">ANDRELINUS Publius Faustus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Math. Schürer, 1510.  <persName>P.</persName><persName>FAVSTI ANDRELINI Fausti Andrelini</persName>Foroliuiensis Poetae Laureati!  atque Oratoris clarissimi Epistolae prouerbiales&amp; amp; mo¬  rales lon- ge lepidissimae! nec minus! senten- tiosae.  A la fin: Finis nouem epistolarum adagialium <persName>P.</persName><persName>Fausti Andrelini</persName> ! iuxta musarum videlicet numerum,&amp; amp; trium ( quot charites sunt) epigrammatum,! <placeName>Argentorati</placeName>, ex aedi¬  bus Mathiae <persName>Schürerij</persName>Selestatini, Kalen. Julij. Anno  post do- minicum na- talem <date>M. D. X.</date>( Verso blanc.)  Au verso du titre: Beatus <persName>Rhenanus Gebvi¬</persName>, Hieronymo  lero! Selestati bonas literas profitenti. S....— Selestati.  pridie Kalen, septem! bris. Anno. <date>M. D. X.</date>VIII.  Fol. a 2a: Epistola nuncupatoria! illustri Fran¬  ciae Cancellario, <persName>Joanni Ganay</persName>de! Mecoenati suo, foelici¬  tatem.( 1 page.)  in-4°, car, rom., 14 ff. non ch., sign. A– C, tître courant, initiales  d’ attente.  R100.827 et R100.828 Tous deux: Prou: Ville de <placeName>Heilbronn</placeName>,  contre échange. R 100.828 a des notes mss.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
