<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. LXXIIII</date>T. CICE <persName>RONIS PHILOSO PHICORVM</persName>- vO¬  LVMEN SECVN- dum. Post postremam Naugerianam&amp; amp;  Victoria- nam correctionem.! EMENDATVM A IOAN.) Stur¬  mio.  De Natura deorum. De Diuinatione. De Fato. De  Somnio Scipionis. De Legibus. De Uniuersitate. De  Petitione Consulatus. Cum Indice locupletissimo. Cum  gratia&amp; amp; priuilegio Caesa- reo ad annos octo.) M.D.LXIX. ( Verso blanc.)  In-80, car, ital., 9ff. non ch. dont les 3 derniers blancs, 213 ff.  ch. de 2 à 214; 14 ff. non ch.( Index), titre courant, réclames, initiale  ornée D, le reste, initiales d’ attente.  fol. a 2a: IOAN. STVRMH AD IOAN. BONERVM SEVERI¬  ni filium praefatio...— <placeName>Argentorati</placeName>! octauo Cal. Apriles.  Anno <date>M. D. LXXIIII</date>XLI.( 9 p.)  R101685. Prov.: Don de la BM de <placeName>Heilbronn</placeName><date>1871</date>.  Notes mss. Rel, anc. avec la date <date>1570</date>en bas et les lettres W V  H en haut, en outre, la justice personnifiée et Lucrèce comme au No 528.  GPB: BU <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Gœttingue.  530  CICERO  Strasbourg, J. Rihel, 1574.  <date>M. D. LXXIIII</date>T. CICERONIS ORATIONVM VOLVMINA TRIA. Post  postremam Naugerianam,&amp; amp; Victo- rianam correctionem  EMMENDATA A IOAN. STVRMIO. Omnia&amp; amp; paginarum&amp; amp; ver¬  suum numero atque lon- gitudine Aldinis respondent.  Marque typ. de <persName>Iosias</persName>Rihel( H a B, Planche XXXI, No 9;  Silvestre, N° 599.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo ad annos octo.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>! <date>M. D. LXXIIII</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per Iosiam Rihelium. Ao  M.D.LXXIIII. Mense Ianuario.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 16 ff. non ch., 305 ff. ch.— 11 ff. non ch. ( Index), titre courant, réclames, grande initiale à fig. F, initiales d’ attente.  fol. 2a: Préface de Jean <persName>Sturm Guillaume Gueldre</persName>au prince de. ( 10 p.)  fol. a 7a: LIBRARIVS.( 2 p.)  fol. a 8a: LEONI X PONTIFICI MA XIMO ANDREAS NAV¬  GERIVS.( 14 p.)  R101645. Prov.: Don de la BM de <placeName>Mayence</placeName>, <date>1871</date>. Notes mss.  Au haut du titre:« Carmeli Mogunt. 1713». Rel. anc. A l&amp;#x27;extérieur du  1er plat, au haut: R. A. G., en bas: 1577. La Bibliothèque ne possède  que le Ier vol.  GPB: BN <placeName>Berlin</placeName>( vol. 2), <placeName>Breslau</placeName>. <placeName>Halle</placeName>( vol. 3).  531  351  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
