<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>MIRANDULA</persName> Octavianus, Illustrium poetarum flores. <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel,  <date>1538</date>.  BERTRANDUS DE TURRE  <placeName>Strasbourg</placeName>,( G. Husnerl, 1501.  Sermones Bertrandi de tem pore, et de sanctis. una  cum! quadragesimali epistolari.  I.) Pars hyemalis. 18 ff. non ch.( Table), CCCXIX ff. ch. et  1 f. blanc.[ Gesamtkatalog der Wiegendrucke No 4180)  II.] Sermones Ber trandi de tempore. Pars estiualis.  15 ff. non ch.( Tables), CCLXXXIII ff. ch. et 1 f. blanc.  A la fin: Sermones de tempore reuerendi prioris! et  domini: domini Bertrandi cardinalis Im! pressi <placeName>Argentinae</placeName>.  finiunt feliciter Anno domini. 1501. nona die mensis Maij.  In-40, car. goth., 2 col., titre courant, initiales d’ attente. * R101.334. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>; avec  l&amp;#x27;ex- libris de la BM de <placeName>Heilbronn</placeName>, au verso du titre.  Manque chez Schmidt. GPB: <placeName>Berlin</placeName>.  193  BESCHREIBUNG  <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Müller, <date>1562</date>.  Warhafftige Beschrei- bung vnnd verzeychnusz, wel¬  cher ge- stalt die Königliche Wirde Maximi- lian, vnd  Fräwlin Maria, gebor- ne Königin ausz Hispanien, dero  Gemahel, zu Böhemischen König, vnd Königin in Prag,  den zwentzig- sten Septembris dises <date>1562</date>. Jars gekrönet  wor- den seind.( Vignette.)  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>am Kornmarckt bey Chry¬  stian Müller. <date>1562</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., sign. A- B, réclames, initiales goth. E, D.  R100.428. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M., HI/ VIII. <date>1916</date>; 36 M.  194  BESSARION  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, 1513.  QUAE IN SEQVENTIBVS HABENTVR.! Bessarionis Cardi¬  nalis Niceni,&amp; amp; Patriarchae Con! stantinopolitani, Oratio  de Sacramento Eu charistiae,&amp; amp; quibus verbis Christi  corpus perficiatur. EIVSDEM Epistola ad Graecos.! Index  eorum omnium quae hic pertractantur.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex aedibus Schurerij, Men. De¬  cemb. An. M.D. XIII.Regnan. Imperatore Caesa. Maximi¬  liano. P F Aug. P. P.  In-40, car. rom., 39 ff. non ch., sign. A- G, titre courant, initiales  ornées F, B. * R101.471. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 4/ V. 1885; 4 M.  Schmidt VIII, No rII6 n’ a pas connu d’ exemplaire, il cite d’ après  Panzer 6, 62, 304. GPB: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>.  195  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
