<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027281868">BRANT Sebastian</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Albrecht</persName>, <date>1533</date>.  Der Richterlich ClagspiegelEin nutzbarlicher begriff,  Wie man setzen vndformiren sol nach ordnung der  rechten ein jede clag, antwurt, vnd! auszsprechene vrtei¬  len. Gezogen ausz geystlichen vnd weltlich en rechten. Da  durch sich ein jeder, er sey Clager, Antwor- ter oder  Richter, in recht geschickt machen, daz selb üben, brau¬  chen, vnd dargegen vor vnrechter that, anfech- tung vnd  fürnemen verhüten mag. Durch Do- ctorem Sebastianum  Brandt wider durch- sichtiget, vnd mit mererm fleisz  von neü- wem zûm theyl gebessert.  Gravure sur bois, comme dans les éditions précédentes; elle est  répétée fol. 102b.  A la fin, avant les vers de Brant: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName> durch den Ersamen Johannem. Jm jar als  man zalt nach der geburtChristi vnsers Herrn.  M. D. XXXIII.  In- fol., car. goth., 8 ff. non ch., CXXXV ff. ch., titre courant,  réclames, notes marginales, initiales goth. N, A; titre rouge et noir.  fol. 8b la même gravure que dans les éditions de <date>1516</date>et <date>1518</date>,  mais la partie supérieure, le couronnement de la Ste. Vierge manque, elle  est remplacée par une bande d’ ornement, et la partie inférieure contient  trois cavaliers à cheval, un à gauche et deux à droite.  Au verso du titre, les vers de Brant, puis viennent la préface, la  dédicace et la table à 2 colonnes comme dans les éditions de <date>1518</date>et  1521; de même au verso du dernier f., les vers de la fin de S. Brant  comme dans ces éditions.  R10.236. Prov.: Weiss d Neumeister, Leipeig, 8/ X. 1881,I0M.  Annotations mes, au haut du titre: Cœnobij Roth. Ord. Prae¬  monstr., au milieu, cachet: D. Sintenis, au bas: C. I. I. Sintenis, Ictus  <persName>Giessensis</persName>1839.  GPB. <placeName>Berlin</placeName>SB, <placeName>Breslau</placeName>UB, <placeName>Halle</placeName>UB, <placeName>Göttingen</placeName>UB.  245  <persName idref="027281868">BRANT Sebastian</persName><persName>Sebastianus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Albrecht</persName>, 1536.  Der Richterlich Clagspiegel. Ein nutzbarlicher begriff,  Wie man setzen vnd for- mieren sol nach Ordnung der  Rechten eyn yede Clag, Antwurt, vnnd auszsprechene  Vrteylen. Gezogen ausz Geystlichen vnd Weltlich-en  Rechten. Dadurch sich eyn yeder, er sey Clager, Antwor¬  ter oder Richter in recht geschickt machen, das selb  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
