<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Ioanni Hon¬</persName> disco- tano <persName>Lilianorum Louanij Antonius</persName>Gymnasiarchae. S. D. P.... —. Anno M. D. XIIII. Ka! lendas Augu. * R100.066. Prov.: Rosenthal, Munich, 15/ VII. 1885;6M.  Quelques annotations mss, dans le texte.  Schmidt VII, N° 196; BM Colmar; GPB: BN Berlin. 472  CAUCIUS  Strasbourg, B. Jobin, <date>1586</date>.  ANTONII CAVCHI! GRAMMA- TICAE GALLICAE LI-] BRI  TRES, Ap illv- strissimos Holsatiae Duces. GRAMMATICA,  Per me Celtarum celebrat quoque Cimbria linguam, In  patria illustres quam didicère Duces.  Petite gravure en médaillon: une femme tenant dans sa main droite  une branche, tandis que la main gauche tient une banderole avec les mots: « Defendit ab annis.»  Au- dessous: Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio.  Excudebat <placeName>Argentinae</placeName><persName>Bernhardus</persName>Jo- binus, Anno  Domini <date>1586</date>( Verso blanc.)  In-80, car, rom. et ital., 8 ff. non ch., 110 ff. ch., titre courant,  réclames, initiale ornée C, vignettes.  fol. a 2a non ch.: ILLVSTRISSIMIS PRIN- CIPIBVS... FRIDE¬  <persName>RICO PHILIPPO</persName>ET D. FRA- tribus, Noruagiae haeredibus... — Scripsi men- se <date>Februario</date>anni <date>1586</date>. Caucius. ( Dédicace de 4 p.)  fol. a 4a: Epigramme grecque( 16 vers.), au verso, épigramme la¬  tine de J. Levenklavu.( 16 vers.)  fol. a 5 non ch.: distiques latins de différents auteurs et proverbe  français:« Sur ferme chaussée fait bon à cheminer.»  fol. a 6a non ch.: ANTONIVS CAVCIVS <persName>MARTINO BARNECO¬</persName> uio nobili Dano, S. P. D....— Data Colo- ae Agrip.  pridie Kalendas la- nuarias Anni <date>1575</date>.( Dédicace de 6 p.)  R102.117. Prov.: <persName>Butsch fils</persName>, antiquaire, <placeName>Augsbourg</placeName>, 26/ IV. 1873.  Au milieu du titre, cachet:« Stift Schlierbach.»  GPB: BU Bonn.  473  CAVRIOLO Elias. Voir: CApREOLUS Helias.  CEBES Thebanus, Tabula e graeco in latinum conversa per  Ludovicum Odaxium Patavinum. Voir: ATHANASIUS, In psal¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
