<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>, sex- to Calendas Iunij. M. D.  XLVIII.  Edouard, duc de <persName>Sommerset</persName>, datée de Strasbourg, <date>Mai 1548</date>), 111 ff.  In-8°, car. rom., 8 ff. non ch.,( Préface de <persName idref="035592532">Sleidan</persName>au prince  ch.— 9 ff. non ch.,( IOANNES SLEIDA- NUS lectori); titre cou¬  rant, réclames, initiales ornées 0, P, F, S, O.  que de Rihel,( H dt B, Planche XXIX, N° 3; Silvestre, No 740.)  Au verso du dernier f. dont le recto est blanc, marque typographi¬  R101262. Prov.: Trübner, Strasbourg, 29/ x 1883; 2 M. 50.  BN Paris, Lat6, 16. C; BM et Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  GPB: BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  563  COMINES Philippes de  Strasbourg, W. Rihel, <date>1551 LI</date><date>1551</date> HISTORIVrsprung vnd Vrsach! des Burgundischen  Kriegs, so sich zwischen König Ludwigen inn Franckreich,  dem XI. disz Namens, vnd H. Carle von Bur- gund,  Schweitzern vnd den Teutschen, ver- lauffen.  Beschreibung des Neapolitani- schen kriegs, vnd König  Carle, obgenan- ten König Ludwigs Son.  Durch den Gestrengen Herren Philippsen von Comi¬  nis, Ritter, inn Fran tzösischer Sprach gantz artig vnd  wol beschriben, Vnd newlich ausz dem Latin durch D.  Caspar Hedion verteut- schet.  Straszburg. M. D..( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zû Straszburg bey Wendel Rihel.  M. D. Ll. Au verso: marque typogr. de W. Rihel.( HeB, Planche  XXIX, NO I.)  In-40, car. goth., 19 ff. non ch., CC ff. ch., titre courant, réclames  notes marginales, initiales goth.  fol. 2a non ch.:... Herrn Günther, Grauen! zà Schwartz¬  burg...— Straszburg den zehenden tag <date>Junij</date>Anno.  Caspar Hedio.( Préface de 8 pages.)  fol. Aa 2b: Johannes <persName idref="035592532">Sleidanus</persName>wünscht dem Leser,  al- les gûts...— Straszburg den xxvij. Hornung, M. D.  XLV.( Introduction de 8 fr.)  R101263. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName>s. M. 31/ V. 1898; 5M.40.  GPB: BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>( incomplet), Halle,  <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  Brunet 115, col. 192; en allemand, par Gasp. Hedio, avec une pré¬  face de Beuther, Strasbourg <date>1551 LI</date><date>1551</date>et 1561.  564  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
