<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>XIII</date>.! Die. III. Mensis Maij.  A la fin: <placeName>ARGENTINAE</placeName>, MENSE AVGV STI, ANNO, M. D. <date>XIII</date>.  T. O. I REGNANTI IMPERATORE! CAES. MAXIMILIANO! P. F.  Avg. P. P..6.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., CLXXV ff. ch.— 21 ff. non ch. ( Index à 4 col.), titre courant, initiales d’ attente.  Au verso du titre: AD ILLUSTRISSIMUM PRINCIPEM VDAL¬  RICUMVuirtenbergensem... epi- stola <persName>Henrici Bebelij Iustingensis</persName> Sueui....— Ex Tubinga quarto Idus Iulias.  M. CCCCC.( 4 pp.)  Au recto du Ier f. non ch. à la fin avant l’ index: marque typo¬  graphique de M. Schürer.( H et B Planche XII, N° 2.) Au dessous:  SVB VMBRA ALARVM TVA- RVM PROTEGE NOS; au verso  du même f.: ADMONITIO BEBELII AD LECTOREM.  R 101.567( 1). Prov.: Antiquaire Beck, Nördlingen, 26/ x. 1867;  11 M. Rel anc. 2 ex. R101.573(2). Prov.: Don de Fidelis Butsch,  Augsbg. 1871.  Schmidt VIII, N° 109, ne cite que son exemplaire. Il remarque  avee raison que l’ édition du mois de <date>mai 1513</date>, que Panzer mentionne  6, 61 est une erreur et qu’ il a pris pour la date de la mise en vente  celle qui est au titre et qui indique seulement qu’ au mois de <date>mai 1513</date>la pu¬  blication a été confiée à Schùrer.  Londres, British Museum; GPB: <placeName>Berlin</placeName>, Bonn; Zapf, Bebel p.120- 122.  170  <persName>BEBELIUS Henrieus</persName> Strasbourg, M. Schürer,.  OPVSCVLVM HENRICI BE belij de institu¬  tione pue rorum, quibus Artibus, et pre- ceptoribus in¬  stituendi&amp; amp; tradendi sint, Vna cum Apologia et defen¬  sione poetices contra aemulos. ITEMOpusculum qui  auctores legendi sint ad comparationem eloquentiae.  Comoedia vel potius dialogus de! optimo studio scholasti¬  corum. ITEM.Oratio de vtilitate eloquentiae, et quae  res faciat pueros eloquentes. Apologia et defensio Be¬  belij contra! adversarios suos.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, IN AEDI- BVS SCHVRERIANIS.  ANNO M. D. <date>XIII</date>. MENSE MAIO.( Verso blane).  In-40, car, rom,, 44 ff. non ch., sign. A- D, Bb- Dd, titre courant,  initiales d’ attente.  Au verso du titre: Lettre déd. de Bebel: Iacobo Oester Tubin!  gensi, causarum patrono consistorij episcopalis Argentoraci,  datée de Tubingen, VI. Idus Maias Anno. M. D.VI.  101  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
