<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1527</date>.  CATALO G1) Virorum illustrium Veteris&amp; amp; no ui  Testamenti. Virorum obscurorum utriusque Test.! Illus¬  trium item Mulierum. Obscurarum dein Mulierum. De  Bellis, uictoria,&amp; amp; triumphisustorum contra Impios.  Orationes, exhortationes, obsecra- tiones, Patrum, Prophe¬  tarum, Re gum&amp; amp; uirorum Illustrium. De Tyrannide et  Bellis Impiorum contra lustos. Othonis Brunfelsij.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud loannem Schottum. Anno.  <date>1527</date>.  Au- dessus de l’ explicit: marque typographique de J. Schott. ( H æ B, Planche IV, No 9.)  In-80, car. ital., 38 ff. ch., 2 f. non ch.( Index à 2 col.), titre  courant, notes marginales, initiale ornée A; titre encadré: au haut. deux  faunes ayant des ailes au lieu des bras et chacun une trompette à la  bouche; au bas, deux nymphes, tenant un écusson avec le monogramme  de Schott;( HEB, Planche IV, N° 8.)  Au verso du titre: OTHO Brunfelsius Lectori...— <placeName>Argen¬</placeName> torati. 16. kalend. Marcij. Anno, <date>1527</date>.  R 101.124.(2) Prov.: Bibl. Ed. Cunite, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1886</date>. Rel. anc.  Roth, loco cit. No 18, 1: Darmstadt Hosbibl, Leipaig Univ. Bibl.;  Schmidt II, N° 101: BM Zurich.  279  <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1527</date>.  PANDE CTARVM Veteris&amp; amp; Noui Testa- menti. Libri  XII. Othonis Brunfelsii.  <placeName>Argentorati</placeName>, apud Ioan- nem Schottum. <date>1527</date>.! Deo  gloria.( Verso blanc.)  A la fin: Marque typographique de J. Schott.( H B. Planche  IV, No 9.)  In-8°, car. ital,, 20 ff. ch. au bas des feuilles— 207 ff. ch.( Schmidt  II, No 100 dit 277), et 1 f. non ch.( Erreurs de pagination), titre  courant, notes marginales, initiale ornée A, titre rouge et noir, de même  l&amp;#x27;encadrement du titre, qui est formé de diverses scènes de l’ Ancien  Testament par H. Wechtelin.  R101.424.(1) Prov.: Bibl. Ed. Cunite, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1886</date>. Rel. anc.  Roth, loco citato N° 18: Wernigerode, Wien Hofbibl., <placeName>Leipzig</placeName> Univ. Bibl.; Schmidt II, NO 100: BM Zurich. GPB: Berlin. 280  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
