<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Gromer</persName>, curé à <placeName>Saverne</placeName>, 1879. Notes mes.  Schmidt III, p. 36, No 24, GPB IV, 7640: <placeName>Berlin</placeName>, Wien. 60  AENEAS SILVIUS. Voir: PIUS II.  <persName idref="06772180X">ANGELUS DE CLAVASIO</persName> Strasbourg, M. Flach, 1502.  Summa Angelica de casibus conscientie cum quibus¬  dam nouis&amp; amp; opor tunis additionibus.( Verso blanc.)  A la fin:... Ar- gentine impressa per <persName>Martinum Hieronymi</persName>Flach  iunio- rem Anno domini. Mcccccij. Mensis vero Ju lij  octaua Johannis baptiste.( Suivent 6 distiques et non 8 comme  dit Schmidt VI, p. 20, No 8.)  in- fol., car. goth., 2 col., 16 ff. non ch., CCCXLII ff. ch., titre  courant, init. d’ attente.  Fol. 2a non ch.: Epistola. <persName>F. Butsch fils</persName><persName>Hieronymi</persName>tormeli lectoris;  ad R. p. <persName>F. Butsch fils</persName>Angelum de clauasio praesentis operis auc¬  torem...( 2 p.)  Au- dessous: Responsio... fratris Angeli ad fratrem Hiero¬  nymum.( 6 lignes.) &amp; quot;R10.211. Prov.; <persName>F. Butsch fils</persName>, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1883</date>.  Note mss. au haut du titre: Cartusia in Buxheim.  Schmidt VI, p. 20, N° 8. BM <placeName>Colmar</placeName>, Jadis Bibl. de Strasbourg,  Incun. N° 320.  61  <persName idref="06772180X">ANGELUS DE CLAVASIO</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1505</date>.  Summa Angelica de casibus conscientie cum quibus¬  dam no- uis et oportunis additionibus.( Verso blanc.)  A la fin:... diligenter reuisa ac emendata Jmpensis  pro uidi <persName>Joannis Rynman</persName>de Oringaw: Jn of! ficina indus¬  trij <persName>Henrici</persName>Gran, ciuis in opi do imperiali <placeName>Hagenaw</placeName> impressa Finit feliciter Anno virginei partus. <date>1505</date>, pridie  Jdibus Maij.( Suivent 6 distiques.)  in- fol., car. goth., 2 col., 16 ff. non ch., CCCXIX ff. ch., 1 f. blanc,  titre courant, init. d’ attente.  Fol, 2a non ch.:« Epistola <persName>F. Butsch fils</persName><persName>Hieronymi</persName>Tormeli lectoris  ad R. <persName>F. Butsch fils</persName>Angelum de Clauasio...» et la réponse de ce dernier  comme dans l’ édition de 1502.  R10.213. Prov.: Treuttel&amp; amp; Würtz, Strasbourg, 16/ VI. 1891, 15 M.  Note mss. au- dessous du titre: Liber Societatis Jesu Rubenci.  A Mot Aistepiy etootavt A poogax.  BM <placeName>Colmar</placeName>.  62  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
