<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Sebastiani Murrhonis</persName><persName>Murrhonis</persName>commentarijs selectae, ac prius cum  textu nudo nuncque impressae.  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>impressum per <persName>Joannem</persName>!! Knob¬  louch. Anno...! <date>M.D.XVIII</date>. Decimo Ka- lendas februarias. ( Verso blanc.)  In-40, car, rom., 58 ff. non ch., sign. A- L, titre courant, notes mar¬  ginales, titre rouge et noir.  RI0L015( 1). Prov.: BN Munich, 1. 2. <date>1877</date>; 3 M.; rel. anc.  Notes mss. à l&amp;#x27;intérieur de la couverture: 1558 jar! Sigismun¬  dus Rotm. Sum vocatus! O mater dei memento mei 15A  74 Iste Sigismundi liber est cognomine Rothmayr! Quem  ciuem agnoscit prisca Frisinga suum.  Au recto du f. de garde, au crayon; 3 M.  Proctor II, Sectio I, No 10.115a: Londres, British Museum.  Schmidt VII, No 151: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 624.  146  BAPTISTA Mantuanus  Strasbourg, J. Knobloch, <date>1518</date>.  BAPTISTAE MAN TVANI VATIS PRESTANTISSIMI DIui¬  num secundae Parthenices Opus, sacrosanctam diuae! vir¬  ginis Catharinae passionem heroico carmine illu- strans,  non minus cultum quam pium. Ad do minum <persName>Bernardum Bembum</persName> Patricium Vene tum&amp; amp; iure consultum peritissi¬  mum, cum vti- libus in marginibus argumentis ex Sebasti  ani <persName>Murrhonis</persName>Colmariensis viri doctis! simi commentarijs  singulariter! selectis.  A la fin: <placeName>Argen</placeName>tinae impressum... per <persName>Joannem</persName>Knob  louch. Anno natalis domi! nici. <date>M.D.XVIII</date>, no- nis fe¬  bruariis.  In-40, car, rom., 43 ff. non ch, sign. aa- hh; titre courant, notes  marginales.  Au verso du titre: D. <persName idref="028951549">Bernardo Bembo</persName>Patritio Veneto  iureconsulto Frater Baptista Mantuanus Carmelita.( 2 p.).  R101.0150). Prov.: BN Munich, 1. 2. <date>1877</date>; rel. anc.  Proctor II, Sectio I. N° 10.115b: Londres, British Museum.  Schmidt VII, No 152.  147  85  BAPTISTA Mantuanus  Strasbourg, J. Knobloch, <date>1518</date>.  FRATRIS BAPTISTE MANTUANI CARMELITAE THEOLOGI « Poetae praestantissimi Parthenice Tertia Diuarum! Mar¬  garithae, Agathes, Luciae&amp; amp; Apolloniae Agones continens,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
