<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1592</date>. Jars.  Vignette qu’ on rencontre souvent chez A. Bertram.  Anno Christi, <date>1592</date>.( Verso blanc.)  A la fin:... Donstags( 1) den 16. No- uembris, Im Jar  Christi. M.D.Lxxxxij. ENDE.( Vignette.)  In-40, car goth., 4 ff. non ch. dont le dernier blanc, réclames, ini¬  tiale goth. D, 2 vignettes.  R102.309. Prov.: Bibl. Heitz.  185  BERINGER Jac. Voir: TESTAMENT, das nüw. 1527. R10.225.  BERKEN <persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Grüninger, 1505.  Vita sanctorum Geruasii et Pro thasij cum sermone  et translatione Ad oppidum <placeName>Brisach</placeName>quorum ossa ibidem  habentur.  Au- dessous, gravure sur bois: St. Gervase et St. Prothase, au fond  une maison avec une tour; sous la gravure les armoiries de la ville  de <placeName>Brisach</placeName>.  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per <persName>Johannem Grünin¬</persName> ger. m. ccccc. v.( Verso blanc.)  In-4°, ear. goth., 12 ff. non ch., sign. A- B; titre courant, notes mar¬  ginales, initiales ornées I, N, A, I, S. &amp; quot;R101428. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 23/11I. 1882, 10M.  Annotations mss.  Proctor II, Sectio I, No 9896: Londres, British Museum; Schmidt  L Ne 73; BM <placeName>Strasbourg</placeName>[ 432l.  186  <persName>BERNARDUS</persName>Sanctus  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Enobloch, 1507.  DIVVS BERNARDVS IN SYMBO- LVM APOSTOLORVM.) Idem  in orationem dominicam. Idem de fide Christiana.  <persName>THOMAS WOLPHIVS Knoblochus</persName><persName>THOMAS WOLPHIVS KEISERSBER</persName>IVNIOR IN] PSALMVM BENEDICAM.  A la fin: <placeName>Argentoraci</placeName>, quae in- signis Eluetiorum vrbs  est: Nonis lanuarijs Anno Christi! septimo&amp; amp; quingente¬  simo supra millesimum.loannes imprimebat,  <persName idref="066643953">Matthias Schürerius</persName>recognouit.  In-4°, car, rom., 27 ff. non ch., sign. A- F, initiales ornées A, C.  Au verso du titre: IACOBVS WIMPHELANGVS IACOBOI STVR¬  MO.. ET COS ME WOLPHIO HASELACEN) SI CANONICO....—  ex aedibus! Martini Sturmi. XIX. Kalend. Decembris. Anno  Christi! M.CCCCC.VI.  Fol C2: <persName>THOMAS WOLPHIVS Knoblochus</persName><persName>THOMAS WOLPHIVS KEISERSBER</persName>IVNIOR! DECRETORVM Doc¬  TOR IOANNI GIO...— <placeName>Argentoraci</placeName>: Cursim  ex aedi, no! stris. Pridie Idus Iul. Anno. M. D.V.I.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
