<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>XV u. XVI Jhd</date>...»,  P. XLII:« Ein anderer Freund des Brunnfels, Hieronmuvs  Bock, eigentlich ein Theologe, der neun Jahre lang in Zwey¬  brücken Schullehrer gewesen war, bevor er <date>1533</date>nach dem  benachbarten Hornbach als Prediger berufen wurde, gab  ebenfalls ein Kräuterbuch heraus, das 1539 bei Wendel  Rihel in <placeName>Strassburg</placeName>erschien. Dieser mochte wohl gehört  haben, wie wenig Erfolg Schott mit den Brunnfelschen Bil¬  dern erzielt hatte und glaubte daher, besonders klug zu  handeln, wenn er sein Kräuterbuch überhaupt nicht illu¬  strieren liess.»  GPB: <placeName>Berlin</placeName>( BN et BU), Gœttingue, Munster.  211  BOCK Hieronymus  <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Messerschmidt, 1544.  Kurtz Regiment! für das grausam Haupt! wehe vnd  Breune, vor die Ge- mein vnd armes heuflin hin vnd  wider im Wasgaw vnd Westereich ge stellet durch  Hieronymum Bock der Artz- ney erfarnen vnd lieb¬  habern.  Gedruckt zû <placeName>Strassburg</placeName>, in Knob- lochs druckerey.  1544.( Verso blanc.)  A la fin: Zù Strasburg, in Knoblochs druckerei,! durch  <persName>Georgen</persName>Messerschmid.! M. <date>D.</date>x l iiij.  In-40, car, goth., 4 ff. non ch., sign. A, notes marginales.  R102.332. Prov.: Bibliothécaire W. List, 15/ VII. <date>1891</date>; 10 M.  212  BOCK Hieronymus  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1546.  Kreüter Bûch. Darin Vnderscheid, Würckung vnd  Namen der Kreüter so in Deutschen Lan- den wachsen,  Auch der selbigen eigentlicher vnd wolge- gründter ge¬  brauch inn der artznei fleissig darge- ben Leibs gesundheit  zû behalten vnd zû für- deren seer nutzlich vnd tröstlich,  Vorab dem gemeinen einfaltigen man. Durch H. Hiero¬  nymum Bock aus lang wiriger vnd gewisser erfarung be¬  schriben, Vnd jetzundVon newem fleissig übersehen,  gebessert vnd gemehret, Dazû mit hüpschen artigen  Figuren allenthalben gezieret. Darüber findestu Drei  volkomene nutzliche Register, vnder welchen, Das erst  die gemeine Latinische vnd! Griechische Namen der Kreüter  hat, Das an- der die Deutsche, Das dritt die anzeig der  Artznei vnd rhat für allerlei kranck heiten vnd leibs ge¬  presten. Mit Keiserlicher Freiheit auff Siben Jar. <date>M.D.</date> XLVI.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
