<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jo Grienynger Jude</persName>. Cochleum. Deuteronomij. xxiij. ca.( 7 lignes) ( Verso blane)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>von Johanne Grie¬  ninger! vff sant Thomas abent. Anno. <date>1523</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth,, 28 ff. non ch., sign. A- G, notes marginales, init.  ornées, titre encadré de 2 lignes doubles qui se croisent à angles droits.  fol. A 2a:... herren Sebastian bischoff zû Brix en  embüt ich Johannes Cochleus meinen vn dertänigen  dienst...— Datum zu Franck- furt an dem Mein am  xiiij. tag des Septembers im iar. <date>1523</date>.  Le chiffre IIII. au titre indique que c’ est le 4e des traités de  <persName>Dietenberger</persName>imprimés par Grüninger.  R101.504( 10). Prov: Recteur Müller, <placeName>Quedlinbourg</placeName>, 15/ V. 1889,  Schmidt I, No 205: BM Strasbourg, Bâle.  646  DIETENBERGER Johannes  Strasbourg, J. Grüninger, <date>1523</date> Obe die christen mügen durch iere gûten werck  daz hy melreich verdienen <persName>Joannes</persName>dietemberger.  Galatas, 6.( 4 lignes.)  A la fin: Getruckt mit Priuilegien Keiserlicher vnnd  Hyspanischer maiestät durch gnaden er- langt, das in iars  frist nemen nach! trucken sol dis büchlin vszgangen! von  <persName>Jo Grienynger Jude</persName>. vff sant Simon abent Im iar <date>1523</date>.  In-40, car. goth., 17 ff. non ch., sign. A- D, notes marginales, init.  ornées, titre encadré de deux lignes doubles qui se croisent à angles  droits.  Au verso du titre: Dem wirdigen vatter Antonio Spendt  selig, Lectori der heiligen schrifft, Prediger Or dens zû  Constentz&amp; amp;c. <persName>Jo Grienynger Jude</persName>. Cochleus Gnad vnd frid Christi...—  Ewer würde nem disz büchlin zûgût an, bisz grössere  hernach kumen. Geben <placeName>Franckfurt</placeName>am 17. tag Sep¬  tembris im <date>1523</date>iar.  A la fin avant l&amp;#x27;explicit: <date>1523</date>. Quarta Augusti,( Feuille de  lierre.)  R101.890. Prov.: Butsch, antiguaire à <placeName>Augsbourg</placeName>, 26/1x. 1882;  3M.  2e exemplaire R101.504(e), Prov.: Recteur Müller, <placeName>Quedlinbourg</placeName>,  15/ V. 1889.  Schmidt I, No 202.  647  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
