<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>JOANNES KNOBLOCHVS CHALCOGRA-</persName>] PHVS STV¬  DIOSIS OMNIBVS... Ar-[gent. Mense! Martio! Anno <date>M. D. XXII</date><date>M. D. XXI</date>.  Au verso: <persName>ERASMI ROTERODAMI</persName>PARACLE SIS AD LECTOREM  PIVM...( 6 pages.)  R10.288. Prov.: Butsch, antiquaire, <placeName>Augsbourg</placeName>, 26. XI. 1882; 6M.  Schmidt VII, No 234: BM <placeName>Strasbourg</placeName>et Jadis Bibl. de Stras¬  bourg. Incun. No 459; Walter, No 679; BM <placeName>Sélestat</placeName>; B. <date>M. D. XXII</date><date>M. D. XXI</date>Colmar.  106  <persName>AUGUSTINUS</persName>Sanctus  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, <date>1508</date>.  DIVI AVRELII AVGVSTINI] artis grammaticae libellus  nitidissimus.  A la fin: IMPENSIS <persName>JOANNIS GRIENINGE</persName><persName>JOANNIS HISONIS</persName>(!) <placeName>Argentinae</placeName> foeliciter impressum. Anno re- demptionis nostrae Octauo,  supra. <date>M. D. XXII</date><date>M. D. XXI</date> Marque typ. de <persName>J. Grüninger</persName>( H&amp; amp; B, Planche IN° 1; Silvestre,  No 503.)  In-4°, car, rom., 27 ff. non ch., sign. A- D, initiales d’ attente; fol.  A 3b en haut, petite gravure sur bois: un évêque assis, devant lui  un livre ouvert.  Au verso du titre:... Geruasij Souffheri <persName>Bris- goici</persName>Epi¬  gramma ad lectorem.( 6 distiques.)  Fol. A 2a: GERVASIVS SOVPHERUS BRIS goieus... Hiero¬  nymo Gebwiler <placeName>Argentuariensi</placeName>... In Selecistadio(!) praeceptori  suo...— ex Argentoraco: pridie Calendas Apriles anno  viij.  Au verso du dernier f.: <persName>JOANNIS GRIENINGE</persName><persName>JOANNIS HISONIS</persName>BADENSIS! HEXA¬  STICON.( 3 distiques.)  R101633. Prov.: Fid. Butsch, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName><date>1871</date>.  Schmidt I. No 100.  107  <persName>AUGUSTINUS</persName>Sanctus  H aguenau, H. Gran, 1521  Praeclarissima Diui Aurelii Au! gustini Sermonum  opera: summa nuper diligentia re- uisa atque recognita:  tum plerisque locis emendata: que! illo ordine in hoc  continentur volumine, etc.( 17 lignes de texte.)( Verso blanc.)  A la fin: Impressum est preclarum hoc opus in officina  in- dustrij <persName>Henrici</persName>Gran; ciuis imperialis oppidi Ha¬  genaw: sumptibus&amp; amp; expensis probi viri <persName>Joannis Ryn man</persName>!  de <placeName>Oringaw</placeName>Archibibliopole: mense Octo- bri. Anno a  nato Christo. <date>M. D. XXII</date><date>M. D. XXI</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
