<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus Matthiae <persName>Schü¬</persName> rerij. Mense Augusto, Anno <date>M. D. XV</date>XIIII. T.O. REGNANTE  MAGNANIMO IMP. CAES. MAXIMILIANO. P. F. AVG. P. O. P.  4°, Antiq., 21 num. Bll.( römische Ziffern), Kopftitel, Marginalien,  Zierinit. P. S. C.  Auf der Rückseite des Titelbl.: <placeName>Erasmus</placeName>Roterodamus Petro  Viterio, liberalium disciplinarum professori eximio, S. ( 1 Seite.)  Neudruck der Ausgabe von 1513.  R100942. Prov.: Rosenthal, <placeName>München</placeName>, 15. VII. 1885;7M.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; Schmidt VIII Nr. 39; Rest S. 60.  717  ERASMUS: Adagia  Strassburg, <date>M. D. XV</date>Schürer, <date>1515</date> Collectanea Ada- giorũ veterum Desyderii Eras- mi  Roterodami Germaniae! decoris.! Ad Lectorem! Inuenies  hic candide Lector Adagia illa Eras! mi Roterodami, multo  emendatiora, multo integriora, quam in prioribus impres¬  sioni- bus. Dictiones praeterea graecas sparsim! huic opus¬  culo insertas cûm apicibus suis, ac spiritibus, artifici opera  fabrefactis, qui in aliis huc- usque sunt neglecti. Addita  est tabula in ipsius operis calce, a Schurerio condita,  quo dicto citius quaerenti quoduis occurrat. LECTOR  EME, LEGE, ET PROBABIS.Tempus obserua.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName><persName idref="066643953">Matthias Schurerius</persName>Se- lestensis  stanneis calamis exscripsit, Mense <date>Aprili</date>Anno a Christo  nato <date>M. D. XV</date>.  Darunter Druckermarke Schürer&amp;#x27;s( HŒ B Tafel XII, Nr. 4) mit  der Anmerkung: VSVI STVDIOSORVM.  40. Antig., 4 unn., LXVII num. u. 7 unn. Bll.( Index), Kopftitel,  Zierinit., Titeleinfassung( Siehe Nr. 97 S. 55).  Auf der Rückseite des Titelblattes: Praefatio... Desyderius  <placeName>Erasmus</placeName>Roterodamus Guilielmo Mo- nioio Comiti... Vale.  Parrisiis.  Bl. 4 4b: MATTHIAS SCHVRERIVS. <placeName>SELESTENSIS</placeName>LEC¬  TORI... <placeName>Argentorati</placeName>. xiiij. Calendas Iulij. Anno, a Christo  na to. <date>M. D. XV</date>D.IX. * R100.096. Prov.: Rosenthal, <placeName>München</placeName>, 9. II. 1884; 8M.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; Schmidt VIII Nr. 155: Bibl. Wilh. und alte  Stadtbibl. Strassburg Inkun. 1742; Schmidt setst 47 statt 57 num. Bll.,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
