<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>THOMAS WOLPHIVS</persName>JVNIOR. D: doctor Ioanni  Keysersbergio...— <placeName>Argentinae</placeName>cursim ex aedibus no stris  pridie idus <date>Februarij</date>Anno. <persName>M. Schürer</persName>D.V.( 2 S.) * R101.366. Prov.: Geschenk der Stadt Heilbronn <date>1872</date>.  GK: UB <placeName>Göttingen</placeName>. BN Paris, Rés. D. 7809; Proctor II Sectio  I Nr. 9895. <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt I Nr. 70:« Jadis Bibl.  de Strasbourg, Incun. 2185 et Bibl. Ch. Schmidt; BM Strasbourg 522.»  1004  <persName idref="02738151X">GERSON Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>,( <persName>M. Schürer</persName>] <date>1509</date> Christianissimi doctoris <persName>Joannis</persName>de Gerson; sermo  de passione domini: Nuper e Gallico in latinum tra¬  ductus.( Holeschn.: Christus am Kreuze; vor ihm knieend ein Mann,  der ihm sein Herz darbietet; darüber Spruchband mit den Worten:  Sursum corda. Das Ganze inmitten einer mit Bäumen bepflanzten Land¬  schaft; im Hintergrunde das Meer.) Unten Monogramm H. G.( nicht  Hans Baldung- Grien); dasselbe Monogramm findet sich auch bei Geiler:  Das irrig Schaf; <placeName>Strassburg</placeName>, <date>1509</date>.  Am Schluss: <placeName>Argentine</placeName>. <persName>M. Schürer</persName>D. viiij. <persName>M. Schürer</persName>Januar.( Rücks, leer.)  4°, Got., 46 unn. Bll., Sign. a- i, Kopft., Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Jaçobus Ottherus! Lectori sa¬  lu- tem....— Ex <placeName>Argentina</placeName>pridie kal. Februarias. <persName>M. Schürer</persName>D. <date>IX</date>. ( Folgen 4 Bll. Index u. I leeres Bl.). * R102.2213. Prov.: Geschenk des Barons von <placeName>Dörnberg</placeName>29. IV.  <date>1890</date>. Exlibris Dörnberg’ s u. handschr. Notis:, Ex Libris Adolphi Guil¬  helmi de Thurmberg&amp;quot;.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>176. Schmidt VIII Nr. 12; Jadis Bibl. de  Strasbourg u. sein Exemplar.  1005  <persName idref="02738151X">GERSON Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>1511</date> Alphabetum diuini amorisVarios tradens modos &amp; amp; vi) as secundum diuersos Alphabeti or dines; quibus  humana mens in deum eleuatur.  Bl. G 2a: <placeName>Argentine</placeName>Mathias schu rerius emisit.  <persName>M. Schürer</persName>D. XI.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
