<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="135421632">HAWENREUTER Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig Strassburg</persName> , A. Bertram <date>1591</date> THESES PHYSICAE DE SOMNO ET VI GILIA, INSOMNIIS  ET DIVI-] NATIONE, EX LIBRIS ARISTOTELIS,[ de communibus  animi&amp; amp; corporis affectioni- bus, desumptae, atque con¬  scriptae. In Inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia publicè  ad disputandum propositae, sub PRAESIDIO Io. LVDOVICI  HAWENREVTERI! DOCTORIS MEDICI ET PHILOSOPHI.) à  <persName>CHRISTIANO FLEISCHMANNO PFORTZENSI</persName>: qui die 21. Augu¬  sti hora 7.loco solito Deo iuvante respondere! conabi¬  tur.( Vign.)  ARGENTORATIExcudebat <persName>Antonius Bertramus</persName>,! M.  D. XCI.  40, Kursiv, 12 unn. Bll., wovon das letete leer, Sign. A- C, Kust.,  Marg., Schlussvign.  Bl. C 3b: DOMINO <persName>CHRISTIANO FLEISCHMANNO PFORTZENSI</persName>FLEISCHMAN! No, docto  ivveni... carmen hoc scripsit...— <persName idref="175656193">Iohannes Ieremias</persName> Meifisch, Vormaci- ensis. Anno <date>1591</date>.( 12 Dist.)  R101.5646. Prov.: Hiersemann, Leipeig 25. 1. 1935; 4 M.  1084  <persName idref="135421632">HAWENREUTER Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig Strassburg</persName> , <persName>J. Martin</persName><date>1591</date> THESES PHYSICAE: DE MVNDI PAR-] TIBVS PRINCIPALI¬  BVS RA- tione situs motusque localis: Ex QVATVOR ARI¬  STOTELISDE COELO libris desumptae,&amp; amp; In inclyta  <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia publicè ad! disputandum pro¬  positae. SubPRAESIDIO Io. Lvdovici Hawenrevteri  Doctoris Medici&amp; amp; Philosophi! à PAVLO VIRDVNGO <persName idref="086262068">KITTIN¬</persName> GENSI: Qui die 20. Nouemb. hora 7. auxiliante DEo  respondere conabitur.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, EXCVDEBAT IODOCVS MARTINVS, IN FORO  FRVMENTARIO. M. D. XCI.  40. Kursiv u. Antiq., 16 unn. Bll., wovon das letzte leer, Kust.,  Marg. Init. C; auf der Rücks, des vorletsten Bl. Druckerm. Martins ( Osterlamm mit Druckersignet, wie H a B Tafel XLIV Nr. 1, aber  Kleiner und mit deutschem statt latein. Text am Rande: Siehe das ist  Gottes! Lamb, welches der Welt Sünde tregt.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
