<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD! JOAN. SCHOTTVM! <date>M.</date>D.  XXXIIII.  Kopft., Init. Neudruck der Ausgabe von 1531 mit den gleichen Holeschn.  20, Antiq., 126 S.— 1 unn. Bl. mit dem Wappen des Verfassers,  R 10.254. Prov: Rosenthal, <placeName>München</placeName>29. XI. <date>1893</date>, 40 <date>M.</date> Rosenthal, <placeName>München</placeName>, Katal. 135( 1914) Nr. 1179; 60 <date>M.</date> BN <placeName>Paris</placeName>V. <date>1925</date>u. Rés. V. 318; Schmidt II Supplement Nr. 22.  1267  <persName idref="060794623">JOHANNES INDAGINE Johannes</persName>DE: Physiognomey. Siche: GERSDORF  Hans von: Feldbuch der Wundartznei. Strassburg, Joh. Schott  1540.  <persName idref="060794623">JOHANNES INDAGINE Johannes</persName>A KÖTTERITZ. Siche: KOTTERITZ a  <persName idref="060794623">JOHANNES INDAGINE Johannes</persName>REGIOMONTANUS  Strassburg, Chr. <persName>Egenolph</persName><date>1529</date> Natürlicher kunst der Astronomei....( Titelbl, siehe Abb.  S. 853.)  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bei <persName>Christian</persName>Ege¬  nohph(!) en Für den Ersamen Paulum Götzen, burger  zû <placeName>Straszburg</placeName>. Im <date>M.</date>D. XXIX. iar.  40, Got., 31 unn. Bll., Sign. a- d, A- G, Init., zahlreiche kleine  Holeschn.  R 101146. Prov.: A. Bielefeld, <placeName>Karlsruhe</placeName>11. V. 1900; 18 <date>M.</date> Handschr. Eintragung: Ex Bibliotheca <persName>Michaelis Chasles</persName>, Acad. Scientiar.  Socii.  1268  <persName idref="030130859">JOHANNITIUS</persName> Strassburg, <persName>J. Cammerlander</persName><date>1534</date> IN HOC OPV- SCVLO CONTINENTVR] hi infra scripti  libri siue tractatus profecto! utilissimi studiosis rei me¬  dicae ex ordine tres, per <persName>Johannem</persName>Cesarium recogniti &amp; amp; castigati diligentissime,&amp; amp; locis ob! scurioribus illu¬  strati.  ISAGOGE SIVE INTRO-] ductio <persName>Johannitij</persName>in artem par¬  uam Ga- leni de medicina speculatiua.! Ex tribus medi¬  cinae partibus, pars ea quae circa diaetam siue regimen  sani tatis conseruandae uersatur, ex Ber trutio inter  recentiores medi- cos minime uulgari. Cophonis inter  medicos sui tempo- ris expertissimi de arte medendi siue  de Medicina practica introductio.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
