<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName><persName>Johann</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Bern Jobin</persName>. <date>1578</date> Das Philosophisch! Ehzuchtbüchlin. Oder,! Des Be¬  rümtesten vnd Hocherleuch- testen Griechischen Philo¬  sophi, oder Natürli- cher Weiszheyt erkündigers vnd Leh¬  rers Plu- tarchi Naturgescheide Eheliche Gesaz, oder Ver¬  nunft gemäse Ehegebott, durch anmutige lu-[ stige Gleich¬  nussen ganz lieblich getractiret. Sammt desselbigen auch  Gründli- chem Bericht von gebürlicher Ehrnge- mäser  Kinder Zucht. Darzu noch eyn schönes Gespräch, von  Klag des Ehestands, oder wie man eyn! Ruhig Ehe gehaben  mag, ge- than worden.  Alles ausz Griechischem vnd Latinischem nun das  erstmal inn Teutsche Sprach verwendet. <date>J</date><date>F.</date><date>G. M.</date> [— <persName>Johann</persName>Fischart genannt Mentzer.)  Zu Straszburg. D. LXXVIII.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt bei Bernhard.  80, Got., 143 unn. Bl., Sign. A- R. Kopft., Kust., Titel rot u. schwarz.  39 Holeschn.  Bl. 2a:... Herren Joachim Herb,! Burgern zâ Strasz¬  burg, meinem gön- stigen Herren, Freund, vnd vertrauten  lieben Gevattern... Geben inn Stras- burg, auf Letare,  dises <date>1578</date>. Jar.! Bernhard.  R 100.719. Prov.: Hugo Barbeck, <placeName>Nürnberg</placeName>21. V. 1882, 48M.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn.  Goedeke 112, S. 498 Nr. 331; Hauffen I, 68- 70, 222, 257, 265- 6.  275- 290; II, 159, 161- 2, 179, 266- 7, 278, 316, 318, 357, 367- 8, 353- 4.  854  <persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName><persName>Johann</persName> [ <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Bern Jobin</persName>. Jobinl 1580  Binenkorb Desz Heyl. Römischen Jmen- chwarms,  seiner Hummelszellen oder! Himmelszellen! Hurnausz¬  näster, Brämen- geschwürm vnd Wäspengetösz.) Sampt  Läuterung der H. Römischen Kirchen Honigwaben: Ein¬  weihung vnd Beräuchung oder Feg- feurung der Jmen¬  stöck; vnd Erlesung der Bullenblumen, des Heydnischen  Klo- sterhysops, der Suiter Säudisteln, der Saurbonischen  Säubonen, desz Magi- nostrischen Liripipefenchels, vnd  desz Jmenplatts der Plattjmen: auch desz Mesz- thaues  vnd H Saffts von Wunderbäumen,&amp; amp;c. Alles nach dem  rechten Hi- melstau oder Manna justirt, vnd mit Mentzer¬  kletten durchzirt.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
