<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>bey <persName>Christian Müllers</persName>Erben.  <date>1582</date>.( Rücks, leer.)  Init. E, W.  80, Got., 96 S. u. 2 unn. Bll.( Register), Kopft., Kust., Marg.,  R101.255. Herkunft unbekannt. Handschr. Notizen. 1243  INDAGINE <persName>Johannes</persName>de. Siche: <persName>JOHANNES Zetzner</persName>DE INDAGINE  INDEX  <placeName>Strassburg</placeName>, L. <date>1599</date> INDEX EXPVRGATORIVS LBRORVM QVI HOC SAECVLO  PRODIERVNT, vel doctrinae non sane erroribus inspersis,  vel inutilis&amp; amp; offensivae maledicentiae fel- libus permixtis,  iuxta sacri Concilij Tri- dentini decretum: Philippi Il.  Regis Ca- tholici iussu&amp; amp; auctoritate, atque; Alba- ni  Ducis consilio ac ministerio in Belgia concinnatus; anno  MDLXXI. Accessit huic editioni! COLLATIO! CENSVRAE  IN GLOSSAS IV- ris Canonici, iussu Pij v. Pontificis, anno  1572. editae,! CVM HSDEM GLOSSIS <persName>GREGORII</persName>XIII, mandato,  anno <date>1580</date>, recognitis&amp; amp; approbatis. Rationem&amp; amp; usum  Collationis huiusce demon- strat Praefatio Doct. IOANNIS  PAPPI, Theologi <placeName>Argentoratensis</placeName>.  Impensis Lazari Zetzneri. Anno <date>1599</date>.  80, Antig. u. Kursiv, 38 unn. Bll.( Vorrede), 363 S., Kopft.,  Kust., Marg., Init., Vign.  Auf der Rücks, des Titelbl.: DVCIS Albae jussu ac decreto  cavetur, ne quis praeter Pro- totypographum Regium  hunc Indicem imprimat, nève ille aut quis alius pu¬  blice vel privatè vendat, aut citra ordinariorum faculta¬  tem, aut permissionem ha- beat.  RI01.037. Prov.: Fr. Heerdegen, <placeName>Nürnberg</placeName>9. I1. 1878; 0.24M.  Handschr.: Sum è Libris Hermanni.  1244  INSTRUCTIO [ Strassburgl <date>1593</date> INSTRVCTIO Vff Jedes Stands so hierunter ersuchet  verbesserunge, allein zu bericht der sachen nach dencken,  vnd vertraw- licher Communication, ohnvergreifflich in eil,  zu vor- stehender Straszburgischer Handlung, dervon  der Keys. Maiest, sechs deputirten Chur vnnd Fürsten  verfasset.( Vign.) Darunter <date>1593</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
