<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>FLORIDUS Franciseus</persName>( Sabinus). <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="105985511">G. Messerschmidt</persName><date>1551</date> Kriegsübung desz fürtrefflich- sten vnd streitbarsten  ersten Römischen Kaisers Ju! lij, sampt anderer Römischen  auch auszlendigen Fürsten, Veldtherren vnd Hauptleuthen  der gantzen wellt, gegen Julio, vergleichung. Mit kurtzer  historischer erzalung jhrer thaten, Victorien, 1 vnd Nider¬  lagen, in drey bücher verfaszt, durch Franciscum Flori¬  dum Sabinum.  Die wunderbarliche Histori, von der Christen ausz¬  zug, vnder Kaiser Heinrichen dem vierdten, zu des hay¬  ligen lands, vnd der darinn Christliches namens gefan¬  genen errettung, Wie sie! Svriam, Judeam vnd <placeName>Jerusalem</placeName> erobert, vnd Hertzog Gott- friden aus Lothringen, alda  zû eim König erwölet vnd eingesetzt haben, durch Bene¬  dictum Aretinum in vier bücher eingetheilt vnd or¬  denlich beschriben.  Die belegerung vnnd eroberung der Kaiserlichen! statt  Constantinopolis, welche Mahomet der Türck als man nach  Christi geburt, M cccc vnd liij, gezalt, dem Kaiser Constan¬  tino ab- gedrungen, durch Leonhardum den Ertzbischoff  zû Mitylene!( welcher auch dennzûmal in der statt bele¬  gert geweszt) summarie vnd warhaff- tig dargegeben.  Item, der schönen Jnsel vnd porten Rhodus ver- lust,  die Solimannus der Türckische Kaiser im <date>M. D.</date>xxij. jar,  am! hailigen weihenacht tag, in seinen gwalt bracht, Von  Jacobo! Fontano, dem Babst Adriano, in schrifften, wie  es alda ergangen, übersendet.  Alles aus Lateinischer sprachen, ins deutsch newlich  verdolmetschet, Durch Heinrichen von Eppendorff.  Gedruckt z6̂ <placeName>Straszburg</placeName>in Hans Knoblouchs drucke¬  rey, durch Georgen, des jars <date>M. D.</date>lj. ( Rücks. leer.)  Am Schluss: Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, im Jar <date>M. D.</date>LI. ( Auf der Rücks.: Errata.)  20, Got., 4 unn. u. CLIII num. Bll., Kopft., Kust., Init.  Bl. 2a:... Herrn Erasmo, <placeName>Bischoffen</placeName>zû <placeName>Straszburg</placeName> vnd Landtgrauen in Elsas... Heinrich von Eppendorff,( 2 S.)  Bl. 3a: Volgen die namen der kriegsfürsten...( 3 S., 2sp.)  R 10.405. Prov.; Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>11. XII. 1890, 12M.  872  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; UB <placeName>Göttingen</placeName>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
