<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Heinrich ROMANORUM</persName>. Siche: GEISSLER <persName>Heinrich ROMANORUM</persName> GESTA  <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1508</date> Gesta Rhomanorum cum applica tionibus moralizatis  ac mysticis.  Am Schluss: Historie notabiles ex Gestis rhomanorum....  Impres- se ac diligenter reuise impensis prouidi circum¬  spectique viri <persName>Joannis rynman</persName>de Oringaw.in officina  industrij <persName>Henrici</persName>gran ciuis in opi do imperiali Hagenaw  finiunt feliciter Anno salutis nostre Millesimo quingente¬  simo octa- uo. XX. die mensis Martij.  20, Got., 2sp., 6 unn., LXXXI num. Bll., Kopft., Init.  Bl. 2a: Tabula generalis.( 10 S.)  R10.220. Prov.: Geschenk der Fürstl. Bentheim’ schen Bibl. aus  dem Kloster Frenswegen 1874. Titel handschr, ergänet.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>.  1010  GESTA  <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1517</date> Gesta Rhomanorum cum ap plicationibus morali  zatis ac mysticis.( Rücks. leer.)  Am Schluss: Historie notabiles ex Gestis rhomanorum....  Im presse ac diligenter reuise impensis proui- di circum¬  spectique viri <persName>Joannis rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>: in officina  industrij <persName>Henrici</persName>gran ciuis in oppido imperiali Hagenaw  finiunt fe- liciter Anno salutis nostre Millesimo quingen¬  tesimo decimo septimo pridie Kal. Augusti.  20, Got., 2sp., 6 unn., LXXXI num. Bll., Kopft., Init., Titel¬  umrahmung.( H&amp; amp; B Tafel LXIII Nr. I.)  R10.221. Prov.: Carl Steyer, Cannstadt 9. XI. 1883; 10 M.  Exlibris von Adalbert Keller, Prof, in <placeName>Tübingen</placeName>. Ausserdem:  Urban von Gottes genaden Bischoue zu Gurgkh 1571; darunter das bi¬  schöfliche Wappen.  GK: UB Greifswald, Münster. Baer, <placeName>Frankfurt</placeName>a. M., Katalog  500( 1905) Nr. 358, 75 M.  1011  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
