<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HEGENDORF Christoph Hagenau</persName><persName>Christoph Hagenau</persName> , <persName>Joh Setzer</persName>. <date>1526</date> METHODVS CONSCRIBENDIEpistolas, antehac non  ædita.  DRAGMATA LOCORVM] tam Rhetoricorum, quam Dia¬  lecticorum unà cum exemplis, ex optimis quibusque;  Autoribus! depromptis.  Conjecturalis  Exempla status Finitiui  Qualitatis.  AVTORE <persName>CHRISTO</persName>! phoro Hegendorfino.) Haec dedimus  pueris, pueris prodesse studemus! Id si fit, satis est, non  aliud cupimus.  Am Schluss: <placeName>Haganoe</placeName>per Iohan. Sece. Anno M. D.  XXVI. Druckerm. Setzers.( HEB Taf. LXXI Nr. 9; Silvestre Nr. 567.)  80, Kursiv, 28 unn. Bll., Sign. a- d, Kopft., Kust, Marg., Init. E.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Christophorvs Hegendorphinus Lay¬  rentio Czoch discipulo suo. S. D.( Widmung.)  R100.9342. Prov.; Pfarrer Hartter, <placeName>Luizhausen</placeName>22. X. 1877;  1 M. Handschr. Notizen.  1105  <persName>HEGENDORF Christoph Hagenau</persName><persName>Christoph Hagenau</persName> , <persName>Joh Setzer</persName>. <date>1528</date> S. MARCI] EVANGELION, CVM ADNOTATIONIBVS SALV-]  BERRIMIS, <persName>CHRISTO</persName>¿ PHORI HEGEN! DORPHINI. EIVSDEM  SCHOLIAIN Epistolam Pauli ad Hebraeos. Epistolam  Petri priorem. Supplicium Christi secundum Matthaeum.  Supplicium Christi secundum Johannem. Acta apostolorum.  Omnia iam recens edita, ac diligenter emendata.  <placeName>Haganoe</placeName>per <persName>lohannem</persName>Secerium, Anno M. D. XXVIII.  Mense lanuario.  80, Kursiv, Titelüberschriften Antig, 15 unn., 253 num. Bll.,  Kopft., Kust., Marg., Init., Epheublätter.  Auf der Rücks. des Titelbl.: IOHANNES SECERIVS. Candido  Lectori Salutem.( 2 S.) Anschliessend Index, 27 S.)  R101.206. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>.  ni0s  <persName>HEGENDORF Christoph Hagenau</persName><persName>Christoph Hagenau</persName>. Siche: NONUS: In Euangelium Sancti  Johannis Paraphrasis Graeca. R 1004762.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
