<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HILDENSAEMUS Franciseus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>N. Wyriot</persName><date>1581</date> MVNDI CATHOLICA: Siue) Cosmographiae praecep¬  ta universalia: AFRANC. HILDENSAEMO,! <persName>Hippolyti F.</persName> conscripta.! Cum praefatione IOAN. STVRMH. Darùber in einem  Kreis 2 Weltkugeln mit folgendem Texte: Coelum coeli Domino, Terram  dedit filiis hominum.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Nicolaus</persName>. M. D.  LXXXI.( Rucks, leer.)  80, Kursiv, 11 unn. Bll., wovon 2 leer, 161 S., 7 unn. S. mit der  Tabella mill. in parallelis Aeguatoris, dann die Länge- u. Breitegrade  von 85 Städten, Kopft., Kust., Init., Vign.  Bl. 2a: Vorrede des Joh. Sturm, datiert 7. <date>April</date><date>1581</date>; sodann  Widmung des Verfassers an Joh. Sturm u. ein lat. Gedicht von P. Mo¬  linus an den Verfasser.  R100.833. Prov.: R. Levi, <placeName>Stuttgart</placeName>26. IX. 1898; 4 M.  BN Paris, V. 20.826.  1169  HILDESHEIM Franz. Siene: <persName>HILDENSAEMUS Franciseus</persName>Franciscus  787  HIPPOCRATES  Hagenau, J. Setzer um 1527  QVARVM] ARTIVM, AC LING! VARVM COGNITIO) ne Medico  opus sit. Praefatio ante Hippocratis Aphorismorum! ini¬  tium, per lanum Cornarium Zuicaui! ensem, habita Ro¬  stochii. Aphorismi Hippocratis, graece. <persName>Iohannes Crusus</persName>(!),  Lectori.( 2 Dist.)  <placeName>Haganoae</placeName>, apud Iohan. Secerium.( Rücks, leer.)  80, Antig.( Vorrede) u. Griech.( Aphorismi Hippocratis), 44 unn.  Bll., 1 leeres Bl., Sign. A- F, Kopft., Init. Am Schluss Druckerm.  Setzers( HR B Tafel LXX Nr. 7; Silvestre Nr. 683).  El. A 2a: <persName>CLARISSIMO</persName>VIRO D. CASPARICallodryo,  Megalopyrgen. Du cum Cancellario supremo, la nus Cor¬  narius S....( Vorrede, 19 S.)  R102.1326). Prov.: Bibl. der alten Strassburger medizinischen  Fakultät. Handschr. Notizen. Unvollst, nur bis EVIII.  2. Ex. R 102.437( 3). Prov.: Tausch mit der Gumnasialbibl. Heul¬  bronn 2. IV. 1878. Alter Einband mit dem Datum 1550.  BN Paris: T 21.47; Walter: Schlettstadt Nr. 1522.  1170  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
