<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XXI</date>.  40, Got., 28 unn. Bll., Kopft., Marg. Init. G; Bl, 93 Portrât  Huttens mit Einfassung von Wechtelin.( Butsch, Bücherromantik Tafel  68); Bl. 94a: Porträt Karls des G. Der Autor des Tractats« Concilia»  ist Hutten, der Verfasser des anderen ist Conrad <placeName>Zärtlin</placeName>, gen. Playn¬  bacher, Vicarius in Bamberg; dieser widmet sein Werk an Schott  20. <date>Februar 1520</date>. Böcking schreibt den Druck falschlich dem <persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName> in <placeName>Tübingen</placeName>zu, da sich derselbe damals nicht in <placeName>Tübingen</placeName>,  sondern in <placeName>Hagenau</placeName>aufhielt.  R102.113. Prov.: Bibl. Böcking mit handschr. Notizen von seiner  Hand:,( Ebernburg 1521.) Panzer U. v. Hutten, S. 154- 56. Meiners  Lebensbeschreibung berühmter Männer 3er Bd. S. 260 f.:« Hutten fand  diese Schrift, welche unter Friedrich dem Dritten entworfen worden war,  auf dem Schlosse Ebernburg unter den Büchern Franzen von Sickingen,  und die andere( Ermanung Blatt 20 ff. dieses Heftsl welche ein Vicarius  zu Bamberg, Cunrat <placeName>Zärtlin</placeName>, genannt Playebacher( Playnbacher) für den  Ritter Johann Schotten im Anfange des Jahres 1521 geschrieben hatte,  wurde ihm durch einen Freund zugeschickt.»&amp;quot;  1227  HUTTEN Ulrich [ Strassburg, J. Schott 15211  DIALOGI! HVTTENICI noui, per quam! festiui. BVLLA  uel Bullicida. MoNITOR, primus. MoNITOR secundus.  PRAEDONES. Darunter Portrât Huttens mit der Inschrift: VLR. AB  HVTT. GERM. LIBERT.! PROPVGNAT. Unten: IACTA EST ALEA.  40, Kursiv, 38 unn. Bll., Sign. A- I, Kopft., Kust., Marg., Init. ( Paginationsfehler.)  Auf der Rücks, des Titelbl.: Ioanni Palatino! Rheni, Baua¬  riae Duci... Vlrichus ab Hutten Eques Salutem...—  Ex Ebernburgo Idib. Ianuarii. 1521.  R 100.986. Prov.: Bibl. Böcking.  Böcking, Hutten, Opera I S. y2*, schreibt es <persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName>in  <placeName>Tübingen</placeName>2u; Schmidt II Nr. 60 J. Schott in Strassburg.  1228  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
