<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Leo</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Enobloch jun. <date>1530</date> Apocryphi. Biblische Bücher so wiewol bey den  Alten vnder! Biblischer Schrifft nit gezelt,! vedoch be¬  werdt, nutzlich, vnd in hohem brauch. Newlich ver¬  teütscht durch <persName>Leo</persName>, genant Jud. Die zwey letsten bücher  Ezra. ij Tobias. iij Judith.ij Baruch. Das bûch  der Weiszheit. vj Der weisz mann, Ecclesiastes genant.  vij Die drey bücher Machabeorum. viij Die hystory Su¬  sanne.ixDie hystory Bel zû Babel.  Zû Straszburg bei dem jungen Hans Knobloch.! Anno  Christi. M. D. XXX.  20, Got., CXLIII num. Bll., Kopft., Kust., Marg., Init., Titel¬  einfassung von Hans Baldung Grien mit dessen Monogr, in der linken  Ecke der unteren Leiste. Die Einfassung kommt auch schon bei Kno¬  bloch dem Alteren vor.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Gnad vnd Frid dem Christen¬  lichen Leser.  R 10.087( 3). Prov.: Bibl. des Prof. Ed. Reuss, <placeName>Strassburg</placeName><date>1891</date> mit dessen Exlibris. Stammt aus der Bibl. des L. H. Zorn von Plobs¬  heim.  Bibliographie siche: Schottenloher I Nr. 9528- 9534b. 1288  JUDEN- ORDNUNG  O. 0. 1526  Der Jüden! Ordnung.  Am Schluss: Zu vrkundt ist diese vn! ser für genommen  satzung vnd ordnung, mit vnsern für-! getruckten Secreten  versigelt vnd geben zu Ensiszheim, Amxxiiij. tag des  Monats Julij... gezalt 1526. Jahre.  40, Got., 6 unn. Bll., grosse Init. W.  R102.331. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strassburg</placeName>. Handschr. Vermerk:  Von der Regierung zu Ensisheim aufgesetzt anno 1526.&amp;quot;  1289  JUDEN- ORDNUNG  O. O. 1547  Die Jüden! Ordnung.! M. D. XLVII.  Am Schluss: Des zu urkunt mit vnsern furgetruckten  Secreten versigelt vnd geben zu Ensissheim den xxviij tag  des Monats Martij, Nach Christi... geburt gezalt funffzehen¬  hundert viertzig vnd Siben jar.  40, Got., 7 unn. Bll., Sign. A- B.  R102.330. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strassburg</placeName>. Auf dem Titelbl.  handschr.:,Von der Regierung zu Ensisheim.&amp;quot;  1290  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
