<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Beck</persName>, da die gleichen Typen.  R 100462. Prov.: Stiftung Cunitz 8. VII. <date>1886</date>.  Uber Hofmann siche: Strobel, <persName>Georg Theodor Hofmanns</persName>: Melchior  Dialogus von der Disputation zu <placeName>Flensburg</placeName><date>1529</date>[— Strobels Beyträge  zur Literatur, bes. des 16. Jahrh.( 1787), 499- 522) u. Schottenloher I  Nr. 8517- 8530.  1178  HOFMANN Melchior  Strassburg, B. <persName>Beck</persName><date>1530</date> Auszlegung der heimlichen Of- fenbarung Joannis  des heyligen Apostels vnndEuangelisten. Melchior  Hoffman. <date>M. D. XXX</date>.  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>am Holtzmarckt,  durch Balthassar <persName>Beck</persName>, Im lar <date>M. D. XXX</date>.  8°, Got., 184 unn. Bll, Sign. A- Z, Kopft., Init., Titeleinfassung;  oben in der Mitte: Gott in den Wolken, in den Ecken je ein Engel in  die Posaune stossend; in der linken Seitenbordüre Elias, in der rechten  Enoch; unten mehrere Ungeheuer, auf dem ersten reitet eine gekrönte  Frau, zu deren Füssen sich awei Männer befinden.  Bl. A 2a: Ihesus. Dem Durchleüch tigsten... Für¬  sten vnd herren Herren Friderichem er wölter Künig zû  Tenmarck...( Vorrede, 14 S.)  R100.466. Prov.: Stiftung Cunitz, Strassburg, 8. VII. <date>1886</date>. Mit  Autograph von Cunite.  1179  <persName>HOHENLOHE Sigmund Köpfel</persName> Strassburg, W. <date>1525</date> Creutz büchlin...( Siche Titelblatt, S. 794.)  Am Schluss: Getruckt zù <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Wolff</persName>Köpphel  am Ross marckt, am 9. tag des Mays. An. <date>1525</date>.  40, Got., 12 unn. Bll., Sign. A- C. Init. Cu. D; Bl. 11b u. Bl. 12.  recto, Druckerm. Köpfels( He B Tafel XX Nr. 18 ähnlich),  Bl. A 2a: Sigismundt Graue von Hohen- loe, Thum  Decan der hohen Stifft zû <placeName>Straszburg</placeName>&amp; amp;c! Wünsch eüch  lieben brüder vnd fründen, Vicarien vnd verwandten des  Chors der Hohenstifft.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
