<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>IOANNIS GERSON CANCELLARI Keisers-</persName>DE PAR  cen. hortatu loannis Geileri bergij illic conciona¬  toris elucubrata.( 2 S.) ( I1.) Secunda pars operum <persName>Jo annis Gerson</persName>de Cancel  larii parrhisiensis sacra! rum litterarum doctoris re! solu¬  tissimi.( 5 Dist.)  Am Schluss: Secunda pars... Finit feliciter Ar- gento¬  raci per <persName>Joannem</persName>Knoblouch. Anno. M. ccccc. xiiij. decimo  quinto kalendas Martij.( Rücks, leer.) 224 unn. Bll. Titelumrahmung  wie oben.  Bl. A 2b: Epitaphium Magistri <persName>Joannis Gerson Gerson Knob louchi</persName>de... ( 6 Verse.) ( III.) Tertia pars operum Joan nis de Cancel  larii Parrhisiensis chri! stianissimi sacrarum! litterarum  docto- ris supermun dana contemplatione mirum in  modum precellens.  Am Schluss: Finiunt opera cencella rij Parrhisiensis...  denuo elima! tissima castigatione recognita. Anno! a Christi  natiuitate. M. D.xiij. Pridie JdusAprilis, 308 unn. Bll.  Titelumrahmung vie oben. ( IV.) Quarta et nuper conquisita pars operum <persName>Joannis Gerson Gerson Knob louchi</persName> de Parrhisiorum Academie cancellarii: chri¬  stianissimi the- ologi: Wuimphe! lingiana reco! gnitione  illu- strior. Jam quoque lon ge emaculatior prece  dentibus tribus adiecta.  Am Schluss: Finit quarta pars operum <persName>Joannis Gerson Gerson Knob louchi</persName>ger¬  sonis doctoris christianissimi apud tribo tes ex calcogra¬  phica <persName>Joannis Gerson Gerson Knob louchi</persName>taberna: longe quam antea  consumatior: pridie idus Au! gusti Anno. M. I cccce. xiiij.  238 unn. Bll. Titelumrahmung wie oben.  Bl. aa 2a: Prologus <persName>Jacobi Wuimphelingi</persName>in opera Joan¬  nis gerson noua: prius non impressa.... Ex heremitorio  diui Guilhermi in suburbano <placeName>Argentinensi</placeName>: Kal. Decembris.  Anno Christi. M. ccccc. j.  Auf der Rücks.: Exhortatio. <persName>Jacobus</persName>Wuimphelin- gus  ad lectorem christianum.... * R10318. Prov.: Bibl. Baum, <placeName>Strassburg</placeName>20. II. <date>1879</date>, Auf dem  Titelbl.: Bibliothecae Georgii Augustae. Auf dem Schutabl.: Autograph  von Th. Fritz, Prof. adj. Zahlr. handschr. Notizen.  685  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
