<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Haganoae</placeName>apud Iohan. Secer. Anno M. D. <date>XXIX</date>.  Mense lulio.  80, Antig., 48 unn. Bll., Sign. A- F. Kopft., Kust, Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Epistola nuncupatoria.( 5 S.)  R100.9652. Prov.: E. Lindner, <placeName>Strassburg</placeName>( Auktion Stober Nr.  1033). 2. Ex. R 102.187. Herkunft unbekannt.  BN <placeName>Paris</placeName>F 36278.  11e9  <persName idref="068526261">HEGENDORF Christoph</persName>: Dragmata. Siche: BUCOLDIANUS: De  Inventione oratoria. <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Albrecht 1534. Nr. 324.  <persName idref="068526261">HEGENDORF Christoph</persName>: Methodus conscribendi epistolas. In:  <persName>ERASMUS</persName>: Opus de conscribendis epistolis. S. 451- 477.  <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Albrecht 1534. Nr. 787.  1110  HEGESIPPUS  <placeName>Strassburg</placeName>, Balt. Beck 1532  Egesippus! Teütsch.( Druckerm. Becks. H A B Tafel XV  Nr. 4.)  Im Jar: M. D. XXXII. Durch Doctor Caspar Hedion  vertolmetscht. Straszburg. Mit Keiserlicher frevheit, in  vier Jaren bey peen, x. marck golds, vnd verlierung der  bücher nit nach zû trucken.  Am Schluss: Getruckt zû Straszburg durch Balthassar  Beck. Vnd volendt am dreissigsten tag Januarij des Tau¬  sent Fünffhun- dert zwey vnnd dreissig- sten Jars.  20, Got., 14 unn., CXXXVI num. Bll., 1 unn. Bl., Kopft., Kust.,  Marg., Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Jnnhalt dises Bûchs.  Bl. 2a:... Herrn Philipsen Landtgrauen zû Hessen...  Caspar Hedio...— Geben zû Straszburg den acht vnd  zweintz- igsten tag des Jenners im Jar nach der! gepurt  vnsers herrn Jesu Christi, xxxij.( Vorrede, 11 S.)  Bl. 7b: Verzeichnung etlicher Judischen mercklichen  sachen...( 7 S.)  Bl. A4b: Index, 9S. * R10.488. Herkunft unbekannt. Handschr. Notie auf dem Titelbl.:  Ex libris M. <persName>Johannis</persName>Landvogt Parochus Miltenburg. Comparatus anno  <date>1580</date>apud Viduam Jo. Watz.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
