<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="122880595">HOHENLOHE Sigmund</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName><persName>Jobin Gottschalk</persName><date>1585</date> Creutzbüchlein, Oder ermanunge des <persName>!</persName>Wolgebornen  Herren Sigismunden <persName>!</persName>Graffen von Hohenlohe, Thumbdechan  der Ho-] hen Stifft zu <placeName>Strassburg</placeName>, nach altem herkommen,  be-I schehen an die Vicarien vnd Chorsverwandten daselbst.  Im Jar <date>1525</date>durch Wolff Köpffel am Ross- marckt  zu <placeName>Strassburg</placeName>gedruckt, jetzunder widerumm auffs new  an Tag geben, auss Vrsachen, wie auss der Vor¬rede an  den Christlichen Leser zu sehen ist&amp; amp;c.( Holeschn, der vorher¬  gehenden Nr., jedoch etwas Eleiner, mit dem Wappen der von Hohenlohe  am Kreuzesstamme.) Darunter: ANNO <date>M.</date><date>D.</date>LXXXV.( Rücks, leer.)  40, Got., 11 unn. Bll., Sign. A <persName>-</persName>C, Kust., Init. G, <date>D.</date>Nach den  Typen dürfte <persName>B. Jobin</persName><persName>Jobin Gottschalk</persName>der Drucker sein.  Bl. A 2a: Ad Lectorem Christianum.( 2 S.)  R 102.373. Herkunft unbekannt.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>.  Ficker, Kreuzbüchlein S. XXXIX.  1181  HOLEN  <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1517</date> Sermonum opus exquisitissimum ob sui deuotionem &amp; amp; raritatem, gloriam, splendorem eo preciosi- us quo  dulcius audientium demulcet aures: dulci histo riarum  insitione; doctorumque tum theologorum tum iuriscon¬  sultorum auctoritatibus munitum: disertissimi decla¬  matoris: sacrarum litterarum profundissimi lecto <persName>!</persName>ris  patris Gotschalci: Eremitarum diui <persName>!</persName>Augustini professi:  pro tempore Hyemali super epistolas dominicarum per  an ni circulum: Tabulis ac dire- ctorijs materiarum  eorumden sermonum adiectis.  Inserti sunt pro die veneris san cta duo subtilissimi  sermones per modum dialogi inter christum et latronem  atque Cain: cum vno sermone in sabbato <persName>!</persName>sancto Pasce:  Egregij doctoris patris loannis de sancto ge- miniano  Ordinis predicatorij, quos si diligenter mastica <persName>-</persName>ueris;  pias( mihi crede) lachrymas non continebis.  Am Schluss: Opus sermonum... reui <persName>-</persName>sum excusumque  per industrium <persName>Hen</persName><persName>-</persName><persName>ricum Gran</persName>in imperiali oppido  Hagenaw: expensis ac sum <persName>!</persName>ptibus prouidi viri <persName>Ioannis Rynman</persName> archibibli opole finit felici- ter Anno sa- lutis  no stre <date>M.</date><date>D.</date>xvij. pridie kalendas Septem- bris. ( Rücks, leer.)  795  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
