<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Chr Mylius</persName>. <date>1564</date> EYKAEIAOY <persName>TON HENTE</persName>KAI AEKA XTOI- XEION... ( 7 griech. Zeilen.)  Id est, EUCLIDIS QVINDECIM elementorum Geometriae  secundum; ex Theonis commentarijs Graecè,&amp; amp; Latinè.  Item,! Barlaam monachi Arithmetica demonstra- tio  eorum, quae in secundo libro elementorum! sunt in lineis &amp; amp; figuris planis demonstrata.  Item,! Octo propositiones Stereometricae, eiusdem cum  prae- cedentibus argumenti. Per Cunradum Da sypodium,  scholae Argentinen- sis Professorem.( Rücks, leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD Christianum Mylium.  <date>1564</date>.  80, Griech. u. Antiq., 8 unn. Bll., 126 S., Kopft., Kust.. Init.,  Vign., geometr. Figuren.  Bl. A 2a: ILLVSTRISSIMO PRINCIPI... CHRI¬  STOPHERO RADZIWIL, DV- CI OLICAE ET NIESWISI... Con¬  radus Dasypodius...— Calend: Iunij. Anno <date>1564</date>... Cun¬  radus Dasy- podius.( Vorrede, 13 S.)  R 101.319. Geschenk der Univ. <placeName>Tübingen</placeName><date>1871</date>. Alter Lederein¬  band mit Jahreszahl <date>1564</date>.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>O 28302, GK: LB Dresden, UB <placeName>Tübingen</placeName>.  812  EUCLIDES  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Chr Mylius</persName>. <date>1564</date> PROPOSITIO- nes reliquorum Libro- rum Geometriae  Euclidis, Grae- cè,&amp; amp; Latinè, in vsum eorum, qui volu¬  mine Eucli- dis carent. Per Cunradum Dasypodium,  scholae Argentinensis professorem.( Vign.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD! Christianum Mylium. M. D. LXIIII. ( Rücks, leer.)  80, Griech., Antiq. u. Kursiv, 8 unn. Bll., 205 S., 2 unn. Bll.,  letztes Bl. leer, Kopft., Kust., Init. D.  Bl. a 2. <persName>DOMINO NICOLAO CHRISTOPHORO</persName>RADZEWIL...  COMITI IN SCHIDLOWIEZ... Cunradus Dasypodius,( Vorrede, 13 S.)  Buch III- XIII der Euclidschen Geometrie.  R101320. Geschenk der Univ. <placeName>Tübingen</placeName><date>1871</date>. Auf dem Vorder¬  deckel: <date>1564</date>TL. ET.  BN Paris, V. 18121. Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>O 28303.  813  537  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
