<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTINAE</placeName>Per LAZARVM ZETZNE¬  8 unn. Bll., 488S.  Reipub: Vlmensis... Melchior Jvnivs...— <placeName>Argentorati</placeName> Bl. 2a:... Senioribus, Consulibus, Totique Senatui...  XIV. Cal. Feb; Anno... M. D. XCIII.( Vorrede, 8 S.) — <persName idref="187529027">Philippus Glaserus</persName>...! Argentinensis profess. Historicus.  Bl. 6a: AD STVDIOSAM IVVENTVTEM ARGENTINENSEM... ( 6 Dist.) Auf der Rücks.: IN TERTIVM VOLVMEN ORATIONVM...  MELCHIORIS JVNII, ACADEMIAE Argentinensis Rectoris...  M. <persName idref="082962596">Josephus Langius Caesaremontanus</persName>,( 40 Verse.)  PARS QVARTA... <placeName>MONTEBELGARDI</placeName>Impensis LAZARI  <persName idref="030997887">ZETZNERI</persName>.( M. D. XCV.  8 unn. Bll,, 598 S.  Bl. 2a:... Consulibus totique Senatorio liberae Imperij  Ciuitatis Wormatiae... MELCHior JVNIVS...— <placeName>Argentinae</placeName> VIII. Cal. Martij. Anno... M. D. XCV.( Vorrede, 13 S.)  PARS QVINTA... <placeName>ARGENTINAE</placeName>, Sumptibus Lazari Zetz¬  neri.! CIO ID XCVI.  8 unn. Bl., wovon die 2 letzten leer, 326 S.  Bl. 2a:... RAPHAELI LESSCZINIO... MELCHIOR JVNIVS...  <placeName>Argentinae</placeName>. Non. Martij: Anno... M. D. XCVI.( Vorrede, 9 S.)  PARS SEXTA... <placeName>ARGENTINAE</placeName>, Sumptibus Lazari Zetz¬  neri. 1597.  8 unn. Bll., 482 S. Vorrede, Zdenkoni Brtniczensi, Baroni à Wal¬  denstein gewidmet.( 9 S.)  PARS VII... <placeName>ARGENTINAE</placeName>Impensis LAZARI <persName idref="030997887">ZETZNERI</persName> CID. ID. HC.  8 unn. Bll,, wovon das letste leer, 477 S.  Bl. 2a:... D. CAROLO GVNTHERO: QVATVOR COMITVM in  SCHWARTZBVRG&amp; amp; HONSTEIN... MELCHIOR JVNIVS...— <placeName>Argen¬</placeName> tinae XVII. Cal. Septembris. Anno... CIO. ID. HIC.( Vorrede, 98.)  PARS OCTAVA... <placeName>ARGENTINAE</placeName>, Per LAZARVM ZETZNE¬  RVM Bibliopol. M. DC.  8 unn. Bll., 580S.  Bl. 2a:... D. CAROLO, L. BARONI A KITTLITZ... MELCHIOR  JVNIVS...— <placeName>Argentinae</placeName>Cal. Augusti. Anno... M. DC.( Vor¬  rede, 11 S.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
