<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>apud Vuol. Cephaleum. M.D. XXIX.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD WOLPHI <placeName>-</placeName>VM CEPHAL.  AN- No <persName>M. Apiarius</persName>D. XXIX Mense Martio. Auf der Rücks.: Druckerm.  Köpfels( H&amp;amp;B Tafel XVII Nr. 8).  80, Kursiv, 304 num. u. 28 unn. Bll., Sign. A-T, Kopft., Kust.;  Titeleinfassung: unten David den Riesen Goliath erschlagend; auf der  rechten Seitenbordüre Wappen Köpfels( 3 kleine Engelsköpfe).  Auf der Rücks, des Titelbl.: DES. ERAS. RO <placeName>-</placeName>TORED.(!)  OPTIMAE SPEI PVE ro lo. Erasmio Frob. S. D.— Basi¬  leae. Calen. Augu. Anno <persName>M. Apiarius</persName>D. XXIIII.( 2 S.)  Nach der Ausgabe Frobens, Basel 1527.  R100.916. Prov.: E. Barth, Kolmar, 24. 1.1895; 2 <persName>M. Apiarius</persName>Handschr.  Notis auf der Innenseite des vorderen Einbanddeckels: <persName>Paulus</persName>Leckdeig  me possidet, Anno Domini <date>1554</date>. Auf der Vorderseite des Schutzbl.: Sum  ex libris Theodorici E. Rinck Franckfordensis. Auf der Rückseite: Sum  ex libris <persName>Ioannis Iacobi Bubij</persName>Colmariensis Anno Domini <date>1607</date>. Constat  3 batz., emi a Martino Hochstettero. Darunter: Sum ex libris <persName>Joannis Georgii Buobij</persName> Annorum 13 Colmariensis. Anno Domini 1646.  785  Van der Haeghen IV S. 200: München, <placeName>Stockholm</placeName>.  517  ERASMUS: Vereinigung der Kirchen Strassburg, <persName>M. Apiarius</persName><date>1533</date> Von der kirchen liebli- chen vereinigung, vnd von  hinlegung diser zeit haltender spaltung in der glauben  leer, geschri ben durch den hochgelerten vnd weitbe¬  riempten herren Des. Eras, von Roterdam.  In welchen büchlin würt vff den eini! gen heiland  vnseren herren Jesum Christum gewisen...( 6 Zeilen.)  Von befridung der kirchen an den hoch würdigsten &amp; amp;c. Ertzbischoff vnd Churfursten zu! Mentz vnd Magden¬  burg&amp; amp;c. Doctor <persName>Wolfgang</persName>Capito.  Getruckt in der loblichen stat <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName>burg durch  <persName idref="179724622">Mathiam</persName>Apiarium, im <date>1533</date>. jar.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt in der loblichen stat <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName>burg  durch <persName idref="179724622">Mathiam</persName>Apiarium, im <date>1533</date>, jar.( Rücks, leer.)  40, Got., 56 unn. Bll., Sign. a <placeName>-</placeName>n, Kopft., Kust., Marg.  Bl. 2a:... Herren Albrechten, Cardinal, Ertzbischoffen  vnd Churfursten zu Mentz vnd Magdenburg... Wolffgang  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
