<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>NICODEMI FRISCHLINI</persName>( Porträt Frisch¬  lins, siche Abb. S. 611); darunter: Cùm noceant alij, Frischlinum  toxica sanant: Dic, quid Mome velim? laudo tuos stimu¬  los. S. F.  R 100.9591, Prov.: Bibl. Ch. Schmidt <date>1895</date>. S. 227 handschr.  Notie, dass <persName>Julius Redivivus</persName>in <placeName>Strassburg</placeName>gespielt wurde: Collegio  Argentinensi, die ij mense Novembr. Anno 166..( die letste Ziffer ist leider  durch Unachtsamkeit des Buchbinders abgeschnitten). Als Schauspieler  werden angeführt: Graff Erffurd: Mercurius; L. <persName>Engelhard Kunast N. Kämpffer Wieger</persName>Arg.: Caesar;  I. F. Leonhard Arg.: Cicero; J. G. Zittelin Arg.: Hermannus; P. L.  Arg.: Eobanus; J. Arg.: Allobrox, muscator.; A. Rubner:  Caminarius; F. Arg.: Pluto.  Stadtbibl. Colmar. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Greifs¬  wvald, Halle, Kiel, Marburg.  920  <persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>B. Jobins</persName>Erben <date>1598</date> OPERVM POETICORVM! <persName>NICODEMI FRISCHLINI</persName>FRI- SCHLINI, BALIN¬  GENSIS,( 2 Zeilen.)  PARS EPICA: CONTINENS SEDECIM HERO- icorum car¬  minum libros...( 4 Zeilen.) qui nunc demum conjunctim ... eduntur Operâ&amp; amp; studio M. <persName>GEORGHI</persName>PFLVEGERI, VL¬  MANI. His DE TRIBVS MONARCHIIS ACCES-] serunt Elegiae  decem ante hac nunquam visae.( 3 Zeilen.  ARGENTORATI. Excudebant haeredes Bernh. Iobini.  ANNO CIO. ID. XCVIII.  80, Antiq., 8 unn. Bll., 486 S., Kopft., Kust., Marg., Init,  Titeleinfassung( HE B Tafel XXXVII Nr. 6).  Bl. 2a-7a: Widmung Pflügers an den Fürsten August:, Iuniori  Brunsuicensium et Lunebur- gensium Duci... 14. Calendas Septembr. Anno  Christi <date>1598</date>.  Bl. 7b: Epigramm von <persName idref="082962596">Josephus Lang Caesaremontanus</persName>über die  Gedichte Frischlins, post ejus obitum edita&amp;#x27;, u. nachfolgende Einladung  des Rektors der Universität <placeName>Strassburg</placeName>an die Studenten:  Rector Academiae <placeName>Argen- tinensis</placeName>Melchior <persName>Iunius</persName>Wite-] bergensis,  Eloquentiae Professor Studiosis S. D. Venit aliquot ante menses ad nos  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
