<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date>D. XIIII. Idi- bus Octo¬  bris.  R 100.114( 3), Prov.: Pastor Harter, <placeName>Luizhausen</placeName>, 22.X.1877;1M.  burg Inkun. Nr. 1760; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>( 3 Ex.), UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>,  Schmidt VIII Nr. 198; Bibl. Wilh, u. frühere Stadtbibl. Strass¬  <placeName>Königsberg</placeName>( ohne Monatsangabe). Ist, laut GK, identifiziert mit einer  Ausgabe, die an d. Schluss von <placeName>Erasmus</placeName>:[ Teilsamml.] De duplici copia... ( Arg. ex Aed. Schurerianis Mense Nouemb. <date>1516</date>) angefügt ist.  724  ERASMUS: De ratione studiorum  <placeName>Strassburg</placeName>. <date>M.</date>Schürer, <date>1516</date> ERASMI ROTERODAMIDe ratione studij, ac legendi  interpretandique auctores libellus aureus. Officium disci¬  pulorum ex Quintilliano. Qui primo legendi, ex eodem.  ERASMI Concio de puero IESU in schola Coletica Lon¬  dini instituta pronuncianda. EIVSDEM ExPOstulatio IESU  ad mortales.! EIVSDEM CARmina scholaria.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus <persName>Matthiae Schu</persName> rerij. Mense Aprili, Anno M.D.XVI.T.O.  REGNANTE MAGNANIMO IMP. CAES. MAXIMILIANO.) P. F.  AVO. P. Q. P.  40. Antiq., XXIII num. Bll., Kopftitel, Init. P. S, C. Titelein¬  fassung( Siche Nr. 97).  Auf der Rüekseite des Titelbl.: <placeName>Erasmus</placeName>Roterodamus Petro  Viterio, liberalium disciplinarum professori eximio...  R 100.113. Geschenk des Barons von Dörnberg, dessen Exlibris  sich auf der Innenseite des Vorderdeckels befindet mit der Jahreszahl <date>1890</date>.  Handschr. Notizen im Text.  2. Ex. R 100.114(1). Prov.: Pastor Harter, <placeName>Luizhausen</placeName>, 22. X.  <date>1877</date>; 1 <date>M.</date>Handschr. Eintragung am Schluss: 1573. Sum Sigismundi  Reihingii.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, Kiel, <placeName>Königsberg</placeName>, Münster. Rest  S. 60; Schmidt VIII Nr. 186.  725  ERASMUS: Apologia  <placeName>Strassburg</placeName>, <date>M.</date>Schürer, um <date>1517</date> APOLOGIA ERASMI ROTERODA- mi ad eximium virum  Iacobum Fabrum Stapulensem cu- ius argumentum versa  pagella demon- strabit. AAuthore denuo reco¬  gnitum.  40, Antig., 64 unn. Bll., Sign. A- L, Titeleinfassung( Siehe Nr. 97).  Bl. A 2a: ERASMVS ROTERODAMVS, IA- COBO FABRO  STAPVLEN. INSIGNI PHILOSOPHO.S. D.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
