<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>B. Jobins Erben</persName><persName>Jobins</persName><date>1594</date> NICODEMI FRISCHLINI, POETAE ET ORA- TOR. LAV¬  REATI. COM. 1 palat. Caesarei. STRIGILIS GRAMMATICAE:  Trium dialogorum aduersus Mart. Crusium: POPPYSMI GRAM¬  MATI- ci, pro strigili Grammatica aduersus eiusdem Cru¬  sij&amp; amp; Moropolitarum Tubingae BacchantiumCoccysmos,  siue Antistrigilem in duos! Dialogos distributi:! EDITIO  SECVNDA AB AVCTO-[ re denuò recognita et plurimum aucta.  Sapientia Constans).  Druckerm. <persName>Jobins</persName>( H e B Tafel XXXVII Nr. 5 mit den Worten:  Darunter: Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caes. Maiestatis.  ARGENTORATI. Apud Haeredes <persName idref="226145344">Bernhardi Iobin</persName><date>1594</date>.  80, Antig. u. Kursiv, 16 unn. Bll., 199 S., Kopft., Kust., Init.  Auf der Rücks. des Titels: Porträt Frischlins.  Bl. a 2a:( Zierleisten.) NICODEMVS FRI-] SCHLINVS DECANO  ET professoribus artium in Academia! Vuittenbergensi...  S....— Fran cofordiae. Calend. Octob. anno 86. ( Vorwort, 15 S. nebst Programm des Verfassers( 18 Verse) datiert  aus Venedig <date>1583</date>. Von Bl. 8 1b-8 4a Briefe von verschiedenen Freun¬  den u. Gelehrten Frischlins.  Bl. B 7a- B 8a: CARMEN <persName>HEROICVM IACOBI HORING¬</persName>PETRI  husani Hassi. MANIBVSNICODEMI FRISCHLINI...— <placeName>Argen¬ tinae</placeName> ex Musaeo meo. Prid. Id. Iul. Anni <date>1594</date>.  S. 101. Neuer Titel: NICODEMI FRISCHLINI, P. L. Com.  Palat. Caesarei PRO SVA GRAMMA- TICE, ET STRIGILI GRAM¬  matica, aduersus <persName>MARTINI</persName>CRVSH, PROFES-[ soris Tubin¬  gani contumelias. DIALOGVS PRIMVS...( 8 Z.) ANNO M. D.  LXXXVII.  S. 102:... Lvpo- uico, Duci Wirtembergico&amp; amp; Teccensi,  Co-miti montis Belgarum... S. P. D....— Francofurti  ad Moenum. 86.( Vorwort des Verfassers, 8 S.)  Der 2. Dialog hat eigenen Titel und eigene Numerierung. Siehe ( Nr. R 100.9552) Nr. 909.  R1009551. Prov.: Lippert, Halle 8. XII. 1887. Autograph  C. Th. Menke&amp;#x27;s.  2. Ex. R100.963. Prov.: H. Kerler, <placeName>Ulm</placeName>( Katal. 12, Nr. 392),  19. x. 1878; 4 M. 50.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>1306; BN Paris, X. 19.861.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, Greifswald, <placeName>Kiel</placeName>( p. 251- 580),  Marburg.  916  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
