<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentoraci</placeName>ad  decimum Marcij. Anno Christi, <date>1514</date>.  Am Schluss vor dem Explicit: MAXIMILIANO Caesare semper  augusto, auctore lacobus œszler... censor...— Datum  <placeName>Argentinae</placeName>octaua Februarij: Anno Christi mille- simo  quingentesimo quarto decimo.( Druckprivileg.)  R101.533. Prov.: Bibl. Hermann, Strassburg. Handschr. Notiz:  Auf dem Schutebl.: Liber rarus. Auctor vel Argentinensis ortu, vel  saltem in hac urbe Medicinam fecit; uti videtur ex loco ubi dedicatio  scripta est,&amp; amp; privilegium Caesareum datum est: ex quo innotescit quoque  <persName>Jacobus Oesler</persName><date>J. U.</date>D.&amp; amp; artis impressoriae per Imperii Romani limites  censor&amp; amp; superattendens generalis, qui <placeName>Argentinae</placeName>sedem suam fixit.  Quare vel historiae literariae Argentinensis causa conservandus liber.&amp;quot;  Auf dem Titelbl.:, Extat in <persName>Aloysii Luisini</persName>de morbo Gallico Scriptore  collectione Venetiis <date>1566</date>. in- fol. tom. 1. pag. 268.  Stadtbibl. Strassburg; Oxford, Bodleian Libr.; BN Paris, Rés.  Td.43 9. Schmidt II Nr. 27; Proctor II Nr. 10275: London Brit.  Museum.  1176  <persName>HOFFMANN Melchior HÖFLIN Johannes Melchior B. Beck</persName>, Siche: HOFMANN  Georg  Strassburg, A. Bertram 1586  Rechen- büchlin mit der Ziffer, vnd! Zalpfenningen,  von allerley gemei- nen gebräuchlichen nützlichen Hausz  vnd! Kauffmanns Rechnungen. Durch Georg Höflin von  Bregentz Bur- ger vnd Rechenmeister zu Straszburg,  seinen Schü- lern vnd männiglichen zû nutz gestellt.  Jetzt wider Corrigirt, vnd zum andernmalzu Trucken  verlegt.( Vign.)  Getruckt zu Straszburg, durch! Antonium Bertram,  Im Jahr 1586.( Rücks, leer.)  80, Got., 163 S., Kopft., Kust., Init., Titel rot u. schwarz.  R101085. Prov.: Noiriel, Strassburg 29. VI. 1886, 15 M.  1177  HOFMANN. Siche: CARMINA gratulatoria  HOFMANN [ Strassburg,?] um <date>1530</date> Der leüchter des al ten Testament vsz gelegt, welcher  im heylge stund der hütten Mose, mit seinen siben lam  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
