<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat Antonius <persName>Bertramus</persName>, 11599).  Am Schluss: Vign.  40. Antiq., 8 unn. Bll., Sign. A- B, Kustoden, Marginalien in  Kursiv, Titeleinfassung( 4 Zierleisten). Verzeichnis von 149 Thesen.  R 10.548tà, Prov.: Kubasta e Voigt, Wien, 25/ x1. 1896.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>.  687  ENGELHARDT Heinrich  <placeName>Strassburg</placeName>, W. Köpfel, 1546  Eyn Neüwe zeytung, wie yetzt alle Fürsten vnd  Herren, Stätt, vnd Lender, alle lassen knecht annemen,  vnd wil einer das Rey- che, der ander dises besytzen,  als dann ein jeder sicht vnd wol höret, so sei euch allen  auch zû wissen, das vnser aller gnedigster vnd Ob erster  Herr in Hymmeln, vnd auff Erden, lasst aubschreien vnd  verkünden, in aller Welt, das wir uns rüsten, vnnd im zû  ziehen, es sey Reich oder Arm, Edel oder vnedel. Er wil  vns allen hundertfeltige besoldung geben, vnd Ewigen dienst  zûsagen, vnnd wil mitt! vns besitzen, vnd vns eingeben  sein Reich....( folgen 29 Zeilen, in denen die Nachfolge Christi  anempfohlen wird. Christus wird als Anführer einer Armee dargestellt.  Unten: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Wolffgang Köpfel.  Anno <date>M.</date>DXLVI. Heynrich Engelhardt.  Einblattdruck, Got., Titeleinfassung aus mehreren aneinander ge¬  reihten Leisten bestehend( Arabesken, Blumenranken u. symbolische Fi¬  guren).  R 10. Prov. unbekannt.  688  461  ENGELHARDT Heinrich  <placeName>Strassburg</placeName>,( W. Köpfell, 1546  Eyn Neüwe zeytung...  Wie die vorhergehende Nummer, aber ohne Angabe des Druckers.  Zum Teil andere Leisten bei der Titeleinfassung.  R 100.673. Prov. unbekannt.  689  ENTSCHULDIGUNG  <placeName>Strassburg</placeName>, B. Beck, um 1524  Entschuldigung gemeyner Eydtgenossen: über die  artickel so jnen von etlichen geltsüchtigenPfarrherrn  als weren sye von jnen zû Lucern vszgangen, felschlich  zû- geschriben vnd vszgebreyt werden.( Rückseite leer.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
