<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>FONTANUS Jacobus</persName><persName>Jacobus</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="072292350">J. Setzer</persName><persName idref="257653236">J. Frölich</persName><date>1527</date> ( Epheubl.) DE BELLO! RHODIO, LIBRI TRES, ELE MENTI VII.  PONT. MAX.dedicati, lacobo <persName>Fontano Brugensi</persName>autore.  Ad Reuerendiss. Principem ac Dominum Albertum  S. Romanae Ecclesiae Cardinalem, Moguntinumque Archi¬  epi- scopum&amp; amp;c. ut deliberet, non modo de bello Turcio,  sed eti- am de sanandis Ecclesiasticis dissensionibus, Phi¬  lippi Melanch thonis Exhortatoria Epistola.  <placeName>Haganoae</placeName>apud <persName>Ioannem</persName>Secerium <date>Anno</date><date>M. D. XXVII</date>.  Mense Augusto.  Am Schluss: <placeName>Haganoae</placeName>per lohannem Secerium. <date>Anno</date> <date>M. D. XXVII</date>. Mense Augusto. Darunter Druckerm. Setzers.( HEB  Tafel LXXI Nr. 9; Silvestre Nr. 567.)  40, Antig., 56 unn. Bll., Sign. A- O, Kopft., Kust., Init.; Titel¬  einfassung, 4 einzelne Leisten.  Auf der Rücks, des Titelbl.: PRAFFATIO... <persName>DOMINO</persName>AL¬  BERTO... <persName>Philippus Butsch</persName>Melanchthon, S.( 5 S.)  Bl. A 4a: PHIL. MEL. CLEMENTI VII. PONT. MAX.  IACOBVS FONTA- NVS FOELICITATEM.( 3 S.)  R102.124. Prov.: F. Sohn, <placeName>Augsburg</placeName>23. VII. 1877; 6M.  Stadtbibl. Strassburg 479; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, Kö¬  nigsberg. Walter: Schlettstadt 635.  875  <persName>FONTANUS Jacobus</persName><persName>Jacobus</persName>: Der schönen Insel Rhodus Verlust. Siche:  <persName idref="114297487">FLORIDUS Franciscus</persName>Sabinus: Kriegsübung. Bl. OL- CLIII.  Strassburg, G. Messerschmidt 1551. Nr. 872.  FORMULAE  Strassburg, <persName idref="072292350">J. Setzer</persName><persName idref="257653236">J. Frölich</persName>1542  QVOTIDI- ANI SERMONIS FOR- mulae communiores ex  usum decerptae. S. L.  Druckerm. Frölich&amp;#x27;s( H e B Tafel XXV Nr. 2; Silvestre Nr. 669).  EXCVSVM ARGEN- tinae, in aedibus lacobi lucundi,  <date>Anno</date><date>M. D. XXVII</date>XLII.( Rücks, leer.)  Am Schluss: EXCVSVM ARGENTINAE, In aedibus lacobi  Iucundi, <date>Anno</date><date>M. D. XXVII</date>XLIII.*( Zierleisten.)  80 Antig,, 40 unn. Bll., Sign. A- E, Kust., Init. <date>M. D. XXVII</date> R102411. Prov.: Lippert, Halle S. XII. 1886; ohne Preisangabe.  876  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
