<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>. Handschr. Notizen: &amp; quot;Liber hic latine prodiit sub titulo: Novus orbij regionum ac insularum  veteribus incognitarum, una cum tabula cosmographica, et aliquot alijs  consimilis argumenti libellis( cum praefatione Sam. Grynaei. Ex officina  Jo. Hervagii). Basil. 1532, fol. Edit, novae accessit: navigatio Caroli Cae¬  saris auspicio in comit. August. instituta seu navigatio Maximiliani Tran¬  sylvani. Basil. 1534. fol.— Basil. 1555. fol.» &amp; quot;Gegenwärtige Uebersetzung Michael Herr’ s scheint nach der Aus¬  gabe von 1532 gemacht zu seyn. Zu der Ausgabe von 1555 sind vier  neue Schriften gekommen, von welcher Vermehrung aber auf dem Titel  keine Erwähnung geschehen( ausser von Maximilian). Ubrigens hat Joh.  Hervagius diese Sammlung herausgegeben: aber eine Vorrede  dazu gemacht, weswegen sie auch bald unter jenem, bald unter diesem  Namen angeführt zu werden pflegt. Allgemeine Geschichte von Amerika.  1. Th. Vorrede.» Darunter:« Liber si non ob alias rationes, saltem ob.  antiquas germanicas voces, excutiendus. Tum&amp; amp; quod a <persName>Michaeli</persName>Herr viro  nostrato docto, hodie vero ignoto fere editus est.»  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>1178. Ein Ex, im, Catalogue de la Bibl. Ch.  Louis Fière&amp;quot;, 2e vente, <placeName>Paris</placeName><date>14 juin 1937</date>- 17, N° 361:« Edition origi¬  nale de la traduction allemande, faite par Mich. Herr, de la compilation  de <persName>Jean Huttich Grynaeus</persName>et de-Simon, publiée d’ abord en latin en <date>1582</date>.»  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>,  Münster.  Bibliographie von: Schottenloher I Nr. 7691- 7699.  1048  GUALTHERUS. Siche: <persName>GWALTHER GUARINI</persName> Baptista: De arte, diphthongandi. In: REUCHLIN:  Vocabularius breviloquus. <placeName>Strassburg</placeName>1504.  1049  Baptista  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>1514</date> BAPTISTA GVARINVS DE MODO ET ORDINE DOCENDI AC  DSCENDI.( Druckerm. Schürers. H C B Tafel XII Nr. 2.)  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, ex aedibus Schurerianis,) Men.  Martio. ANN. <persName>M. Schürer</persName>D. <date>XIIII</date>.( Rücks, leer.)  40, Antiq., <date>14 juin 1937</date>num. Bll., Kopft., Marg., Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: BEATVS RHENANVS LVCAE  Paliuro rubeaquensi...— Ex Selezia, Kalendis Martijs.  <persName>M. Schürer</persName>D. <date>XIIII</date>.  R101282. Prov.: Geschenk der Stadtbibl. Hamburg.  Schmidt VIII Nr. 129: Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>[ 6cOl. GK: SB  <placeName>Berlin</placeName>.  1050  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
