<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1657</date>le monogramme des gravures de  la 1re édition( <placeName>Augsbourg</placeName><date>1510</date>), lesquelles sont un peu différentes de  celles de 1511, seraient de <persName>Hans Burgmair Baldung</persName>, pour l’ édition de Strasbourg  <persName>Hans Burgmair Baldung</persName>me paraît plus probable. Panzer croit à tort que l’ artiste  a été <persName>Hans Burgmair Baldung</persName>Behein.&amp;quot;  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>u. Bibl, des Priesterseminars. Dacheux  S.OVH; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Halle; Schmidt VII Nr. 74. Die Univ.-  u. Landesbibl. besitzt die, siben hauptsünd&amp;quot; des Granatapfels auch sepa¬  957  rat. R 10.109.  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, M. Schürer 1511  Fragmenta passionis do mini nostri Jesu christi.  A celeberrimo; diuinieloquij oratore: domino <persName>Joanne Geiler</persName> ex Kei sersberg Theologo; sub typo placente mel¬  lee! predicate. Per Jacobum Ottherum familia rem eius  in hunc modum collecta.  De fructuosissimis Joh. Keiserszbergij concionibus,  quas annis. XXX. con- stanter <placeName>Argentine</placeName>habuit. J.W.S.  <persName>Jacobus Wimphelingu</persName><persName>Jacobus</persName>Selestatensis.)( 4 Dist.)  Am Schluss: Ex edibus <persName>Matthie Schurerii</persName>Mense No¬  uembri. An. M. D. Xl.( Rücks, leer.)  40, Got., 82 unn. Bll., Sign. a- p. Kopft., Kust. Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.:... Domino <persName>Jacobo Wimpflingio</persName> Schletstatensi <persName>Jacobus Wimphelingu</persName><persName>Jacobus</persName>! Otherus Spirensis... Ex <placeName>Argentina</placeName>.  xvj. Kalendas <date>Januarij</date><date>1508</date>.  Bl. a 2a: <persName>Jacobus Wimphelingu</persName><persName>Jacobus</persName>Wimpflingius. Ja. Othero Nemetensi...  Ex Friburgo, xviij. Kalendas <date>Januarij</date>, <date>1508</date>.  Folgt ein Index( 9 S.) u. ein Endecasyllabon Beati Arnoldi ad lec¬  torem( 14 Verse.)  R 101.3612. Prov.: Bibl. Heïte, <placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>. Handschr. No¬  tizen. 2. Ex. R101.3563. Geschenk der UB <placeName>Heidelberg</placeName>.  Bibl. des Grossen Seminars <placeName>Strassburg</placeName>, Inkun. C16. Gk: SB  <placeName>Berlin</placeName>; Proctor II Sectio I Nr. 10.191: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt  VIII Nr. 59: Stadtbibl. Schlettstadt; Walter: Schlettstadt Nr. 1369.  958  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName> [ <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Prüss 1511]  Nauicula siue speculum fatuorumPrestantissimi sa¬  crarum literarum doctoris <persName>Joannis Geyler</persName>Key sersbergij:  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
