<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ERASMUS</persName>: De constructione octo partium orationis  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><persName>J.</persName>, <date>1523</date> DE OCTO ORATIONIS PARTIVM] constructione Libellus,  tum elegans in primis, tum dilucida breuitate copio¬  sissi- mus. ERASMO ROTERODA- MO AVTORE.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName><persName>JOHANNES KNOBLOCHVS</persName>STAN¬  NEIS CHA- RACTERIBVS EXCVDEBAT.) OCTAVO CALENDAS MA¬  IAS. PROPE SACRVM DI-VAE BARBARAE PHANVM. ANNO  M. D. XXIII.  den, Marginalien, Init. H, O, N; Titeleinfassung( H A B Tafel XI  80, Kursiv, 27 num. u. 1 unn. Bl., Sign. A- D, Kopftitel, Kusto¬  Nr. 9).  Bl. A 2a: IOANNES COLETVS DECANVS Sancti Pauli,  Gulielmo Lilio ad diuum! Paulum ludi moderatori pri¬  mario Salu. D.... M. D. <date>XXI</date>.  Bl. A 2b: Widmung des Erasmus an die Leser: Basileae. In1. Ca¬  lendas Augusti. M. D. XV.  Auf der Rückseite des letzten Bl. Druckermarke Knoblochs( HEB  Tafel IX Nr. 2, Silvestre Nr. 635). * RI01.202. Prov.: Prof. Hommel, München, 9. I. <date>1901</date>. Zahlreiche  handschr. Notizen.  Verfasser vielm.: William Lilly.  Fehlt bei Schmidt.  766  <persName>ERASMUS</persName>: Enchiridion militis <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><persName>J.</persName>, <date>April</date><date>1523</date> ENCHIRI DION MILITIS CHRI- STIANI, SALVBER rimis  praeceptis refertum, authore D. ERAS. Roterodamo, cui  accessit noua, mi- réque utilis Praefatio.  APVD <persName>FELICEM</persName>ARGENTINAM.( Rückseite leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD IOAN-] nem Knoblouchium  Mense Aprili. Anno M. D. XXIII.  80, Kursiv, 105 num. u. 1 leeres Bl., Kopftitel, Kustoden, Margi¬  nalien, Init. O, E; Titeleinfassung( H a B Tafel X Nr. 7). Auf der  Rückseite des letzten Bl. Druckermarke Knoblochs( H E B Tafel IX  Nr. 2, Silvestre Nr. 635).  Bl 2b-15b: Widmung des Erasmus an Paul Volz aus Basel 1518.  R101953. Prov.: Baer de Co., <placeName>Frankfurt</placeName>a. M., 13. II1.1886, 15M.  2. Ex.&amp; quot;R 100.907, Geschenk von F. Butsch, <placeName>Augsburg</placeName><date>1871</date>.  Rest S. 52; Schmidt VII Nr. 257 setzt: Apvd liberalem <placeName>Argenti¬</placeName> nam, während meine beiden Ex.: Apvd foelicem Argentinam setzen. 767  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
