<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>] <date>1524</date> Ain hüpsche frag von ainem iüngling an ainen altten  Cartheüser, wie die Epistel ad Titum Ẑ versteen sey,  vnnd wie der Carteüser in vn derweyszt, vnd im dar¬  leget, wie yetz vnnsere! schefflin von den hürten so übel  versorgt seind, darbey ist ain Lantzknecht ge standen,  hat solchs auffgeschriben mit namen hainrich Summer  hart von <placeName>Colmar</placeName>. Im Jar. MD XXIIII.  Holeschn.: Ein Karthäuser im Gespräch mit einem jungen Manne,  im Hintergrund: ein Landsknecht.  40, Got., 4 unn. Bl., Sign. a. Init.  R102.084. Prov.: Bibl. Böcking. Handschr. Notizen.  Panzer, Deutsche Annalen II S. 220 Nr. 2487.  880  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName><date>1540</date> <persName idref="033355932">FRANCK Fabian</persName> Orthographia! Haimliche vnd verborg! ne Cancellei.  Orthographia, wie mann recht gründt- lich teütsch schrei¬  ben sol. Wie ein gût freundt dem andern haimliche  vnd verborgne brieff, dmit sie nit so bald von jder! man  gelesen, durch vil seltzame charactere vnnd! practik, zû  schreiben mag, ein kurtzer bericht.  Item, Von mancherlei weiss dinten vnnd farben zû  machen, Auch wie mann goldt vnd silber, sampt! allen  metallen ausz de federn schreiben, Auch federn! vnd per¬  gamen allerlei farben ferben sol.  Item, Ein kurtz Cantzellei büchlein, wie mann ei- nem  jeden, hohen vnd nidern standts, geburt, oder ampts halben  schreiben sol. Allen Schreibern vast nützlich zûwissen.  Zû <placeName>Straszburg</placeName>beim <persName>J. Cammerlander</persName>.( Rücks, leer.)  Am Schluss vor dem Index: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bei  <date>M. D. XL</date>Jacob Cammer lander in der grossen Stadelgass. Anno  <date>M. D. XL</date>.( Zierleisten.)  40, Got., 4 unn., XXXIII num. u. 3 unn. Bll., Kopft., Kust.  Der Titel ist umgeben von verschiedenen Figuren u. Instrumenten  wvie Scheere, Sâge, Möbel, Vögel; unten Kirche in einer Landschaft,  ein Schiff, dazwischen eine Krone, darüber ein <date>M. D. XL</date> Bl. 3b: 25 Tiere, jedes in einem Viereck, wiederholt auf der Rück¬  seite des folgenden Bl. sovie Bl. XXIVb u. auf der Vorders, des letsten  Bl.— Auf Bl. XXV, XXVI u. XXVII befinden sich in figürlicher  581  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
