<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Frankfurt a. M.</placeName><date>M. D.</date>, Katalog 500( 1907) Nr. 806; 30 <date>M. D.</date> GK( unter Marnix von Ste. Aldegonde): SB <placeName>Berlin</placeName>; UB <placeName>Breslau</placeName>.  126, 131, 135, 161, 304, 317, 367; Weller, Die falschen u. fing. Druck¬  Goedeke II2, S. 498/9, Nr. 372; Hauffen I, 65, 73, 75; II, 108-  orte, S. 4.  855  <persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName> [ Strassburg, Bern. <persName>Jobinl</persName><date>1581</date> Binenkorb! Desz Heyl. Römischen Jmen schwarms,  seiner Hummelszellen( oder Himmels- zellen) Hurnausz¬  näster, Brämenge- schwürm vnd Wäspengetösz. Sampt  Läuterung der Heyl. Röm. Kirchen Ho¬ nigwaben... ... vnd mit Mentzerkletten durchzirt. Durch Jesuwalt  Pickhart, des Canonischen Rech- tens Canonisirten oder  Gewürdigten,&amp; amp;c.  Holeschn. u. Verse wie in der Ausgabe von <date>1580</date>.  Darunter: Getruckt Zu Christlingen.( Rücks. leer.)  Am Schluss: EXPLICIT Expliciunt  Sagt die Katz zum Hund,  Würst sind vngesund.  Getruckt zu Christlingen bey Vrsino Gottgwinn. <date>M. D.</date> LXXXI.  80, Got., 246 num., 17 unn. Bll., 1 leeres Bl., Kopft., Kust, Marg.,  Titel rot u. schwvarz; letztes Bl. fälschlich 245, das vorletste ist nicht  numeriert.  Bl. 2a-3a: Vorstosz.suwalti Pickhart, des Geist¬  lichen Gewürdigsten, an den lieben Hummelscheuen doch  nit Himmelscheuen Leser... Die Widmung an Sonnio u. die Verse  Bl. 246 nebst Abbildung wie in in der Ausgabe von <date>1580</date>.  R102.485. Prov.: Geheimrat Landfermann, Koblene, <date>1871</date>.  Auf der Vorderseite des Schutabl.:,Biblioth. Reimann. Theol. S. 525.°  Auf der Vorderseite des leeren Bl, am Schluss:,Liber raris, vide:  Neue Beyträge der Teutschen Gesellschaft in Leipzig.&amp;quot;  GK( unter Marnix): SB <placeName>Berlin</placeName>; UB <placeName>Breslau</placeName>, Greifswald, Halle,  Konigsberg, Marburg.  856  <persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName>: De daemonomia Magorum. Strassburg, Bern.  <persName>Jobin</persName><date>1581</date>, 1586, 1591. Siche: BODIN Joh. Nr. 221, 222, 223  Hauffen I, 70, 84- 5, 189; II, 95, 210- 214, 237, 324.  <persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName> Strassburg, Bern. <persName>Jobin</persName><date>1582</date> Affentheurlich Naupengeheurli- che Geschichtklitterung,  Von Thaten vnd Rahten der vor kurtzen langen weilen  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
