<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Frankfurt a.</placeName>M., 14. XII.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>028332; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>. 815  EUCLIDES  <placeName>Strassburg</placeName>, Chr. <persName idref="260905313">Mylius Erben</persName><date>1571</date> EVCLIDIS ELEMENTORVM! Liber primus.  Item, <persName>HERONIS ALEXANDRINI</persName>vocabula quaedam geo¬  metrica: ante hac nun- quam edita, graecè&amp; amp; latinè.  Per M. Cunradum Dasypodium.  Druckerm. des Chr. <persName idref="260905313">Mylius Erben</persName>.( H æ B Tafel XXVIII Nr. 1.)  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo, atque Regis Galliae,  ad sexennium.  ARGENTINAE, <date>1571</date>.( Rücks, leer.)  8°, Griech. u. Kursiv, Kopft., Kust., Init. G, E.  1. Teil: 8 unn. u. 50 num. Bll.( Griech. Text.)  Bl. 2a: Ad... Principem... D. <persName>Danielem Alexandrini</persName>Archiepiscopum  Mo- guntinensem... Cunradi Dasy- podij Praefatio....—  Calendis Maij. AnnoM. D. L. XX.( Vorrede, 13 S.)  2. Teil: EVCLIDIS ELEMEN- tum primum ex Theonis  Commentarijs.  75 num. Bll., 1 leeres Bl. Von Bl. 1- 37 die Kommentare; Bl.  38- 54:,, Scholia in hoc primum Euclidis elementum, Cunradi Dasypodii.&amp;quot;  Bl. 55- 75:, Ex scriptis Hieronis de Geometricis defini¬  tionibus selecta quaedam in usum Academiae Argentinensis&amp;quot;, mit dem  Kopftitel:, Geometriae nomina.  R101.3211. Prov.: H. Kerler, <placeName>Ulm</placeName><date>19 x. 1878</date>., 5M.  Auf der Innens, des Vorderdeckels: M. Johannes <persName idref="02818825X">Albertus Bengel</persName>.  1720. Darunter: Williardts 1752.  BN Paris, V. 18112 u. 18122; Bibl. Wilh. Stadtbibl. Strass-  burg. Im Gk findet sich eine Ausgabe <placeName>Strassburg</placeName><date>1571</date>( ohne Drueker¬  marke) vorhanden in SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Kiel, Marburg.  sonst ubereinstimmend.  816  EUCLIDES  <placeName>Strassburg</placeName>, Chr. <persName idref="260905313">Mylius Erben</persName><date>1571</date> EVCLIDIS OMNES OMNIUM LI- BRORVM PROPOSITIO¬  nes, graecè&amp; amp; latinè: ditae per M. Cunradum Dasy¬  podium.  Druckerm. des Chr. Müller.( HEB Tafel XXVIII Nr. 2.)  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo, Regisque Galliae,  ad sexennium.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
