<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>1512</date> <persName idref="027449734">GREGORIUS Nyssenus</persName> DVINIGregorij Nyssae Episcopi qui fuit frater  Basilij Magni LIBRi OCTO. I De Homine Il De Anima  III De Elementis IIII De Viribus animae V De volun¬  tario et inuoluntario VI De Fato VII De Libero arbi¬  trio VIII De Prouidentia.  Hoc opus Basileae apud Diuum Dominicum habe- tur,  quod speramus a Conone nostro( si per) ocium licuerit)  propediem tralatum iri. Vale rursus ac Salue.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, ex officina libraria <persName>Mathiae Schurerij Nysseni</persName> Selestensis, Artium Do- ctoris Maio. An. <persName>M. Schürer</persName>D.  XII. T.O.  26, Antig., 6 unn., LX num. Bll., Kopft, Marg., Init. Titelum¬  rahmung entuorfen von Beatus Rhenanus, gez, von Urs Graf: Oben  Kaiser Maximilian sitzend, in der Rechten das Sàepter, in der Linken  einen von einem Kreuze ùberragten Globus, rechts vom Kaiser Erzherzog  Karl, links König Ferdinand von Kastilien; unter dem Throne: MAXI¬  MILIANUS AUG. Weiter unten in einem Halbkreis kaiserliches Wappen  umgeben von den Wappen der 7 Kurfürsten.  Unter dem Titel links ein nackter Mann mit Trophäen, rechts ein  nackter Mann mit einem Banner u. dem Monogramm von Urs Graf.  Darunter folgende Inschrift: IMPER. CAES. MAXIMILIANO. P. F.  AVG. PATRI PATRIAE. LIBER TATISQVE ADSERTORI. Beat.  RHENANVS. F. C. Die Seitenbordüren bestehen aus lauter Wappen.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Ad magnificum loannem Grac¬  cvm pierium(!) diui Maximiliani Caesaris praetorium per  Austriam protonotarium. Io. Stabij. Au. Vatis&amp; amp; poetae  Carmen,( 7 vierzeilige Strophen.)  Darunter: Matthias Schurerius Lectori. Lector quod hoc  Gregorij opus leges. Ioanni Stabio viro doctissimo  gratias habeto.  Bl. A 2: F. Io. Cono Norimontanus Beato Rhenano Se¬  lestensi. S. P.... Ex Cenobio F. ord. diui Dominici Ex Ba¬  silea. Cursim. vij. luce Martij. An. <persName>M. Schürer</persName>D. XH.  Bl. A 5:... Friderico dei gratia Romanorum imperatori &amp; amp; Cesari semper Augusto, Burgundio iudex natione Pisanus. * R10.139. Prov.: Cromer, Pfarrer in Zabern 29. VII. 1879.  Auf dem leeren Vorblatt ist ein Gedicht von 15 Dist, von Jakob  Spiegel eingeklebt: Posteritati <persName>Jacobus</persName>Spiegel. dicavit, aetatis suae anno  LVI. Salutis <persName>M. Schürer</persName>D. XXXVIII.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
