<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>, ANNO SALVTIS: <date>M. D.</date>L. I MENSE IVLIO. ( Rücks. leèr).  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>in aedibus lacobi Ju- cundi,  Anno, <date>M. D.</date>L.  80, Kursiv, 8 unn. Bll., 219 S., 1 leeres Bl., Kopft., Kust., Init.  Bl. a 2a:... FRIDE- richo, Iacobo,&amp; amp; Petro Sturmijs  fratribus, Reip. Argent. Sena- toribus...— Dauid Kybe¬  rus. Argent.( Epheubl.; Widmung von 13 S.)  R101.483. Prov.: J. Halle, <placeName>München</placeName>27. 11.1895, 8 <date>M. D.</date>Handschr.  Eintragung: Jos. Schuler, und Exlibris, Domini <persName>Joannis Philippi</persName>Ep.  Princ. Herbipolensis&amp;quot;, gezeichnet:¿ Jo. Salver fec. Herbip.&amp;quot;  1274  <persName>JOSEPHUS Flavius Strassburg</persName> , <persName idref="159330793">Samuel Emmel</persName><date>1553</date> Flauuij Jo- sephi des Hochberuempten! Histori be¬  schreibers alle Bücher, Nämlich zwentzig! von den Alten  geschichten der Juden. Syben vom Jüdischen krieg,! vnd  Zerstörung Hierusalem. Zwey wider Appionem Grammati¬  cum vom Alten Herkummen der Juden. Eins von Mey¬  sterschafft vnd der vernunfft vnd der Ma- chabeer Mar¬  tyrung. Item Beschreibung des lebens Flauuij Iosephi,  so vormals in Teütscher Spraach nicht auszgangen ist.  AllesDurch <persName>Caspar</persName>Hedion verteütscht. Vnd jetz¬  undt Von neüwem auffs fleyssigst nach den Alten Grie¬  chischen Exemplaren restituiert, vnd an vilen or- ten  trefflich gebessert vnd gemehret. Mit Kayserlicher frey¬  heit auff zehen Jar.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>.! <date>M. D.</date>LIII.( 2 Epheublätter.)  Am Schluss vor dem Register: End der Bücher Flauuii Jo¬  sephi... Anno <date>M. D.</date>LIII. Hinter dem Register: Getruckt zû  <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName idref="159330793">Samuel Emmel</persName><date>M. D.</date>LIII.  20, Got., 12 unn., CCCLXXXVI num., 18 unn. Bll.( 20 Bücher  Geschichte der Juden); 12 unn., CLXXXIII num. u. 8 unn. Bll. für  die übrigen Bücher; Kopft., Kust., Marg., Init., Titel rot u. schwara.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Der Bûchtrucker an den Christ¬  lichen Leser. Es wird darin mitgeteilt, dass <persName>Caspar</persName>Hedio während  des Druckes, am 17. <date>Oktober</date><date>1552</date>gestorben ist u. dass sein Sohn Euse¬  bius Hedion die Arbeit für ihn weiter führt.  Vorreden der früheren Ausgaben.  Bl. CLXXIIIa des 2. Teiles: Flauuij Josephi: von meyster¬  schafft der vernunfft, ein fast Edels bûch, da- rinn der  Machabeer marter auszgestrichen vnd abgemalet würt.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
