<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTINAE</placeName>CHRISTIANVS expressit, in foro  Frumentario, Anno Christi, M. D. LXI. 6. Calend. Septem¬  bris.( 2 Kleeblätter u. Vign., Rücks, leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTINAE</placeName>IMPRIMEBAT) <persName>Christianus</persName>My¬  lius. Anno, 1561.  20, Griech., Antig. u. Kursiv, 4 unn. Bll., 154 S. u. 3 unn. 2sp. S. ( Index), 1 leeres Bl., Kopft., Kust., Init. M, P.  Bl. a 2a: D. <persName>Nicolao Varnbulero DAVIENSI LENTI-</persName>Lin- VTRIVS¬  QVE Ivris DOCTORI,.. Professori, atque Interprete, in cele¬  berrima Academia Tubingensi amico suo perueteri VA¬  NVS ERYTHRAEVS S. P. D....— <placeName>Argen-</placeName>torati,  Pridie Calend. <date>Septemb</date>. M. D. Ll.( Vorrede, 3 S., Kursiv.)  Bl. a 3b: MICAELI TOXITAE RHAE- ti in Tabulas Va¬  lentini Erythraei, ad studiosam iuuentutem Elegia,( 21 Dist.)  Bl. a 4a: ODE IOANNIS SAPIDI! ad Lectorem.( 11 vierzeilige  Strophen.) Auf der Rücks.: GEORCIVS FABRICIVSValentino  Erythraeo...( 19 Dist.)  Bl. Aa: IOANNES STVRMIVS <persName>VALENTINO</persName>ERYTHRAEO  S. P. D....— <placeName>Argen-</placeName>torati, Quarto idus Augusti. Anno  1547.  R10.4651. Prov.: Bibl. des Gymnasiums von Heilbronn, Tausch;  Heilbronn, 2. IV. <date>1878</date>. Auf der Rückseite des Titelbl.: Exlibris der  Stadt Heilbronn.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>; BN Paris, X. 7461;  801  Oxford, Bibl. Bodleiana; Bibl. Wilh. Strassburg.  <persName>ERYTHRAEUS Valentinus Mylius</persName> Strassburg, Chr. <date>1565</date> AVGVSTANAE CONFESSIONIS EIVSQVE Apologiae Ta¬  bulis delineatae, et resolutae, PARS PRIMA.  ADDITA EST E REGIONE CON- fessio Ecclesiarum Saxo¬  nicarum, et Vuirtembergensium, Synodo Tridentinae oblata:  ut ha- rum omnium formularum Christianae,&amp; amp; orthodoxae,  vereque Catholicae do- ctrinae ex illa comparatione har¬  monia, atque con¬ centus, uno, quasi intuitu cerni possit.  Concinnata haec omnia sunt, opera,&amp; amp; studio <persName>VALENTINI</persName> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
