<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XCIX</date> . Mense Augusto.( Vign.)  <placeName>Argentorati</placeName>, Excudebat Antonius Bertramus.  8°, Kursiv, 60 unn. Bll., Sign. A- H, Kust.  Auf der Rücks, des Titelbl.( Zierleiste): Illvstri... <persName>CAROLO BARONI</persName> à KITLITZ, Domino in Malnitz&amp; amp; Eisen- berg...  Hasce tragoediarum suarum! primitias!... dedicat&amp; amp; nun¬  cupat <date>M. D. XCIX</date><persName>Samuel Junius</persName>Suebusinas Silesius.  Bl. A 2a( Bierleiste): EPISTOLA NVNCV- PATORIA...—  Datum Sprembergae Idibus Maij Anno 1599.M. <persName>Samuel Junius</persName> .( 6 Bu.)  R 102.302( 1). Prov.: K. Theod. Völeker, <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. D. XCIX</date>3.X.  <date>1900</date>; 12 <date>M. D. XCIX</date> 1299  873  <persName>JUSTINIANUS Laurentius</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, J. <persName>Prüss</persName><date>1509</date> Von der vnderrychtung eins volkomnes vnd geistli¬  chen lebens: Gemacht von dem hoch würdigen herren,  herren <persName>Laurentzen Justinia</persName>- ni Patriarchen.  Am Schluss: Getruckt durch <persName>Johannem</persName><persName>Prüss</persName>! burgern  zû strassburg. Zûm Thiergarten. In dem <date>M. D. XCIX</date>CCCCC. vnd  ix. iar nach der geburt christi.  40, Got., 182 unn. Bll., Sign. A- X, a- k, Init. Bl. A 4b Holeschn.:  Die Jungfrau Maria vor dem Leichnam Christi; Bl. E: Jesus am  Kreuze, eu Füssen Maria u. Johannes, sovie swei Soldaten, von denen  der eine eine Lanze, der andere einen Bandstreifen hält, mit den Worten:  Vere, Vere, Filius dei erat ille.* Am Schluss: Druckerm, von <persName>Prüss</persName>. ( HAB Tafel VIII Nr. 2.)  R101387. Prop.: Fidelis Butsch, Antiquariat <placeName>Augsburg</placeName><date>1871</date>.  Titelbl. souie letstes Bl. mit Druckerm. fehlen.  Proctor II Sectio I Nr. 9990: <placeName>London</placeName>Brit. Museum, Kristeller  Nr. 66, Schmidt III S. 23 Nr. 77.  1300  JUSTINUS. Siche: HEDIO Caspar; Chronica, 1530.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
