<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jacob</persName>Freyherr von Liechten¬  berg, auss jhrer gefengknuss erfaren, vnd jetzt durch  ein gelerten Doctor zûsammen bracht, vnd weit-! leüffiger  beschriben&amp; amp;c.  40, Got., 21 unn. Bll., Sign. A- F, Kopft., Kust., Marg., Init. W.  1164  R102.085. Prov.: Bibl. Böcking.  HEYNVOGEL Konrad, Siehe: <persName idref="149373821">VIELFELD Jacobus</persName>: Sphera mate¬  rialis. <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName><date>1533</date>.  HIEMEIER David  <placeName>Strassburg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1589</date> CARMEN DE <persName>IESV Hiemeiero</persName>CHRISTO VERO Messia vnico nostro  Seruatore, IN HONOREM ET I GRATIAM PRO FELICI HVIVS  NOVI INEVNTIS ANNI AVSPICIO, QVI) EST A SALVTARI SALVA¬  TORIS NOSTRI] <persName>IESV Hiemeiero</persName>CHRISTI NATALI] CIO. IO. XIC. AMPLIS¬  SIMIS, CLARISSIMIS, PRV-] dentissimisque; viris, pietate, sa¬  pientia, doctrina&amp; amp; autoritate! praestantibus Dominis Cons. &amp; amp; Senatoribus Inclytae Reipu- blicae Nörlingensis, Mecœ¬  natibus Patronis et Dominis! suis, perpetua obseruantia &amp; amp; debita fide colendis, gratitudinis ergò inscriptum, dedi¬  catum, atque publicè recitatum à Dauide  Nörlingensi Academiae Argentinensis alumno celeberrimae.  Druckerm. Bertrams( H e B Tafel XLIV Nr. 2; Sulvestre Nr.  1022. Darunter: <placeName>Argentorati</placeName>, Excudebat Antonius Bertramus.  M. D. LXXXIX.( Rücks, leer.)  40, Kursiv, 7 unn. Bll. Sign. A- B, Kust., jede Seite hat einen  Zierrahmen.  Bl. A 2; 18 Dist. vom Verfasser. Auf dem letzten Bl.: Dauid  Hiemeier Nörlingensis, Academiae <placeName>Argentoratensis</placeName>alumnus.  R 100.979. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>6. VII. 1891; 3 M.  1165  HIENERER Adamus. Siche: <persName>OBRECHT Georgius</persName>: Disputatio de  patrimonio mulierum. <placeName>Strassburg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName>1586. R10.552.  HIENERER Adamus: Breves commentarii. Siche: <persName>OBRECHT Georgius</persName> : Selectissimae disputationes ex juris civilis ma¬  teriis. <placeName>Strassburg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName>1599. R 10.548.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
