<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1580</date>.( Rücks, leer.)  Am Schluss vor dem Index: Getruckt zu Christlingen! bei  Vrsino Gottgwin.( Rücks. leer.)  8°, Got., 246 num. Bll., 18 unn. Bll.( Index u. Errata), Kopft,  Kust., Marg., Titel rot u. schwarz.  Bl, 24- 3a: Vorredlin Jesuwalti Pickhart, der Päpst¬  lichen Rechten Licentiaten, an den lieben Leser...—  Bl. 3a, unten: An den Leser,( 8 deutsche Verse.)  Bl. 3b-7b:... Herren Magistro nostro,! Francisco Son¬  nio, Vollwürdigem Bischoff zu Hertzogen Busch.&amp; amp;c....—  Bl. 246: SIGNVM APOSTOLICVM, sub Annulo Veri¬  tatis.  Kleiner Holeschn.: In der Mitte: Jesus Christus sitzend, links  u. rechts die Evangelisten.  Darunter: ALLhie besecht jhr Liebe Christen  Die vier Römisch Evangelisten,  Welche die Wahrheyt fechten an,  Vnd wie Liechtmucken doch bestahn... ( 30 Verse.)  R102.484. Prov.: J. Bensheimer, <placeName>Strassburg</placeName>16. VII. <date>1879</date>; 16 M.  Handsehr. Notizen. Auf der Innenseite des Vorderdeckels: 2. Ausg. ( erste 1579). Auf der Vorderseite des Schutablattes: Theobaldus in dem  Husziten- Krieg Tom. III. fol. 83. <persName>Philippus Marnixcius</persName>, weyland Burger¬  meister 2t̂ Antorf, hernach wegen der Religion vertrieben und zù Leyden  gestorben und begraben, ist der rechte auctor des Bienen- Korbs, den nach¬  gehends <persName>Iohann Fischart</persName>, sonst Menzer genannt, Burger zà <placeName>Straszburg</placeName> aus dem Niederländischen auf gût breit Fränkisch in Hochteutsch gebracht  hat...  Auf der Rückseite: Anno <date>1733</date>kam zu <placeName>Amsterdam</placeName>eine neue Auf¬  lage von diesem Buch heraus. Der Titel ist: gereinigter Bienen- Korb der  heil, römischen Kirche beschrieben durch <persName>Philippum</persName>Marnix, Herrn von  S. Aldegond. Der Vortrefflichkeit wegen aus dem Holländischen ins Teutsche  übersetzt und mit dem Leben des Auctoris vermehrt. Auctor ist geboren  <date>1538</date>, schrieb 1569 diesen Bienen Korb, begleitete unterschiedliche wich¬  tige Staats- und Militar- Aemter bey der Provinz Holland, war seiner Zeit  ein grosser Gelehrter und sonder in Orientalischen Sprachen zumalen der  Hebräischen vollkommen bewandert, starb <date>1598</date>zu Leyden, hat ausser  diesem Bienen Korb noch mehrere Schriften in Druck gehen lassen als  Tractatus De coena Domini, Theses de criterio ecclesiae, de differentia  christianae et pontificiae religionis etc....  568  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
