<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ERASMUS</persName>: De ratione studiorum  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName>, <date>1513</date> <persName>ERASMI ROTERODAmi</persName>De ratione studij, ac legendi,  interpretandique auctores! libellus aureus.! Officium disci¬  pulorum ex Quintiliano. Qui primo legendi, ex eodem.  ERASMIConcio de puero Iesv in schola Coletica Londini  instituta pronuncianda. EIVSDEMExpostulatio IESV ad  mortales. EIVSDEM CARMINA SCHOLARIA. EX SECVNDA  RE- COGNITIONE.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>denuo, Ex aedibus <persName>Matthiae</persName> Schürerij. Mense Augusto Ann. <date>M.D.XIII.T.</date>O.RE¬  GNANTE MAGNANIMO IMP. CAES. MAXIMILIANO. P. F. Avg.  P.  Q. P.  4°, Antiq., XXIII num. Bll., Kopftitel, Init.  Auf der Rückseite des Titelbl.: <persName>Erasmus Roterodamus</persName><placeName>Erasmus</placeName>Petro  Viterio, liberalium disciplinarum professori eximio, S. D. ( 1S.)  R 100.941. Geschenk der k. Bibl. von <placeName>Stuttgart</placeName>, <date>1871</date>. Handschr.  Randnotizen.  BN Paris. Rés. p. Z.463; Schmidt VIII Nr. 107; Rest S. 60.  712  <persName>ERASMUS</persName>: De duplici copia <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName>, <date>Januar</date><date>1514</date> DESYDERII <persName>ERASMI ROTERODAmi</persName>ROTERO- dami, de duplici Copia  rerum ac ver- borum Commentarij duo.  Druckermarke Schürer&amp;#x27;s; H a B, Tafel XII Nr. 2.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus Schu- rerij, Mense  lanuario.) Anno M.D.XIIII. T.O.  REGNANTE IMPERATORE CAES. MAXIMILIANO. P. F. AVG.  P. P.( Rückseite leer.)  4°. Antiq., 6 unn. und LXXII num. Bll., Kopftitel, Zierinit.  Auf der Rückseite des Titelbl.: <persName idref="164706143">Sebastianus Murrho</persName>iunior  Colmariensis Hierony. Gebuilero praeceptori suo S....–  Ex Aedibus Schurerij. Anno <persName>M. Schürer</persName>D. XIIl. XVI. Kalendas  Februarij.  Darunter: EIVSDEM AD LECTOREM,( 2 Dist.)  Bl. 3a: Desyderius <persName>Erasmus Roterodamus</persName><placeName>Erasmus</placeName>Ioanni! Coleto  Decano sancti Pauli apud Londinum...— Londini. Anno  <persName>M. Schürer</persName>D. XIl. Tertio Kalendas Maias.( Folgt ein Index, 3 S.)  R 100.933. Herkunft unbekannt. Handschr. Randnotizen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>; Schmidt VIII, Nr. 124; Walter:  Schlettstadt Nr. 1233.  713  475  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
