<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Christiano</persName>IIII. <persName>Friderici</persName>II. Filio,  <persName>Christiani</persName>III. Nepoti, <persName>Friderici</persName>I. Pronepoti: Designato  Regi Daniae, Norue giae Vandalorum et Gottorum...—  Brunsuuige, Cal. <date>April</date>. Anno <date>1589</date>.( 20 lat. Dist.)  Bl. 5: Praefatio lectori; Bl. 7- 8: Prologus.  R100.9491. Prov.: Bibl. Böcking. Handschr. Notizen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>,  <placeName>Marburg</placeName>( def.).  912  <persName>FRISCHLIN</persName>Nicodemus  Strassburg, Bern. <persName>Jobin</persName><date>1589</date> HELVETIO- GERMANI, COMOEDIA NOVA, NEQVE ILLEPIDA  ET LECTV, ACTVQVE iu! cunda, atque: utilis.! AVCTORE! Ni¬  codemo Frischlino.  Druckerm. <persName>Jobins</persName>( HÈB Tafel XXXVII Nr. 5 mit den Worten:  Sapientia! Constans).  Darunter: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Excudebat <persName>Bernhardus</persName>Iobi¬  nus! Anno M. D. LXXXIX.( Rücks, leer.)  Am Schluss: ARGENTORATI.Apud <persName>Bernhardum Iobinum Frischlinus</persName> Anno M. D. LXXXIX.( Vign.)  80, Kursiv, 118 S., 1 unn. Bl., Kopft., Kust., Marg., Init.  S. 3- 4:... IACOBO CVRTIO. S. Caes. Maiestati à secre¬  tissimis consilijs, suo Domino&amp; amp; amico in comparabili  S. P. D. Nicodemus,( 22 lat. Dist.) S. 4- 7. PRo¬  LOGVS.( lat. Verse.) S. 111- 118. 2 Elegien in lat. Versen. De Bello  Helvetico.  R100.9492. Prov.: Bibl. Böcking. Handschr. Notizen. 913  <persName>FRISCHLIN</persName>Nikodemus [ Strassburg, <persName>B. Jobins Erbenl</persName><persName>Jobins</persName><date>1592</date> PHASMA: Hoc est:! COMOEDIA POSTHVMA, NOVA  ET SACRA: DE VARHS HAERESIBVS ET HAERESIARCHIS; QVI  CVM LVCErenascentis per Dei gratiam Evangelijhisce  novissimis temporibus! extiterunt. AvCTORE! NICODEMO  FRISCHLINO, DOCTORE...( 32.)( Vign.)  IMPRESSVM IN IAZYGIBVS. ME- TANASTIS, Anno CHRISTI¬  NATI <date>1592</date>.) Antichristi verò revelati 75.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
