<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XVIII</date>Frenaeus.( Vorrede, 2 S.)  angabe.  R102.062. Prov.: Sandrog, <placeName>Berlin</placeName>4. VIII. 1877; ohne Preis¬  stadt Nr. 1631.  BN Paris, 80, La?, 14; Stadtbibl. Strassburg; Walter: Schlett-  1247  IRENICUS <persName idref="11978839X">Franciscus Friedlieb</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, Th. <persName>Anshelm FRAN¬ CISCO</persName>1518.  GERMANIAE! EXEGESEOS VOLVMI! NA DVODECIM A L.  IRENICO ETTELINGIACENSI EXARATA.  Eiusdem oratio protreptica, in amorem Germaniae,  cum prae sentis operis excusatione, ad illustriss. principis  Palatini Electo! ris Cancellarium Florentium de <placeName>Pheningen</placeName>,  vtriusque censurae! Doctorem.  Vrbis Norinbergae descriptio, <persName>Conrado</persName>Celte enarratore. ( Darunter 4 griech. Dist.)  Am Schluss: Elaboratum est hoc Germaniae opus, typis  ac formulis Thomae Anshelmi, Hagenoae, praesente ca¬  stigatore atque authore ipso. Sumptibus autem Viri orna¬  tissi mi <persName>loannis Kobergii Norinbergensis</persName>Incolae. Anno  salutis nostrae! <date>M. D. XVIII</date>.! Mense Augu! sto.  Darunter Druckerm. Anshelm&amp;#x27;s.( HŒ B Tafel LXII Nr. 2; Sil¬  vestre Nr. 771).  20, Antiq., 6 unn., COXXI num., 29 unn. Bll., Sign. a—2, A- V,  Kopft., Kust., Marg., Init., zahlr, genealogische Tafeln.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Leo Papa X....— Datum  <placeName>Romae</placeName>apud Sanctum Petrum, sub annulo piscatoris, die  XIIII. Ianuarii. <date>M. D. XVIII</date>. Pont, nostri anno quinto.  Bl. 2a: ILLVSTRISSIMIS PRINCIPIBVS, LVDOVICO SACRA¬  TISS. IMPERII ELECTORI ANTESIG NANO, AC FOEDERICO. RHENI  PALATINIS, Bauariaeque ducibus ampliss. <persName>Franciseus Ire¬</persName> nicus Ettelingia censis, Collegij diuae <persName>Katherinae Heidel¬ Irenico</persName> berg. Modera tor... Ex diuae <persName>Katherinae Heidel¬ Irenico</persName>collegio Haidel¬  bergae. Salutis anno <date>M. D. XVIII</date>.( 7 S.)  Bl. 5b: Bilibaldvs Pirckheimer Francisco S. ...( 1 S.)  Bl. 172a handelt vom Odilienberg.  Bl. T 1b: VRBIS NORINBERGAE! CONRADI CELTIS PROTVCHI  Germani... de Norinbergae libellus incipit....( 12 Bu.)  R10451. Prov.: Horowitz, <placeName>Budapest</placeName>, 30. VII. 1877; 1M. Ex  Bibl. Com. F. Széchenyi.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
