<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <date>M. D.</date>Schürer, <date>Dezember</date><date>1514</date> DESYDERH <persName>ERASMI ROTERODAMI Roterodami Wimphelingi</persName>, de duplici Co- pia,  Verborum ac rerum Commentarij duo.  Ab Authore ipso diligentissime! recogniti,&amp; amp; emaculati,  atque in plerisque locis aucti. ITEMEpistola Erasmi , ad Iacobum- um Selestatinum.  ITEM Erasmi Parabolae, siue Similia, e phy¬  sicis, pleraque ex Aristotele,&amp; amp; Plinio.( Rückseite leer.)  4°, Antiq., 6 unn., LXXVII num. u. 1 unn. Bl., Kopftitel, zahl¬  reiche Zierinit.; Titeleinfassung( H æ B, Tafel XIII, Nr. 6, aber ohne  Wappen und ohne die Buchstaben <date>M. D.</date>S.).  Bl. 2a: ERASMVS ROTERODAMVS MAT-] thiae Schurerio  Stlezestano(!)... Basileae. Anno. <date>M. D.</date>XIIII.) ad Idus Octo¬  bris. Folgt ein Index von 7 S. u. 2 Dist.: <persName>Sebastiani Murrhonis</persName> Iunioris ad Lectorem.  Bl. 6a: DESYDERIVS ERASMVS ROTERO- damus Ioanni  Coleto, Decano sancti 1 Pauli apud Londinum... Londoni.  Anno <date>M. D.</date>XII. iij. Calendas Maias.  Bl. LXXIVa- LXXVIIb: DESYDERIVS ROTERO- DAMVS,  <persName>Iacobo Wimphelingo</persName>, Germanus Germano....— Basileae  undecimo Calen- das Octobris. <date>M. D.</date>XIIII.  R 100.102. Geschenk des Baron v. Dörnberg, dessen Exlibris sich  auf der Innenseite des Deckels befindet. Handschr. Randnotizen.  BN <placeName>Paris</placeName>, Rés. Z. 761; Schmidt VIII Nr. 145 sagt, dass die  Parabolae sich auch einzeln verkauften; in der Tat fehlen dieselben in  unserem Ex.— Der Titel, den Schmidt Nr. 145 anführt, stimmt nicht  genau mit unserer Ausgabe in Bezug auf die Zeilentrennung; der Text  ist identisch, nur fehlen die Worte: Lector eme usw. sowie das Explicit:  Mense Decembris Anno <date>M. D.</date>XIIII.  GK: UB <placeName>Königsberg</placeName>; Proctor Sectio I Nr. 10223; London, Bri¬  tish Museum ohne die Parabolae aber mit Explicit; Rest S. 50. 714  ERASMUS: Encomium moriae  <placeName>Strassburg</placeName>, <date>M. D.</date>Schürer, <date>1514</date> <persName>ERASMI ROTERODAMI Roterodami Wimphelingi</persName>ROTERODAMIpρς eyκópιoν, id est Stultitiae  laus, Libellus vere aureus, nec minus eruditus,&amp; amp; salu¬  taris, quam festiuus, nuper ex ipsius au- toris arche¬  typis diligentissime restitutus.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
