<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Tübingen</placeName>, 26. <date>Juni 1581</date>: Othoni Rosae¬  cranzio, Dano.  R100.9501. Prov.: Bibl. Wolfg. Menzel, <placeName>Stuttgart</placeName>1874. Hand¬  schriftliche Notizen.  GK: SB Berlin, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>.  Brunet II5, 1401: Vend, 15 fr. m. r. Courtois et moins depuis.  Autre édition, <placeName>Argentorati</placeName>, <date>1587</date>, in-8. Vend, 12 fr. Courtois; 2 sh. Heber.  Celles de( la même ville) <date>1596</date>ou 1604, in 8°, contiennent de plus que  les précédentes une comédie intitulée: Helvetio- Germani, laquelle avait été  déjà imprimée séparément, Helmstadii, 1589, pet. in-8. Vend. 9 fr. Cour¬  tois; 12 fr. vél. de Soleinne.  906  <persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> Strassburg, A. Bertram <date>1586</date> D. <persName>NICODEMI FRISCHLINI</persName>Comitis Palatini Caesarei&amp; amp;  Poëtae Laureati&amp; amp;c. DEMONSTRATIO, GRAECOS NON CA¬  rere Ablatiuo.  Druckermarke Bertrams( H&amp; amp; B Tafel XLIV Nr. I, Silvestre  Nr. 1023).  ARGENTORATI! Excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName>Anno  M. D. LXXXVI.( Rücks, leer.)  40, Kursiv, 4 unn. Bll., Sign. A, Kust., Init. E, Vign. am Schlusse,  Titeleinfassung( Arabesken).  R102.083. Prov.: J. Baer e Co., <placeName>Frankfurt</placeName>a. M. 22. XI.1878;  ohne Preisangabe.  GK: UB <placeName>Breslau</placeName>, Bonn. BN Paris, X 5469( 13).  907  <persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> Strassburg, A. Bertram <date>1586</date> <persName>NICODEMI FRISCHLINI</persName>Disputatio Grammatica, TRi¬  BVTA IN DVCENTAS ET PLV- RES PROPOSITIONES: IN QVI¬  bus demonstrantur,&amp; amp; refutantur Solœcismi&amp; amp; Barbarismi:  falsae&amp; amp; superfluae Regulae; absurdae,&amp; amp; ab omni ratione  alienae, definitiones&amp; amp; diuisio- nes Grammaticorum; quas  res plagosi huius etatis Orbilij, teneris puerorum animis,  non sine multis verberibus, ipsi flagris dignio- res in¬  culcant. CVM PRAEFATIONE Ap IAco-] bum Andreae, Doc¬  torem Theologiae: Academiae <placeName>Tubingensis</placeName>Cancellarium.  Druckermarke Bertrams( HE B Tafel XLIV Nr. 2, Silvestre  Nr. 1022). Links u. rechts von der Marke 15 86.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
