<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>von <placeName>Johannes</placeName>grieni¬  ger vff den abent der geburt Marie anno, 1522.  40, Got., LXXXVIII Bll., Sign. A- Y, Kopft., Marg, Init.  Bl. A2a: Die vorred... Herrn Leoni den. X. dem  höchsten bischoff Heinricus! von gottes gnaden künig zû  Engelland vnd Franck- reich, vnd ein her zû Hibernien,  ewige seligkeit...( Vorrede, 3 S.)  R 101.946. Prov.: K. J. Trübner, Strassburg 6. VI. 1883; 28M.  Unvollst.; das Explicit fehlt,  Oxford, Bibl. Bodleiana; Schmidt I Nr. 189: Stadtbibl. Luzern.  1119  HEINRICH VON <persName>HAGENAU</persName> Strassburg, R. Beck 1512  De vita et moribus episcoporum aliorumque prelato¬  rum&amp; amp; principum Li- bellus, etiam priuatis personis  vtilis, lectuque iu- cundus. Ad Guilhelmum. III. Episco  pum Argentinensem.  Breue seu Epistola Gre gorij magni Papae de casti¬  ganda! incontinentia&amp; amp; impudi! citia sacerdotum.  Am Schluss: Excussum <placeName>Argentinae</placeName>in edibus( vulgo)  zum thier garten per Renatum Beck. Anno. M. D. XII.  Deci! moquinto Kal’. Aprilis.( Druckerm. Becks. HEB Tafel XV  Nr. 2.)  4°, Antig., 16 unn. Bll., von denen das letzte leer, Sign. A- D,  Kopft., Marg., Init. I. Auf der Rücks. des Titelbl.: seitengrosser  Holeschn. Unter einem Bogen die gekrönte Jungfrau Maria mit dem  Kinde Jesu auf den Armen, 2u Füssen ein leerer Schild, rechts ein  Kaiser, unten kniend ein vor der Jungfrau ins Gebet versunkener Bi¬  schof.( Siche Abb. S. 756.)  Bl. a 2a: Excelso et pio Argentinensi Antistiti Guilhel¬  mo. III. Ex Comitibus Hoensteinis Al- satiae Comiti pro¬  uinciali; ac principi illustri Iacobus wymphelingius  suorum sacerdotum minimus&amp; amp; peccator sese commen  dat et subijeit...— Ex castello wickgermi. Pri die nonas  octobris: Anni nostrae salutis vndecimi post. M. D.  Bl. a 2b:... domino Nycholao dei gratia Episcopo Spi¬  ren si: <persName idref="086706659">Henricus Hagenoia</persName>de Theologus&amp; amp; Capellanus  minimus...— Ex gymnasio Hei delbergensi.  755  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
