<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Alexandri</persName><persName>Alexandri Brassi-</persName>Brassicani distichon. ( Lat. griech.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTINAE</placeName>IN AEDIBVS KNOB! LOCHIIS, IM¬  PENSIS COM MVNIBVS PAVLI GOETZ ET IOANNIS KNOB.  MENSE MARTIO. ANNO. M. D. <date>XXI</date>.  80, Kursiv, 24 unn., 336 num. 44 unn. Bll., Kopft., Kust.,  Init., Titelumrahmung( H&amp; amp; B Tafel X Nr. 5).  Auf der Rücks, des Titelbl.: Ottmari <persName>Lyscinii</persName><placeName>Argentini</placeName> iuris- consul. De Auli Gellii laudibus, ad Vldri- cum  Hvttenvm eqvitem.( 38 lat. Dist.)  Bl. AA 3a: Ad Ottmarvm Lyscinivm.. <persName>Alexandri</persName><persName>Alexandri Brassi-</persName> cani Adolescentis ysòwœopa.( 10 lat. Distich.)  Bl. A4 3b: Index.  Bl. C° 7b:... Ottmaro suo! Luscinio. <persName>Ioannes</persName>Alexan¬  der Brassicanus... S. P. D.  R101716. Prov.: Bibl. Böckel, Strassburq.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Halle, <placeName>Königsberg</placeName>,  Münster. Schmidt VII Nr. 213.- BN <placeName>Paris</placeName>Rés. Z. 2050.  993  675  GEMIGGER von Heinfelt( Lux) [ Strassburg, B. Beck um 1520l  Ob einer wissen wolt wie der hiesz  Der dissen spruch ausz gen liesz  Das hat gethon ein freyer student  Ausz vrsach Das man luther seine bücher  hat verbrent.  Am Schluss: Ich habs gewogt es dreff was es wöl zum  nechsten wil ich besseren Lux gemigger von heinfelt.  <date>O.</date><date>O. u.</date><date>O.</date><date>O. u.</date>I. Welter Nr. 2073 einige andere schreiben es Joh.  Prüss zu; den Schriftzeichen nach eu urteilen, dürfte es eher von Bal¬  thasar Beck sein.  40, Got, 6 unn. Bll., Sign. a.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Zu eren, <persName>Martine Luther</persName>vnd  der gantzen christenhiet(!) Der sacht vns das heilig Ewan¬  gelium vnd gantze wohrheyt.  R 100.265. Prov.: Bibl. Böcking, Strassburg.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>.  994  GEMMA GEMMARUM. Siche: VOCABULARIUS GEMMA GEM¬  MARUM  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
