<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentinen</placeName>. in sermones iuxta tur marum  seriem diuisa; suis figuris iam insignita: a Jacobo! Othero  diligenter collecta.  Compendiosa vite eiusdem descriptio, per Beatum  Rhenanum Selestatinum. Ad Narragoniam.  Holeschn.: Ein mit Narren gefülltes Schiff: Navis stultorum.  Dieser Holeschn. befindet sich schon in der lat. Ubersetzung Lochers  <date>1497</date>u. im Narrenschiff Brants 1499, unter Weglassung der Jahreszahl.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>transscriptum. XVI. die Mensis  Ianuarij. An. <date>M.</date><date>D. Xl</date>.( Rücks, leer.)  4°, Got., 280 unn. Bll., Sign. A- Z, a-2, Aa- Cc, Kopft., 113 Holeschn.  von verschiedener Grösse, manche mehreremal, nach der lat. Ubersetzung  Lochers vom Jahre <date>1497</date>.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Brief Otters vie in der Ausgabe  von <date>1510</date>.  Bl. Ce 3b: <persName>Jacobus</persName>Otherus lectori salutem...— ex Ar¬  gen. iii idus <date>Februarii Anno</date><date>1510</date>.- Leben Geilers von Beatus  Rhenanus. Sodann Epitaphium Thomae Volphii iunioris... conditum a  Rhenano Selestatino... Vixit Ann. xxxiiï. Men. ix. Obijt An. salutis <date>M.</date><date>D. Xl</date>IX.  R 100.484. Geschenk der UB <placeName>Tübingen</placeName><date>1871</date>, mit dem Stempel:  Biblioth. Publ. Reg. Stuttg., daneben: Veräusserte Doublette.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>171; Stadtbibl. Kolmar, BN <placeName>Paris</placeName>Rés. D7766  u. 11533; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, Münster; Exemplare mit  Trennungsstrich Iaco bo Othero SB <placeName>Berlin</placeName>; Proctor II Sectio I Nr.  9995: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt VIII Nr. 48 schreibt den Druck  Schürer 2u; Walter: Schlettstadt Nr. 1374. Olschki, Florenz, Katalog  LXXXI( 1912): 400 frs., schreibt ihn, nach Proctor, Prüss dem Alte¬  ren zu.  Rosenthal, München, Katal. 135( 1914) Nr. 921: 260 <date>M.</date>; Baer,  <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M.</date>, Kat. 500( 1907) Nr. 623: 110 M.:,254 unn. Bll.,  J. Prüss(; 2. Ex. Nr. 623a: 90 <date>M.</date> Brunet II5, 1576: Il n’ est porté qu’ à 9 fr. 75 c. dans le catalogue  de La Vallière, mais il est plus cher maintenant: 3 liv. et 1 liv. 11 sh.  6 d. mar. Heber; 32 fr.: De Bure, et en mar. doublé de mar, 68 fr.  Borlunt; en peau de truie 3 liv, 8 sh. Libri, en <date>1859</date>. L’ exempl. de Grolier  a même été payé 43 liv. sterl. à la vente d’ Edwards, en 1815.  9595  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Joh Grüninger</persName>. 1512  Predig der himelfart Mariae. Dis seind fier predig  von vnser lieben Frawen Eine seit von irer himmelfart,  wie sie gott der herr geeret hatt, mit siben- erlei Eeren  Vnd in der aller letsten eere, da würt vszgelegt ein frag  an welchem ort im himelreich, gott mit allen seinen vszer¬  welten sein wonung hatt, Vnd vff welchem stûl, oder  645  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
