<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1897</date>.  Handschr. Eintragung: F. <persName>Zacharias</persName>Haffner <date>1558</date>. Auf dem Titelbl.  des 2. Teiles: Frater <persName>Zacharias</persName>Haffner ordinis sancti spiritus in mem¬  mingen... anno <date>1558</date>.  1275  <persName>JOSEPHUS Flavius</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="159330793">Samuel Emmel</persName><persName>Samuel</persName><date>1556</date> Flauij Jo- sephi des Hochberuempten Histori be¬  schreibers alle Bücher. Nämlich zwentzig von den alten  geschichten der Juden. Syben vom Jüdischen krieg, vnd  Zerstörung Hierusalem...( wie in der Ausgabe von <date>1553</date>). Mit  Röm. Kay. Mayestat freyheit. ff zehen Jar.  Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>. <date>M. D. LXII</date>LVI.( zvoischen 2 Epheubl.)  Rücks, leer.  Am Schluss: Gedruckt zû Straszburgbey <persName idref="159330793">Samuel Emmel</persName><persName>Samuel</persName> . <date>M. D. LXII</date>LVI.( zwischen 2 Epheubl.)  2°, Got., 12 unn., CCCLXXXVII num. u. 17 unn. Bll.( 2sp.  Index)( Geschichte der Juden); 12 unn., CLXXXIII num. Bll, mit  neuem Titelbl.— 8 unn. 2sp. Bll., Kopft., Kust., Marg., Init., Titel  rot u. schuvarz. Vorreden wie in den früheren Ausgaben, doch fehlt die¬  jenige des Druckers auf der Rücks, des Titelbl.  R10.609. Geschenk von Fid. Butsch, <placeName>Augsburg</placeName><date>1871</date>. Auf dem  vorderen Einbanddeckel Exlibris mit Wappen. Alter Einband. 1276  <persName>JOSEPHUS Flavius</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="159330793">Samuel Emmel</persName><persName>Samuel</persName><date>1562</date> störung Hierusalem, sy- ben bücher, nach den Griechi¬  schen Exem- plaren restituiert vnnd gebessert. Sampt  einer Vorred, in welcher die Histori diser bücher auffs  kürtzest, verständig vnd hällbegriffen ist, vnd Teütsch¬  land ab fremb- dem schaden gewarnet würt.! Mit Röm.  Key. Mayestat Freiheyt auffen Jar.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName idref="159330793">Samuel Emmel</persName><persName>Samuel</persName>. <date>M. D. LXII</date> .( Jahreszahl zwvischen 2 Epheubl.) Rücks, leer.  Bl. 171 am Schluss: Anno <date>M. D. LXII</date>LXI.  20, Got., 12 unn., CLXXI num., 8 unn. 2sp. Bll.( Index), Kopft.,  Kust., Marg., Init., Titel rot u. schwarz.  Bl. AA 2a:... den alten verordneten des kriegs in der  statt <placeName>Straszburg</placeName>, genandt die Dreyzehener... wünschet  C. Frid vnd) Sig in Christo... Geben zû <placeName>Straszburg</placeName> im Meyen des Jars <date>M. D. LXII</date>XXXV.( Vorrede, 11 S.)  R 57( 2). Geschenk von Dr. Rothe, Dessau 27. X. <date>1881</date>. 1277  859  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
