<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HERBARIUS</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>B. Beck</persName><date>1528</date> Das kreuter bûch oder Herbarius. Das bûch von  allen kreüttern, wurtzlenvnd andern dingen, wie mans  bruchen soll zû ge- sundtheit der menschen, von neüwem  corrigiert vnd gebessert. Item wie man verston soll  die gradus. Als vann man liszt, das kraut ist warm,  kalt, trucken, oder feücht.&amp; amp;c. Am ersten, andern, drit¬  ten, oder vier- den grad, vor nit jm truck] auszgongen.  <date>M.</date><date>D.</date>xxviij.  Am Schluss: End disz Kreüter bûchs. Getruckt 1 zû  Straszburg durch Balthassar! an dem Holtzmarckt.  Jn dem jar nach der geburt! Christi, als man zalt] fünff¬  zehenhundert vnd) acht vnd zwentzig.) Am achtzehenden  tag des Augst! monats.( Rücks. leer.)  2°, Got., 2sp., 18 unn.( Index, 3sp.), CLXI num. u. 6 unn. Bll.,  Init., Titelrahmen, oben rechts u. links je ein Mann, sitzend; seitlich  links Galenus, rechts Askulap; unten ein Kaufmann an einem Tische  sitzend; er hält in der Hand eine Waage; vor dem Tische eine Frau,  avelche Kräuter einkauft; links von ihr sitzt eine andere Frau, rechts  vom Kaufmann ein Mann, der in einem Tigel rùhrt. Zahlr. Abb. von  Pflanzen.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Zù dem leszer,( Vorrede.) Dahinter  Index( 15 Bll., 2sp.).  Darunter Kleiner Holeschn.: ein Apotheker in der Hand eine Fla¬  sche haltend, neben ihm eine Frau mit einem Korbe.  R 10.4132. Geschenk der Königl. Bibl. <placeName>Stuttgart</placeName><date>1871</date>. Handschr.  Notizen. Das letzte Bl. mit dem Explicit ist stark beschädigt.  2. Ex. R 553. Prov.: Bibl. Hermanniana, <placeName>Strassburg</placeName>, mit handschr.  Notizen Hermanns:« Bibliothecae Hermannianae <placeName>Argentorati</placeName>... Icones hae  plantarum sunt eaedem cum illis horti Sanitatis, sed alio ordine digestae &amp; amp; textu plane alio.» Darunter: Nunc video etiam non omnes icones esse  easdem. Artemisia quae hic primo capite locata est, ibi Capite XXXIX in  editione mea latina occurrit,&amp; amp; sane diversa.  Abrotanum utrobique capite secundo, icon. eadem. Sermo diversissimus.  Absinthium hic et istic capite tertio. Sermo plane alius.  Alläum Cap. IV. istic Cap. XIV. figura eadem. In universum video  in hac germanica plura nomina cumulari apud varios usitata: negligi  magis ea quae non sunt practica.  Agrimonia Cap. V. ibi IX. icon. eadem.  Apium Cap. Vl. ibi XXXIII. figura eadem.... , Von einer Ausgabe des Herbarius. <placeName>Augsburg</placeName><date>1485</date>. gross folio.  S. Panzers Annalen der ältern deutschen Literatur Nr. 219.  Fehlt bei Schmidt u. Schreiber.  1139  R. 49  769  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
