<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1517</date>. Auf der Seite: Monogramm Schotts.  Holeschn.: ein Skelett darstellend; darunter: 24 deutsche Verse;  denen, je nach den Jahreszeiten, der Aderlass vorzunchmen ist. Darunter:  Bl. 14a u. 54b: Aderlassmann, mit Bezeichnung der Stellen an  Contrafacter Lasszmann, <date>1517</date>.  Bl. 18b: Ein Mann bedeckt mit Wunden; in jeder Wunde be¬  findet sich die Waffe oder das Instrument, wodurch die Wunde hervor¬  gebracht wurde. Als Uberschrift vier deutsche Verse:  Wiewol ich bin voll streich vnd stich,  Zermorscht, verwundet iämerlich.  Doch hoff ich gott, kunstlich artzney,  Schylhans der werd mir helfen frey.  Bl. 19a Eleiner Holeschn.: Ein Aret im Glorienschein, in ein  offenes Buch schreibend, in Unterredung mit einem Engel.  Bl. 65b: Der h. Antonius u. ein kleines buckeliges Männchen. ( Blattgrosser Holeschn.)  Bl. 77b: Ein Aussätziger, der von Arsten untersucht wird.  Ausserdem: Chirurgische Operationen u. Instrumente.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Meister Hans Gerszdorff, ge¬  nant Schylhans, burger vnd wund artzet zû <placeName>Straszburg</placeName>,  allen denen so disz bûch mit danck leszen, entbeüt er  sein willigen dienst vnd alles gûts....  Geben zû <placeName>Straszburg</placeName>vff Sambstag von Bartholomei.  Anno domini MCCCCCXVij.  Bl. 83- 86: Vocabularius Anatomie.( 2sp.)  Bl. 87- 88: Vocabularius Infirmitatum. 2sp.)  Bl. 89- 95: Vocabularius Herbarum.( 2sp.)  Handbuch für Militärärste.  6  R 5/. Herkunft unbekannt.  Schmidt II Nr. 40: Stadtbibl. Basel; Proctor II Sectio I Nr.  10.285: <placeName>London</placeName>Brit. Museum. Nicht im GK; der Ergänzungskat, ver¬  zeichnet eine Ausgabe: 1) Strassburg: Schott <date>1517</date>( in Erlangen UB);  2) Strassburg <date>1517</date>in: <placeName>Darmstadt</placeName>LB, <placeName>München</placeName>SB, <placeName>Wolfenbüttel</placeName>LB;  3) <date>1517</date>( ohne Nennung von Ort u. Drucker): in <placeName>Heidelberg</placeName>UB( def.);  4) o. <date>O.</date><date>1517</date>in <placeName>Bamberg</placeName>SB.  Bibliographie Gerssdorffs: Schottenloher I Nr. 7098a-7028b. 999  GERSDORFF Hans von  Strassburg, <persName>J.</persName>Schott <date>1528</date> Feldtbûch der Wundartzney newlich getruckt, vnd  gebessert.  Darunter grosser Holeschn.: oben Soldaten, welche eine Festung  angreifen; unten ein Aret, welcher einen Verwundeten operiert, daneben  ein Mann mit einem Becken.( Rücks.leer.)  679  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
