<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Colmar</placeName>et Jadis  Bibl. de Strasbourg, Incun. No 2285.» Ein Ex. BN Paris, Rés. C930;  Beaulieux S. 154; BU Paris; Walter: Schlettstadt Nr. 1439. Gk:  SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>.  1037  <persName>GREGORIUS TIFERNAS Schürer</persName>Publius  <placeName>Strassburg</placeName>, <date>M. D. LXVII</date><date>1509</date> Hoc volvmine haec! continen! tvr. P. <persName>Gregorij Galli Neapolitani</persName>Tiferni  poetae illustris Opuscula. Francisci Octavij( Cleophilil  poetae Elegiae. Eiusdem epistolae amorum ad Iuliam.  Sulpitiae carmina. IxX.( quae fuit Dominitiani! temporibus)  nuper Georgij Me rulae opera, in lucem edita.  Cornelij poete tum clarissimi! tum vetustissimi  Elegiarum Fragmenta. Pomponij Gaurici  Elegiacon.  Am Schluss: Argentoraci ex officina Schvreriana mense  Iulio <date>M. D. LXVII</date><date>D.</date>VIIIl.( Druckerm. Schürers. H a B Tafel <date>XII</date>Nr. 2.)  40, Antiq., 50 unn. Bll., Sign. A- K, Init.  Bl. Ab: <persName idref="066643953">Mathias Schurerius</persName>Hel! vetensis! Artium Doctor! Lectori.  R 100.966. Prov.: Geschenk von Butsch Sohn, <placeName>Augsburg</placeName>18ri.  BN Paris, Rés, m. Yc. 724; Proctor II Sectio I Nr. 10.171:  London Brit. Museum; Schmidt VIII Nr. 21: Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>;  Walter: Schlettstadt Nr. 2329. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>.  Davis de Orioli, London, Katalog 79( 1937) Nr. 51;« A rare vo¬  lume of newly discovered classical fragments of Renaissance verse.»  Brunet II5, 1732:« Vend. 13 fr. m. bl. Méon.»  1038  GREMP VON <persName>FREUDENSTEIN</persName>Ludwig <placeName>Strassburg</placeName>, S. Emmel 1567  ANAAYZIE. Resolutio Dialectica QVATVOR LIBRORVM  Institutionum Imperialium. Vnà CVM QVARVNDAM VTI¬  lium Quaestionum luris ex- plicatione.! CVM PRAEFATIONE  CLARISSIMI] uiri&amp; amp; prudentissimi Iureconsulti <date>D.</date>Lu¬  douici Gremp. NVNC PRIMVM IN] lucem emissa.( Druckerm.  Emmels. HŒ B Tafel XXXV Nr. 2; Silvestre Nr. 1238.)  Cvm gratia et privile- gio Caesareae Maiestatis ad  Annos octo.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>SAMVELEmmel exprime¬  bat. <date>M. D. LXVII</date><date>D.</date>.( Rûcks, leer.)  80, Antig. u. Kursiv, 8 unn., 411 num., 18 unn. Bll.( Index),  Kopft., Kust., Marg., Init.  R.45  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
