<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum! Rihelium.! Mense Sep¬  tembri. ANNo M. D. XXXIX.( Rücks. leer.)  Am Schluss: ARGENTORATIIN! Aedibus <persName>Vuendelini</persName>Ri¬  helij. Mense Septembri. ANNo M. D. XXXIX. Auf der Rücks.  Druckerm. Rihels( H&amp; amp; B Tafel XXIX Nr. 2, Silvestre Nr. 742).  Vocum et Fabularum. 19 unn. Bll., 2sp. mit Wiederholung des Explicit.  80, Griech., 254 S., 1 unn. Bl., Kopft., Kust., Init. Dazu: Index  Bedrotus.  Der Kommentar wird Didymus zugeschrieben. Herausg. Jacobus  mit der Jahreszahl 1540.  R101477. Geschenk der UB <placeName>Königsberg</placeName>1871. Alter Einband  2. Ex. R101.478. Prov.: Quaritsch, <placeName>London</placeName>10. IV. 1898, 26 M.  Bibl. Bodleiana; Stadtbibl. Strassburg O 2812aa1) u. 0 2712bb. 1193  BN Paris, Yb. 833- 834; Rés. Yb. 534- 536 u. 537- 539; <placeName>Oxford</placeName> <persName>HOMERUS</persName> Strassburg, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName><date>1542</date> OATEXEIA. Bgtoazoupopayía] ónvot. A8.... M. D. XLII.  Am Schluss: EN APPENTOPATO. HAPA] <persName>Bohoíω</persName>τῷ Kega¬  Aaío... a ou8. Mnvi! Moviytóv.  80, Griech., 251 num., 4 unn. Bll., 1 leeres Bl., Kopft., die Verse  sind ebenfalls gezdhlt, bei jedem Gesang neue Zählung; Init., Titelein¬  fassung der Ausgabe von <date>1525</date>.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Widmungsbrief des Joh. Leontonicos  an Melanchthon.  Daran das Leben Homers wie in der Ausgabe von <date>1525</date>.  R101464. Prov.: Kirchhoff&amp; amp; Wigand, <placeName>Leipzig</placeName>19. V. <date>1890</date>; 2M.  BN Paris, Yb. 510 u. 529; Stadtbibl. Strassburg.  1194  <persName>HOMERUS</persName> Strassburg, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName><date>1542</date> OMH-¡ POY IAIAE!...  Argent. apud Vuolf. Cephal. M. D. XLII. Auf der Rücks.  des letzten Bl. Druckerm. Köpfels( HEB Tafel XVIII Nr. 9; Sul¬  vestre Nr. 1018).  Darunter: EN APTENTOPATQ HAPA! Boλoíω <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName>Ksga¬  Raío... 4 ou8. Mnvè! Rovytov.  80, Griech., 277 num., 3 unn. Bll., Kopft., Kust. Init., Titelein¬  fassung( H æ B Tafel XVI Nr. 3).  Auf der Rücks. des Titelbl.: <persName>PHILIPPO MELANCHTHONI</persName>...  Io. Lonicerus...— <placeName>Argentorati</placeName>. <date>1525</date>. pridie Idus februa¬  rias.( 2S.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
