<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Frankfurt a.</placeName><date>M. D. XVIII</date>( Katal. 75, Nr. 58),  24. XI.1879, 20M.  Schmidt I, Nr. 120:,, Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. 33 et Biblio¬  thèque St. Guillaume.&amp;quot;  831  FABER Stapulensis <persName>Jacobus Strassburg</persName><persName>Jacobus Hagenau</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Ren. Beck <date>1514 D. XIIII</date> Introductio in Physicam paraphrasim: adie ctis anno¬  tationibus ex- planata. A Jacobo Sta pulensi edita. Anno  <date>M. D. XVIII</date>.( Rücks, leer.).  Am Schluss: EXCUSUM ARGENTINE PER RENATUM BECK  CIUEM <placeName>ARGENTINEN</placeName>SEM. ANNO <date>M. D. XVIII</date>.  4°, Antiq., 13 unn. Bl., Kopftitel, Marginalien, Zierinit. H, N;  auf der Rückseite des 2. Bl.: Holzschnitt, die Erdkugel darstellend.  umgeben von 11 Kreisen, darunter? Planete; Titeleinfassung( HeB  Tafel XV, Nr. 2).  Bl. 24: Hieronvmus Gebuiler Lectori Salutem.  RI01.285. Prov.: Bibliothek Ch. Schmidt, <placeName>Strassburg</placeName>. Die 4 letsten  Bll. fehlen. Am Schluss handschr. Notizen.  Proctor II, Sectio I, Nr. 10.306: London, British Museum;  Schmidt IV, S. 21, Nr. 17; GK( unter Lefèvre d’ Étaples Jacques):  SB <placeName>Berlin</placeName>.  832  FABER Stapulensis <persName>Jacobus Strassburg</persName><persName>Jacobus Hagenau</persName> , Thom. <persName>Anshelm</persName><date>1518</date> <date>JACOI</date>FABRI STAPV LENSIS, DE MA ria Magdalena,  Triduo Christi, disceptatio, Concio natoribus verbi Diuini  adprimae vtilis.  Hagenoae, ex Neocademia Anshelmiana.  Am Schluss: Hagenoae typis ac formulis Thomae Ans¬  helmi Badensis. Mense Decembri. Anno <date>M. D. XVIII</date>.( Rücks, leer.)  40, Antiq., 30 unn. Bl., Sign. aa- gg, Marginalien, Zierinit. I. Titel¬  einfassung: oben, 2 Greife, jeder mit einem Füllhorn, links und rechts  je ein Pfeiler mit Verzierungen, unten 5 Genien, die einen sechsten auf  einer Schüssel stossen, wobei der eine die Trompete bläst.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Argumentum primae partis ( 3 Seiten Inhaltsverzeichnis).  Bl. 3a: <persName>Jacobus Strassburg</persName><persName>Jacobus Hagenau</persName>Faber Stapu! lensis, Magnifico Viro  Dn.! Francisco <persName>Molineo</persName>S. P...  R102.052. Prov.: Eug. Stoll, <placeName>Freiburg</placeName>i. Br., 13. V, 1898, 5M.  GK( unter Lefèvre d’ Etaples): SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>München</placeName>; Proctor  II, Sectio I. Nr. 11.696: London, British Museum.  833  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
