<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Ioannem Opo- rinum</persName>excusorum Catalogum.  VEL INVITIS PIRATIS: QVOD PER PIRATOS LICEAT.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Excudebat <persName idref="077906101">Theodosius Rihelius</persName>,! M. D.  LXIX.( Rücks, leer.)  80, Kursiv, 52 unn. Bll., Sign. A- G, Kopft., Kust., Init. B, Q.  Bl. 4 2a:... IOANNI CRA- toni a Crafftheym, Consi¬  liario&amp; amp; Medico Caesareo intimo Il. Andreas Iociscus... — <placeName>Argentinae</placeName>4. Idus Martij, M. D. LXIX.( Vorrede, 2 S.)  Die 2 letsten Bll, enthalten Verse auf Oporinus.  Der Katalog der von Oporinus gedruckten Werke umfasst 50 S.  R102.061(5). Prov.: Friedrichs- Gymnasium <placeName>Frankfurt</placeName>a. M.  24. XII. <date>1888</date>.  2. Ex. R 100.978. Herkunft unbekannt.  BN <placeName>Paris</placeName>X. 18319; Oxford, Bibl. Bodleiana.  1259  <persName>JODOCUS</persName><persName>BADIUS Jodocus WILLICHIUS</persName>Ascensius. Siche: <persName>BADIUS Jodocus WILLICHIUS</persName> <persName>JODOCUS</persName>, Siehe:  <persName>JOHANN Georg</persName><persName>JOHANN Georg Zwey</persName> ( <placeName>Strassburg</placeName>) <date>1592</date> VON Gottes gnaden Wir Johannes, Postulirter  Administrator des Stiffts! Straszburg, Marggraff zu Bran¬  denburg, inn Preussen, zu Stetin, Pommern, der Cassuben  vnd Wenden, Auch inn Schlesien, zu Crossen Hertzog.  Landgraff in Elsasz...— Geben vnter zu ende vnserm  auffgetrucktem Fürstlichem Secret Insigel in vnserm Bi¬  schofflichem Hofe zu Straszburg, den 9. Julij, <date>1592</date>.  Einblattdruck. <persName>Johann</persName>ermuntert seine Untergebenen ihm  treu zu bleiben und sich nicht von seinen Feinden beeinflussen zu lassen.  M. 4368. Herkunft unbekannt, vermutlich Bibliothek Heitz,  <placeName>Strassburg</placeName>.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>.  1260  <placeName>Strassburg</placeName><date>1592</date> <persName>JOHANN Georg</persName><persName>JOHANN Georg Zwey</persName> Auszschreiben! DEsz Durchleuchtigen, Hochge¬  bornen, Fürsten vnd Herrn, H. <persName>Johann</persName>Georgen, Postu¬  lirten! Administratoris des Stifft Straszburg, Marggraffen  zu Bran- denburg, in Preussen, zu Stetin, Pommern, Cas¬  suben vnd! Wenden, Auch in Schlesien, zu Crossen Her¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
