<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="081292287">HUG Johann</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><date>1504</date> Quadruuium Ecclesie Quatuor prelatorum officium  Quibus omnis anima subjicitur.( Holeschn. Siehe Abb. S. 812.)  Am Schluss: Exaratum est opus hoe salubre In incli¬  tissima Helueciorum vrbe <placeName>Argentina</placeName>per <persName>Ioannem</persName>grü¬  niger Calcographiae artificem! ipso die Inuentionis protho¬  martiris stephani Anno! salutis Millesimo Quingentesimo  Quarto.  Auf der Rücks.: Emendationes literales in hoc opus. ( Druckerm. Grüningers. H&amp; amp; B Tafel I Nr. 1.)  Auf dem nâchsten Bl.: Protestatio de non quitquam(!)  scripsisse quot est contra ecclesiam ad(!) Imperium etc...  Auf dem folgenden Bl.( Imprimatur des Bischofs): Et ego Vdal¬  ric Stro¬ mar de augusta publica sacra apostolica et  imperiali auctoritatibus ac ve- nerabilis Curiae proposi¬  turae insignis ecclesiae Argentinensis Notarius...  2°, Antiq., LX num., 2 unn. Bll., Kopft., Marg., Init., zahlr.  Paginationsfehler; 15 schöne, meist blattgrosse Holeschn.( Päpste, Bi¬  schöfe; Kaiser; Reichsadler, kaiserliche Insignien).  Bl. 3a: Ad. R. Cardi. Raymn. Guren.., capellanus in¬  dignus Iohannes Hu- gonis de <placeName>Sletstat</placeName>; vicarius parochiae  Sancti Stephani Argen- tinensis....  Bl. 4a:... Berchtoldo de <placeName>Hennenberg</placeName>Sanctae sedis  Moguntinensis Archiepiscopo.... Capellanus indignus Io¬  <persName>hannes Hugonis</persName>de! <placeName>Sletstat</placeName>...  Bl. 54: Ad Maximilianum regem Romanorum... Iohan¬  nes de <placeName>Sletstat</placeName>...  Der Verfasser ist Joh. Hug aus Schlettstadt, Pfarrer von  St. Stephan in <placeName>Strassburg</placeName>. Die Protestation S. 50, vom 13. Märs 1498  datiert, ist notariell beglaubigt.  R 10.1332. Herkunft unbekannt.  2. Ex. R10.147. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit scinem Exlibris  u. handschr. Notizen von seiner Hand. Dieses Exemplar hat in der  3. Zeile des Titels: Quibus omnis status tum Secularis! tum vero Eccle¬  siasticus subjicitur.  BN Paris, Rés. D. <date>1813</date>; Proctor II Sectio I Nr. 9892: London  British Museum; Schmidt I Nr. 67: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun.  Nr. 2080; Walter: Schlettstadt Nr. 1561.  Baer, <placeName>Frankfurt a.</placeName>M., Kat. 500( 4907), Nr. 968. 120 M.; Nr.  969: 60 M.  Brunet III5, 366: Livre recherché à cause des gravures. 37 fr.  2e catal. Quatremère. Il y a nne édition de Paris, Guil. Eustace, MDIX,  in 4°.  1208  811  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
