<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>praefatio.( 12 S.) AD NOBILEM] ADOLESCENTEM BEA¬  TVM LVDOVICVM RECH <persName>!</persName>burgerum, Arbogasti Praetoris  filium. IOAN. STVRMII <persName>!</persName>Epistola....— <placeName>Argentorati</placeName>, 17. De¬  cemb.1 M. <date>D. XCVII</date>LXXVIII,( 6S.)  Bl. b 34: INDEX LOCORVM HVIVS ONOMASTICI.( 3S.)  Von 537- 554: 19 lat. Gedichte von Joh. Honter ùber verschiedene  Stellen des Onomasticon.  R102.418. Prov.: Rosenthal, <placeName>München</placeName>12. 1X. <date>1879</date>, 10 M. Auf  dem Titelbl.: Ex libris Ioannis Agricolae Forchemiensis† 68.  Ausgabe o. O. <date>1582</date>in <placeName>Breslau</placeName>UB.  1020  <persName idref="188820728">GOLIUS Theophilus</persName><persName>Theophilus Rihel</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, J. <date>1596</date> EDVCATIONIS PVERILIS LINGVAE) graecae pars prima,  pro Scho- la Argentinensi. FABELLAE <persName>QVAEDAM</persName>Aesopi  Graecae, ad puerilem educationem in Gymnasio <placeName>Argento¬</placeName> ratensi <persName>!</persName>selectae. Druckerm. Rihels.( H E B Tafel XXXII Nr. 16.)  Cum Priuilegio Caesareo ad annos decem. Excudebat  Iosias Rihelius. M. D.XCVI.  Am Schluss: ARGENTINAEExcudebat Iosias Rihelius.  M. <date>D. XCVII</date>XCVI.( Vign.)  80, Antig. u. Griech., 24 unn. Bll. für Golius u. 24 für Aesop,  Kopft., Marg.; Spezialtitel für Aesop mit Druckerm. wie auf dem  Haupttitelbl.  R102.415. Prov.: Rosenthal, <placeName>München</placeName>21. V. 1885, 3 M. 1021  <persName idref="188820728">GOLIUS Theophilus</persName><persName>Theophilus Rihel</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, J. <date>1597</date> GRAMMATICAE, SIVE) educationis puerilis, LINGVAE  GRAECAE PARS ALTERA, PRO SCHOLA AR- gentinensi con¬  scripta,&amp; amp; iam denuò recognita at- que aucta, PER  THEOPHILVM GOLIVM.  Druckerm. Rihels.( HEB Tafel XXXII Nr. 16.)  Cum gratia et privilegio Imperiali.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, TYPIS( Iosiae Rihelij. M. <date>D. XCVII</date>.( Rücks.  leer.)  Am Schluss: ARGENTORATITYPIS IOSIAE Rihelij.  M. <date>D. XCVII</date>.( Vign.)  80, Antig. u. Griech., 486 S., 11 unn. Bll.( Index, 2sp.). Grosses  gefaltetes Bl.: Appendix de distinctionibus Encliticis&amp; amp; Synencliticis Graeco¬  rum M. Michaelis Boschii; Kopft., Kust., Init.  693  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
