<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName> 19. III. 1875; 8 M. 75. Handschr. Notizen.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>.  1245  INSTRUMENTUM [ <placeName>Strassburg</placeName>] 1586  INSTRVMENTVM REQVI- SITIONIS AC SVPPLICATIONIS Der  Ehrwürdigen Wol- gebornen Herrn Georgen von Sein,  Graf- fen zu Witgenstein Thumprobsts zu <placeName>Cölln</placeName>, jetziger¬  zeit Decanats Statthalters des Hohen Stiffts Straszburg,  Her- man Adolphen Graffen zu Solms, Herrn zu Mintzen¬  berg vnnd Sonnenwald, Johannsen Freyhern zu Winnen¬  berg vnd Beyl- stein, Ernsten Graffen vnd Herrn zu Mansz¬  feld,&amp; amp;, der HohenStifft <placeName>Cölln</placeName>, Trier, <placeName>Würtzburg</placeName>vnd  Straszburg respectiuè Thumbhern:  Sampt des Notarij relation Welcher gestalt dasselbig  dem Ertzbischof- fen vnd Churfürsten zu Meintz, als des  Reichs per Germaniam Ertz Cantzlern, vnd folgents der  Churfürst- lichen Pfaltz Administratori&amp; amp; Tutori insinuirt  worden. Darunter Wappen mit der Inschrift: HER ADOLF G. Z. ( Graf zul SOLMS ERN. 2 G. V. Z. MANSF. Jeld), Joh.[ annsenl  F. Z. Win. V. Beil.( Freyherrn zu Winneberg vnd Beyl¬  stein.) GE. V. SEIN. G. Z. WITG.( Georg von Sein, Grafen  zu Witgenstein.)  M. D. LXXXVI.( Rücks, leer.)  40, Got., 9 unn. Bll., Sign. A- C. Kust., Init. I. Pl. B 1b Zierleiste.  R102.254. Prov.: Hagemann d Co., <placeName>Strassburg</placeName>2. XII. <date>1878</date>; 4M.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>.  1246  INTRODUCTORIUM Elementale. Siche: ELEMENTALE INTRO¬  DUCTORIUM  <persName>IRENAEUS</persName>M.  <placeName>Strassburg</placeName>, Cr. Mylius 1539  ENCOMIVM FRANÇIAE. M. IRENAEO! authore.  M. D. XXXIX.( Rücks, leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>CRATONEM MYLIVM</persName> MENSE MART. M. D. XXXIX.( Epheubl.) Rücks, leer.  80, Kursiv, 28 S. u. 2 unn. Bll.; auf der Rüeks, des letzten Bl.  Druckerm. des Mylius.( HE B Tafel XXVII Nr. 6, Silvestre Nr. 626),  Kopft., Kust, Init. C, E.  837  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
