<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p> 880 KIRCHENORDNUNG <placeName>Strassburg</placeName><date>1571</date> Kirchenordnung der Graue vnd Herr- schafften  Mümpelgart vnnd Reichen- weiler, auch wie es derselben  anhangenden sa- chen vnd verrichtungen, mit verleihung  Gött- licher genaden, hinfüro gehalten vnd volnzogen  werden! soll.  Getruckt zû Straszburg. <date>M. D. LXXI</date>.( Rücks, leer.)  Init., Titel rot u. schwarz.  40, Got., 4 unn., 149 num., 2 unn. Bll.( Register), Kopft., Kust.,  Bl. A 2a: Vorrede,( 4 S.).  R101.963. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>.  Stadtbibl. Kolmar.  1309  KIRCHENORDNUNG  <placeName>Strassburg</placeName>, Chr. Müller 1573  Kirchenordnung, Wie es mit der Lehr vnd Cere¬  monien, in der Graffschafft Ha- naw vnd Herrschafft  Lichtenberg, sol gehalten werden.( Wappen des Hauses Hanau¬  Lichtenberg.)  Am Schluss: Getruckt zû Straszburg, durch! <persName>Christian</persName> Müller CK Anno. <date>M. D. LXXI</date>LXXIII, Daräber Druckerm. <persName>Christian</persName> Müller&amp;#x27;s.( HEB Tafel XXVIII Nr. 2.)  40, Got., 4 unn., 83 num, u. 2 unn. Bll., Kopft., Kust., Init.  Bl. 2a: Vorrede. Wir Philips Graf zû Hanawvnd  Herr z0̂ Liech- tenberg, etc. der Elter, Entbieten! allen  vnd jeden vnsern Pfarherren, Predigern, vnd! Kirchen¬  dienern, vnser gnad... Datum! Buchsweiler den l. Sep¬  temb. Als man zalt von! Christi... Ge- burt, fünffzehen  hundert sieben- tzig vnd zwey! Jar.( 2 S.)  Bl. 3a: Vorrede.( 3 S.)  R102.401. Prov.: K. Th. Völcker, <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. D. LXXI</date>16. XI. <date>1888</date>;  8 <date>M. D. LXXI</date>Handschr. Bemerkungen.  1310  KIRCHENORDNUNG  <placeName>Strassburg</placeName>, J. Martin 1598  Kirchenordnung...( Siehe Titelblatt, S. 884.)  40, Got. u. Kursiv, 4 unn. Bll., 375 S., Kopft., Kust., Marg.,  Init., Titel rot u. schuarz, Vign.  Bl. A 2a: Vorrede. WYr Georg Ja- cob Bock von  Erlen- burg, Der Meister vnd der Rhat... der Freyen  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
