<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>!</date>Anno <date>M. D. XIX</date>. Mense Decembri.  Darunter: Druckermarke Anshelm&amp;#x27;s( H&amp; amp; B Tafel LXII Nr. 2.  Silvestre Nr. 771).( Rückseite leer.)  40, Antiq., 6 unn., LXXII num. u. 5 unn. Bll.( Epistola Erasmi),  Kopftitel, schöne Init., Titeleinfassung( Siche Nr. 256).  Bl. 2a:( Epheublatt) DESYDERIVS ERAS MVS ROTTERODA¬  MVS, MATTHIAE <date>!</date>Schurerio Stlezestano( <date>!</date>)...— Basileae.  Anno <date>M. D. XIX</date><date>XIIII</date>. Ad Idus Octobris.( Folgen 8 S. Index und  2 Dist.: <persName>Sebastiani Murrhonis</persName>Iunioris ad Lectorem.)  Bl. 6a:( Epheublatt) DESYDERIVS ERAS mvs Roterodamus  Ioanni Coleto, Decano Sancti <date>!</date>Pauli apud Londinum...—  Londini Anno <date>M. D. XIX</date>XII. iii Calendas Maias.  R 100.103. Prov.: Pfarrer Cromer, Zabern, 23. VII. <date>1879</date>.  Titelblatt unten: Pro Conventu Franciscanorum Tabernensium.  Einige handschr. Notizen im Texte.  737  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>; Rest S. 50.  493  ERASMUS: Enchiridion militis  Strassburg, <date>M. D. XIX</date>Schürer, 1519  ENCHDON MiLITIS CHEISTIA- ni, saluberrimis prae¬  ceptis re <date>!</date>fertum, autore Des. Eras mo Roterodamo.  Cui accessit noua mireque vtilis Praefa- tio. Et Basilij  in Esaiam commentario- lus, eodem interprete.  Cum alijs quoque sequentis Elenchus indicabit.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, APVD SCHV- rerium Mense  Ianuario, Anno <date>M. D. XIX</date>.( Rückseite leer.)  40, Antiq., 9 unn., 303 num., 8 unn. Bll., Kopftitel, Init., Titel¬  einfassung: oben: David, Esaias, Paulus und Johannes; links: Hiero¬  nymus, Ambrosius; rechts: Augustinus und Gregorius; unten: in der  Mitte leerer Schild, von 2 Genien gehalten, umgeben von einem Schrift¬  band mit dem Namen Hermann.  Auf der Rückseite des Titelbl.: ELENCHVS HUIUS OpERIS.  Bl. 2a:... <persName>PAVLO VOLZIO</persName>RELIGIOSISSIMO ABBATI MONA¬  STERII QVOD VVL GO DICITVR CVRIA HVGONIS, Des. Eras¬  mvs...— Basileae, pridie Virginis matris assumptae.  An. <date>M. D. XIX</date>XVIIl,( Vorrede, 9 S.)  Darunter: LIBELLVS LOOVITVR.( 3 Dist.)  R 100.517. Prov.: Bibl. Böcking. Zahlreiche handschr. Notizen.  Stadtbibl. Strassburg 446a; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Kiel. Schmidt VIII  Nr. 240: Bibl. Wilh. Strassburg; Rest S. 51.  738  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
