<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <persName>A. Farckal</persName><date>1530</date> Das buoch geberi...( Siche Titelbl., Abb. S. 626.)( Rücks, leer.)  Am Schluss: Hie endet sich das Bûch Geberi. Vnnd  ist getruckt zû Strasz burg vonn Amandum,  vnnd in! <persName>Johannes Grü-ningers</persName>ko sten im jar nach  der geburt Chri- sti. <date>M. D. XXX</date><date>M. D.</date>. auff den Palm abent.  20, Got., 2sp. LXVI Bll.( zahlreiche Paginationsfehler), Kopft.,  einige Holaschn. von alchemistischen Apparaten.  RI0.1r63.  Die lateinischen, unter dem Namen Geber gehenden chemischen Werke  werden wohl mit Unrecht dem berühmtesten arabischen Alchimisten Gábir  Ibn <persName>Hajján</persName>zugeschrieben, der um 900 n. Chr. gelebt haben soll.  GK: Dresden LB.  Schmidt I Nr. 245.  936  GEBER  <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Grüninger <date>1531</date> GEBERI <persName idref="033640017">PHILOSOPHI</persName>AC ALCHIMISTAE MAXIMI, DE AL¬  CHIMIA LIBRI TRES.  Eiusdem liber inuestigationis perfecti magisterij, artis  Alchimicae. lis additus liber trium verborum. Epistola  item Alexandri imperatoris, qui primus regnauit in Graecia.  Persarum quoque extitit imperator: Super eadem re.  Holeschn. der vorhergehenden Ausgabe.  Am Schluss: Excusum est hoc praeclarum Alchimicum  Geberi opusculum <placeName>Argentoragi</placeName>, arte&amp; amp; impensa solertis  viri <persName>Iohannis Grieninger</persName>. Anno a virgineo partu <date>M. D. XXX</date><date>M. D.</date> XXXI. vigesimonono Augusti. CVM PRIVILEGIO AD TRIEN¬  NIVM.( Rücks, leer.)  20, Antiq. LX Bll., Kopft., Init., Zierleisten. Bl. 1a: Brunn der  Warheit: ein Brunnen, an demselben 4 Personen. Einige alchimistische  Apparate. &amp; quot;R10.462. Prov.: Rosenthal, <placeName>München</placeName>47. 1. 1896,; 45 <date>M. D. XXX</date><date>M. D.</date> Handschr. Notizen. Autogr.: <persName>Françoys Guérin</persName>a. Fremeyn apothi¬  caire. Die leeren Bll, enthalten Sentenzen aus der h. Schrift u, aus den  Schriften profaner Autoren von der Hand Guérin’ s, welcher selbst den  Stein der Weisen suchte. Auf der Innens, des Vorderdeckels mit Blei¬  stift: La seconde partie est dediée à un Dauphinois( de <placeName>Valence</placeName>).  Schmidt I Nr. 251: BN <placeName>Paris</placeName>, dieses Ex. soll nach Schmidt 66 Bll.  haben. Brunet I15, 1517 fuhrt eine Ausgabe Grüninger’ s an aus dem  Jahre 1529.  937  627  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
