<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Pauli germanas</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1523</date> ( Epheublatt.) PARA] PHRASES ERAS. ROT.! in omnes epi¬  stolas <persName>Pauli germanas</persName>Apostoli ger- manas&amp; amp; in eam quae est ad  Hebraeos!incerti autoris, cum ijs quae Canoni- cae  uocantur, diligenter recogni- tae excusaeque&amp; amp; ita binos  in tomos digestae, ut cuique secare in formam En¬  chiridij, si uelit, liberum sit.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>AN. M. D. XXIII.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>IOANNEM KNOBLOCHIVM</persName>,  MENSE MAR TIO. AN] NO M. D. XXIII.  80. Kursiv, 271 num. u. 1 unn. Bl. mit Druckermarké Knoblochs  auf der Rückseite.( H a B Tafel IX, Nr. 2). Kopftitel, Kustoden,  Marginalien, Init., Titeleinfassung( H e B Tafel X, Nr. 7).  Auf der Rückseite des Titelbl.: CONTENTA IN HOC! VOLU¬  MINE...  Bl. 2a:... Cardinali Grimano Veneto titulo san- cti  Marci, Eras. Rot. S. D....— Louanij. Anno M. D. XVII.  Id. Nouemb.( 6 S.)  R1011931. Prov.: H. Kerler, <placeName>Ulm</placeName>, 26. XI. 1883; 2 M. 50.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>( 1. u. letztes Blatt fehlen); Rest S. 58; Schmidt  VII Nr. 255.  770  ERASMUS: Paraphrases in epist. <persName>Pauli germanas</persName>ad <persName>Timotheum</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1523</date> PARA PHRASES IN EPISTO- LAS PAULI AD! <persName>Timotheum</persName> duas, ad Titum unam,&amp; amp; ad Philomenem unam. Item.  In Catholicas Epistolas Apostolorum. Petri duas Vnam  Iudae! Vnam lacobi,&amp; amp; Treis Ioannis,&amp; amp;Ad Hebraeos  unam. PER Eras. Rot.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName><persName>JOHANNES KNOBLOCHVS</persName>STAN¬  NEIS CHA-] RACTERIBVS EXCVDEBAT. QVINTO IDVS MARTI¬  AS. PROPE SACRVM DI-VAE BARBARAE PHANVM. ANNO M. D.  XXIII.  80, Kursiv, 182 num. u. 2 unn. Bll., Kopftitel, Kustoden, Margi¬  nalien, Init., Titeleinfassung( He B Tafel XI Nr. 9).  Auf der Rückseite des letzten Bl. Druckermarke Knoblochs( HER  Tafel IX Nr. 2, Silvestre Nr. 635).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
