<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName><date>1593</date> VNderthenigste Klagvnd Trewhertzige Erinnerung  der Ritter- schafft in Lottringen vnd Hertzog- thumb  Barr: An die Königlich May, in Franckreich! wegen der  inn Lottringen eingewurtzelterSpanischer bedrengnus,  in Schatzungen vnd zugenöttigten Kriegs- wesen.! Ausz  dem Frantzösischen in Teutsch gebracht vnd menniglichen  zu nachrichtung an Tag gegeben.( Vign., die in Drucken von  Jost Martin vorkommt.)  Getruckt zu Straszburg, Anno <date>1593</date>.  40, Got., 6 unn. Bll,, wovon das letste leer, Sign. A, Kust., Init.  R 102.269. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>.  1312  KLAGSPIEGEL( Clagspiegel). Siche: BRANT <persName>Sebastian KNAUST Heinrich</persName>  <placeName>Strassburg</placeName>, P. Messerschmidt 1562  AGAPE-] TVS SCHOLASTI-! cus praedo factus&amp; amp; conuer¬  sus. COMŒDIA DE RECTA INSTITVTI- one&amp; amp; è contra, cor¬  ruptela Iuuentutis, com! plectens pulchram illam&amp; amp; lepi¬  dam narrati- onem, de sancto IOANNE AposTo! Lo, com¬  mendante cuidam Episcopo prae clarum luuenem apud  Ephesum, quem! deinde prauis sodalitijs corrup- tum, ad  meliorem ui- tam reuocavit.  Ex EVSEBH CAESARIENSIS! Historia Ecclesiastica, capite  22. AVTHORE HEINRI! co Knaust Iurisconsulto.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>EX OFFICINA Pauli Macheropœi. Anno  <date>M. D. LXII</date>.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>IN OFFICINA PAV] LI MACHÆ¬  ROPŒI. AN-[ NO <date>M. D. LXII</date>.( Rucks, leer.)  80, Kursiv, 48 unn. Bll. Sign. A- F. Kopft., Kust., Init., Vign.  Auf der Rücks, des Titelbl.: <persName>Paulus</persName>Holtzenius à Demmin, Pomeranus.  2 Dist.)  Bl. 42- 45: Vorrede des Verfassers an Bischof Michaëli von  Merseburg aus <placeName>Erfurt</placeName>1561.  R 100.995. Prov.: E. Berndorf, <placeName>Berlin</placeName>10. V. 1893, 15 <date>M. D. LXII</date> Siche: <persName>MICHEL Hermann</persName>: Knaust. <placeName>Berlin</placeName>, B. Behr 1903.  1313  KOBENHAUPT Joh. Seb. Siche: SPACH <placeName>Israel</placeName>: Disputatio me¬  dica. <placeName>Strassburg</placeName>, A. Bertram 1591, R101.564( 4) u. Theses medicae.  <placeName>Strassburg</placeName>, C. <persName>Kieffer</persName>1590. R 101564( 3).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
