<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strass¬ burg</placeName> wohnen, die Pflicht auferlegt, das Bürgerrecht eu verlangen.  M 9455. Herkunft unsicher, wahrscheinlich Bibl. Heitz, Strass-  <date>1871</date>. Handschr. Vermerke.  1320  RURTZWEIL. Siehe: RATSELBUCH  <persName>KYBER</persName>David  Strassburg, <persName>W. Rihel</persName><date>1553</date> LEXICON REI HERBA- RAE, TRILINGVE, EX VA-] riis&amp; amp;  optimis, qui de Stirpium historia scripserunt, authoribus  con- cinnatum. PER DAVIDEM KYBERVM! Argentinensem.  AD LECTOREM.( Dist.)  ITEM] TABVLAE COLLECTIONVM IN GENE- re&amp; amp; particu¬  latim per xii Menses, in usum pharmacopolarum conscrip¬  tae per CONRADVM GESNERVM me- dicum Tigurinum, in  quibus obiter stirpium quarundam no- mina Germanica, &amp; amp; alia quaedam a nemine hactenus tradita! docentur.  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo ad septennium.  <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD Vuendelinum Rihelium.) M. D. LIII. ( Rücks. leer.)  Am Schluss: ARGENTORATI EXCVDEBATVuendelinus Ri¬  helius. Anno M. D. LIII. Mense Septemb.  80, Got., Antiq, u. Kursiv, 8 unn. Bll, 548 S., Kopft., Kust.,  Init. O.  Bl. a 2a: Ly cio Kybero Argentinensis Ecclesiae ad  S. Aureliam pastori, <persName>Conradus Gesne</persName><persName>- Gerbelius</persName>rus medicus.  S. P. D....— Tiguri pridie! Calendas Aprilis, Anno Salu¬  tis! M. D. LHI.( SS.)  Bl. a 6a: AD LECTOREM.  Bl. a 7a: IDYLLIVM EPITA-] PHIVM IN DAVIDEM KYBE¬  rum Argentinensem linguae Hebraice! professorem doctis¬  simum, pesTE SVBLA TVM <placeName>Argentinae</placeName>anno Salutis M. D.  LIII, mense Ianuario, aetatis suae! XXVIII! Colloqvvtores  Conra- dus Gesnerus medicus Tigurinus,&amp; amp; <persName>Nicola</persName><persName>- Gerbelius</persName>us  I. C. Argentinensis.( Griech. Text, 4 S.)  R101.535. Prov.: Bibl. Hermann. Handschr. Eintraguno:, Bi¬  bliothecae Hermaniane <placeName>Argentor</placeName>.... Si quis etiam Kyberum ipsum non  curet meretur in honore haberi ob GESSNERI FABULARUM COLLECTIONEM  quae adjectae sunt&amp; amp; quas allegare solet Hallerus. Non alias prodiisse  colligo ex Halleri Bibl. Il. p. 288 etc.&amp;quot;  BN Paris, S. 13357 et 21857.  1321  St  887  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
