<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>7. V. <date>1878</date>;  31 M. Auf dem Titelbl.: Gottfr. Reuter... Junij 28. 1626. 36 M.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>.  Goedeke 112, S. 492 Nr. 7.  865  <persName idref="029004683">FISCHART</persName>Joh.: Der Heilig Brotkorb. Siche: <persName>CALVIN</persName> <persName idref="029004683">FISCHART</persName>Joh. Siche: SEBIZ Melchior: XV. Bücher von dem  Feldbau.  <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Grüninger <date>1523</date> <persName>FISHER John Luther</persName> Von dem hoch- gelerten vnd geistlichen Bischoff  <persName>Johannes Cochleus</persName>von Roffa vsz enge- land, seynes grossen nutz¬  lichen bûochs CXXXIX. artickel wider! M. sein  hie verteutscht! zù nutz dem christlichen volck zû be¬  dencken irer selen selikeit.( Rücks. leer.)  Am Schluss: Getruckt zû Straszburg durch <persName>Johannem Grienin</persName> ger im iar. M. <date>D.</date>XXIII. vff donrstag nach sant  Nicolaus tag.( Rücks, leer.)  40, Got., 86 unn. Bll., Sign. A- X, Marg., Zierinit., Titeleinfassung:  2 Doppellinien, die sich im rechten Winkel schneiden.  Bl. A 2a: <persName>Johannes Cochleus</persName>Johanni Grieninger...  Datum zû Franck furt an dem Mein, an sant Lorentzen  tag, im iar M. <date>D.</date>XXIII.( Epheubl.) Vorrede von 2 S. Auszug aus  dem Werke des Kardinals Fisher, Bischof von Rochester:» Adsertionis  lutheraneae confutatio,“ <date>1523</date>, 40, gegen <persName idref="25908042X">Luthers</persName>Schrift auf Heinrich  VIII., übersetst von Cochlaeus.  R102.035. Prov.: Butsch, <placeName>Augsburg</placeName>26. IX.1882; 7 M. Handschr.  Notizen. Titelbl, oben: Anno 1543 dominica post <persName>Jacobi</persName>W R; unten:  Monachij ad P. T. Franciscanos pro bibl.  Schmidt I Nr. 204: Staats- Bibl. <placeName>München</placeName>u. Basel. Schmidt setst:  Von dem hochgelehrten! vnd geistlichen Bischoff! Johan¬  nes von Roffa usz Engeland, sejnes groszen nutzlichen  bûchs CXXXIX artickel wider M. sein hier ver¬  teutscht.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; UB <placeName>Breslau</placeName>.  Bibliographie Fishers: Schottenloher I Nr. 6320a-6320i. 860  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
