<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Augsburg</placeName><date>1871</date>.  Proctor II Sectio I Nr. 10.065: <placeName>London</placeName>Brit. Museum.  Bibl. du Consistoire de Colmar.&amp;quot;  Schmidt VII Nr. 43:, Jadis Bibl. de Strasbourg Incun. No 2542 et  1135  <persName idref="058861491">HENRICUS DE VRIMARIA</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1513</date> Opus sermonum exactissi- morum de Sanctis, per  excellentem ac vere Seraphicum doctorem, sacreque theo¬  logie professorem: <persName>Henricum</persName>de Vrimaria, ordinis Here  mitarum diui <persName>Augustini</persName>com pilatum: summa vigi lantia  reuisum) ac castiga tum.  Am Schluss: Sermonum... opus, cum duabus tabulis  ad- iectis, summa castigatione emendatum, ac im- pressum  in officina industrij <persName>Henrici</persName>, ciis imperialis oppidi  <placeName>Hagenau</placeName>: impensis sumptibusque circumspecti viri Joan¬  nis! <persName idref="07949398X">Rynman</persName>de Oringau, finit feliciterAnno salutis no¬  stre. M. D. xiij.quarta vero die mensisNouembris. ( Rücks, leer.)  4°, Got., 2sp., 2 unn., COXVI num., 25 unn. Bll.( Index), Kopft.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Epistola. Joan- i Ryn¬  man artis literatorie officineque impressorie architecto,  <persName>Matthias Hirschberg</persName>! artium sacrorumque canonum Bac¬  calaureus...— Da- ta Zittauie. iij. Nonas <date>Martias</date>Anno  christi domini M. d. xiij.  R101.375. Geschenk von Fid. Butsch, <placeName>Augsburg</placeName><date>1871</date>. Auf dem  Titelbl.: Monasterij Ranshoüen.  Stadtbibl. u. Priesterseminar Strassburg.  Proctor II Sectio I Nr. 11658: <placeName>London</placeName>Brit. Museum.  1136  767  HERBARIUS  Strassburg, Joh. Prüss <date>1507</date> Jn disem Bûch ist der Herbary; oder Krüterbûch:  genant der gart der gesuntheit: mit merern figuren vnd  registern.( Holeschn.: eine Apotheke, darin ein Mann an einem Tische  sitzend, neben ihm ein anderer Mann stehend, ein Stäbchen in der Hand.)  Am Schluss: Getruckt vnnd fleyszlichen besehen, mit  meer figuren, artlycher gesetzt, durch Io annem Prüsz  bûchtrucker zûm Thier- garten, Burger zû straszburg.  Geendet! vff sant Johannis enthauptung tage, In dem  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
