<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="069756260">Hans Lienhart</persName>Schlaher, Bur- gern  zu <placeName>Straszburg</placeName>, meinem Gönstigen Herren, Freund, vnd  vertrauten lieben als Bruder...— Geben inn <placeName>Straszburg</placeName> auff Reminiscere die- ses 1591. Jar. Bernhart <persName>Jobin</persName>. ( Vorrede der Ausgabe von 1578.)  R100.720. Prov.: K. I. Trübner, Strassburg 25. IV. 1883; 26M.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; UB Halle.  863  Goedeke 112, S. 498 Nr. 33.  <persName>FISCHART Johann Jobin</persName><persName>FISCHART Johann Jobinl</persName> Strassburg, Bern. <persName>Jobin</persName><date>1594</date> Ismenius,! Oder ein Vorbild stäter Liebe! Das ist  Die Histori von der stäten Liebe desz Jünglings Isme¬  nij vnd der Jungfrawen Ismene gegeneinander, wie! sie  beide, nach langwiriger übung Cupidinis, widerwertigkeit  zu Land! vnd Meer, letstlich widerumb bei Göttlicher güte,  vnd aller Welt jhrer bestendigkeit halben gnad gefunden,  vnd sich als ein Exempel aller standhafften Liebhaber  vorgestellt haben.  Erstlich durch Eustachium Philosophum in Griechi¬  scher sprach beschriben, nachmals durch Lelium Ca¬rani  in Italiano transferiert, jetzt aber von Joh. Christ. Arto¬  peo genandt Wolckenstern in Teutsch gefertigt. Zu dienst¬  lichem wolgefallen vnd ergetzung allen Fra¬en vnd  Jungfrawen, Liebergebenen jungen Leu- ten vnd auch  Künstlern, mit schönen nutzlichen Figuren gezieret.  Druckerzeichen <persName>Jobins</persName>.( H d B Tafel XXXVIII Nr. 8, mit der  Jahreszahl <date>1594</date>auf beiden Seiten.)  Am Schluss: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Jobins</persName> Erben. M. D. XCIIII, Darunter: Verzierung.  80, Got., 8 unn., 189 num. Bll. u. 1 unn. Bl., Kopft., Kust.,  Titel rot u. schwarz, zahlreiche Holzschn.  Bl. 2a: Vorrede des Italiani- schen Translatoris.  R101.637. Prov.: M. Spirgatis, <placeName>Leipzig</placeName>20. x. <date>1891</date>; 72 M.  Goedeke 112, S. 492 Nr. 9; Hauffen I, 152, 171- 2, 211; II, 161- 2.  864  <persName>FISCHART Johann Jobin</persName><persName>FISCHART Johann Jobinl</persName> [ Strassburg, Bern. <date>1598</date> Aller Practick Grossmutter. Die dickgeprock te Panta¬  gruelinische Be-trugdicke Prockdick oder Pruchnastic¬  katz, Lasstafel, Baurenregel vnnd Wetterbüchlin, auff  alle Jar vnd Land gerechnet vnd gericht: Durch den Voll¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
