<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>u. das¬  jenige der Familie Schott; Schmidt VII Nr. 22 folgert hieraus, dass  Schott die Holzschn, von Urs Graf anfertigen liess, dass er die nötigen  Mittel zum Drucke nicht besass u. sie deshalb an abtrat.  Auf der Rücks, des letzten Bll.: Brief Ringmanns an Wimpfeling  u. lat. Gedicht Petrarka’ s auf Maria Magdalena, das von Mar¬  seille mitgebracht hatte.( 36 Verse.)  R 10.114. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris u. handschr.  Notizen von ihm.  2. Ex. R 10.533. Herkunft unbekannt.  Dacheux, S. LXXXVIII, Schmidt VII Nr. 22; Katal.  Rosenthal, <placeName>München</placeName><date>1877</date>, 160 <persName>M. Schürer</persName> 947  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. 1506  Der, text des passions oder leydens christi ausz den  vier euangelisten zûsammen in ein sinn bracht mit schö¬  nen figuren.  Deutsches Akrostichon von Ringmann: Regier dein hertz durch  ware lieb’...  Am Schluss:... Getruckt vun <persName>Johannes</persName>Knoblouch zû  Straszburg. Anno, millesimo quingentesimo sexto.  20, Got., 34 unn. Bll., Sign. A- F. Marg., Init. Holeschn, wie in  der lat. Ausgabe, mit Ausnahme desjenigen der Auferstehung, der durch  ein ahnliches Motiv nach Wächtelin ersetet worden ist. Auf der Rücks.  des leteten Bl.: der Schmerzensmann.  R 10.115. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris.  Dacheux, S. XCII, Proctor II Sectio I Nr. 10.050: <placeName>London</placeName> British Museum, Schmidt VII Nr. 24: Bibl, roy. de <placeName>Stuttgart</placeName>u. Jadis  Bibl. de Strasbourg, Inkun. Nr. 3640a; Catal. Ch. Louis Fière, 2e vente,  14- 17 <date>juin 1937</date>, Nr. 363: Ce précieux volume, l’ un des plus beaux  livres <placeName>allemands</placeName>du <date>16e siècle</date>, est illustré de 26 grandes figures sur bois  de Urse Graf, signées de son monogramme...&amp;quot;  948  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>1508</date> Fragmenta passionis domini nostri Jesu Christi. A  celeberrimo( diuini eloquij! oratore) domino. <persName>Joanne Geiler</persName> ex Keisersberg Theo! logo, sub typo placente melee predi¬  cate. Per Jacobum! Ottherum familiarem eius in hunc  modum collecta.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
