<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>bey <persName idref="07676141X">Bernhard Jobin</persName>ANNo  <persName>M. Hupfuff</persName>D. XCIII.( Am Schluss: Vign.)  Vign., 20 Kapitel, jedes mit einem Eleinen Holeschn. am Anfang; vor  80, Got., 160 unn. Bll., Kopft., Kust., Init., Titel rot u. schwarz,  dem 1. Kap. seitengrosser Holeschn. Auf der Rücks, des Titelbl.: Wap¬  pen. Vorreden Bl. 2a u. 5b, wie in der vorigen Ausg.  R 102.126. Herkunft unbekannt.  Erste Ubersetzung, den Bibliographen unbekannt.&amp;quot;(!)  Baer, <placeName>Frankfurt a. M.</placeName><persName>M. Hupfuff</persName>, Katalog 500( 1907) Nr. 879; 48 <persName>M. Hupfuff</persName>:  1054  <persName>GUICCIARDINI</persName>Franciseus, Hypomneses politicae. In: SPECU¬  LUM Aulicarum, <placeName>Strassburg</placeName>, L. <persName>Zetzner</persName><date>1600</date>.  1055  GUIDO DE <persName idref="068999941">MONTE ROCHERII</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1508</date> Manipulus curatorum offi cia sacerdotum secundum  ordinem! septem sacramentorum per breuiter complec¬  tens.( Rücks. leer.)  Am Schluss: Hec insuper exarata sunt in imperiali  bppido Hagenaw per indu- strium Henricum gran; expen  sis prouidi viri <persName>Ioannis</persName>knob- lauch ciuis inclyte vrbis  Ar- gen. Anno...! Millesimo quingentesimo octauo. XX.  die mensis Au- gusti.  40, Got., 2sp., 109 unn. Bll., Sign. a- o, Kopft., Init.  R101368. Prov.; SB <placeName>München</placeName>16. XII. 1879.1M.  Proctor II Sectio I Nr. 11638: London British Museum. Gk:  SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, Göttingen.  1056  <persName>GUILELMUS</persName>ALVERNUS. Siche: <persName>GUILLERMUS</persName>Episcopus Pari¬  siensis  GUILHELMUS DE GOUDA  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Hupfuff</persName>um <date>1507</date> Expositio miste riorum misse, et verus mo dus rite  celebrandi.  Darunter primitiver Holeschn.: Christus der Schmerzensmann aus  dem Grabe erstehend. Von beiden Seiten die Werkzeuge der Geisselung.  Am Schluss: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per Mathiam. ( Rücks. leer.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
