<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="07676141X">Bernhart Jobin</persName><persName>Bernhart</persName><persName>Jobin</persName>solcher masen  Scheinlich das Werk fürmalen lasen.  R 97. Herkunft unbekannt.  Hauffen II, S. 175: Die Breite der Darstellung[ der vorigen Num¬  merl schädigte den Vertrieb. Diese Fassung wurde nicht wieder aufgelegt.  Darum sah sich Fischart genötigt, auf Wunsch des Verlegers, das Gedicht  um mehr als die Hälfte, auf 147 Verse zu kürzen. Die erste Ausgabe  erschien wahrscheinlich noch im gleichen Jahr... Die Kürzung hat sich  gut bewährt, denn von dieser Fassung sind zehn Auflagen erhalten. Die  älteren erschienen wahrscheinlich bald nach 1574; die weiteren von <date>1602</date> an. Abgesehen von orthographischen Unterschieden haben sie alle den  gleichen Wortlaut, nur fehlen den letzten fünf Drucken von <date>1617</date><date>-</date><placeName>-</placeName><date>1718</date>.  die letzten drei Verse. Nur diese Ausgaben bringen Fischarts Namen.&amp;quot;  Goedecke II?, S. 494 Nr. 13.  852  561  FISCHART Johann  <placeName>Strassburg</placeName>, Bern. <persName>Jobin</persName><date>1578</date> Flöh Haz, Weiber Traz.  Der wunder vnrichtige, vnd spatwichtige Rechtshandel  der Flöh mit den Weibern: Ain Neu geläs, auf das vber  kurzweiligst zu belachen, wa anders die Flöh mit stechen  aim die kurz weil nicht lang machen. Durch Hultrich  Holeschn.: awvei Frauen, gwei Männer und ein Eleines Kind auf  der Flohjagd. Darunter 11 deutsche Verse. Daneben das Datum 15. 78. ( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt zu <placeName>Stras</placeName><date>-</date><placeName>-</placeName><placeName>burg</placeName>bei <persName idref="07676141X">Bernhart Jobin</persName><persName>Bernhart</persName> <persName>Jobin</persName>. Anno 1.5.7.8.  80, Got., 72 unn. Bll. Sign. A <date>-</date><placeName>-</placeName>I. Titeleinfassung( Verzierungen),  desgleichen jede Seite von 4 Bordüren eingefasst, Titel rot u. schwarz.  Bern. <persName>Jobin</persName>war der Schwager Fischarts, bei dem letzterer fast  alle Werke drucken liess. Erste Ausg. des Flöhatz bei <persName>Jobin</persName>1573.  R 100.245. Prov.: Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>9. VI. 1881; 45 M.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>.  Goedecke II°, S. 492 Nr. 83, Hauffen I, 53, 152, 154 <date>-</date><placeName>-</placeName>161, II, 221,  278 <date>-</date><placeName>-</placeName>9, 374.  853  R. 36  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
