<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XIX</date>Schürer, 1519. R101726. Nr. 496.  ERASMUS: Auctarium epistolarum Strassburg, <date>M. D. XIX</date>Schürer, 1519  AVCTA] RIVM SELECTA] RVM ALIOVOT EPISTOLARVM  ERASMI ROTE RODAMI AD ERVDITOS, ET HORVM! AD IL  LVM.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, In Aedibus Matthiae Schure- rij.  Mense Aprili Anno Domini <date>M. D. XIX</date>.  40, Antiq., 167 num. Bll., wobei nur die ungeraden Zahlen bezeichnet  sind 1, 3, 5 usw., Kopftitel, Zierinit. <date>M. D. XIX</date>, Titeleinfassung. Siche Abbildung  S. 490.  Auf der Rückseite des Titelbl.: BEATVS RHENANVS <persName>MICHAELI HVMEL</persName> BERGIO RAVENSPVRGENSI, IVRE- CONSVLTTO LATINE  GRAECE- QVE DOCTO S...— Basileae. XI. Calendas  Se- ptembreis. An. <date>M. D. XIX</date>XVIII.  S. 3: GVILIELMVS BV DAEVS REGIVS ELECTVS ERASMO...  R102.012. Prov.: J. Schneider, Basel, 17. IX. <date>1888</date>; 7 <date>M. D. XIX</date>50.  Handschr. Randnotizen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>. Rest S. 54; Schmidt VIII,  733  Nr. 242.  489  ERASMUS: Adagia  Strassburg, <date>M. D. XIX</date>Schürer, 1519  COLLECTA nea Adagiorum ve! terum Desiderij! Erasmi  <persName>Roterodami</persName>Germa- niae decoris. AD LECTOREM. Inue¬  nies hie candide Lector Adagia illa Eras- mi <persName>Roterodami</persName>,  multo emendatiora, multo integriora, quam in prioribus  impressionibus. Dictiones praeterea graecas sparsim hu¬  ic opusculo insertas cum apicibus su- is, ac spiritibus,  artifici opera fa¬ brefactis, qui in alijs huc¬usque sunt  neglecti. Addita est tabula in ipsius operis calce, a  Schurerio condita, quo dicto citius quaerenti quoduis  occurrat. LECTOR EME, LEGE, ET PROBABIS.  zatoóv.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName><persName idref="066643953">Matthias Schurerius</persName>Se- lesten¬  sis stanneis calamis exscripsit Men- se Martij. Anno a  Christo nato <date>M. D. XIX</date>.  40, Antiq., 4 unn., LVII num. u. 7 unn. Bll., Kopftitel, Titel rot  u. schivarz, Titeleinfassung( Siehe Nr. 97).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
