<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Nürn</placeName><placeName>-</placeName>berg,  Fürsten zu Rügen, etc.  vnd Amptleuth, auch allen Vnterthanen in gemein erbeutet,  <date>Darinn</date>J. F. G. sich gegen desselben Stiffts Lehen  sie! bey jren wolhergebrachten Freyheiten vnd Gerechtig¬  keiten zu schü-tzen vnd zu schirmen, vnd sie ermahnet,  gleichsfals wider sei <placeName>-</placeName>ne Widersacher treulich bey jm auff¬  zusetzen, vnd in! seinem gehorsam vnd dienst bestendig  zuverharren.( Epheubl. Wappen Johann Georgs.)  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, im Jar nach Christi! Geburt,  <date>M. D. XCII</date>.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Geben... in vn- serm Bischofflichem Hofe  zu <placeName>Straszburg</placeName>, den 9. Julij 1592.( Vign.)  4°, Got., 6 unn. Bll., Sign. a, Kust., Init. W.  R 102.255. Prov.: Bibl. Heite, Strassburo.  Stadtbibl. Strassburg.  1261  <persName>JOHANNES Johannes JOHANNES CHRYSOSTHOMUS hannes</persName><persName idref="155640100">JOHANNES GALLENSIS</persName>DE BURGO. Siehe: BURGO de  <persName>JOHANNES Johannes JOHANNES CHRYSOSTHOMUS hannes</persName><persName idref="155640100">JOHANNES GALLENSIS</persName>. Siche: Jo¬   <persName>JOHANNES Johannes JOHANNES CHRYSOSTHOMUS hannes</persName><persName idref="155640100">JOHANNES GALLENSIS</persName>Episcopus Tuscullanus: Constitutiones. Siche: Sta¬  tuta provincialia Moguntina. <placeName>Hagenau H. Gran</placeName>, <date>1512</date>.  <persName>JOHANNES Johannes JOHANNES CHRYSOSTHOMUS hannes</persName><persName idref="155640100">JOHANNES GALLENSIS</persName> <placeName>Hagenau H. Gran</placeName>, <date>1518</date> Summa <persName idref="120384051">Ioannis Knoblouch</persName>Gal! lensis de regimine vite humane  seu viridarium doctorum: ex optimis qui! busque autho¬  ribus comportata: omni bus hominum statibus deserui  ens: Regentibus: Consul- toribus: Confessoribus: pre  dicantibus et religiosis nouiter emendata: et originali  puritati! restituta: ad com- munem vtili- tatem.! Cum  Priuilegio.! Tabule due materias hu-! ius Summule indi¬  cantes.  Am Schluss: Impressa per prouidosviros loannem  et Paulum getz! ciues Argentinenses... Pridie  Ka lendas <date>Junii</date>Anno... xviij. supra millesimum quin¬  gentesimum.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
