<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HILDEGARD</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1533</date> PHYSICA S. HILDEGARDIS. Elementorum, Fluminum  aliquot Germaniae, Metallorum, Legu- minum, Fructuum, &amp; amp; Herbarum: Arborum,&amp; amp; Arbusto- rum: Piscium deni¬  que, Volatilium,&amp; amp; Animantium ter- rae naturas&amp; amp; opera¬  tiones. III. Libris mira- bili experimentia posteritati tra¬  dens. ORIBASII! Medici de Simplicibus LIBRI Quinque.  <persName>THEODORI</persName>physici DIETA, docens quibusnam salubri¬  ter utendum, uel abstinendum. ESCVLAPII Liber Vnus,  De Morborum, Infirmitatum,) Passionumque corporis hu¬  mani causis,! descriptionibus,&amp; amp; cura.  Omnium Capitum Indice copiosissimo in calce operis  subscripto.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>apud Ioannem Schottum, cum Caes.  Maiest, priuilegio ad Quinquennium. M. D. XXXIII.  Oben u. unten Zierleiste.( Rücks, leer.)  2°, Antiq., 4 unn. Bll., 247 S., LXXIX S. fur Aesculapius und  2 unn. Bll.( Index, 3sp.), Kopft., Marg., Init.  Bl. 2a: Io. SCHOTTVS librarius Lectori S. D....—  <placeName>Argentorati</placeName>, 14. Ianuarij. Anno Chri- stiano. M. D. XXXIII.  Auf der Rücks, blattgrosser Holeschn.: drei Arste bei einem Manne,  der vor ihnen sitet und von denen ihm einer den Kopf hält; ein anderer  untersucht ein Uringlas; an einem Tische ein mit Waschen beschäftigter  Diener; oben in der linken Ecke: Besehung der uBsetzigen; uber dem  Holeschn.: TYPVS infirmitatum&amp; amp;̀ Passionum acciden- tium corpori humano  ab intra.  Bl. 3a: blattgrosser Holeschn.: ein Mensch, der mit Wunden be¬  deekt ist; daruber: TYpVS morborum&amp; amp;̀ plagarum acciden- tium ab extra  corpori humano.  S. 246. Die Heiligen Cosmas u. Damianus.  R 10.2352. Prov.: Alte <placeName>Strassburger</placeName>medizinische Fakultät.  Oxford, Bibl. Bodleiana. Schmidt II Nr. 126: SB München. Reuss  F. A., De libris physicis S. Hildegardis commentatio historico- medica.  Wirceburgi, 1835, 80, XX-71 p.  Brunet III5, 166:,Ce recueil contient 4 ff. prélim. Hildegard,  p. 1 à 121; Oribasius et Theodorus, p. 122 à 226. Aesculapius, LXXIX pp.  Le même libraire <persName>J. Schott</persName>l’ a reproduit en 1544 en y joignant Tortulae  liber unicus, 38 pp. et Octaviani Horatiani libri quatuor, 144 p.* 1168  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
