<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Magnanimo POLITIANI</persName> suo. S....— In ruseulo Fesulano. Pridie Nonas Maias.  Anno salutis. M. cccc, Ixxxxiiï,( 2 S.). Folgt ein Index von 13 S.  Bl. A7b: PRAEFATIO. ANGELI AD IN! nocen¬  tium. VIHI. Pontificem Maxi mum praefatio in Herodiani  hi! storiam, è Graeco in latinum! conuersam...( Vorrede, 3 S.)  R101.414. Geschenk von Fid. Butsch, <placeName>Augsburg</placeName><date>1871</date>. Auf dem  Titelbl.: Sum Abdiae Wickneri.  BN Paris, I. 12537. H. Tiedemann, Antiquar in <placeName>Berlin</placeName>, hat am  17. II. <date>1937</date>der Bibliothek ein Ex. angeboten fur 48 M.:, Gut erhal¬  tenes Ex. des ersten in <placeName>Colmar</placeName>gedruckten Buches.&amp;quot;  1154  <persName idref="033914354">HEROLT Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Mart.( Sohn) 1503  Sermones discipuli de tem pore et de sanctis vnacum  prom- tuario exemplorum.( Rücks. leer.)  Am Schluss:... Impressum <placeName>argentine</placeName>in officina Mar¬  tini flach iunioris ciuis eiusdem. Anno domini. M ceccc iij.  pridie nonas octobris.  20, Got., 2sp., 406 unn. Bll., Sign. a—2, A- Z, aa- ii, Kopft., Init.  Neue Ausgabe der Sermones, gedruckt 1499 bei <persName>Martin Flach</persName> ( Vater).  R10.320. Prov.: SB <placeName>München</placeName>14. IV. 1880; 2 Ml. Mit dem  Stempel: Duplum Bibliothecae regiae Monac.  Proctor II Sectio I Nr. 10.141: London, Brit. Museum; Schmidt  VI S. 21 Nr. 10:« Jadis Bibl. de Strasbourg, Ineun, n° 1609., 1155  <persName idref="033914354">HEROLT Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Martin Flach</persName>1509  DIscipulus de eruditione chri sti fidelium com! pen¬  diosus; non modo omni! bus predicare volentibus! vtilis:  verum etiam cunctis fidei christiane cultoribus summe  necessarius. cum thematibus sermonum dominica  lium et de sanctis in generali ac de bea ta vir! gine. ( Rücks, leer.)  Am Schluss: Impressus <placeName>Argentine</placeName>per Mar! tinum.  Anno domini. M. D.ix. Circa festum sancti Gregorij  pape.( Rücks. leer.)  40, Got., 2sp., 164 unn. Bll., Sign. A- Z, Aa Ee, Kopft., Init. D  mit Maria u. dem Jesuskind in dem Stalle zu Bethlehem.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
