<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasz-</placeName>burg, vff Sontag den sybenden Febru. des  XXXV.jars. Den zünfften doselbst vff jren stuben für  gehalten haben, sampt den Mandaten vnd Constitution,  so darinn gemeldt werden, Vnd am nächstenBlatt ver¬  zeichnet sind.  Am Schluss: Getruckt z0̂ Straszburg durch Hans preüs¬  sen. Anno. <date>M. D. XXXV</date>.( Rûcks, leer.)  40, Got., 24 unn. Bll., Sign. A- G, Kust., Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Inhalt dis Bûchs.! L. Mandat  von dem Sontag... Il. Mandat das sich die Burger der  Secten vnnd für- nemlich der Widertäuffer entschlahen  sollen. IIl. Mandat das die Burger ijre Kinder.., am Son¬  tag zur predig füren... IIII. Mandat von den kirchenpfle¬  gern vnd irem ampt. V. Mandat das allein das heilig gots¬  wort geprediget sol werden... Vl. Mandat das man keine  schmachbüchlein, schantlich gemäldt noch spiel, feil haben,  Spielen noch verkauffen solle etc.( Im ganzen 10 Verordnungen.) * R102.277. Herkunft unbekannt.( Wahrscheinlich aus der Bibl.  Heite, Strassburg.) Handschr. Randnotizen.  Fehlt bei Schmidt.  1161  781  HERTZOG <persName>Bernhard</persName> Strassburg, <persName>B. Jobin</persName><date>1592</date> CHRONICON ALSATIAE.! Elsässer Cronickvnnd ausz¬  fürliche beschrei- bung des vntern Elsasses am Rhein¬  strom, auch desselben fürnemmer Stätt, als Straszburg,  Schlet- statt, Hagenaw, Weissenburg, vnd anderer der  enden gelegener Stätt, Schlös- ser, Clöster, Stifft, Märckt,  Flecken vnd Dörffer. Als auch der Landgraffschafft vnd  Bisthumbs Straszburg gehabterLandgraffen, Bischof¬  fen, sampt ermeldten Lands Fürstenthumben, Graff vnd  Herrschafften, Adenlicher, vnd Burgerlicher Geschlechter,  jhrer Genealogien, Stämmen, geburts Linien, Wappen  vnd Cleinodien.  Darinn jhre her vnd ankunfften, leben, handlung, tha¬  ten, auch darinnen von an- fang dessen bisz auff gegen¬  wertiges <date>1592</date>Jar gedenckwürdigen vorgangene geschich¬  ten, gründtlich vnd vmbständig- lichen, ausz mancherley  bewärten, glaubwürdigen Scribenten, Vrbarn, Brieflichen  Vrkunden, auch andern vermerckungen, vnd berichten  zusamen gezogen, beschrieben, vnd meniglichen zu nutz  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
