<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date>CCCCC. vnd v. Jar Hatt der... Doctor Joannes Geiler  von Keisersperg disze nach volgende Materi gepredigt inn  dem Münster zô Straszburg... Holeschn.: Geiler auf der Kangel.  Bl. 11b: Vorrede.  R10.101. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris u. No¬  tizen von seiner Hand, die Holeschn, u. Paginationsfehler betr.  Priesterseminar Strassburg Ine. C 35; Dacheux, Geiler CLV; Kri¬  steller 100; Proctor II Sectio I Nr. 9944a: <placeName>London</placeName>British Museum;  Schmidt I Nr. 157. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Göt¬  tingen, Halle.  979  GEILER <persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName> Strassburg, Joh. <date>1518</date> Sermones! et varij Tractatus Keiser! spergii iam re¬  cens excusi: quorum Indicem versa pagella videbis.  Endecasyllabum Ottomari <persName>Luscinij</persName>Ju- rispontificij  Doctoris, Jn laudem operum doctissimi Keiserspergij  primi <placeName>Argenti</placeName>. concionatoris.( 14 Verse.) Cum Priuilegio Jm¬  periali.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Finiunt Sermones&amp; amp; varij tractatus...  Doctoris Jo. <persName>Geileri</persName>Keiserspergij, prius sparsim in vul¬  gari theutonico mendose sub varijs typis,&amp; amp; pseudo titulis  impressi. Quos ne bonus Lector huius modi ementitis  titulis delu- sus subditicia, ac ementita pro sinceris sit  lecturus Petrus wickgram theologie Do- ctor, eiusdem  doctissimi Keiserspergii ne- pos ex sorore, et immediatus  in officio predi- cature <placeName>Argentinen</placeName>, successor. Ea qua  potu! it diligentia ex veris originalibus Exem! plaria  congessit. Et in lucem prodeun da sollicito <persName>Joanni Gru¬</persName> ninger cal cographo ingenuo tradidit: Jn quibus facile  videbitur, quan to interuallo languida illa, et mendici¬  tus consarcinata a vera et incomparabi li auunculi sui  phrasi distent. Anno re-stitute salutis. <date>1518</date>. Ka¬  lendis Au- gusti.(**( Rücks. leer.)  20, Got., 2sp., 4 unn., CLX num. Bll.( Zählung beginnt mit Ziffer  VII, so dass es eigentlich bloss 153 num. Bll. sind), Kopft., Init., dar¬  unter einige sehr schöne, Titel rot u. schware, Titelumrahmung vie in  den Sermones <date>1515</date>, siehe Nr. 971; 4 schöne Holeschn.  Bl. A 2b: Clarissimo principi ac Domino d. Alberto  familie Thummensis dei gratia. Preposito Elua- censi di¬  gnissimo Petrus wickgram sacre Theologie magister. et  665  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
