<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburger</placeName>medizinischen Fa¬  kultät. Unter dem Titel, handschr. Eintragung: Collegij Societatis Mols¬  hemij 1623.  2. Ex.: M 2287.  GK: UB <placeName>Berlin</placeName>; BN <placeName>Paris</placeName>, 8°, Teics, 100(71).  808  ETSCHENREUTER Gallus  Strassburg, Chr. Müller Erben <date>1580</date> Aller heylsamen Bäder, Saur- brunnen, vnd anderer  was- ser, so in Teutschland bekandt vnd erfahren, Auch  jhrer Metallen vnd Mineralien natur, krafft, tu- gent vnd  wirckung. Beschrieben inn Teutscher spraach durch  Gallum Etschenreutterum, der Artzney Doctorem zû  Straszburg.  Jetz wider von newem Corrigiert, vnnd mit etlichen  Bädern gemehrt.  Holeschnitt: ein Schwimmbad, in dem sich 9 Männer befinden,  nebst einem Brunnen mit Röhre, aus der Wasser fliesst.  Darunter: M. D. LXXX.( Auf der Rücks.: Wappen.)  Am Schluss: Getruckt zû Straszburg beyChristian  <persName>Müllers</persName>Erben, Darüber: Druckerm. Müller&amp;#x27;s( HEB Tafel XXVIII  Nr. 4).  Bl. A 8b: Wappen Etschenreuter&amp;#x27;s.( Siehe Nr. 808.)  80, 8 unn. Bll., 192 S., 24 unn. Bll.( Register), Kopft., Kust.,  Init. W, E; Titeldruck rot u. schwarz.  Bl. A 2a: Dem Wolgebornen her- ren herrn Ernsten,  Graue zû Hol- stein, Schaumburg vnd Sternen- berg,  Herrn zû Gemmen, etc....— Datum Strassburg den  13. Junii, An no 1571.!... Gallus Etschen- reutter, der  Artz- ney Doctor z6 Strassburg.  R1017183. Geschenk von Frau Mever, Schiltigheim, 7. IV. 1910.  2. E. R 102.088. Herkunft unbekannt. Handschr. Notiz,, letstes  Bl. fehlt. Auf der Rücks, des Schutzbl.:» Edition nouvelle mais origi¬  nale. Celle de <date>1616</date>sans nom de ville ni nom d’ imprimeur est une contre¬  façon.=  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>( 2 Ex., dem einen Ex. fehlt das letste Bl.), UB  <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  809  535  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
