<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. IXII</date>BVCE- RI, P. FAGII&amp; amp; CATHARINAE P. <persName>MARTYRIS</persName> quondam coniugis, Reli- quijs: <persName>IOANNIS</persName>OPORINI, Dei opt.  max. authoritate contra por- tas Inferorum P. Nota¬rij,  lambus,( 70 lat. Verse.)  tizen, unter andern:,Cet ouvrage est très- rare... Il a été traduit en  R 101.691. Prov.: Bibl. Heita, <placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>. Handschr. No¬  allemand la même année où il parut en latin. Cet ouvrage a été mis  à l’ Index sous Innocent X.* Auf dem Einband Jahreszahl 1562.  2. Ex. R 102.334. Prov.: Gymnasialbibl. Heilbronn, Tausch  2. IV. <date>1878</date>.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>.  1173  HISTORIA vera( deutsch)  <placeName>Strassburg</placeName>, P. Messerschmidt 1562  Ein ware histori Vom leben, sterben, be grebnuss,  anklagung der ketzerey, ver dammung, ausgraben, ver¬  brennen, vnd letstlich ehr licher wider ynsetzung, der  säligen vnd hochge- lehrten Theologen <persName>Martini Buceri</persName> vnd <persName>Pauli</persName>Fagii, die sich in zwölff ja ren in dem Engel¬  lendischen Reich begeben hat.  Item die histori Catharine Vermilie P. Marty! ris  züchtigen vnd frommen haussfrawen, so ausgegraben,  vnd zû ehrlicher be- grebnuss wider bracht worden. ( Hrsg. von Konrad Hubertus.  Mit etlichen Orationen vnd Predi- gn die sehr werdt  zû lesen seindt, die biss her nit vil gesehen haben. ( 3 Kleeblätter. Rücks, leer.)  Am Schluss: Gedruckt zû <placeName>Strassburg</placeName>, durch! Paulum  Messerschmidt! Anno <date>M. D. IXII</date>.( Rücks, leer.)  40, Got., 4 unn., CXXVI num. Bll., Ropft., Kust., Marg., Init.  Bl. A 2a: Vorrede. Dem frommen vnd hoch- gelehrten  Theologo getrewen kirch- en diener herren <persName>Michaëli</persName>Dillero  wünschetConradus Hubertus glück vnd heil...—  <placeName>Strassburg</placeName>den <date>Xv Fe</date>.- bruarij Anno M.D. Ixij.( 3 S.)  Bl. A 3b: Register,( 2 S.)  Bl. LVII- LXXII: Das leben <persName>Pauli</persName>Fagij des an frum  keit vnd erkanntnuss der sprachen fürtreflichen Theologii  durch etliche diener der kirch en zû <placeName>Strassburg</placeName>warhaff¬  tig vnnd kurtzlich beschriben.  R101.690. Prov.: Rosenthal, <placeName>München</placeName>6. VII. <date>1891</date>; 45 <date>M. D. IXII</date> 1174  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
