<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorat</placeName>. Ex Aedibus Schurerianis Mense  Octobri. Anno <date>M. D. XII</date><date>XII</date>.( Rückseite leer.)  Raum für Init.  40, Antiq., 42 unn. Bll., Sign. A- G., Kopftitel, Marginalien, leerer  Auf der Rückseite des Titelbl.: <persName>MORIA ERASMVS</persName>ROT. THOMAE  Moro Svo. S. D....— Ex Rure. Quinto Idus Iunias,( 3 S.)  Bl. G 5b: Desiderio Erasmo Rotterodamo lacobus Vuim¬  phelingius <placeName>Selestatinus</placeName>Germanus Germano, Theologo  Theologus, Discipu- lus preceptori. S. D....— Ex argen¬  toraco. Xiiij. Kal. Se- ptembres. Anni salutis nostrae.  <date>M. D. XII</date><date>XII</date>.( 2 S.)  R 100.899(2), Prov.: Austausch mit der Gymnasialbibl, von Heil¬  bronn; 2. IV. <date>1878</date>.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>, <placeName>Kónigsberg</placeName>; Proctor  Sectio I, Nr. 10204: London, British Museum; BN Paris, Rés. Y 2. 942;  Schmidt VIII, Nr. 85: Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>1562]; Rest S. 45. 708  ERASMUS: De ratione studiorum  <placeName>Strassburg</placeName>, <date>M. D. XII</date>Schürer, 1512  ERASMI ROTERODAMIDe ratione studij ac legendi  interpretandique autores! libellus aureus.! Officium disci¬  pulorum ex Quintiliano. Qui primo legendi ex Eodem.  ERASMI Concio de puero Jesv in schola Coletica Londini  instituta pronuncianda. EIVSDEM Expostulatio Iesv ad  mortales. EIVSDEM CARMINA SCHOLARIA. T. S.  Am Schluss: <placeName>Argentorat</placeName>. Ex aedibus Schürerianis Mense  Iulio. Anno <date>M. D. XII</date><date>XII</date>. REGNANTE MAGNANIMO IMP. CaES.  MAXIMILIANO P. F. AVG. P. Q. P.  4°. Antig., 20 unn. Bll., wovon das letste leer, Sign. A- Kopf¬  titel, Marginalien, leerer Raum für Init.  Auf der Rückseite des Titelbl.: Roterodamus Gui¬  lielmo Thaleio suo S.  R 101280. Prov.: Hess e Co., <placeName>München</placeName>, 10. V. <date>1895</date>, 10 <date>M. D. XII</date> Schmidt VIII Nr. 79: Bibl. Wilh. und alte <placeName>Strassburger</placeName>Bibl.  Inkun. 1774, Stadtbibl, Zürich.  709  473  ERASMUS: Adagia  <placeName>Strassburg</placeName>, Math. Schürer, 1513  COLLECTANEA ADAGIORVM] VETERVM DESIDERII ERASMI  ROTERO DAMI GERMA- NIAEDECORIS EX TERTIA  RECOGNITIONE. Addita est tabula in ipsius operis calce,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
