<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, Greifswald; Proctor Sectio I Nr.  10238: London, British Museum; BN <placeName>Paris</placeName>Rés. Z. 1071; Rest S. 56;  722  Schmidt erwähnt diese Ausgabe nicht.  ERASMUS: Parabolae  Strassburg, <date>M. D. XVI</date>Schürer, Febr. <date>1516</date> ERASMI ROTERODAMI! Parabolarum, siue Simi! lium  Liber.! CVM PRIVILEGIO IMPE- riali, ad Sexennium.  Am Schluss: Finis. <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus Schurerianis,  Mense Februario, Anno, <date>M. D. XVI</date><date>XVI</date>. Regnante Imperatore  Caesare Maximiliano. P. F. Aug. P. P.( Rückseite leer.)  40, Antig,, 64 unn. Bll., Sign. A- K, Init. Q, Marginalien.  Auf der Rüekseite des Titelbl.: ERASMVS ROTERODAMVS  Petro Aegidio Celebratissimae ciuita tis Antvuerpiensis a  libellis. S. D....— Basileae. Anno a Christo nato <date>M. D. XVI</date>XIIII.  Idi- bus Octobris,( 3S.)  FR100.930(). Prov.: K. Th. Völcker, <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. D. XVI</date>, 1. VII.  <date>1880</date>; 1 <date>M. D. XVI</date>Zahlreiche handschr, Notizen, besonders auf den ersten  20 Bll. und auf der leeren Rückseite des letzten Bl.  GE: SB <placeName>Berlin</placeName>, mit folgenden Abweichungen: 1) Zeilenabsate in  1. Zeile, nicht hinter Simi sondern hinter Similium; 2) am Schluss der  Vorrede nicht Octobris sondern Octobriis. Rest S. 57. Fehlt bei Schmidt,  voelcher die Ausgabe vom Monat November verzeichnet.  723  483  ERASMUS: Parabolae  Strassburg, <date>M. D. XVI</date>Schürer, November <date>1516</date> ERASMI ROTERODAMIParabolarum, siue Simi- lium  Liber.  CVM PRIVILEGIO IMPE- riali, ad Sexennium.  Am Schluss: Finis <placeName>Argentorati</placeName>, ex Aedibus Schurerianis,  Mense Nouemb. Anno. <date>M. D. XVI</date><date>XVI</date>. Regnante Imperatore Cae¬  sare Maximiliano. P. F. Aug. P. P.  40, Antig., 64 unn. Bll., Sign. A- K, Kopftitel, Marginalien, Init. Q.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
