<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="159134072">Georg Essen¬</persName> R101445. Prop.: Ed. Zahn, Hirsau, 9. IX. 1886, 2 M. Alter  wein. 1662.  Nr. 96; 50 Fr.  Stadtbibl. Strassburg; Olschki, Florenz, Kat. LXXXI( 1912)  elle porte le même titre grec, et présente le même nombre de ff. que  Brunet III5, 270:» Réimpression des éditions de <date>1525</date>et <date>1534</date>;  celle de <date>1534</date>à l’ exception du tome Ier, qui a 3 ff. prélim., au lieu de 2.4  1195  HOMERUS  Strassburg, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName>1550  OMHPOY! BIOS.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>apud Vuolfgangum Cepha  læum, Anno...! M. D. L.! Mense Martio.( Darunter Zierleiste.)  80, Griech., 56 unn. Bll., Sign. aa-9 g, Kopft., Init.  Auf der Rücks. des 2. Bl., Druckerm. Köpfels.( H a B Tafel  <date>XVIII</date>Nr. 8, Silvestre Nr. 559.)  R101468( 2). Herkunft unbekannt.  Stadtbibl. Strassburg.  1196  HOMERUS  Strassburg, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName>1550  OMH- POY IAIAE l&amp;#x27;ex tñe tetaprne ava-] yvógsoc.) Cum  Indice nunc primum adiecto.  Argent. apud Vuolf. Cefal. Anno M. D. L.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>apud Vuolfgangum Cepha- læum,  Anno Salutis nostrae! M. D. L.! Mense Martio.  80, Griech,, 10 unn. Bll.( Vorwort a. Index), 277 num, u. 3 unn.  Bll., auf der Rücks, des letzten Bl. Druckerm. Köpfels( HCB Tafel  <date>XVIII</date>Nr. 8; Silvestre Nr. 559.), Kopft., Init., Zierleiste, Titeleinfas¬  sung.( HEB Tafel XVI Nr. 3.)  Auf der Rücks, des Titelbl, 5 griech. Dist, von Laskaris u. 2 von  Joh. Sambueus.  Bl. 2a: Ioannes <persName>Guinterius Köpfel</persName>Andernacus Lectori! S. P. D.( 2 S.)  R101452. Herkunft unbekannt. Auf dem Titelbl.: I. P. Collegii  Societ. Iesu Molshemii, 1623.  1197  HOMERUS  Strassburg, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName>1550  OAYEXEIA. Batpayoupopayίa. 1 bgvot. AS....) Cum In¬  dice nunc primum adiecto.  Argent. apud Vuolf. Cephal. Anno.) M. D. L.( Rücks. leer.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
