<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argen¬</placeName> torat. Philosopho atque Medico perspicacissimo, Lau  rentius <date>Frisius S. D</date>....— Ex Diuoduro, die qua candidus  Ti! tan. XX. Leonis partem permeauit, Anno post natum  Seruatorem, sesquimillesimo! tricesimo. * R100.989. Prov.: Bibl. Hermann, Strassburg. Handschr. No¬  tizen über.  GK: UB <placeName>Breslau</placeName>; Oxford, Bibl. Bodleiana; fehlt bei Schmidt.  895  FRIES Lorenz  Strassburg, B. <persName>Beck</persName><date>1532</date> Spiegel der artz- ney, vor zeyten zû nutz vnnd trost  den Leyen gemacht, durch Lauren- tium Friesen, aber  offt nun gefelsch- et, durch vnfleisz der Bûchtrucker,  yetzund durch den selbigen Lau- rentium, vnd <date>M. D. XXX</date>Otho¬  nem, widerumb gebessert vnnd in! seinen  ersten glantz ge- stellet.  Hiemit sollen widerrûfft, vnd falsch declariert sein alle  ex- emplar disz bûchs, so vor disem truck auszgangen  seind. <date>M. D. XXX</date>XXXII.  Am Schluss: Getruckt zû Straszburg durch Balthassar  <persName>Beck</persName>, vnd vollendet am. x iiij. tag des Mertzens. Jm Jar  <date>M. D. XXX</date>xxx ij.( Rücks, leer.)  20, Got,, 6 unn. u. CXLII num. Bll., Kopft., Kust., Marg., Init.,  Titeleinfassung: die obere Bordüre ist in suei Lagen geteilt, wovon jede  4 Teile aufweist, die durch eine Säule getrennt sind und von denen jeder  das Bild gweier Arzte enthâlt, deren Namen darunter stehen; das  Gleiche gilt für die Seitenbordüren; in der Mitte der unteren Bordüre  befindet sich ein Gefäss mit Blumen, links davon Adonis, rechts Venus.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Namen der lerer, so inn di¬  sem bûch allegiert werden...  Unn. Bl. A 2a: <persName idref="068969198">Laurentius Fries</persName>DoctorDer artzney  wünschet heil in dem waren gesundmacher Christo allen  krancken... Zû <placeName>Metz</placeName>auff den xx iij. tag des Heüwmonats,  Jm Jar der gnaden. <date>M. D. XXX</date>.( Vorrede, 2)  Bl. A 3a: <date>M. D. XXX</date><persName>Otho Brunfelsz</persName>zà dem Leser. Er bittet die Fehler  eu entschuldigen, die der Setzer in der vorhergehenden Ausgabe gemacht hat.  R10.262. Herkunft unbekannt. Handschr. Notizen.  Stadtbibl. Strassburg. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>.( Davon noch 2 abweichende  Ausgaben im GK.) Baer, <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. D. XXX</date>, Katal, 500( 1907) Nr. 1359,  30 <date>M. D. XXX</date>u. Nr. 1360, 35 <date>M. D. XXX</date>:» Die prächtige Titelbordüre ist, obwohl nicht  von Röttinger erwähnt, dem Hans Weiditz zuzuweisen.&amp;quot;  896  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
