<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName><persName idref="029536367">Thomas Murner</persName>in <placeName>Hagenau</placeName>, wie das bieliegende  Exemplar der oratio Ioannis <persName>Francisci</persName>Pici Mirandolae zeigt. Dieses aus  den Doubletten der Münchener Hofbibliothek von mir erkaufte Exemplar  des sehr seltenen Druckes gehörte ehemals dem berüchtigten Huttenfeinde  <persName>Nicolaus</persName>Weislinger, dessen Handschrift auf der Rückseite des zweiten  Blattes sich findet. Wann Hutten den Triumphus Capnionis geschrieben  habe, ergibt sich aus Erasmi Spongia 8 71.°  1225  HUTTEN Ulrich  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><date>1519</date> Ulichen von hutten eins teut schen Ritters von der  wunderbarlichen artzney des holtz Guaiacum genant, vnd  wie man die Fran- tzosen oder blatteren heilen sol, z0  herrn Albre- chten dem Churfürsten, Cardinalen, vnd Ertz¬  bischoff von Mentz ein bûch beschriben! Durch den hoch¬  gelerten herren <persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName><persName idref="029536367">Thomas Murner</persName>der heiligen geschrifft  vnd beider rechten Doctor geteut- schet vnd verdol¬  metschet.( Holzschn,: ein Apotheker verkauft Arzneimittel an drei  Kranke.)  Am Schluss: Getruckt vnd seliglich vollendet durch  <persName idref="035608099">Johannes Grieninger</persName>in der keyserlichen stat Straszburg  vff sant Laurentzen ab ent Jn dem Jar nach der geburt  Chri- sti <date>M. D. XIX</date>vnd..» C  40, Got., 42 unn. Bll., Sign. B- K, Kopft., Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Cum privilegio ad Caesarem.  R100.987. Prov.: Bibl. Böcking mit seinem Exlibris. Titelbl.  u. 2 Bll. am Schluss fehlen, handschr, ergänst.  Böcking, Hutteni Opera I S. 43; Kristeller 102; Schmidt I  Nr. 166: Bern( unvollst.).  1226  HUTTEN Ulrich [ <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>Schott 15211  Concilia wie man die halten sol. Vnd von verleyhung  geystlicher lehenpfrûnd en. Antzoig damit, der Bäpst,  Cardinälen, vnd aller! Curtisanen list, vrsprung vnd handel  823  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
