<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Breslau</placeName>26. V. 1886. Alter Einband  mit der Jahreszahl 1583.  GE 4. 2354: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Greifswald, <placeName>Königsberg</placeName>.  1041  GRESEMUNDUS. Siehe: GRESMUNDUS  GRESMUNDUS Theodericus [ Strassburg, G. Husner nach dem 9. XI. <date>15021</date> In hoc libello hec con! tinentur! Versiculi Theodorici  Gresmundi Legum Doctoris Epistole Thome Wolffij iunio¬  ris. Decretorum Doct.! Carmina <persName>Esticampiani</persName>Poete lau¬  reati! Tetrastichon <persName>Jacobi Wimphelingi</persName>. Epistola Thome . Lector eme et gaudebis.( Rücks, leer.)  Am Schluss: <persName idref="136228380">Joannes Strosack</persName>feliciter impressit.( Rücks.  leer.)  40, Got., 6 unn. Bll., Sign. a.  Bl. a 2a: Theodorieus GresemundusJunior Legum  doctor Jacobo Wymphe lingo. S. d. p.... Ex Spira. V. idi¬  bus Nouembri. 1502.  Bl. a 6a: <persName idref="029536367">Thomas Murner</persName>Wolff iunior luris pontificij Do! ctor  <persName>Alberto Ratzsamhusen</persName>de... <placeName>Argentine</placeName>cursim ex edibus  nostris. Anno christi. M. d. ij.  R100.119. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt 10. V. <date>1895</date>.  Nach Proctor II Sectio I Nr. 9999 stammt der Druck von <persName>Georg</persName> Husner, nach Schmidt VII Nr. 2 von Knobloch. Gk: SB <placeName>Berlin</placeName>.  Liebenau, <persName idref="029536367">Thomas Murner</persName><date>1912</date>, S. 30 Anm. 2: Angeblicher Drucker  Johann; eher aber kommen hierfür noch Prüss oder Grieninger  in Betracht. Vgl. Erhard, Gesch. des Wiederaufblühens wissenschaftl.  Bildung III, 284; Ch. Schmidt, Zur Geschichte der Bibliotheken in Strass¬  burg S. 87; Pfaff, Erster Freiburger Drucker, denkt an einen wandernden  Drucker; nach Spirgatis( Verzeichnis des antiquar. Bücherlagers N° 44  S. 66) wäre Herlin der Drucker. Uber Gresemund den Verfasser des Car¬  men de historia violatae crucis( Archiv für Lit.-Gesch. XII, 357) vergl.  Schunk, Beiträge II, 496: Archiv für <placeName>Frankfurts</placeName>Geschichte N. F. V, S. 363.  Vgl. auch: Borries, Wimpfeling und( 1926) S. 43- 47.  1042  GRESMUNDUS Theoderieus  Strassburg, R. Beck <date>1512</date> Historia violate crucis! Theoderici Gresemundi.  Holaschn.: Christus am Kreuze; am Fusse des Kreuzes seine  Mutter, Maria <persName>Magdalena</persName>u. Johannes.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
