<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>x. 1878</date>.  2. Ex. R 100.9552. Prov.: Lippert, Halle 8. XII. 1887.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>( an W1258 mit Seitenzahl 105 auf dem Titelbl.,  u. 2 abweichende Ex.). Diese Nr. 909 u. 910 sind wahrscheinlich Teile  von Strigilis grammatica... Dialogi tres adversus Martinum quendam Cru¬  910  sium... M. D. LXXXVII.  <persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName><persName>FRISCHLIN Nikodemus Jobin</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Bern. <persName>Jobin</persName><date>1587</date> OPERVM POETICORVM NICODEMI FRISCHLINI POETAE,  ORATORIS ET PHILOSOPHI! pars scenica: in qua sunt, Co¬  MOEDIAE QVINQVE. REBECCA, SVSANNA, HILDEGARDIS,  IVLIVS REDIVIVVS, PRISCIANVS VAPVLANS. TRAGOEDIAE  DVAE. I VENVS,! DIDO. Ex recentissima auctoris emenda¬  tione.  Druckerm. <persName>Jobins</persName>( HEB Tafel XXXVII Nr. 5 mit den Worten:  Sapientia Constans).  Darunter: Cum Priuilegio Caesario. Excudebat Bern¬  hardus Iobin.( Rücks, leer.)  80, Kursiv, 8 unn. Bll., 589 S., 1 unn. Bl., Kopft., Kust.,  Marg., Init., 4 Holeschn. S. 367, 386, 406 u. einer hinter dem Prolog ( 2 Personen: Fides u. Fortitudo, die Virtus Germanica darstellend).  Bl. 2- 3: Widmung Frischlins an den König Friedrich von Däne¬  mark, Schweden usio, in lat. Dist.  Bl. 4- 5: Vorrede an den Leser.  Von S. 531- 589 Briefe, sowie lat. u. griech. Gedichte. Am Schluss:  Errata typographica.  R100.951. Herkunft unbekannt; einige handschr. Notisen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Marburg.  1i  <persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName><persName>FRISCHLIN Nikodemus Jobin</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Bern. <persName>Jobin</persName><date>1589</date> OPERVM POETICORVM NICODEMI] FRISCHLINI POETAE,  ORATORIS ET PHILOSOPHI pars scenica: in qua sunt, Co¬  MOEDIAE SEX.] REBECCA. SVSANNA. HILDEGARDIS. IVLIVS  REDIVIVVS.] PRISCILIANVS VAPVLANS. HELVETIO <persName>GERMANI</persName> TRAGŒDIAE DVAE. VENVS. DIDO. Ex recentissima Auc¬  toris emendatione. Darunter Druckermarke <persName>Jobins</persName>( HE B Tafel  XXXVII Nr. 5 mit den Worten: Sapientia Constans). Darunter:  Cum Priuilegio Caesario. Excudebat <persName>Bernhardus</persName>Iobin.  Anno M. D. LXXXIX.( Rücks, leer.)  605  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
