<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Erasmus</placeName>Roterodamus Petro  Viterio...  R100.115. Prov.: Gumnasialbibl. Heilbronn gegen Tausch. Letztes  Bl. fehlt.  burg 409.  GK. SB <placeName>Berlin</placeName>( 2 Ex.); Schmidt VIII Nr. 245; Stadtbibl. Strass-  740  <persName>ERASMUS ROTERODAMUS IOAN SAPIDO</persName>: Antibarbara  Strassburg, J. Knobloch,  ANTIBAR BARORVM ERASMI ROTE rodami, liber unus,  quem iuuenis qui- dem adhuc lusit, caeterum diu desi  deratum, domum repertum non! iuuenis recognouit,&amp; amp; ue  lut postliminio studiosis restituit. Ex quo reliquorum,  qui diis propiciis propèdiem accedent, lector coniecturam  fa- cias lice! bit.  <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD Io. <persName>KNOBLOV</persName>! CHIVM ANNO. <date>M. D. XX</date>. ( Rückseite leer.)  80, Kursiv, 80 unn. Bll., Sign. A- K, Kopftitel, Kustoden, leerer  Plate für Init. M, C, 0.  Bl. A 2a: <persName>ERASMUS ROTERODAMUS IOAN SAPIDO</persName>NI  Svo S.( Vorrede aus Löwen, 4 S.)  Am Schluss: Finis. Mense <date>Septembri</date>Anno <date>M. D. XX</date>.  Auf der Rückseite des letzten Bl.: Veritas odi vm pa- rit.  Entspricht der Froben&amp;#x27;schen Ausgabe, Basel, <date>Mai 1520</date>.  R100.913. Herkunft unbekannt. Handschr. Notizen. Die Blätter  sind stark beschädigt u. wurmstichig.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>; Schmidt VII, Nr. 206; Bibl.  Wilh. Strassburg, Zurich. Van der Haeghen II, S. 68: Basel, Cam¬  bridge, Darmstadt, <placeName>Frankfurt a. M.</placeName><date>M. D. XX</date>, <placeName>Freiburg</placeName>i. Br., Giessen, <placeName>Göttingen</placeName>,  <placeName>Heidelberg</placeName>, <placeName>Kopenhagen</placeName>, <placeName>München</placeName>, Nürnberg, Stuttgart, Bibl. St. Markus  in Venedig, Zürich; Rest S. 47.  741  495  <persName>ERASMUS ROTERODAMUS IOAN SAPIDO</persName>: Bellum  Strassburg, J. Prüss,  BELLVM PER DES. ERAS. ROTERODA- MVM.( Epheublatt.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD IO. PRYS.! MENSE AvGV¬  STO AN. <date>M. D. XX</date>. Darunter Eleiner Leisten, der sich bei der Titel¬  einfassung unten befindet.  80, Antiq., 68 S., 1 unn. u. ein leeres Bl., Kopftitel, Kustoden,  Titeleinfassung.  Neudruck der Froben’ schen Ausgabe, Basel 1517.  R100.9216). Prov.: Pastor Harter Luizhausen, 22.x.1887; 1M.  Handschr. Notizen.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
