<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>FIGULUS Sebastianus</persName>. Siche: CALAMINUS Georg. Nr. 393 und  Nr. 394  FINAEUS Orontius  <placeName>Strassburg</placeName>, G. <persName>Messerschmidt</persName><date>1544</date> ORONTII FINEL DELPHINA- I TIS, LVTETIAE LIBERALIVM  disciplinarum Professoris regij LIBER DE GEOMETRIA  PRACTICA, SIVE DE! practicis longitudinum, planorum&amp; amp; so¬  lidorum: hoc est linearum superficie- rum,&amp; amp; corporum  mensionibus, aliisque mechanicis, ex demonstratis EVCLI¬  DIS! elementis corollarius. UBI ET DE OVADRATO GEOME¬  TRICO, ET VIRGIS! seu baculis mensoriis. NVNC PRIMVM  APVD GERMA- nos in lucem emissus.  <placeName>Argentorati</placeName>.) Anno <date>M.</date>D.XXXXIIII.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, EX OFFICINA KNOBLOCHIANA,  PER GE- ORGIVM MACHAERO- POEVM, MENSE! MARTIO ANNO,  <date>M.</date>D. XLIIII. Darunter; grosses Epheublatt.  4°, Kursiv, 2 unn. Bll., 133 S., Kopft., Kust., Marg,, zahlreiche  geom. Figuren, Init.  R101.116. Prov.: Versteigerung Welter, <placeName>Paris</placeName>4. IV. <date>1895</date>; 20 Fr.  GK( unter Finé Oronce): SB <placeName>Berlin</placeName>; UB Bonn, <placeName>Breslau</placeName>; BN <placeName>Paris</placeName>,  Ve 225; Bibl. Bodleiana Oxford.  844  FINAEUS Orontius  <placeName>Strassburg</placeName>,( G. Messerschmidl 1558  LIBER DE] GEOMETRIA PRACTICA...( wie in der vorigen  Nummer.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>ANNO! <date>M.</date>D. LVIII.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, EXOfficina Knoblochiana,  Anno. <date>M.</date>D. LVIII.( Rücks, leer.)  4°, Kursiv, 2 unn. Bll.( Index), 113 num. S., Kopft., Kust., Marg.,  Init., zahlreiche geometr. Figuren.  R101.115. Prov.: Butsch, <placeName>Augsburg</placeName>11. XI. 1880, 6M.  GK: UB <placeName>Breslau</placeName>.  845  FINÉ Oronce. Siche: FINAEUS Orontius  FIRMICUS Maternus Julius  <placeName>Strassburg</placeName>, P. <persName>Messerschmidt</persName>1562  <date>Julij</date>Firmici Ma- TERNI V. C. DE ERRO- re profana¬  rum religionum ad Con- stantium&amp; amp; Constantem Au¬  gustos liber: NVNOVAM ANTE- hac in lucem editus.  557  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
