<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>excudebat <persName>Antonius Bertramus HENRICO SVARTIO</persName>! Anno  CIO ID XCIII.( Racks, leer.)  Marg., Init. P, A, Titelumrahmung, Bl. A 2a Zierleiste.  40, Antiq,, 30 unn. Bll, wovon das letete leer, Sign. A- G, Kust.,  Bl. A 2a:... D....! D. IOANNI Lypo¬  VICO HAWENREVTERO...] D. PHILIPPO GLASERO...— <placeName>Argen¬</placeName> tinae Cal. <date>Septemb</date>. Anno Salutis 1593.oannes Bur¬  gouuer Scaphusianus.( Widmung 5 S., Kursiv.)  Bl. A4b: EPIGRAMMA ad Respondentem...( 6 Dist. von  <date>M. XXIX</date><persName>Daniel Helmius</persName>Pitopoeus! Heidelbergensis.  R 10156413, Prov.: Hiersemann, Leipeig 15. I. 1935; 4M.  1089  <persName idref="069935408">HAYTHONUS</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, Joh. Setzer 1529  LIBER HI-] STORIARVM PARTI-]VM ORIENTIS, SIVE PAS  sagium terrae sanctae, Haytho- no, Ordinis Praemonstra¬  tensis, Authore, scriptus! anno Redemptoris! nostri M.CCC.  <placeName>Haganoae</placeName>, per. Iohan. Sec. Anno <date>M. XXIX</date>D. <date>XXIX</date>.( Rücks.  leer.)  Am Schluss: Excudebatur <placeName>Haganoae</placeName>, apud Iohan. Sec.  Anno Domini <date>M. XXIX</date>D. <date>XXIX</date>. Mense Martio.  Auf der Rücks. Druckerm. Setzers. HEB Tafel LXXI Nr. 9;  Silvestre Nr. 567.  40, Antiq., 77 unn. Bll., 1 leeres Bl., Sign. A- S, Kopft., Kust.,  Marg., Init. P, C, Titelumrahmung: oben 2 Greife, jeder mit einem  Füllhorn, Seitenbordüren geschmüekte Säulen, unten ein nackter Knabe  von 5 andern an Haaren u. Beinen über eine Schüssel gezerrt; ein  siebenter bläst Schalmei.  Bl. A 2a:... <persName>GEORGIO MORSVM</persName>A, Menradus Molthe¬  rus...— Ex aedibus IOHANNIS DRACHI, I. V. Doctoris...  Wormatiae, quinto Kalend. Nouembris. Anno a HiEsV  nato <date>M. XXIX</date>D. <date>XXIX</date>.( 2S.)  Bl. A 3a: INDEX PRAEFATIO OPVSCVLI... Anno <date>M. XXIX</date>CCC. VII.  Mense Augusto.( 4 S.)  R 102.007. Prov.: F. Butsch, Augsburo 8. Vl. 1874; 12 <date>M. XXIX</date>Auf.  dem Einbanddeckel: Ex Libris E. <date>M. XXIX</date>C. Jos. M.a Lais Ep. Hippon. Auf  dem Titelbl, unten: <persName>Melchior</persName>Magius C. A. C. Romae <date>1725</date>.  Stadtbibl. Strassburg 478; BN Paris, 4° 02 f. 971; Beaulieux  S. 160: BU Paris, Rés. 854; Walter: Schlettstadt 1472.  Brunet III5, 68: L’ histoire du grand empereur de Tartarie et... Les  fleurs des histoires proviennent d’ une même source: de l’ Histoire d’ Orient,  R.47  737  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
