<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>ex Aedibus Schurerianis! Mense  Nouembri. Anno a Chri- sto nato. <date>M. D. XIIII</date>. REGNANTE  IMP. CAES. MAXIMILIANO PIO <persName>FOELICI</persName>AVG.  4°, Antiq., 53 unn. Bll., Sign. a- i, Kopftitel, Marginalien, Zierinit.  S, V; Titeleinfassung Nr. 97 S. 55.  Auf der Rückseite des Titels: ERASMVS ROTERODAMVS! THO¬  MAE MORAE Svo... Ex Rure, Quinto Idus Iu- nias. &amp; quot;R100.408. Prov.: Hauwitz, <placeName>Berlin</placeName>, 18. <date>X. 1917</date>; 20 <date>M. D. XIIII</date>Handschr.  Notizen im Texte.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Gôttingen, Münster; Proctor Sectio I  Nr. 10222: London, British Museum; Schmidt VIII Nr. 143 zitiert  715  nach Panzer 6, 68, 338; Rest S. 52.  ERASMUS: Parabolae  Strassburg, <date>M. D. XIIII</date>Schürer, <date>1514</date> <persName>ERASMI ROTERODAMI</persName>ROTERODAMIParabolarum, siue Similium  Liber. CVM PRIVILEGIO IMPE- riali, ad Sexennium.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus Schurerianis,  Mense Decem! bri, Anno <date>M. D. XIIII</date>XIIIl. Regnante Imperatore  Caesare Maximiliano. P. F. Aug. P. F.( Rückseite leer.)  40, Antiq., 56 unn. Bll., Sion. A- I, Zierinit. V, 9, einige Margi¬  nalien.  Auf der Rückseite des Titelbl.: ERASMVS ROTERODAMVS  Petro Aegidio Celebratissimae ciuita- tis Antverpiensis a  libellis. S. D....— Basileae. Anno a Christo nato <date>M. D. XIIII</date>.  Idibus Octobriis(!).( 3 Seiten.)  R100,909. Prov.: J. Windprecht, Augsburg, 9. 1.1879, 2 <date>M. D. XIIII</date> GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>; BN Paris, Rés. p. Z.472; Schmidt  VIII, 146 braucht fur den ganzen Titel Majuskeln, wohl durch Ver¬  sehen; Rest S. 57.  716  477  ERASMUS: De ratione studiorum  Strassburg, <date>M. D. XIIII</date>Schürer, <date>1514</date> <persName>ERASMI ROTERODAMI</persName>De ratione studij, ac legendi,  interpretandique auctores! libellus aureus.! Officium disci¬  pulorum ex Quintiliano. Qui primo legendi, ex eodem.  ERASMIConcio de puero IESV in schola! Coletica Londini  instituta pronuncianda. EIUSDEM ExPostulatio IESV ad  mortales. EIVSDEM! CARmina scholaria. Ex RECOGNITIONE  Autoris, dum Mense <date>Augusto</date><placeName>Argentinae</placeName>de- geret, Anno  <date>M. D. XIIII</date>XHII.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
