<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>. Auf dem Titelbl.:  Pro Conventu Fra. Min. Re. Sulzii.  Brit. Museum: Schmidt VIII Nr. 43: Bibl. des Priesterseminars in  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>486; Proctor II Sectio I- Nr, 10.185: <placeName>London</placeName> <placeName>Strassburg</placeName>u. Stadtbibl. <placeName>Zürich</placeName>sowie sein Exemplar. GK verzeichnet  2 undatierte Drucke Schürers: 1)[ <placeName>Strassburg</placeName>, um 1505), 200 Bll., 4°,  Goedeke 12 400, 15 in. SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, Halle. 2)( <placeName>Strassburg</placeName>)  11510), 201 Bll., 40. Goedeke I2 400, 15 in SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Greifswald.  Da die Exemplare 2. Z. nicht benutebar sind, kann in <placeName>Berlin</placeName>nicht  nachgeprüft werden, ob es sich um obige Ausgabe handelt.  953  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>GEILER Johannes Schürer</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date><date>1510</date> Celeberrimi sacrarum lite rarum Doctoris <persName>Joannis</persName> Geiler Keisersbergij:! Argentinensium Concionatoris bene  meri ti. De oratione dominica Sermones. Per Jacobum  Ottherum Neme- tensem hac forma Collecti.  Am Schluss:... Matthias Schürerius! <placeName>Argentorati</placeName>emisit.  iiij. Kalendas Augusti. Anno. <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date><date>D.X.</date>( Rücks, leer.)  40, Got., 8 unn.( Index) u. 78 unn. Bll.( 11 Predigten), Sign.  A- N, Kopft., Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Profundissimis viris Jodoco  Gallo ex Rubeaco Chri- stiane sapientie doct; diuorum  Germani et Maurithij in Spira Canonico: Joannique Vi¬  gilio. J. U. doct. Cathedralis Vangionum ecclesie Canonico  dominis suis preceptoribusque Jaco bus Ottherus....—  Ex <placeName>Argentina</placeName>. xvi. Kal. Junij. <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date>D. IX. * R1013611. Prov.: Bibl. Heite, <placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>. Auf dem Titelbl.:  Ex libris Udalrici Schalleri. Anno 80.  2. Ex. R101.3561. Geschenk der UB <placeName>Heidelberg</placeName><date>1871</date>. Auf dem  Titelbl.: Ex libris Ioan. Nimis.— Monasterii Schutterani. Bl. M 5 fehlt.  Strassburger Stadtbibl, 641; GK: SB Berlín, UB <placeName>Breslau</placeName>, Göt-  tingen; Proctor II Sectio I Nr. 10181: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt  VIII Nr. 39; Walter: Schlettstadt Nr. 1370.  954  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>GEILER Johannes Schürer</persName> [ <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date><date>1510l</date> Nauicula siue speculum fatuorum! Prestantissimi sa¬  crarum- literarum Doctoris <persName>Joan- Geyler</persName>nis Keysersbergii  Concionatoris Ar gentinen. a <persName>Jacobo Othero</persName>collecta.  Compendiosa vitae eiusdem descriptio, per Beatum  Rhenanum Selestatinum.  Ad Narragoniam.  4°, Got., 278 unn. Bll., Sign. A- Z, Aa- Ss, Kopft., Init.  2 Holzschn.: Schiff mit 3 Reisenden u, einem Ruderer, nicht als  Narren gekleidet, u. Bl. 4b; 2 hinter einen Wagen gespannte Pferde,  R.A1  641  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
