<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="23118798X">HERLINUS</persName>Christianus: Analysis Geometriae  sex librorum Euclidis, <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1566</date>. R10.436.  EUCLIDES  <placeName>Strassburg</placeName>, Chr. <persName idref="260905313">Mylius Erben</persName><date>1570</date> EYKAELOT TTOIXEION TO HPQ- TON.  HPONOE AAEZANAPEOE( ovóparα yoperρwά.  EVCLIDIS ELEMEN- torum Liber primus.  <persName>HERONIS ALEXANDRI-</persName>ni vocabula geometrica: ante¬  hac nunquam edita. graecè latinè. Per Cunradum  Dasypodium, in vsum Academiae Argentinensis.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>! Apud haeredes Christiani Mylii. <date>M.</date>D.  LXX.( Rücks, leer.)  80, Griech, u. Kursiv, 8 unn., 50 num. Bll, für den 1. Teil u. 75  für den 2. Teil, Kopft., Kust., Init. G, geometr. Figuren.  Bl. 2a: Ad... Principem Dominum! D. Danielem Archi¬  episcopum Mo- guntinensem... Cunradi Dasy- podij Prae¬  fatio....— Calendis Maij. AnnoM. D. LXX.( Vign.)  R1013221. Prov.: Friedrichs- Gymn. <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M.</date><date>14 XII 1888</date>.. . Handschr. Notiz auf dem Schutzbl. Auf dem Umschlag Perga¬  mentbl. mit Neumen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>; Oxford, Bibl. Bodleiana; Stadt-  bibl. <placeName>Strassburg</placeName>O 28331.  814  EUCLIDES  <placeName>Strassburg</placeName>, Chr. <persName idref="260905313">Mylius Erben</persName><date>1570</date> EYKAEIAOY HPOTAXEIE...( 4 griech. Zeilen.)  EVCLIDISPropositiones. Elementorum. 15. Optico¬  rum. Catoptricorum. Harmonicorum. Et Apparentiarum.  Per Cunradum Dasypodium.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Apd( 1) haeredes Christiani Mylii. Anno  <date>M.</date>D. LXX.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Excusum <placeName>Argentorati</placeName>apud haeredes Chri¬  stiani Mylii. ANNo <date>M.</date>D. LXX.( Vign.)  80, Griech, u. Kursiv, 8 unn. u. 81 num. Bll. für den 1. Teil  u. 87 für den 2., Kopft., Init. E.  Bl. a 2a: Ad... Principem, Dominum! D. Salancenum  Archiepiscopum Coloniensem... Cunradi Dasypodij Prae¬  fatio....— Cal. Julij, Anno <date>1570</date>.( Vorrede, 13 S.)  Bl. a 7b: Ad Lectorem. Bl. a 8 leer.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
