<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis Grienynger</persName>zû <placeName>Straszburg</placeName>mit Keiserlicher  frey- heiten, niemans nach zetrucken in drii jaren bey  zehen marck golds. Vnd ist vszgan- gen im iar. 1527.  vff sant Pe ter Stûlfeyers abent.  holeschn.: Reichsadler in den Krallen einen Hahn u. einen Löwen hal¬  40, Got., LXI Bll.( Paginationsfehler), Kopft., Marg., Init,, Titel¬  tend; ausserdem 48 kleine Abb. Schmidt I Nr. 230 erwähnt Bl. 4b  den Reichsadler, der sich in meinem Ex, nicht befindet. Wahrscheinlich  verwechselt Schmidt mit der folgenden Nr. 944( Schmidt I Nr. 232),  in der sich der Reichsadler auf Bl. 4b befindet u. von Schmidt nicht  erwähnt wird.  Bl. A2a: Von den Farben der alten Schildt, so vil¬  leicht nit yederman bekant seien.! Item der Sicambrisch  schilt, so oben vsz ein lew, vnd vnden ein schlang. Soll  des Leuwen bild gelb! sein, vnd in eim blowen feld. Aber  der schlangen sch- wantz sol schwartz grün sein, in gelem  feld. Habsburg. schilt, das ist ein roter lew in eim gelen  feld. Alt Frankreich, drey schwartzer kroten in eim weisen  feld.! Die nachgonden schilt seind gemeinlich woll bekant.  Folgen 6 deutsche Verse.  Auf der Rücks.: Die vorred! Dem... heren Wilhelmen,  heren z6 Rapolstein, heren! zû Hohenäck vnd Geroltzeck.  Jm wasigy Landuogt vnd oberster haupman in ober  Elsas....... Regenten zû Enszissheim... Hieronimus Geb¬  weiler... Datum zû Hagnow vff den ersten tag des Jen¬  ners, da man zalt nach Christi vn sers herren geburt  M. ceccc. xxvij. Jar.  Bl. 4b: Sendbrief. Ferdinand... Ertz her- tzog zû  Ostereich... Geben zû Spier vff den XX.] tag. Julii. Anno  domini. M. d. XXVI.  R100435. Prov.: Butsch, <placeName>Augsburg</placeName>4. XII. <date>1883</date>; 5M.  Bl. V u. VIII fehlen. Auf dem Titelbl.: Ex Libris Ioannis Weis¬  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn.  BN Paris, Rés. M. 418; Schmidt I Nr. 230: Stadtbibl. Kolmar.  Schmidt bemerkt, dass dem Titel zufolge, eine lat. Ausgabe diesem Drucke  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
