<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>stanneis calamis Denuo ex¬  scripta sunt in officina <persName>Matthiae Schurerij</persName>Sele- stensis  Mense Octobri Anno a Christo nato M. D. XIII. VSVI  STVDIOSORVM. REGNANTE IMP. CAES. MAXIMILIANO P. F.  AVG. P. P.  80, Antig., 4́ unn., LVII num. u. 7 unn. Bll., Kopftitel, Init.  Auf der Rückseite des Titelbl.: Gleiche Widmung u. gleiches Vor¬  wort wie in Nr. 707, von der diese Ausgabe ein Neudruck ist.  R 100.926. Herkunft unbekannt. Handschr. Notizen.  Van der Haeghen I, S. 28: Freiburg i. Br., Hannover, <placeName>Heidelberg</placeName>,  <placeName>Madrid</placeName>, Marburg, <placeName>München</placeName>, Mazarine Paris, Weimar, Zurich.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Marburg; Schmidt VIII Nr. 110: Bibl.  Mazarine u. U. B. Paris; Rest S. 60.  710  ERASMUS: De duplici copia  Strassburg, M. Schürer, <date>1513</date> DESIDERII ERASMI ROTERO dami, de duplici Copia rerum  ac verborum, Commentarij duo.( Druekermarke Schürer&amp;#x27;s, HEB  Tafel XII Nr. 2.)  Darunter: SEB. MVRRHO. JVNI AD LECTOREM,( 2 Dist.)  Auf der Rückseite 4 Zeilen: Corrigenda.  Am Schluss: Argentorat. <persName idref="066643953">Matthias Schurerius</persName>ex- scripsit.  Mense lanuario. Anno M. D.XIII. T. O. REGNANTE IMPERA¬  TORE CAES. MAXIMILIANO P. F. AVG.  40, Antig., 6 unn., LXXII num. Bll., das letste Bl, ist als Bl.  74 num., weil das erste Bl. mit 3 beginnt; Sign. A- M. Kopftitel, leerer  Raum für Init.  Bl. 2a: <persName idref="164706143">Sebastianus Murrho</persName>iunior Colmariensis Hie¬  rony. Gebuilero preceptori suo S....— Anno M. D. XIII.  XVI. Kalendas Februarij.  Bl. 3a: Desiderius <placeName>Erasmus</placeName>Roterodamus Io- anni Co¬  leto Decano sancti Pauli apud Londinum...— Anno M. D.  XII. Tertio Kal. Maias. Folgt ein Index von 3 S.  R100.927. Prov.: G. Lissa, <placeName>Berlin</placeName>, 4. XII. 1892, 2 M. Handschr.  Randnotisen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>; Proctor Sectio I Nr. 10207: Lon¬  don, British Museum; Schmidt VIII Nr. 94; Rest S. 50.  711  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
