<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Hagenau</placeName>, <persName>V. Kobian</persName><date>1533</date> OPVS MEDI- CINAE PRACTICAE SALVBERRI-] mum, ante¬  hac nusquam impressum,! Galeatij de sancta Sophia in  nonum tractatum libri Rhasis ad Re- gem Almansorem,  de cura tione morborum particu larium, huic seculo ac  commodatissi- mum.( Kleebl.)  LIBELLVS INTRODVCTORIVS IN AR- tem paruam Galeni  de principijs universalibus totius! medicinae tam theoricae  quam practicae, ex doctrina! Auicennae&amp; amp; aliorum Philo¬  sophorum congestus, Omnibus ad Hippocraticam discipli¬  nam an helantibus summe necessarium.  Quae omnia perrara, paucisque uisa,&amp; amp; iam fermè  obliterata, restituit, cor! rexit,&amp; amp; publicauit <persName idref="265610958">Georgius Kraut</persName> , Artium&amp; amp; Medi- cinae Doctor.  <placeName>Haganoae</placeName>ex proelo literario <persName>Valentini</persName>Anno  nati Saluatoris. <date>M. D. XXXIII</date>.( Rücks, leer.).  Am Schluss: <placeName>Haganoae</placeName>haec omnia per Georgium,  Artium!&amp; amp; Medicinae Doctorem, omnibus Medicinae Studio  sis communicata, eiusdemque magna diligentia corre- cta.  lam uero primitus ex Officina <persName>Valentini</persName>! impressa  in lucem prodeunt. Anno Christiano, <date>M. D. XXXIII</date>. Die  XXV. Martij.  20, Antiq., 44 unn., 125 num. Bll., Kopft., Kust., Marg., grosse  Init. C, Q u. eine Anzahl Kleine, Titel rot u. schwarz, Titelumrahmung.  Bl. 2a: PRAEFATIO. OMNIBVS IN MEDICINA... Mi¬  litantibus... <persName idref="265610958">Georgius Kraut</persName>....( Vorrede, 2 S.)  Bl. 3a-4a: INDEX AEGRITVDI- num...( 2sp.)  Bl. 91a:... CONRA DO STOCELIN, ARTIVM ET MEDICINAE  Doctori consummatissimo, Imperialis ciuitatis Dinkelsbuel  Medico celeberrimo, amico... <persName idref="265610958">Georgius Kraut</persName>.... An! no  Christiano <date>1533</date>, die decimo sexto Fe-] bruarij.  R10.261. Prov.: Bibl. der <placeName>Strassburger</placeName>Medis. Fakultät. Auf der  Innens, des Vorderdeckels: Exlibris von <persName>Thomas</persName>Lauth.  2. Ex. R10.298, 3. Ex. R 10.299. Beide von der Bibl. der Strass¬  burger medie. Fakultät. Das 3. Ex. mit handschr. Notizen; auf der  Innens. des Vorderdeckels: Spielmann Prof.; auf dem Schutabl.: Viraux  experim. medic. Arg. 1544; rarissimus liber. an et hic rarus?  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Kiel</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>, Mar¬  burg.  931  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
