<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn. Proctor  II Sectio I Nr. 9949: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt I Nr. 162: Bibl.  Wilh. <placeName>Strassburg</placeName>; Eggimann Ch., La Licorne, Bull. Nr. 10( 1937) Nr.  1730 ein Ex. für 200 Fr.; Rosenthal, München, Katal. 135( 1914) Nr.  923. 50 M.  981  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1520</date> Des hoch! wirdigen doctor Keiserspergs na- ren¬  schiff so er gepredigt hat zû straszburg in der hohen  stifft da! selbst Predicant der zeit, 1498. dis geprediget.  Vnd usz latin in tütsch bracht, darin vil weisz! heit  ist zû lernen, vnd leert auch die narrenschel hin! weck  werffen. ist nütvnd gût alen menschen. Cum Priui¬  legio.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>von <persName>Johanne Grieninger</persName> , vnd seliglich geendet, vf sant <persName>Bartholomeus</persName> abent In dem iar der geburt Christi Tusent. CCCCC.XX.:. ( Rücks. leer.)  Aus dem Latein, ins Deutsche übersetst von <persName>Joh Grüninger</persName>. Pauli, loszmeister  zu Thann in dem iar. 1.5.1.9.  20, Got., 28p., COXXIIII Bll.( zahlr. Paginationsfehler), Kopft.,  Init., Titel rot u. schwarz, Titelumrahmung wie in der vorhergehenden  Nr., 115 Holeschn, alle aus Geilers Navicula fatuorum mit Ausnahme  des 1. Holeschn., der einem früheren Werke Grüningers entnommen ist.  Bl. 6b: Onofrius Brant: Dem lesenden heil.( 31 deutsche Verse.)  Bl. 9- 14: Vorrede.  R 10.113. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris u. No¬  tizen von seiner Hand.  2. Ex. R 10.112. Geschenk der Univ.-Bibl. Freiburg. Auf einem  eingeklebten Zettel: Diss buoch gehort zu den Cartheusern vff Sant Jo¬  hannisberg by <placeName>Friburg</placeName>im Bryssgaw gelegen.  Stadtbibl. u. Priesterseminar <placeName>Strassburg</placeName>Incun. C 23; BN Paris,  Rés. D. 1650bis. Dacheux, Geiler S. CbXV. Kristeller 102, Proctor II  Sectio I Nr. 9955: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt I Nr. 172: Bibl.  Wilh. u. Ehemalige Strassburger Bibl. Incun. Nr. 1963. GK: SB Ber¬  lin, UB <placeName>Göttingen</placeName>.  982  667  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1520</date> An dem Ostertag hat der hochgelert Doctor Keisers¬  perg gepre! digt von den dry marien wie sie vnsern heren  iesum cristum wolten salben Vnd von! den mucken die  vnsz die salben verderben. Von den senff- körnlin. Vnd  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
