<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johannes</persName>Adel¬  phus Phisicus.... Geben z0̂! <placeName>Straszburg</placeName>vff sant <persName>Michels</persName> tag des heiligen engels. Anno domini. Fünfftze- hen¬  hundert vnd dreizehen.  Bl. Cxb: Beschlusz dis buchs! Conclusio Adelffi.  Bl. CXIIa: Ein kurtz gedicht zu lob vnd ere disz  bûchs vnd des Doctors <date>T.</date><date>M. J.</date>( 12 Verse, darunter ein 2. Ge¬  dicht mit 18 Versen.)  R 10.118. Prov.: Bull( Auktion Noiriel), <placeName>Strassburg</placeName>17. IV. 1874,  ohne Preisangabe. Handschr. Notizen. Auf dem letzten Bl.: Dis Buch ist  in der Bücher....( ein Wort unleserlich) aufgehoben worden im Jahre  <date>1787</date>Von Thomas Hueber Schmidt von Frauendorf. Hernach von der  Hinter&amp; amp; Kirchnerischen Familia von demselben erkauft um 30 x.  Dacheux S. CXXIX mit Beschreibung der Holeschn.; GE: SB  <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>; Kristeller 97; Schmidt I Nr. 141: Basel. Baer,  <placeName>Frankfurt M.</placeName>a. <date>M. J.</date>, Katal, 500( 1907) Nr. 867; 180 M.:43 Holeschn.,  darunter 36 verschiedene, 14 davon blattgross.“ Olschki, Florenz, Katal.  LXXX( 1912) Nr. 273: 1000 frs.  968  653  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1514</date> Sermones prestan tissimi sacrarum litterarum doc¬  toris <persName>Johannis Geileri</persName>keyserspergij Concionatoris <placeName>Argen¬</placeName> tinensis fructuosissimi de tempore et de sanctis acco¬  modandi.  De arbore Humana. De xii. Excellentiis arboris Cru¬  cifixi. De(!) xij. fructibus spiritus sancti. De xiij. Condi¬  tionibus mortis subtypo maioris villani arborum cesaris:  dorfmeier, holtzmeier. De morte Virtuali siue gratie.! De  xxiij. obsequiis mortuis impenden dis que in sermonibus  de morte virtuali annectuntur.  Am Schluss: Sermones... quos <persName>Joannes Grüninger</persName>vir  circumspectus ac prouidus. <placeName>Argentine</placeName>im- pressit. Anno.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
