<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>excudebat Vüendelinus Rihelius. Anno  <date>M.</date>D. LIIII.( Rückseite leer.)  Am Schluss: 1554. 10 Martij. Auf der Rückseite: Drucker¬  marke Rihels.( H d B, Tafel XXIX, Nr. 3; Silvestre, Nr. 740.)  80, Antiq., Kursiv u. Griech., 14 unn. Bll., 479 S., Kustoden,  Zierinit. S, O, T.  Bl. A 2a:... Consulibus ac Sena- toribus Augu¬  stanis, Thomas! Naogeorgus... Dat. Stutgardiae decimo  Martij. <date>M.</date>D. LIIII.( Epistola dedicatoria, 6 Bll.)  Bl. A Sa: Praefatio.( Si/, Bll., Rückseite leer.)  S. 475: EVCHARISTICON... carmen ad Christum, post¬  quam à diuturna febri esset liberatus.( Autor.)( 5 S.)  RI0I.931(). Prov, unbekannt. Titelbl. unten, handschr. Eintragung:  Ex donatione georgij <persName>Frizleri</persName>ego <persName>Georgius Waltberg</persName>hunc librum possideo.  Anno <date>1622</date>.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>( 2 Ex.), UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>; BN Paris,  R17950 u. 24189. Brunet 115, 1011: Texte de l’ édition d’ Haloander, cor¬  696  rigé d’ après la version de Politien.  EPIGRAMMATA  <placeName>Strassburg</placeName>, 1584  EPIGRAMMATA IN HONOREM Do- ctissimi&amp; amp; Clarissimi  Viri CONRADIWOLFHI BELLERSHEIMENSIS, I. U. Doctoris,  Illu stris&amp; amp; Generosi Comitis Conradi, Comitis in! Solms, &amp; amp; c. Aduocati&amp; amp; assessoris prudentissi- mi, cum ei castis¬  sima&amp; amp; prudentissima virgo <persName>Christiana Zepperin</persName>matri¬  monio iungeretur. Scripta ab amicis.( Vign.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Anno Do. <date>M.</date>D. LXXXIIII.  40, Kursiv, 4 unn. Ell., Sign. A, Titeleinfassung, jede Seite ist  ausserdem von Bordüren eingerahmt.  Mit Gedichten von <persName>Antonius Fabricius Lambacensis</persName>, <persName>Philippus Gla¬</persName> serus Argentinensis, <persName>Josephus Langius Caesaremontanus Wonbacensis</persName>, Helfricus Em¬  melius und Fridericus Gernandus Wetteranus.  R. 102.2882. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt.  697  465  EPISTOLA  <placeName>Strassburg</placeName>, P. Schoeffer, <date>1530</date> EPISTOLA APOLOGETICA AD SYNCE- RORIS <persName>CHRISTIA¬ NISMI</persName> SECTA tores per Frisiam orientalem,&amp; amp; alias infe¬  rioris Germaniae regiones, in qua Euangelij! Christi uere  studiosi, non qui se falsò Euangeli- cos iactant, ijs defen¬  duntur criminibus, quaen illos ERASMI ROTERODAMI  R. 30  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
