<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>, Apud Schurerium, Mense Mar  tio. Anno. <date>M.</date>D.XVII. CONRApO Duntzenhemio. Il. dicta¬  tore <placeName>Argentorat</placeName>.( Rückseite leer.)  80, Griech. u. Antiq., 43 unn. Bll., Sign. a- f.  R101241. Prov.: Bibl, von Prof. Baum, 1879. Handschriftl. No¬  tizen. Auf dem Titelbl.: Sum <date>M.</date>Io. Spieth Frib. Brisg.  676  Schmidt VIII, Nr. 211. GK. UB Münster.  ELENCHUS  <placeName>Strassburg</placeName>, <date>1596</date> Scriptorum DTORIS <persName>IOHANNIS</persName>PAPPI, THEOLOGI  <placeName>ARGEN-</placeName>TORATENSIS, TVM HACTENVS EDITORVM, tùm dein¬  ceps divina aspirante gra- ta edendorum, Elenchus. ( Vign.)  Darunter: <placeName>ARGENTORATI</placeName>. ANNO <date>M.</date>D. XCVI.( Rückseite leer.)  40, Got. u. Antig., 4 unn. Bll., Sign. A, Kustoden, Titeleinfas¬  sung; ausserdem hat jede Seite eine Einfassung.  R102.317. Prov.: Stiftung Cunite, 1886.  677  ELES <persName>Iohannes ELEUTHERIUS</persName>. Siehe: BRUNFELS Otto  Augustinus. Siche: <persName>FRANK Sebastianus Elluchasem</persName> ELIACO. Siehe: PETRUS DE ALLIACO  ELIMITHAR  <placeName>Strassburg</placeName>, J. Schott, 1531  TACVINI SANITATIS ELLVCHASEM ELIE] MITHAR Medici  de <placeName>Baldath</placeName>, De sex Rebus non naturalibus, earum naturis,  operationi- bus&amp; amp; rectificationibus, publico omnium usui,  conseruandae Sanitatis, recens exarati.  ALBEN- GNEFIT De uirtutibus Medicinarum,)&amp; amp; Cibo¬  rum. IAC. ALRIN DVS DE RERVM GRADIBVS.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>apud <persName>Ioannem Schottum</persName>Librarium.  Cum praerogatiua Caes. Maiestatis ad! sexennium. <date>M.</date>D.  <date>XXXI</date>.( Rückseite leer.)  20, Antiq., 163 S., 3 unn. Bll.( Index, 2sp.), Kopftitel, rote Mar¬  ginalien, Init. A, E, Q, Titel rot u. schwarz.  S. 3: REVERENDISS. PATRI, ILLVSTRISSI- mo auitae  Domus Brandenburgen. Marchioni, D. ALBERTO,) Principi  453  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
