<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>.  burg, Gebhard): SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Marburg.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>O 1044. Gk( unter: Truchsess von Wald¬  939  GEBOT. Siche:( <persName>MARCUS</persName>VON LINDAU]: Die zehen gebot.  <placeName>Strassburg</placeName><date>1516</date>.  GEBWEILER <persName>Hieronymus</persName> [ <placeName>Strassburg</placeName>) um <date>1510</date> In septem psalmorum pe! nitentialium breuis expla¬  natiuncula a <persName>Hieronymo Gebwilerio</persName>ex diuo <persName>Gregorio</persName> ac ceteris! collecta. Oratio exhortatoria eiusdem ad disci¬  pulosvt ad dignam eucharistie sumptio nem sese pre¬  parent.  40, Got., 17 unn. Bll., Sign. A- E, Marg.  R101.139. Prov.: Butsch, <placeName>Augsburg</placeName>26. IX. <date>1882</date>; 3 M.  Auf dem Titelbl.: Ex Cimeliis Literariis <persName>Iohannis Nicolai Weislinger</persName> Parochi in Capell 1735. Unten, mit Bleistift: <placeName>Argentor</placeName>. c. <date>1510</date>.  Fehlt bei Schmidt. Der GK verzeichnet eine Ausgabe o. O. u. J.,  nur in <placeName>Berlin</placeName>SB vorhanden. Die Titelaufnahme beginnt:, Septem...&amp;quot; ( nicht:» In septem&amp;quot;). Original 2. Z. nicht verfügbar, daher nicht nach¬  zuprüfen, ob es sich um diese Ausgabe handelt.  Bibliographie von Gebuveiler: Schottenloher I Nr. 6938- 6942. 940  GEBWEILER <persName>Hieronymus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Schott <date>1519</date> LIBERTAS GERMANIAE. qua Germanos Gallis, nemi¬  nem vero Gallum a Chri stiano natali, Ger- manis impe¬  rasse, certissimis classicorum scriptorum testimonijs  probatur.  ENCOMIVM sacrae Ro. Regiae ac catholicae maiestatis,  illustriumque Romani Im- perii Principum Electorum.  Nantuantes, Heluetios, Raurices, Tribotes seu Alsatas,  Nemetes, Vangiònes, Mogun ciacos, ac Vbios, non Gallos,  sed! vere Germanos esse, haud! proletariorum scriptorum  attestatio. Hieronvmo Gebuilerio autore, in singulare  totius Germaniae&amp; amp; Alsatiae praeconium congesta.( Rücks.  leer.)  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Ioannem</persName>Scotum, in  Thomae loci pomerio. <date>1519</date>.  629—  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
