<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>Ioannes gruniger imprimebat  <date>M. D.</date><date>M. D. X.</date>VIIII. Adelpho castigatore.( Rücks, leer.)  40, Got., 4 unn. Bll.  Auf der Rücks. des Titelbl.:... Chri- stophoro Baroni de  Suartzenbergo: et illustri poetae <persName>Henri</persName>! co Bebelio: Iaco¬  bus <persName idref="162164815">Henrichmannus</persName>Sindelfingensis. S. P. d....— ex Suertz¬  lochio: vndecimo Kalendas Martias: Anno! octauo vltra  sesquimillesimum.  R 101166. Herkunft unbekannt.  1127  BN Paris, Rés. Y2 923. Schmidt I Nr. 113: Basel.  <persName>HENRICHMANN Jakob Hagenau</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1510</date> GRAMMATICE INSTITVTIONES! IACOBI <persName>HENRICHMANNI</persName>SIN¬  DELFINGENSIS] CASTIGATAE DENVO ATQVE DILI] GENTER ELA¬  BORATAE. Ars condendorum carminum <persName>Henrici Bebelij</persName> IustingensisPoetae laureati. Syllabarum quantitates.  Racemationes&amp; amp; exquisitiores! obseruationes eiusdem.  Inuenies hic studiose lector <persName>Henrici Bebelij</persName>carminum  artem emendatam&amp; amp; auctam quibusdam in locis.! Ex qua  priorem a nobis editam castiges velim.  Am Schluss: Impen! sis prouidi viri domini <persName>Ioannis Knoblauch rici</persName> ciuis Argentinensis in officina in- dustrij Hen¬  in oppido Imperiali <placeName>Hagenau</placeName>impresse Anno  gra- tie <date>M. D.</date><date>M. D. X.</date>in vigilia Conversionis sancti Pauli finiunt  feliciter.  40, Antiq, 125 unn. Bll., Sign. a—2, A, Kopft., Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Io. HILTEBRANT LECTORI S. P.  Bl. A 2a: IN GRAMMATICAM IACOBI HEN <persName>-</persName>richmanni  Henricus Bebelius...( 3 Dist.)&amp; amp; Versiculi <persName>Sebastiani Kefer</persName> ... in grammaticam lacobi Henrichmanni preceptoris sui. ( 6 Dist.) Darunter: Henrico Bebelio... Iacobus Henrichman¬  nus... Tubingae... decimo Kalendas Apriles. Anno <date>M. D.</date><date>M. D. X.</date>VI. * RI01583. Prov.: W. Hausknecht, St. Gallen 17. X.1882,7M.  Handschr. Notizen.  Fehlt bei Schmidt.  1128  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
