<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Andreas</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1570</date> Stammbuch Oder Erzölung aller namhaffter vnnd  inn Teütschen Historien berümpter Für- sten, Graffen  vnnd Herren Geschlechter, wölche vngefehrlich in- nerhalb  Tausent vnnd weniger jaren, jhre Herrschafften inn den  Säch- sischen Landen, zwischen der Elbe vnnd dem  Rhein, vom Hartz- wald bisz an die West Sehe, vnd  Dänische Grentz, besessen, vnd volgends jhren nachkom¬  menden bisz auff jetzige zeitmit Rhûm zû besitzen  haben! hinderlassen.  Zûsammen bracht, durch! Andream Hoppenrod, Pfarr¬  herrn zû Heck- stel, inn der Graffschaft Manszfeld.  Druckerm. Rihels.( H&amp; amp; B Tafel XXXI Nr. 12.)  Mit Römischer Key. Mai. Freiheit auff acht jar.  <date>M.</date>D. LXX.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Josias,  im Jahr <date>1570</date>.  20, Got., 8 unn. Bll,, 106 S., 2 unn. Bll.( Register, 2sp.), Kopft.,  Kust., Init. G, D, A, Titel rot u. schwvarz.  Bl. 2a: Dem Edlen... Herman, Hansen, vnd Wolf¬  fen von Weissenbach gebrüdern, Auff Krimitzau vnd  Thorm wohnhafftig....— Datum Heckstett den 18. Fe¬  bruarij an welchem der Heylige Lutherus für 24 jaren  seeliglichen im HerrnChristo entschlaffen. <date>M.</date>D. LXX.  <persName>Andreas</persName>Hoppenrod,( 6 S.)  Bl. 4b: An den Christlichen Leser...— Anno <date>M.</date>D.  LXX.  Bl. 7b: IN ZOILVM.( 10 deutsche Dist.) IN EVNDEM.( 3 lat.  Dist, von Lithaeus.)  Bl. Sa: IN CATALOGVM Co-] MITATVVM TOTIVS SAXO¬  NIAE... Andreae Hoppenrhodii!... Epi gramma ad Lec¬  torem.( 15 lat. Dist, von Bartholomaeus Stein.)  R10.240. Prov.: Bibl. Föringer, <placeName>München</placeName><date>1871</date>. Stempel der  offentl. Bibliothek Hamburg.  BN Paris, M 1103(1).  1200  805  HORATIUS  <placeName>Strassburg</placeName>, <date>M.</date><persName>Schürer</persName><date>1515</date> Quinti Horatii Flac! ci Epodon Liber. Eiusdem, de  arte Poetica. ITEM.Epistolatum, Libri Duo. In fronte  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
