<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>Ex- pensis <persName>Ioannis</persName><persName>Knoblou¬</persName> chij,&amp; amp; Pauli Getz, Anno <date>M. D.</date>XXII.!Mense Octobri.  80, Kursiv, 94 Bll., Sign. a- m, Kopftitel, Kustoden, Init. N, V;  Titeleinfassung( H E B Tafel X Nr. 5).  Bl. a 2: Widmung an Frobenius:»Basileae pri- die Ca¬  lendas Martias. An- no <date>M. D.</date>XXIIs mit Einfassung aus einem  Stück.( Siehe Nr. 327.)  Neudruck der Froben&amp;#x27;schen Ausgabe, Basel <date>1522</date>.  Bl. m 2: Pompilivs Brassicanvs. De Incompara bili  Heroe loanne Revch-] lino, In Divorvm Nv- mervm Relato. ( 10S.)  R 100.915. Prov.: Bibl. Prof. Baum, 20. I1. 1879. Handschr.  Notizen. Auf dem Titelbl.:» Eremit. S. Augufstinil Friburgi Helvet, 1659..  Bl. m 1 fehlt.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; Rest S. 49; Schmidt VII Nr. 244: Stadtbibl.  Strassburg. Van der Haeghen IV, 1. S. 123: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Freiburg</placeName>i. Br.,  Karlsruhe, <placeName>München</placeName>, Münstereifel, <placeName>Rotterdam</placeName>, Stuttgart, Trier( Grosses  Seminar). Rosenthal, <placeName>München</placeName>, Katal. 1891 Nr. 7389.6M.  758  ERASMUS: De conscribendis epistolis  Strassburg, J. Knobloch, 1592  ERA SMI ROTERODAMI OPVS de conscribendis epi¬  stolis, quod qui- dam&amp; amp; mendosum,&amp; amp; mutilum aedide¬  rant, recognitum ab autore&amp; amp; locupletatum.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>ex aedibus <persName>Ioannis</persName>Knob- louchij.  Anno <date>M. D.</date>xxij. Mense Octobri.  80, Kursiv, 178 Bll., Kopftitel, Kustoden, Marginalien, Init. O.  Titeleinfassung( HE B Tafel X Nr. 7).  Auf der Rückseite des Titelbl.: ERASMVS ROTERODAMVS NI¬  COLAO BEROALDO...— Basileae VIII. Cal. Iunias. Anno. <date>M. D.</date> XXII.( 3S  R100.9062. Prov.: Prof. Bochmer, Strassburg, <date>1871</date>. Zahlreiche  handschr. Notisen u. ein handschr. Index von 5 S.— 3 leere Bll.  Auf dem Titelbl, in der unteren Bordüre: Ed. Boehmer.  Stadtbibl. Strassburg 151. Rest S. 55; Schmidt VII Nr. 943;  Weislinger Catal. 70.  759  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
