<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>u. VIII 1508</date>die Himmelfahrt Christi.  R10.086. Prov.: Maisonneux, <placeName>Paris</placeName><date>28 1914</date>. I.; 350 Fr. Hand¬  schriftl. Notiz: Augustin Knoblich. Ich erhielt dieses seltene Buch durch  den zeitigen Subregens des fürstbischöflichen Clericalseminars <persName>H. Joseph</persName> Kleinwaechter aus der Alumnatsbibliothek als ein dem allg. Verständnis  und Bedarf der jungen Homileten antiquirtes Werk. Nichts destoweniger  ist es wichtig und wertvoll. Wichtig als deutsche Ubersetzung des Mis¬  sale in missis festivis et quotidianis per annum und werthvoll wegen der  Seltenheit des Druckes sowol als der eingedruckten Holzschnitte von  Meister <persName>Johannes Scheufflin</persName><persName>Johannes Knoblouch</persName>.... Das angebundene Werk mit einem Dürer¬  schen Titelblatt ist gedruckt und vollendet durch <persName>Johannes Scheufflin</persName><persName>Johannes Knoblouch</persName>zu  <placeName>Strassburg</placeName>am Freitag nach <date>Valentini</date><date>Anno</date><date>MCCCCC</date><date>u. VIII 1508</date>().  druckte c. von <date>1505</date><date>-</date><date>1516</date>. Nun als Zeichen inniger Verehrung  meinem liebwerthen deutschen Holzschnittmeister und schlesischen Lands¬  mann <persName idref="191850594">August Gaber</persName>aus Köppernig bei Neissen, jetzt in Dresden, zu  Erinnerung an die erste Zusammenkunft in <placeName>Breslau</placeName>den 6. <date>November 1862</date> von Herzen zugedacht. <placeName>Breslau</placeName>am 10. <date>November 1862</date>. Knoblich, Secr.  der A. Geheimen Kanzlei.  Der angebundene Druck Knoblochs ist losgetrennt und eingeln ver¬  kauft worden, wie eine Bleistiftnotiz am Rande besagt.  826  545  EVANGELIA  <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. <persName>Grüninger</persName><date>1506</date> EVangelia mit vszlegung der glos. Epistel. Prophe¬  cy vnd die fier Passion, ouch alle sontag anfang! der hei¬  ligen Mes. Psalmen, vnd. Collecten, mit concordantzen  desz nüwen vnd alten testamentz der gantzen bibel von  nüwem colligiert. Darunter ein aus 5 Eleinen Holeschnitten zusam¬  mengesetstes Titelbild.  Am Schluss: Getruckt vnd seligklich geendet in der  keiserlichen freien statt <placeName>Straszburg</placeName>von Jo hannes Grü¬  ninger vff Montag vor sant Ambrosius tag, nach Christus  geburt. <date>M.</date><date>CCCCC</date>vnd VI. Jar. Darunter: Druckerm. Grü¬  ningers.( H d B Tafel I Nr. 1; Silvestre Nr. 503.)  20, Got., OXXX num. Bll.( zahlreiche Fehler in der Numerieruna;  letstes Bl. mit Ziffer CXXVIII), Kopft., Marg., Init, 65 Holeschnitte,  die sich alle auf das Leben Jesu beziehen; ausserdem zahlreiche kleinere  Holeschnitte am Anfang der Kapitel, Szenen aus dem Leben Jesu <date>u. VIII 1508</date>der  Heiligen darstellend.  R 10.094. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strassburg</placeName>. Handschr, Notiz:»Von  Dr <persName>Iohann</persName>Geiler von Kaisersberg. <placeName>Strassburg</placeName>, Ioh. <persName>Grüninger</persName><date>1506</date>. Weder  Oberlin, Diss, noch Ammon, Geiler v. K. kannten dieses höchst seltene Buch.  R.35  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
