<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, vff mittwoch  noch dem sonnentag Oculi, in der iorzahl Christi als! man  zalt. M. CCCCC. vnd zehen.  bezeichnet vie das vorletste, Kopft., Init., 113 Holeschn,, vielfach wieder¬  20, Got., XCV num. Bll., 2sp.; letstes Bl. versehentlich als Bl, 94  holt, so dass es eigentlich nur 83 sind; beinah alle der Martin Schott&amp;#x27;¬  schen Ausgabe von 1499 entnommen.  R10.042. Prov.: Baer è Co., <placeName>Frankfurt</placeName>a. M. 8.XI.1881; 162M.  Schmidt VII Nr. 67, versehentlich 183 Holeschn.  1172  HISTORI, evn rhumreich,, zierlich. Siche: PONTUS U. SIDONIA  HISTORI oder geschicht von der edlen vnd schönen Melusina.  Siehe: MELUSINE  HISTORI, ware. Siehe: HISTORIA vera( deutsch)  HISTORIA de divite et de egeno Lazaro. Siche: SAPIDUS: Ana¬  bion. <placeName>Strassburg</placeName>, Crato <persName>Mylius</persName><date>1540</date>.  HISTORIA  <placeName>Strassburg</placeName>, P. Messerschmidt <date>1562</date> HISTORIA uera: DE VITA, OBITV, SEPVLTVRA, ACCV¬  SATIO-¡ ne haereseos, condemnatione, exhu- matione, com¬  bustione, honorificaque tandem restitutione beatorum  atque! doctiss. Theologorum, D. MARTI- NI BVCERI&amp; amp; PAVLI  FA-] Gu, quae intra annos XII. in An- gliae regno accidit.  ITEM HISTORIA CATHARINAE VERMILIAE,! D. <persName>Petri</persName>Mar¬  tyris Vermilij castiss. atque piissimae coniugis, exhu¬  matae, eius- demque ad honestam sepultu- ram restitutae. [ ed. <persName>Conradus Hubertus</persName>.)  Cum Orationibus, Concionib. Epitaphiis, uariisque  Encomiasticis carminibus, Lectu dignissimis.  paucissimis hactenus uisa. <date>1562</date>.( Rücks., leer.)  Omnia  Am Schluss: EXCVSVM <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD PAV- Ivm Ma¬  chaeropaeum, sumptibus! lohannis Oporini, Anno! M. D. LXI.  80, Griech., Antig. u. Kursiv, 8 unn., 215 num. Bll., 1 leeres Bl.,  Kopft., Kust., Marg., Init.  Bl. A 2a: <persName>MICHAELI</persName>DIL- LERO: CVNRADVS HVBER¬  tus S. D....— <placeName>Argentorati</placeName>, 15. Februarij. Anno M. D.LXII. ( Widmung von 4 S.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
