<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName><date>M. D. XXX</date><date>M. XXIX 1883</date><persName>Mathes Zell Butzer</persName>Martin  Sym phorianus etc....  R102.346. Prov.: Sandrog, <placeName>Berlin</placeName>6. III. <date>1877</date>; 2 <date>M. D. XXX</date><date>M. XXIX 1883</date>Handschr.  Notizen.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  1092  HEDIO <persName>Kaspar Ulricher</persName> Strassburg, G. von <placeName>Andlau</placeName><date>1530</date> CHronica der Altenn Christ- ichen kirchen ausz  Euse bio, Ruffino, Sozomeno, Theodo reto, Tertulliano,  Justino, Cypriano, vnd Plinio, durch Caspar Hedio  ver: <persName>!</persName>teutscht.  Zum Leser. Hie findestu, für disz vnser verrbürte  zeit, tröstliche, fridliche Ding, die vor- hin im Teutschen  nit gele- sen sint.  II. Das erst teil.] Bl. LXXXXVIIb: End des xi bûchs  der Ecclesiastic Historij durch Ruffinum priester zû <persName>!</persName>Aqui¬  leia beschriben.  20, Got., 8 unn., XCVII num. Bli., Kopft., Kust., Marg,, grosse  Init. G. A, D u. zahlreiche Kleinere.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Inhalt diser Chronick.  Bl. 2a:... Herrn Wilhelmen Grauen zu Fürstenberg,  Landgrauen in der Bare, Hernn( <persName>!</persName>) zu Husen im kintzie¬  gertall, Landuogt in der Ortenaw, meinem Gnedigen  Hernn( <persName>!</persName>) Caspar Hedio....— Geben <placeName>Straszburg</placeName><date>M. D. XXX</date><date>M. XXIX 1883</date> .( Vorrede, 5 Bll.)  IH.] Neuer Tuitel: Chronica der alten Christlichen Kir¬  chen... Das ander teil. Anno <date>M. D. XXX</date><date>M. XXIX 1883</date>. Von Bl. CI¬  CCLXIX.  IIII.] Auszzug etlicher fürnemmen <persName>!</persName>bücher... Das drit teil.  Von Bl. CCLXXI- CCCXIV. <placeName>Straszburg</placeName>. Anno <date>M. D. XXX</date><date>M. XXIX 1883</date>.  Bl. CCOXIVa: <placeName>Straszburg</placeName><date>M. D. XXX</date><date>M. XXIX 1883</date>. Folgt: Absunde¬  rûng etlicher Capitell( 8 unn. Bll.) u. 42 unn. Bll.( Index, 2sp.)  Am Schluss: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch Georgium  von <persName>!</persName>Andla, im Jenner, <date>M. D. XXX</date><date>M. XXIX 1883</date>.  R 10.5382. Prov.: Werner Hausknecht, St. Gallen 27. VII.;  9 <date>M. D. XXX</date><date>M. XXIX 1883</date>Handschr. Notizen.  Stadtbibl. u. Bibl. Wilh. Strassburg. Braus- Riggenbach: Basel,  Kat, 452 Nr. 300: 45 M.,Erstausgabe dieser Chronik, die Hedio zum  ersten protestantischen Kirchenhistoriker machte.... ausgesprochen refor¬  matorische Tendenz.&amp;quot;  1093  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
