<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTINAE</placeName>, EX OFFICI- na Iosiae Rihelij,  Anno Salutis humanae <date>M.</date>D. LXVIl. Mense! Maio.( Rück-  seite leer.)  80, Griech., 130 S. u. 1 leeres Bl. mit dem Explicit, Kopft.,  Kust., Init.  R101328. Prov.: E. Lindner, <placeName>Strassburg</placeName>9. VII. 1895; 8 M 90.  Handschr. Randnotizen auf den 30 ersten S.  GK: UB Bonn. <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Halle.  819  EURIPIDES  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Josias Rihel</persName><date>1567</date> EVRIPIDIS POE- tae Tragici Alcestis. A <persName>GEORGIO CHANANO</persName>By¬  conuersa. TVM GEORGII BVCHANANI] Iephthes,  Tragoedia. Praefatio Ioan. Sturmij.( Druckerm. Rihels. HEB  Tafel XXXI Nr. 8, Silvestre Nr. 821.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT Iosias Rihelius. Anno <date>M.</date>D.  LXVII.( Rücks, leer.)  80, Kursiv, 63 unn. Bll., Sign. A- G, Kopft., Kust., Init.  Bl. A 2a: IOAN. STVRMIVS TIDEMANNO GISIO DAN¬  tiscano S. P. D....— <placeName>Argentorati</placeName><date>XVIII</date>. Calend. Fe-] bruarii. ( Vorrede, 3 S.)  R101.324. Prov.: Rosenthal, <placeName>München</placeName>26. XI. 1903, 12 <date>M.</date> Auf dem Titelbl.: Sum <persName>Nicolai Theodorici</persName>Mijricae( 2) Argentinensis.  Anno domini 1574.  GK: UB <placeName>Breslau</placeName>, SB <placeName>München</placeName>.  820  EURIPIDES  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Josias Rihel</persName><date>1598</date> MEDEA Evripidis GRAECA TRA-] GOEDIA: CVM LA¬  TINA VERSIONE ME-] trica GEORG. <persName>BVCHANI</persName>Scoti, è regione  posita. PRO THEATRO, ET SCHOLA <placeName>ARGENTINENSI</placeName>.( Vign.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, TYPIS IOSIAE Rihelij per Andream  Rietschium. Anno <date>1598</date>.( Rücks. leer.)  80, Griech., Antiq. u. Kursiv, 64 unn. Bll., ausserdem 12 leere Bll.,  auf denen die Namen der Choristen mit Tinte vermerkt sind sowie die  Kleider und die Waffen, die jeder tragen soll, Kopft, Kust.; links der  griech. Text, rechts die lat. Ubersetzung.  R100.647. Pror.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris und  handschr. Notiz.:» Les notes mss. sont de la main de <persName>Christophe Thomas Walliser</persName> , maître de musique. Son monogramme se voit au haut du 2e f.  Ms. Il paraît qu’ il a composé la musique des chœurs et qu’ il était chargé  d’ organiser la représentation.: Pergamentumschlag mit lat. Text( rot  u. schwarz) u. Neumen.  821  541  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
