<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>FRIES Lorenz</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><date>1522</date> Expositio vsusque Astrolabij a <persName>Laurentio Frisio</persName>fabre¬  facti, amœnum, na turae exploratoribus: fructum comu¬  nicans.  Darunter: Lfaurentius] F.fries).  Am Schluss: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per <persName>lohannem</persName>Grie¬  ninger in vigilia natiuitatis Ma rie virginis. Anno domini.  1. 5. 2. 2.( Rücks, leer.)  40, Antig., 20 unn. Bll., Sign. A- E, Kopft., zahlreiche Init,, gwei  astrolog. Figuren.  Bl. A 24-A 3a: Astrolabij! <persName>Laurentius Frisius</persName>artium &amp; amp; medicinae doctor: cunctis! bonarum artium medicinae¬  que cultoribus nec non cete ris Diuinae Vraniae amato¬  ribus Salutem... &amp; quot;R101142. Prov.: <persName>J. Grüninger</persName>Halle, <placeName>München</placeName>4. VI. 1897, 48M.  Auf dem Titelbl, unten: Ex Libris Dominici Merli Civis Lucensis.  Fehlt bei Schmidt.  893  <persName>FRIES Lorenz</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Balth. Beck <date>1529</date> Spiegel der artzney: gemacht durch den hochgelerten  Lau- rentium Phriesen, der philosophey vnd artzney doc¬  toren gezogen usz den fürnemsten büchern der alten diser  kunst Auch durch lange fleiszige übung, vnd erfarung ( welche) ein meister aller ding ist) des obgenanten doctors  zû-wegen gebracht, mit fast nutzlichen vnd bewerten  stucken, dem menschen sein gesundtheit zû- behalten,  die verloren wider bringen, vnd zûunderweisung aller,  so sich artzney vnderziehen wöllen.  Gebessert vnd widerumb fleiszig übersehenDurch  Othonem Brunfels.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt vnnd vollendet, in der Keyserli¬  chen vnnd Löblichen Statt <placeName>Straszburg</placeName>von Balthassar  Beck vff den, xviij. tag des Augst- monats. Jn dem jar  vnsers seligmachers Jhesu Christi.M.D.xxix.  20, Got., OXLI num. Bll., Kopft., Kust., Init., Titeleinfassung:  in der Mitte oben ein Engelskopf, auf beiden Seiten ein sitsender Mann;  in der linken Seitenbordure Galenus, in der rechten Askulap; in der  Mitte der unteren Bordüre ein Mann vor einem Tische sitzend mit einer  Waage in der rechten Hand; vor dem Tische eine Frau, welcher der  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
