<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Hupfuff</persName><date>1514</date> Das buch der geschicht des grossen Alexanders wie  die Eusebius be- schriben vnd geteütscht hat, new ge¬  druckt mit vyl schönen figuren.  Darunter: Alexander mit Szepter u. Krone, auf dem Throne, links  von ihm seine Berater, rechts eine Anzahl Ritter; bereits in der Aus¬  gabe <persName>Kistlers</persName>1503.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Hie endet sich die hystori Eusebij von  dem grosz sen Alexander, als die der hochgelert doctor  Johannes hartliebe des durchleüchtigen fürsten hertzog  Albrechts säliger gedechnüss in teütsch transferiert vnd  geschriben hat. Getruckt vnd vollendet in der löb- lichen  stat <placeName>Strasszburg</placeName>von <persName>Mathiss</persName>hüpfuff am Mitwoch! vor mit¬  fasten. Als man zalt. <persName>M. Hupfuff</persName>CCCCC. vnd xiiij Jar.  20, Got., 2sp., XCI num. Bll., Kopft,, zahtr. Init,, 93 El. Hole¬  schnitte, von denen viele andern Werken entlehnt sind. Am Schluss blatt¬  grosser Holeschnitt: ein Gelehrter, welcher einem König ein Buch über¬  reicht.  <persName idref="031934021">Johann Hartlieb</persName>(† <date>1468</date>) übersetzte den Roman ins Deutsche für  Albrecht III. von Bayern u. seine Gemahlin Anna von Braunschweig;  er wurde oft gedruckt, zuerst 1473 in <placeName>Augsburg</placeName>durch <persName idref="031934021">Johann Hartlieb</persName><persName>Bämler</persName>,  dann ebenfalls in <placeName>Augsburg</placeName>durch <persName idref="112462847">Anton Sorg</persName>1478, 1480, 1483, 1486;  in <placeName>Strassburg</placeName>durch <persName>Martin Schott</persName>1488, 1489, 1493. <persName>Bartholomaus Kistler</persName> 1503, <persName>Martin Schott</persName>Flach <date>1509</date>, im gleichen Jahr durch <persName>Matthias</persName> .  R10.049. Prov.: Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>12. XII. <date>1884</date>; 162 <persName>M. Hupfuff</persName> Pergamentumschlag mit lat. Text aus dem Missale( rot u. schware).  Proctor II, Sectio I Nr. 10.037: London, British Museum; Schmidt V  Nr. 112. Vgl. Heitz&amp; amp; Ritter: Die deutschen Volksbücher, <placeName>Strassburg</placeName> <date>1924</date>, S. 1- 6( Alexanderroman).  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>( def.) Stichwort: Leo Archipresbyter:  822  Historia Alexandri Magni, deutsch.  EUSEBIUS  <placeName>Strassburg</placeName><date>1500</date> Ecclesiastica Historia diui Euse-! bii; et Ecclesiastica  historia gentis anglorum venerabilis Bede: cum vtrarum¬  que historiarum per singulos libros recollecta capitulorum  an! notatione.( Rücks. leer.)  Am Schluss: Libri ecclesiastice historie gentis Anglo¬  rum impressi in inclyta ciuitate Argentinensi, dili genter  reuisi ac emendati finiunt feliciter. An no salutis nostre  Millesimo quingentesimo xiiij. die Marcij.( Rücks. leer.)  20, Got., 2sp., 160 unn. Bll.( 94 für Eusebius u. 66 für Beda).  Kopft., Init.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
