<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Iosias Rihelius</persName>, Anno) M. D.  LXVII.( Rücks, leer.)  80, Griech., Antiq, u. Kursiv, 8 unn. Bll., 320 S., 4 unn. Bll. ( Index), Rücks, leer, Kopft., Kust., Marg., Init. A, G, M, PI.H.  Bl. a 24: VALENTINVS <persName>ERYTHRAEUS ADOLPHO</persName><persName>ERYTHRAEUS Valentinus MYLHEIM Carolum</persName>LINDAVIEN-] sis...  adolescenti) bus WOLFANGO,&amp; amp; IOANNI SALZMANNIS,  Culm- bacensibus Variseis, fratribus germanis. S. P.D.... — 3 Non. Feb. 1567.( Vorrede, 9 S.)  R101.2041. Geschenk der Mainzer Bibl., 1871. Handschr. Noti¬  auf dem Titelbl.: Collegij Soc. Jesu <placeName>Heidelberg</placeName>... Alte Sign.: Siv 11.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, Königsberg, Marburg; BN Paris,  805  X. 17975; Oxford, Bibl. Bodleiana; Stadt- Bibl. Strassburg.  Strassburg, N. <persName idref="031117597">Wyriot</persName><date>1574</date> <persName>ERYTHRAEUS ADOLPHO</persName><persName>ERYTHRAEUS Valentinus MYLHEIM Carolum</persName> ORATIO, DE HONORIBVS ACADEMICIS, ET EO-] rum  gradibus: Item, de RENVNCIATIONE MAGISTRORVM PHILO¬  SOPHIAE, recitata IX. Februarij, CID ID LXXIIII.A VA¬  LENTINO ERYTHRAEO, LINDAVIENSI, Decano Collegij Facul¬  tatis artium, in Academia Argentoratensi: Cum gradus  Magisterij Philosophici decerneretur tribus honestissimis,  ac doctissimis uiris: ANDREAE WALTHERO, GOTHANO, Ec¬  clesiae Wilhelmitanae Ministro:&amp; amp; Academiae Visitatori.  IOANNI LVDOVICO HAWENREVTERO, ARGENTO- RATENSI Phy¬  sices Professori publico. MELCHIORI IVNIO, Wittebergensi,  Classis secundae Moderatori.  ACTVS TRES. HENRICO À, Praetore. ABRa¬  HAMO HELDIO, H. Consule.  Druckerm. Wyriots( He B Tafel XLIII Nr. 2; Silvestre Nr. 768).  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Excudebat Nicolaus <persName idref="031117597">Wyriot</persName>.) M.D.LXXIIII. ( Rücks, leer.)  40, Griech., Antiq. u. Kursiv, 4 unn. Bll., 143 S., Kopft., Kust.  Marg., Init. C, 0, G, P.  Bl. 2a: Ap... ARBOGASTVM RECHBERGE- rum: Ioannem  Locherum: Fridericum Goteshe- mium Scholar¬  chas; Ioannis Sturmij Pre- fatio...— <placeName>Argen-</placeName>torati,  Calendis Martij) <date>1574</date>.( 2S.)  531  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
