<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentinam</placeName>.( Lat. Uber¬  setzung der griech. Verse.)  Bl. B 3a: DOMINO M. NICO <persName>-</persName>DEMO FRISCHLINGO, POE¬  TAE GRAVISSIMO, MACHINAE Astronomicae à S. P. atque  Argent. nu- per magnis sumptibus erectae ce- lebratori  optimo, <persName>Christianus Egenolphus</persName>Francof. S....( 40 Dist.)  Auf der Rücks.: COMPARATIO TVRRIS ARGENTO- RATENSIS,  FABRICAE IBI- DEM NVPER EXCTRVCTAE, I eiusdemque prae¬  conis, eodem autore.( 14 Dist.)  Bl. B 4a: M. ERHARDVS CEL- LVS SCHOLAE TVBINGEN¬  SIS PROFESSOR....( 33 Dist.)  Bl. KIb: GVILELMVS XYLANDER CVNRADO! Dasypodio... — <placeName>Heidel</placeName><persName>-</persName>bergae anno Sal. CID ID LXX. a. d. IV. Eid. Sept.  Bl. K2a: GVILIELMI XYLANDRI AVGVSTANI, IN HORO¬  LOGIVM Argentinense schediasma.( Gedicht von 10 S.)  R 102.290. Herkunft unbekannt.  Stadtbibl. Strassburg, Kolmar; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, Göt¬  tingen; BN Paris, V. 8672, Y0. 2943 und Rés. m. Yc. 150; Oxford,  Bibl. Bodleiana.  Brunet II5, 1400:, 5 à 6 fr. Vend. 6 flor. Roven.&amp;quot;  903  <persName>FRISCHLIN Nikodemus Jobin</persName> Strassburg, B. 1580  PRISCIANVS VAPVLANS. <persName>NICODEMI FRISCHLINI</persName>ALE¬  MAN NI COMEDIA LEPIDA, FACE-] ta&amp; amp; vtilis, in qua demon¬  strantur solœ- cismi&amp; amp; barbarismi, qui superioribus seculis  omnia artium&amp; amp; doctrinarum studia, quasi diluuio quo¬  dam inundarunt; scripta in lau- dem huius seculi. Spec¬  tatum admissi risum teneatis amici. Darunter kol. Holaschnitt,  den Verfasser mit seinem Buche darstellend, aus dem er acht Zuhörern  vorliest.  ARGENTORATI, Apud Bernhardum Iobinum. ANNo  M. D. LXXX.( Rucks, leer.)  80, Kursir, 149 S., Marg., Init., Titel rot u. schwvarz, Holz¬  schnitte S. 20, 37, 56, 75, 91.  S. 1 <persName>-</persName>4: Widmung an den Grafen Friedrich von Würtemberg.  S. 5: Admonitio ad lectorem; S. 6 <persName>-</persName>17: DAVID SIGEMUN¬  DUS CASso- viensis Hungarus L. S....— Tubingae, Cal.  Maij, 1579.  R100.964. Prov.: Bibl. Böcking. Handschr. Notizen.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
