<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joachim Friderichen</persName>Postuliertem Ad¬  ministratoren des Primats vnd Ertzstiffts Magdeburgk,  Marckgrauen zu Brandeburgk, in Preussen....— Datum  den 30. Januarij, Anno 1587. Jnn der alten Statt Mag¬  deburgk, Frey Erbgeseszner Georg Kle.( Vorrede, 7 Bll.)  Bl. a ia: <persName>Paulus Jouius Bischoff</persName><persName>Paulus</persName>zu! Nuceria entbeut  Henrico dem Delphin in! Franckreich viel heils.( Widmuna.)  Auf der Rücks.: Vorrede. Pauli Jouij von newem Como!  Bischoffen zu Nuceria in das Leben der zwölff! Vicecomi¬  tum Fürsten zu Meylandt....( 1 S.  R10.519(1). Prov.: Trübner( Auktion Freiesleben), <placeName>Strassburg</placeName> 16. XII. 1880,6M.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>.  1286  JOVIUS <persName>Paulus Jouius Bischoff</persName><persName>Paulus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName>1589  Berümter, Fürtrefflicher! Leut Leben, Handlung vnd  Thaten, Fürnemlich aber, Bapst Leonis des Zehenden,  Bapst Ha- driani des Sechsten, vnd Cardinals Pompeij  Columne, Dann auch Aller Türckischen Keyser her¬  kommen, vnd bei jhren Lebzeiten vnter denselben er¬  gangner Geschichten! vnd Historien.  Ander Theyl. Darinnen das vbermacht Epicurisch,  üppich vnd Sodomitisch Wesen desRömischen Hofes  vnd entwichten New Römischen Glaubens sich selbs! klar  an Tag gibt.nTeutscher Spraach hiebeuor noch nie  auszgangen. Aber an jetzo durch <persName>Georgen Klee</persName>von Mansz¬  feld, den standhafften from- men Teutschen, den Grewel  der Verwüstung auch in Weltlichen Geschichten vnd  Schrifften zu zeygen, inn lauter Teutsch versetzt.[ Teil IL.]  Druckerm, wie bei Teil I.  Getruckt zu Straszburg, bei Bernhart. Jm jar  Christi M. D. LXXXIX.( Rücks, leer.)  20, Got., CCLVIII S., 9 unn. 2sp. Bll.( Index), Kopft., Kust.,  Marg., Init., Titel rot u. schwarz; Abb. der Männer, deren Leben ge¬  schildert wird vie Leo X., Adrian VI. usw.  R10.519( 2). Gleiche Herkunft wie vorhergehende Nummer. Ein¬  band mit der Jahreszahl 1604.  1287  JUBELJAHR. Siche: OELER Ludwig  R.55  865  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
