<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Hagenau</placeName>, <persName>Joh Setzer</persName><persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. <date>1532</date> HIPPOCRA- TIS MEDICORVM OMNI- um longe principis  Epide- miorum Liber Sextus iam! recens Latinitate dona  tus, <persName>Leonardo Fuch</persName>! sio interprete.  ADDITA EST LVCVLENTA uniuersi eius libri expositio,  eodem Leo nardo Fuchsio authore. ADIECTA INSVPER SVNT  AD calcem Graeca, ut diligens lector haec ipsa! cum  Latinis conferre possit.  <placeName>Haganoe</placeName>, ex officina Iohan. Secer. Anno! M. <date>D. XXXII</date>.  Mense Februario. Additus est Index commentarij.  Am Schluss: <placeName>Haganoe</placeName>, ex officina Iohan. Secer. Anno  M. <date>D. XXXII</date>. Mense Februario.  40, Antiq., Griech, u. Kursiv, 4 unn., 160 num. Bll.— 4 unn. ( Index). Folgt neuer Titel für den griech. Text( 12 unn. Bll. Sign.  A- C); Kopft., Kust., Marg., Init. C, E, O; Titel rot u. schwara;  Titeleinfassung: Oben eine Urne, daneben sitzen zuvei greifartige Tiere  mit Menschenköpfen, von denen jedes ein Füllhorn halt; Seitenborduren:  guvei bauchige Saulen mit Quasten u. Perlenschnuren; am Sockel zwez  menschliche Halbfiguren. Unten ein nackter Knabe, der von fünf andern  an Haaren u. Beinen nach rechts über eine <placeName>Schüssel</placeName>gezerrt wird; ein  siebenter bläst Schalmei.  Auf der Rücks. des Titelbl.: VINCENTIVSOBSOPŒVS LEC¬  TORI.( 25 lat. Dist.).  Bl. A 2b: EpISTOLA.. DOMINO Guilielmo, Comiti  Palatino Rheni, ac utriusque Boioariae Duci, <persName idref="034420312">Leonardus Fuchsius</persName> S. <date>D</date>....— Onoltzbachij quarto Calend. De¬  cembris. Anno M. <date>D. XXXII</date>( XXXI.( 5S.)  R101441. Prov.: Bibl. Prof. F. A. Menke, Bremen <date>1873</date>mit dem  Autograph Menke’ s u. der Jahreszahl <date>1845</date>.  2. Ex. R101.876. Prov.: Geschenk der UB Gôttingen 1872. Auf  dem Titelbl.: Zachariae Rosenbachij, 1630.  1171  HIPPOCRATES: De natura hominis, <date>1564</date>. Siche: <persName>MASSARIUS Hieronymus</persName>  HISTORI  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Joh Setzer</persName><persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. <date>1510</date> Ein, hübsche, histori. von, der. Künigelichen.  stat. troy. wie. Si, zersto rett. wart.( Holeschn.: Belagerung  der Stadt Troja durch die Griechen, die sich der Kanonen bedienen.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
