<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1508</date>.  40, Got., 91 unn. Bll., 1 leeres Bl., Sign. a- r, 7 unn. Bll., Kopft.,  Marg., Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: De fructuosissimis <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. Keisers-  bergii concionibus, quas annis XXX constanter <placeName>Argentine</placeName> habuit J. W. S.( 4 Dist.) Darunter: Beati <persName>Arnoaldi</persName>ad Lecto¬  rem Endecasyllabon.  Hinter dem Explicit Brief Otters an Wimpfeling datiert aus  Freiburg i. Br. XVIII. Kl. Jan, 1509.  R101.3621. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt.  2. Ex. R 100.482. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strassburg</placeName>. Handschr. Ein¬  tragung: Attinet Tegernsee empta anno 1516.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>, Bibl. Wilh. u. Bibl, des Grossen Seminars  in <placeName>Strassburg</placeName>.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Marburg</placeName>, Münster.  Proctor II Sectio I Nr. 10166: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt  VIII Nr. 7: Jadis Bibl. de Strasbourg Inkun. Nr. 2025; Walter: Schlett¬  stadt Nr. 1368.  949  637  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. <date>1508</date> Passio domini nostri Je! su Christi, ex euangelistarum  textu quam accuratissi- me deprompta additis sanctissi! mis  exquisitissi- misque figuris. HEVS EME LECTOR.Nam et  lachrymas( nisi lapideus fue! ris) ista tibi excutient: et  san-ctiorem vitam proti- nus inspira- bunt. <persName>Rigmanus Philesius</persName>(!)  ad lecto.( Lat. Akrostichon wie in der lat. Ausg, von 1506.)  Am Schluss: <persName>Ioannes Knoblouchus</persName>imprimebat. Argen.  Anno. M. D. VIII.  20, Antiq., 30 unn. Bll., 1 leeres Bl., Sign. A- E, Marg., Init.  Holeschn, wie in der Ausg. von 1507.( Schmidt VII Nr. 34.)  R 10.116. Prov.: Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>30. X. 1886; 122 M. Auf  der Innens. des Vorderdeckels: Exlibris von John Fuller Russel.  Dacheux, Geiler XCI, Proctor II Sectio I Nr. 10.063: <placeName>London</placeName> Brit. Museum; Schmidt VII Nr. 40: Stadtbibl. Schlettstadt. Fehlt bei  Walter: Schlettstadt.  950  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName>: Scomata. Siche: MARGARITA Facetiarum. <placeName>Strassburg</placeName>,  <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. Grüninger <date>1508</date>, Bl. D 5a- G 3b. R100.850.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
