<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig Strassburg</persName><persName>Johann Ludwig</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="031224121">C. Kieffer</persName><date>1586</date> Disputatio de Mente <persName>!</persName>Intelligente: <persName>!</persName>QVAM A SE CON¬  SCRIP- TAM, PRAESIDE IOANNE LV- DOVICO HAWENREVTERO  DOCTORE ME- dico Philosopho, publicè in celeberrima  <placeName>Argentin-</placeName>sium Academia, die 15. Decembris, hora 8.  pro virili defendet, M. IOANNES MENT, AvoV- stanus  Vindelicius.( Druckerm. Kieffers. H&amp;amp; B Tafel XLIII Nr. 1 unten.)  <placeName>ARGENTINAE</placeName>Excudebat <persName>Carolus</persName>. M. D. LXXXVI. ( Rüeks, leer.)  40, Kursiv, 10 unn. Bll., Sign. A- C, Kopft., Kust., Marg., Init. T.  Bl. A 24: Ad... D. VLRICVM <persName>!</persName>Ment, Gymnasij Reipub.  Augustanae, quod ad D. Annae est, Collegam&amp; amp; Ludi¬  magistrum... PRAEFATIO...— Datum <placeName>Argentinae</placeName>, Anno  Christi M. D. LXXXVI. die 27. Nouemb, stilo veteri. Tuae  Humanitatis studiosissimus semper ex fratre Nepos,  M. Iohannes Ment.( Vorrede, 3 S.)  R 101.56416. Prov.: Hiersemann, Leipsiq 25. 1. <date>1935</date>; 4M.  Handschr. Notiz: Ornatiss.&amp; amp; doctiss. viro. D. M. Iosepho Lansio domino  et amico suo colendo autor Iohannes Ment A. V. <placeName>Argentoratensi</placeName>. 1079  HAWENREUTER <persName>Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig Strassburg</persName><persName>Johann Ludwig</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, A. Bertram <date>1589</date> ANALYSIS LIBRI TERTHI POLITICORVM ARI- STOTELIS:  De materia&amp; amp; forma Rerum publicarum. IN INCLYTA AR¬  GENTORA- tensium Academia ad disputandum proposita:  PRAESIDE IOANNE LVDOVICO HAWEN- REVTERO D. Respon¬  dente PETRO EBERTZ ISNENSI. <persName>!</persName>Disp. mense Iunio.( Vign.)  <placeName>Argentorati</placeName>excudebat Antonius Bertramus. Anno  M. D. LXXXIX.  40, Kursiv, 16 unn. Bll., Sign. A- D, Kopft., Kust., Titelumrahmung.  R101288. Prov.: B. <persName idref="031224121">C. Kieffer</persName>Weber, <placeName>Weimar</placeName>16. VI. 1898. 1080  HAWENREUTER <persName>Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig Strassburg</persName><persName>Johann Ludwig</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, A. Bertram <date>1589</date> COMPENDIVM PHYSICAE: IN ACADEMIA ARGENTORA¬  TENSI, A CLARIS SIMO VIRO, D. IOANNE LypoVIco <persName>!</persName>Hawen¬  reutero, doctrinae huius Professore praelectum, summa¬  que: diligentia&amp; amp; per- spicuitate concinnatum, ex libris  Aristotelis. Octo, Physicorum: Quatuor, de Coelo:  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
