<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>nach Christi geburt. MDX An dem fünfften  tag des monats Junij.( Vorrede.)  R10.132. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris u. Notizen  von seiner Hand.  Stadtbibl. Strassburg; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Berlin</placeName>, UB Göttin¬  gen; Proctor II Sectio I Nr. 10.179: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt  VIII Nr. 37: Ehem. Strassb. Bibl. Inkun, Nr. 2006; Walter: Schlett-  stadt Nr. 1372. Dacheux, Geiler S. CHI. Rosenthal, <placeName>München</placeName>, Katal.  135( 1914) Nr. 920: 150 <date>M.</date> 956  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName> Strassburg, Joh. Knobloch <date>1511</date> Das buch Granatapfel, im la- tin genant Malograna¬  tus. helft in jm gar vil vnd manig haylsam vnd süs- ser  vnderweysung vnd leer, den anhebenden, auffnemenden  vnd vol- kommen menschen, mit sampt gaystlicher be¬  deütung des auszgangs der künder <placeName>Israel</placeName>von Egypto.  Item ain merckliche vnder- richtung der gaistlichen spin¬  nerin. Item etlich predigenvon dem hasen im pfeffer.  Vnd von siben schwer <persName>-</persName>tern, vnd schayden, nach gaist¬  licher auszlegung. Meerers tails gepredigt durch den hoch¬  geleerten doctor <persName>Johannem Gayler</persName>von <placeName>Kaysersberg</placeName>etc.  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Jo</persName><persName>-</persName><persName>hannem Knoblauch</persName> auff Fry- tag nach Gregorij, Des jars do mann  zalt <date>M.</date>D. xj.  2°, Got., 2sp., 162 unn. Bll., Sign. A <persName>-</persName>P, a <persName>-</persName>m, Kopft., grosse schöne  Init. Nach dem Augsburger Drucke von <date>1510</date>. 6 blattgrosse Holeschn.  von Hans Baldung Grien, Nachahmungen der Burgkmeier&amp;#x27;schen Holeschn.  in der Augsburger Ausgabe; 2wei( Bl. a la u. L1b) mit dem Monogr.  H. B. Grien&amp;#x27;s. Jeder Traktat hat ein eigenes Titelbl. u. beginnt mit  einer grossen Init., die auch in Drucken von Joh. Schott vorkommen.  Bl. A 2a: Vorred.  Bl. G 4a: Also ist geendt das schön bûch Granatapfel,  das darumb also genant würt, wann zû gleicher weisz  als die Granatöpffel schön gezierd seind auszwendig mit  roter schölff, vnd inwendig ordenlich erfült mit vil süssen  körnlin. Also disz bûch hat süss vnd hailsam leer.  643  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
