<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat Antonius Bertramus.( Rücks, leer.)  80, Antig., 66 unn. Bll., Sign. A- J, Kust., Marg., Init.  Bl. A 2a: NICODEMVS FRISCH- LINVS IACOBO ANDREAE ...— Calend. Feb.; 1586 Tubingae.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Ex Bibl. ad aed. Mar. Magdal.  R 101.5781. Prov.: Brockhaus, <placeName>Leipzig</placeName>22. XII. 1890; 6M.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, Halle.  BN Paris, x. 8721. Brunet 115, 1400.  908  <persName>FRISCHLIN Nikodemus Jobinl FRISCHLINI</persName><persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> [ Strassburg, B. <date>1587</date> <persName>NICODEMI FRISCHLINI</persName>POETAE L. COMITIS, PALATINI  Caesarei DIALOGVS HI. PRO SVA LATINA GRAM- matica,  aduersus <persName>MARTINI CRVSIIET</persName>so- ciorum animaduersiones.  Defenditur hoc Dialogo, omnis Ortho- graphia, Prosodia &amp; amp; Etymologia quatuor! orationis partium flexilium;&amp; amp; re¬  futantur! omnes nugae Crusianorum.  ANNO M. D. LXXXVII.( Rû̈cks, leer.)  80, Kursiv, 104 S., Kopft., Kust., Init. Q.  S. 1. NICODEMVS FRISCH! LINVS, IOACHIMO WEIDNE-] ro  Rupinensi viro ornatissimo, suo amico...— Marpurgi  Hassorum 18. Octob. Anno 1586.( Vorrede, 3 S.)  R100.9561. Prov.: H. Kerler, <placeName>Wien</placeName>( Katal. 12 Nr. 390), 19. x.  1878; 4M.  2. Ex.: R 100.9552. Prov.: Lippert, Halle, 8. XII. 1887.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>( 3 Ex.: 1) an W 1258, 2) an W 1280, 3) an W  1293a. Die Berliner Ex. 2) u. 3) haben abueichend S. 3: Marpurgi  Hassorum! 18. Octob...)  209  <persName>FRISCHLIN Nikodemus Jobinl FRISCHLINI</persName><persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> [ Strassburg, B. Jobin) <date>1587</date> <persName>NICODEMI FRISCHLINI</persName>POETAE L. COMITIS PALATINI  CAESAREI. PRO SVA GRAMMATICA, ADVERSVS! Martini  Crusij&amp; amp; sociorum animaduersiones. Dialogus III. In  quo omnes reliquae labes, quae Ety- mologiae&amp; amp; Syntaxi  ipsius, à Cru- sio fuerant aspersae, de- terguntur.  Habes etiam in hoc Dialogo, refutationem nuga¬  cissimarum nugarum Crusij aduersus! Graecum Ablatiuum.  M. D. LXXXVII.  80, Kursiv, 144 S., num. 105- 249( anschliessend an den 2. Dia¬  log), 13 unn. Bl., Kopft., Kust., Init. P.  Unn. Bl. 1- 7a: Hieremias, Dei gratia, patriar- cha Con¬  stantinopolitanus, MARTINO CRVSIO, V- TRIVSQVE LINGVAE  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
