<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1523</date>, <date>CXLV</date>S.— S. 94:  Bildnis des Ingadine.  Bl. 4b: Disz Bâch zûm Leszer,( 18 deutsche Dist.) Anno <date>M.</date>D. XL.  R 10.2602. Prov.: Bibl, der alten Strassb, medizinischen Fakultät.  Schmidt II Nr. 139. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, Marburg.  1092  Münster.  <persName idref="02738151X">GERSON Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <date>M.</date>Flach junior <date>1502</date> Quarta pars operum <persName>Johan</persName><persName>-</persName><persName>nis</persName>Gerson prius non  impressa. Ad lectorem Hexasticon in opus quartum  Gersonis:  Quod fuit infectum tetra rubigine quondam  <persName idref="066643953">Mathias Schürer</persName>clarificavit opus  Jam dudum e cecis dat bibliopola tenebris  Wimphelinge opera magne Jacobe tua  Nunc quicunque stifum vult lector habere politum  Calcographi Flacci non nisi nomen emat.  Am Schluss: Finit quarta pars operum <persName>Johannis</persName>ger  son; que prius non fuere impressa: Jam vero prodeunt  feliciter ex officina Mar tini flacci iunioris <placeName>Argen</placeName>, exac¬  tissima Mathie schurer <placeName>Sletstatini</placeName>consobri ni eius opera.  iij. kal. Martij. Anno, <date>1502</date>.  20, Got., 2sp., 306 unn. Bll., Sign. aa <persName>-</persName>bb, a-2, A-T, Kopft., Init.  Auf der Rücks. des Titelbl. blattgrosser Holeschn.: Gerson in  Pilgertracht.  Bl. aa 2a: Prologus...— Ex heremitorio diui Guil  hermi in suburbano Argentinensi: kal. Decembris Anno  christi, 1501.( Vorrede Wimpfelings, 1 S.) Die 3 ersten Teile aaren  <date>1494</date>erschienen bei <persName>Martin</persName>Flach sen.  K 1703. Prov.: Stadtbibl. <placeName>München</placeName>22. 1. 1880; 2 <date>M.</date>50. Hand¬  schriftl. Notiz: Iste liber attinet Venerabili Cenobio S. Nicolai Monasterij  Anndex Ordinis S. Benedicti.  Hain 7625; Schmidt VI Nr. 7; Proctor II Sectio I Nr. 10139:  <placeName>London</placeName>Brit. Museum. GK: UB Greifswald, Münster.  1003  <persName idref="02738151X">GERSON Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><date>1505</date> Joannes Garson de miseria humana.  Am Schluss: Joannes, quarto nonas Martij  Anno <date>M.</date>D. V. <placeName>Argentine</placeName>imprimebat.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
