<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>. Anno Milesimo quin¬  gentesimo! Decimonono.  80, Antiq., 2sp., 80 unn. Bll., Sign. A- K, Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: <persName>HIERONYMI CINGVLARII</persName><persName>HIERONYMI</persName>Auri¬  montani ad... adolescentes <persName>Christophorum Nicolaum Seydelitz</persName><persName>Nicolaum Seydelitz</persName> germanos Epistoleum.... Ex literaria Auri¬  montanorum officina NonoKalendas decembres. Anno ... duode cimo super Millesi mum quingentesimum.  RI01.600. Prov.: M. Völcker, <placeName>Frankfurt</placeName>a. M. 22. 11.1883, 1M.  GK unter Cingularius: SB <placeName>Berlin</placeName>.  Bibliographie Gürtler&amp;#x27;s: Schottenloher Nr. 7709- 7711. 1066  GÜRTLER <persName>Hieronymus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, M. Flach <date>1522</date> <persName>HIERONYMI CINGVLARII</persName><persName>HIERONYMI</persName>AVRIMONTANI! tersissima latini  eloquij Synonymorum collecta nea, non modo epistolas,  verum etiam carmina cu! dere volentibus oppido idonea,  ex multiiu gis&amp; amp; quidem luculentissimis tum Orato) rum,  tum Poetarum scriptis studiosa re- cognitione, ueluti quae¬  dam pro gymnasmata eruta vernaculoque suo! ut in¬  uentu! sint faciliora accommodata, ac denuo secundum  al phabeti seriem deprompta atque concinnata.  ANNEXVS EST TRA- ctatulus utilissimus, de uocum  pro- prietatibus, seu termino- rum differentijs.( Epheubl.)  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Martinum</persName>Flach Mense  lanuario. Anno! M. D. XXII.  80, Antiq., 2sp., 80 unn. Bll., Sign. A- K, Kopft., Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: <persName>HIERONYMI CINGVLARII</persName><persName>HIERONYMI</persName>! Auri¬  montani ad... adolescentes <persName>Christophorum Nicolaum Seydelitz</persName>&amp; amp;! <persName>Nicolaum Seydelitz</persName> germanos. EPISTOLEVM...— Ex literaria Auri¬  montanorum officina Nono kalendas Decembres. Anno  dominici Natalis. Duodecimo supra Millesi- mum quin¬  gentesimum.  Bl. A 2b: Dist, von <persName>Franciscus Sylvius</persName>u. Bernardus Fagilucus.  Bl. A 34*: PRAEFATIO.( 2 S.) * RI01.892. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>11. II. <date>1893</date>; 10M.  Auf dem Titelbl.: Spes alit amantes. Joannis. <placeName>Rotenburgii</placeName>sum et  ego. 15.34.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
