<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>; Schmidt VI S. 38 Nr. 73. Braus- Riggenbach:  Basel, Kat. 452( 1936) Nr. 131, 30 M.:»Erstausgabe der ersten deut¬  schen Ubertragung. Der Ubersetzer ist unbekannt. Die Ubertragung ist  nicht identisch mit der, ein Jahr später erschienenen Ubersetzung des  <persName idref="190146648">Johannes Pinicianus</persName>.— Sehr selten.—  773  ERASMUS: De duplici copia  Strassburg, J. <persName>Knobloch</persName>, 1524  D. ERAS- MI ROTERODAMI, DE duplici Copia, Verbo¬  rum, ac Rerum Commenta- rij duo, pleris- que in lo¬  cis au cti. Epistola Erasmi Roterodami, ad lacobum  Wimphelingium Selestatinum.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>excudebat loan! nes Knoblou¬  chus M. D. XXIIII Mense Februario.( Rückseite leer.)  80, Kursiv, 8 unn., 114 num. u. 6 unn. Bll., Kopftitel, Kustoden,  Init. B, V, P. Titeleinfassung( Siehe Nr. 327).  Schmidt VII Nr. 276 verweist für die Titeleinfassung auf die  Nr. 226, die derjenigen meines Ex. nicht entspricht.  R1015741. Geschenk von Ch. Ed. Schönstedt, Magdeburg, 1871.  Handschr. Notiz: J. G. Schütze 1707, Magdeburg.  GK: UB <placeName>Breslau</placeName>.  774  ERASMUS: Diatribe de libero arbitrio Strassburg, J. <persName>Knobloch</persName>, 1524  DE LIBE- RO ARBITRIO AIA- TPIBH, siue Collatio, De¬  siderij ERASMI Roteroda. Primum legito, de inde iudi¬  cato.( Rückseite leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT <persName>IOHANNES KNO¬ BLVCHVS</persName> (!) ANNO M. D. XXIIII. MENSE OCTOBRI.( Rückseite  leer.)  80, Kursiv, 48 unn. Bll., Sign. a- f, Kopftitel, Kustoden, Margi¬  nalien, Init. I, Titeleinfassung( Siche Nr. 327).  R102.103. Prov.: Pfarrer Cromer, Zabern, 23. VII. 1879.  Rest S. 51. Schmidt VII Nr. 279 verweist für die Titeleinfassung  wvie bei der vorhergehenden Nummer auf Nr. 226, die ebenfalls der¬  jenigen meines Ex. nicht entspricht.  775  ERASMUS: Concio de misericordia Dei  Strassburg, J. <persName>Knobloch</persName>, 1524 ( Epheublatt.) DE IM MENSA DEI MISERI- CORDIA, Des.  Erasmi Rote- rodami Concio. VIRGINIS ET MARTY ris  comparatio, per eundem.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
