<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ERASMUS Schürer</persName>: Epistolae  Strassburg, <date>M. D. XIX</date><date>M. D.</date>, <date>1519</date> ALIOVOT Epistolae sane quam elegantes ERASMI Ro¬  TERODA Mi, ad hunc aliorum erudi tissimorum hominum,  Quarum titulos in proxima pagella lector reperies.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD SCHV- RERIVM, MENSE  FEBRVA- RO Anno <date>M. D. XIX</date><date>M. D.</date>.( Rückseite leer.)  angeführt), letzte Ziffer 103 statt 203, Kopftitel, Init. N, Titeleinfassung  4°, Antiq. u. Griech., 203 S.( nur die ungeraden Ziffern sind ( Siehe S. 490, mit dem Unterschied, dass der untere Leisten von S. 490  oben angebracht ist und umgekehrt).  Auf der Rückseite des Titelbl.: Index( 2sp.).  S. 4. <persName>CLARISSIMO</persName>ANTONIO CLAVAE CONSILIARIO FLAN¬  DRIAE, PE- TRVS AEGIDIVS,...— Antuer- piae tertio No¬  nas Mar- tias. An. <date>M.D.</date>XVII.  S. 5:( Epheublatt) EXIMIO THEO <persName>LOGO GVOLPHGANGO</persName>FA¬  BRITIO CAPITONI HAGENOIO TRI- VM LINGVARVM PERI¬  TISSIMO, ERASMVS ROTERODA MVS...— Antuerpiae. IIII.  calendas! Martias. Anno <date>M. D. XIX</date><date>M. D.</date>XVI.  R100.107. Prov.: J. Schneider, Basel, 17. II. 1888; 7 M 50.  Einige handschr. Notizen im Text.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; BN Paris, 40 2- 986( 1); Schmidt VIII, Nr. 241  schreibt versehentlich 103 ff. statt 203 Seiten.  739  <persName>ERASMUS Schürer</persName>: Institutio hominis Christiani. Siche: CATO, Catonis  praecepta moralia  <persName>ERASMUS Schürer</persName>: De ratione studiorum  Strassburg, <date>M. D. XIX</date><date>M. D.</date>, <date>1519</date> ERASM ROTERODAMI De ratione studij, ac legendi  interpretandique authores! libellus aureus. Officium disci¬  pulorum ex Quintiliano. Qui primo legendi, ex eodem.  ERASMI Concio de puero IESU in schola! Coletica Lon¬  dini instituta pronuntianda. EIVSDEM EXPOstulatio IESU  ad mortales. EIVSDEM CARmina scholaria.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus <persName>Matthiae Schu¬</persName> rerij. Mense Iunio, Anno <date>M. D. XIX</date><date>M. D.</date>XIX.T.O.  40, Antig., XXIII num. Bll., 1 unn. Bl. mit der Druckermarke  Schürer&amp;#x27;s auf der Vorderseite( H è B Tafel XIII Nr. 5), Kopftitel,  Titeleinfassung( Siehe Nr. 97).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
