<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>.  Bl. 1a: Die Vorrede.  Bl. 3a: Jacobus von Theramo priester,! den lesern dises gericht¬  handels.  Ubersetzung aus dem Lateinischen, 15. Ausgabe des Belial mit 33  Holeschn. früherer Ausgaben.  R100.130. Prov.: Brissel( Katal. 152 Nr. 304), <placeName>München</placeName>2. III.  1875; 4 50. Handschr. Notiz: S. Fanzer No 604. In diesem Exem¬  plar ist das 71.ste Blatt handschriftlich ergänzt. Darunter: Titel, Bl. 71  und Schlusschrift des Druckers handschriftlich ergänzt.  Proctor 9985: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt III S. 20 Nr. 70.  Baer, <placeName>Frankfurt a. M.</placeName><placeName>Frankfurt</placeName>, Kat. 500( 1907) Nr. 1300; 150 Am <date>14.X. 1935</date> bot J. Haller, <placeName>München</placeName>der Bibliothek ein Exemplar an fur 200  1255  <persName idref="027469263">JACOBUS VORAGINE</persName>DE  <placeName>Strassburg</placeName>( Drucker der Jordanus— <persName>Georg Husnerl</persName>20. Dez, <date>1502</date> <placeName>Lombardica</placeName><persName>Lombardica Jacobi</persName>historia que a plerisque Aurea legenda  sanctorum appellatur.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Expliciunt quorum- dam sanctorum legende  adiuncte post! Lombardicam historiam. Impresse! <placeName>Argen¬</placeName> tine. Anno Domini. ccccc. secundo. Finite in vigilia  sancti Tho- me apostoli.  Bl. H 5a: Explicit legenda! <placeName>Lombardica</placeName><persName>Lombardica Jacobi</persName>de vo¬  ragine! ordinis predicatorum episcopi Januensis! Impressa  <placeName>Argentine</placeName>, anno domini ceccc. ij. Finita in vigilia sancti  Thome apostoli.  20, Got., 2sp., 258 unn. Bll., Sign. a-2, A- N, Kopft., Init.,  215 Legenden.  R10.326. Prov.: Baer e Co., <placeName>Frankfurt a. M.</placeName><placeName>Frankfurt</placeName>20. 1. <date>1880</date>;  15 Handschr. Eintragung auf dem Titelbl.: Certo me comparavit  <persName>Michael Weckerlin</persName>de <placeName>Warendorf</placeName>quem dominum agnosco 1519.— Pro  Parochia Eschach.— <placeName>Monasterij</placeName>Weissenaw.  Proctor II Sectio I Nr. 9998. <placeName>London</placeName>, British Museum; Stadt¬  bibl. <placeName>Strassburg</placeName>347.  1256  <persName idref="027469263">JACOBUS VORAGINE</persName>DE  Hagenau, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1810</date> Longobardica historia....  Am Schluss: Expensis circum! specti viri <persName>Joannis Ryn¬ man</persName> de <placeName>Oringau</placeName>archibibliopole: in officina industrij Hen  rici imperialis opidi Hagenawensis, ciuis accurate  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
