<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Philippum Christopho¬</persName> rum Zornium...— <persName>M.</persName><date>M.</date><persName>Sebastianus Gramannus Romhil¬</persName> densis Francus,( 17 Dist.)  R10156421. Prov.: Hiersemann, Leipaig 25. I. <date>1935</date>. 1087  HAWENREUTER <persName>Johann Ludwig Strassburg</persName><persName>Johann Ludwig</persName> , A. <persName>Bertram</persName><date>1593</date> FAVENTE ALTISSIMO Themata Medica Physica: DE  FACVLTATIBVS SIVE POTENTHS NATVRA- LIBVS, PASSIM EX  TRIBVS GALENI, quos de ijs scripsit, libris congesta:&amp; amp; in  quatuor genera causarum peboòwxõc xà ovorTtx dige¬  sta: IN SCHOLIS MEDICORVM ET PHILOSOPHORVM ILLV¬  STRISSIMAE Academiae <placeName>Argentoratensis</placeName>: Sub praesidio  D. IOANNIS HAWENREV- TERI, DOCTORIS MEDICI  PHILOSOPHI, pro tempore spectabilis Academiae Decani,  Praecep- toris sui omni obseruantiae&amp; amp; gratitu- dinis  genere colendi discutienda,&amp; amp; pro virili defendenda pro¬  ponit <persName>M.</persName><date>M.</date><persName>IOANNES BVRGOWERVS</persName>Scaphusianus.( Vign.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Excudebat Antonius Bertramus. CIO  ID XCIII.( Rücks, leer.)  40, Antig, u. Kursiv, 18 unn. Bll., wovon das letste leer, Sion.  A- D. Kust., Init., Titelumrahmung, Schlussvign.  Bi. A 2a: Viris... Scaphusianae Reipublicae Ecclesiae &amp; amp;! Scholae Antistitibus dignissimis...— Datum <placeName>Argento¬</placeName> rati 13. Cal. Decemb. Anno aerae Christianae <date>1593</date>.  <persName>Ioannes Burgouuer</persName>,( Widmung von 4 S.)  R101.56411. Prov,: Hiersemann, <placeName>Leipzig</placeName>25. I. <date>1935</date>; 4M.  1088  HAWENREUTER <persName>Johann Ludwig Strassburg</persName><persName>Johann Ludwig</persName> , A. <persName>Bertram</persName><date>1593</date> ARISTOTELIS PHI- LOSOPHORVM OMNIVM] PRINCIPIS DE  IVVENTVTE ET SENE- ctute: de Vita et Morte;&amp; amp; de Re¬  spiratione libelli in Theses resoluti: Quas! IN LAVDA¬  TISSIMA ARGEN- toratensium Academia publici exercitij  causa à se con- scriptas,&amp; amp; ad discutiendum propositas  Sub praesidio! D. <persName>Io LVDOVICI</persName>. HAWENREVTERI! Medicinae &amp; amp; Philosophiae Doctoris, pro tem- pore Academiae Decani  ASSISTENTE DEO VNO TRINOQVE Respondendo tueri cona¬  bitur <persName>M.</persName><date>M.</date><persName>IOANNES BVRGOWERVS</persName>SCAPHVSIANVS! Mense  Septembri.( Vign.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
