<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="035338288">Grumbach Stauff</persName>, née, à l’ Université d’ <placeName>Ingolstadt</placeName>, à l’ occasion d’ une  retractation imposée à un nommé <persName>Arsacius Sehöffer</persName>de <placeName>Munich</placeName>.  revint plus tard au protestantisme.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>. Schmidt VI Nr. 37: Bibl. Wilh., Strassbura.  Bibliographie der Argula <persName idref="035338288">Grumbach Stauff</persName>: Schottenloher I Nr. 7636-  7646a.  1047  GRYNAEUS Simon  Strassburg, <persName>G. Ulricher</persName><date>1534</date> Die new welt der landschaf- ten vnnd Jnsulen, so)  bis hie her allen Altweltbeschrybern vnbekant, Jungst  aber von den Portugalesern vnnd Hispaniern im Nider¬  genglichen Meer herfunden. Sambt den sitten vnd gebreu¬  chen der Jnwonenden! völcker. Auch was Gûtter oder  Waren man bey jnen funden, vnd jnn vnsere Landt  bracht hab. Do bey findt man auch hie den vrsprung vnd  altherkummen der Fürnembsten Gwaltigsten Völcker der  Alt- bekanten Welt, als do seind die Tartern, Moscouiten,  Reussen, Preussen, Hungern, Sschlafen, etc.nach anzev¬  gung vnd jnnhalt diss vmb- gewenten blats.  Druckerm. Ulrichers.( H&amp; amp; B Tafel XXII Nr. 5.)  Gedruckt zâ <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Georgen</persName>Vlricher! von  Andla, am viertzehenden tag des Mertzens. An. <date>M.</date>D.  XXXIIII.  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, durch Georg Vlri¬  cher von Andla, Jm jar nach der geburt Christi, tau¬  sendt, funffhundert vnd vier vnd dreissig.  Auf der Rücks. Druckerm. Ulrichers.( HEB Tafel XXII Nr. 4;  Silvestre Nr. 736.)  2°, Got., 2sp., 6 unn., 252 num. Bll.( letstes Bl. falschlich 242),  Kopft., Kust., Init, unter andern O( mit Schwvan u. Wappen).  Auf der Rücks, des Titelbl.: Index.  Bl. 2a:... Herrn Reynharten Graffen zê Hanaw, Herrn  zû Liechtenberg, des Hohen Stiffts zû <placeName>Strasz-</placeName><placeName>burg</placeName>Thûm¬  custer...— Michael Herr, Der Freyen kunst vnd Artzney  liebhaber.( Vorrede, 5 Bll.)  711  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
