<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1514</date>, den er in Nr. 28 an¬  führt, entnommen ist; er kann sich jedoch auch nicht erklären, vie dieses  Datum sich am Schlusse einer Ausgabe befinden kann, die im Oktober  oder <date>November 1513</date>erschienen sein muss, da die Vorrede vom 14. Oktober  datiert ist.  Auf der Rückseite des Titelbl.: IOANNES SCHOTTVS pressor  Argentinensis, humanitatis! studio vacantibus S. D....— Ex  <placeName>Argenti-</placeName>na. 14. Octobris. Anno Christi opt. max. M. D. XIII.  R101.606. Prov.: H- B <placeName>München</placeName>28/ xII. 1883.  Schmidt II, Nr. 25 nach seinem persönlichen Ex. GK: UB <placeName>Breslau</placeName>.  685  ENEAS Silvius. Siche: <persName>PIUS</persName>II  ENGELBRECHT <persName>Philippus</persName><persName>Philippus Engelbreht</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, J. Schott, <date>1515</date> <persName>Friburgica PHILIPPI</persName>ENGELBRECHTEngentini: floren¬  tissimae urbis FRI BVRGI apud Brisgoicos, descriptionem  complectens. ad Hieronymum Huszer Plu- denti- num.  <persName idref="200655450">Ioannes Constantinus</persName>Zuick ad Lectorem.( Distiche.)  <persName idref="200655450">Ioannes Constantinus</persName>Schottus Argen.pressit.155  40, Antig., 10 unn. Bll., 1 leeres Bl., Sign. a- b, Kopftitel.  Auf der Rückseite des Titelbl.: Clarissimis almae academiae  Friburgensis Recto ri... <persName>Philippus</persName><persName>Philippus Engelbreht</persName>Engentinus  SPD....— Friburgi Nonis Martijs, Anno a partu virgineo.  M. D. XV.  R102.121. Prov.: Bibl. Böcking.  Stadt- B <placeName>Strassburg</placeName>694. Schmidt II. Nr. 33. GK. SB <placeName>Berlin</placeName>.  Bibliographie des Ph. Engelbrecht: Schottenloher I, Nr. 5439- 5440.  686  ENGELHARD <persName>Joseph</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, A. Bertram, 1599  DISPVTATIO DE COMMODATO, QVA VIS ET NATURA  HVIVS! Contractus&amp; amp; actionis breui methodo! explicatur:  Proposita ANNIVERSARII EXERCITII Loco in inclyta <placeName>Argen¬</placeName> toratensium Academia à <persName>GEORGIO OBRECHTO</persName>LL. Pro¬  fessore: Respondebit M. <persName>Josephus Engelhardus</persName>Eppin¬  gensis.  Druckermarke Bertrams.( H C B. Tafel IV, Nr. 2; Silvestre  Nr. 1022.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
