<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1880</date>, 6 M. Handschr. Eintragungen: Auf dem Titelbl.: Theophil Kamp¬  R10.441. Prov.: Trübner( Auktion Freiesleben), <placeName>Strassburg</placeName>16.XII.  mann— <persName>Benedict Vnger</persName><date>1636</date>— Ex clementissimis manibus serenissimae  Celsissimaeque Principis ac dominae Dominae Fridericae Dorotheae Mar¬  chionis... <persName>Josephi</persName>libros accepit. Die 4 <date>Januarij 1715</date>M. <persName>Georg Adolphus Rähfelius Winninga</persName> Mosellanus... et Consignatus <placeName>Willstadiensium</placeName>Pars  Rhenanorum prope Argentoratum Pastor. Auf der Rüeks, des letzten Bl.:  Anno Domini <date>1568</date>hatt gott der Almechtig Christof Hertzog zû Wirt¬  temberg vnd Cork, graff zû mömpelgart... ausz diser welt erfordert...  den 28 tag Decembris nachmittag... zwischen 6 vnd 7 ure.— Anno Do¬  mini <date>1569</date>den 13 januar hat man Ludovicum, Hertzog zû Wirttemberg  vnd Cork, graff zu Mömpelgartt als vnserm gnedigen angeborne herrn  vnd Lands fürsten onegefärlich vormittag vmb 9 ure. Erbhuldung ge¬  thon...— Anno Domini <date>1568</date>den andern tag mayens hatt Gott Der  Almechtig Eberhart hertzog zû Wirttenberg vnnd Cork, graff zu Mömpel¬  gartt solch fürstliche gnaden Loblicher gedechtnus ausz diser welt erfor¬  dert. Dem gott genedig sey, vnd ein frewlich aufferstehung gebe. Amen.  Verscheiden nachmittag vmb 2 ure z4 Geppingen.  1272  <persName>JOSEPHUS Flavius</persName><persName>JOSEPHUS Flavius Frölich</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Balth. Beck <date>1544</date> JOsephi des hoch- berümpten vnd fast nutzlich-en  histori beschreibers. Zwentzig bücher von den alten ge¬  schich- ten, nach den alten Exemplaren fleissig corrigiert  vnd gebessert.! Siben bücher von dem Jüdischen krieg... ( wie in den Ausgaben von <date>1535</date>u. 1539.) Straszburg. M. D. XLIIII.  Am Schluss, vor dem Register: End der bücher Flauuij Jo¬  sephi... Anno XXXV.Getruckt zû Straszburg bey Bal¬  thassar! Beck.  20, Got., 13 unn., CCCXLIV num., 18 unn. 2sp. Bll.( 20 Bücher  Geschichte der Juden), 12 unn., CLXXXIII num., 9 unn. 2sp. Bll. für  die ubrigen Bücher; Kopft., Kust., Marg., Init.; Vorreden u. Titelbl.  vie in den früheren Ausgaben.  R10.443. Geschenk der Wiss. Gesellschaft der Oberlausitz in  Görlite <date>1871</date>. Letztes Bl. fehlt, handschr, ergänst.  1273  <persName>JOSEPHUS Flavius</persName><persName>JOSEPHUS Flavius Frölich</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, J. <date>1550</date> HISTORIA BELLI IVDAICIEX IOSEPHO HEBRAEO, QVEM  Iudaei hodie uocant Iosiphon, translata per DAVIDEM ( 3 Dist.)  857  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
