<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>bey <persName idref="098482718">Hans Schotten</persName><persName>Hans</persName>zûm  Thyergarten. Darüber: Druckerm. Schotts.( HA B Tafel IV Nr. 9.)  Darunter: Gottseligkeit ist zû allen dingen gût. s. Tim. iiij.  40, Got., 6 unn., CV num. Ell. u. 1 unn. Bl., 2sp. von Bl. 57 an;  Kopft., Marg., Init,, zahlreiche Vign. u. Holeschn.  Bl. 2a: Meister <persName idref="098482718">Hans Schotten</persName><persName>Hans</persName>von Gerszdorff, genant Schylhans,  burger vnd wundartzet zu <placeName>Straszburg</placeName>, allen denen so diss  bûch mit danck leszen, entbeijt er sein willigen dienst  vnd alles gûts....— Mit Keyserlicher maiestat Freyheit  vff sechs jor nit noch! zûtrucken, bey pen Zehen marck  golds, getruckt durch <persName>Joannem</persName>zû <placeName>Straszburg</placeName>im  Thyergarten. Anno Christi <date>M.</date><date>D.</date>XXViij.  Bl. 22: Was Kalende, None, Idus! Die Zal vnd namen  aller tag der zwölff monat noch der alten Römer rech¬  nung. * R101.298. Prov.: Bibl. der alten Strassburger medizinischen  Fakultät. Handschr. Notizen; Exlibris von Thomas Lauth.  GK: UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Marburg</placeName>, Münster.  1000  GERSDORFF <persName idref="098482718">Hans Schotten</persName><persName>Hans</persName>von  Strassburg, <persName>J. Schott</persName><date>1530</date> Feldtbûch der Wundartzney, newlich getruckt, vnd  gebessert. Anno. <date>M.</date><date>D.</date>XXX.( Holeschn.: im oberen Teil eine  erstürmte Festung; im unteren ein verwundeter Krieger, der von einem  Chirurgen behandelt wird.( Rücks. leer.)  Am Schluss: Zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName idref="098482718">Hans Schotten</persName><persName>Hans</persName>! Zûm  Thyergarten. Darüber Druckerm. Schotts( H æ̀ B Tafel IV Nr. 9).  40, Got., 6 unn., CVI num. Bll.,( von Bl. 57 an 2sp.), Kopft.,  Marg., Init., Zierleisten, zahlr. Holeschn.( Anatomie u. Chirurgie);  Bl. 6b Titelumrahmung.( H e B Tafel V Nr. 10.)  Bl. 2a: Meister <persName idref="098482718">Hans Schotten</persName><persName>Hans</persName>von Gerszdorff, genant Schylhans,  burger vnd wundartzet zâ <placeName>Straszburg</placeName>, allen denen so disz  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
