<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, U. Morhard, <date>1519</date> Desyde rii Erasmi Ro terodami de duplici Copia  Verborum, ac Rerum Com <persName>!</persName>mentarij duo. Ab Authore ipso  quam diligen- tissime recogniti, ac locis plerisque non  infoeli <persName>!</persName>citer aucti.  Epistola Eras. Ro. ad <persName>Iacobum Wimphelingum</persName>Sele¬  statinum.  <placeName>Argentorati</placeName>, ex Aedibus Hulde richi <persName>Morardi</persName>Anno.  M. D. Mense lanuario. IXX.  phelingum), Kopftitel, Kustoden, Init., Titeleinfassung: Büsten lateini¬  4°, Antiq., 6 unn., LXXIX num. u. 5 unn. Bll.( Epistola ad Wim¬  scher Verfasser wie sie bei Drucken von Schürer <date>1514</date>u. 1518 vorkom¬  men, jedoch unter anderem Namen, so Valerius Maximus als Vergilius  und umgekehrt.  Auf der Rückseite des Titelbl.: <persName>SEBASTIANI MURRHONIS</persName>lu¬  nioris ad Lectorem.( 2 Dist.)  Bl. 2a: Erasmvs Roterodamvs Mat- thiae Schurerio  Selestano... Basileae. Anno, M. D. XIIIl. ad Idus Octobris. ( Folgt ein Index von 7 S.)  Bl. 6: DESYDERIUS ERASMUS RO <persName>!</persName>terodamus, loanni Co¬  leto Decano Sancti Pauli apud Londinum. P. S....—  Londini. Anno. M. D. XIl. III. Calen. Maias.  Bl. u3b: FINIS.DESIDERIO ERASMO ROTERO- damo  lacobus Vimphelingus <placeName>Selestadi</placeName>nomine <persName>!</persName>Sodalitatis lite¬  rariae Argentinensis S....— ExArgentoraco, prima  Septembris. M. D. XIIII.  Darunter: DESYDERIUS ERASMUS ROTE- <persName>!</persName>rodamus, lacobo  Vuimphelingo, Germanus Germa- no..— Basileae, unde.  cimo Calendas Octobris. M. D. XIIII.( 9 S.).  R100.104. Prov.: Bibl. Charles Schmidt mit dessen Exlibris.  GK. SB <placeName>Berlin</placeName>. Schmidt IV, S. 28, Nr. 1.  736  ERASMUS: De duplici copia  <placeName>Hagenau</placeName>, Th. Anshelm, <date>1519</date> D. ERASMI <persName>!</persName>Roterodami, de duplici Co <persName>!</persName>pia, Verborum  ac Rerum Commentarii duo. Ab authore ipso diligentissi  me recogniti&amp; amp; emaculati, atque in plerisque locis aucti.  Item Epistola Erasmi Roterodami, ad lacobum Wimphelin  gium Selestatinum.( Rückseite leer.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
