<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Petrus</persName> EPITOMA OMNIS PHILOSOPHIAE. Siche: REISCH <persName>Gregorius</persName> EPPENDORFF Heinrich von, Sytliche Sprüche. Siche: PLUTAR¬  CHUS, 1534  <placeName>Strassburg</placeName>, J. Schott, 1536  EPPENDORFF Heinrich von,  Römischer Historien Bekürtzung. In welcher alle  fürtreffliche händel, beyd Fridens vnd Kryegs, so in dem  Römischen Reich von Romulovnd den anderen. VI.  Künigen, Burgermeist- eren, vnd zuo letst den Keyseren  bitzhär ge- übt, begriffen seind. Usz den sichersten Ge¬  schichtschreiberen Lucio Floro,! Sexto Ruffo, Eutropio,  vnd BaptistaEgnatio verdolmetscht und gezogen. Mit  weiterem Anhangk, der Kryegszhändel, so vnderdem  grosszmächtigen <persName>Keyser Carolo</persName>dem Fünfften, in Italien  verloffen, und von Galeatio Capella beschriben Durch  Henrich von Eppendorff...( Bildnis Karls des V.)  Darunter: Mit keyserlicher Maiestät Freyheit vff. vj. jar.  Zû <placeName>Strasszburg</placeName>bey <persName>Hans</persName>Schotten. <date>M. D. XXXVj</date>.( Rückseite  leer.)  Am Schluss: Zà <placeName>Strasszburg</placeName>bey <persName>Hans</persName>! Schotten am.  V. Mar- tij. Anno Christi.) <date>M. D. XXXVj</date>XXXVI.  20, Got., Teil I: Florus, Rufus, Eutropius, 4 unn. Bll., XLVI S.,  1 unn. Bl.( Index); Teil II: Baptista Egnatius: XC S., 3 unn. Bll.,  wovon das letzte leer( Index); Teil III: Galeatius Capella, CXXXS.,  3 unn. Bll., wovon das letzte leer( Index).  Kopftitel, Marginalien, grosse schöne Init,, von <persName>Hans</persName>Lutzenburger,  die zum erstenmal <date>1530</date>in Basler Druckereien vorkommen, Nachahmungen  von Holbein. Der 1. Teil mit Titeleinfassung: oben u. unten, Zierstücke,  rechts und links Medaillons von Kaiserbüsten. Teil III, S. 125: Titel¬  bordure.  Bl. 2a:... herren Boppo, Graff vnd herren zû Hennen¬  berg, Dechant der hohen Stifft zû <placeName>Strassz</placeName>burg.&amp; amp;c. ent¬  beüt Heinrich von Eppen dorff seine gehorsame dyenst... ( Vorrede von 41), S.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
