<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>von Johan- nes grieninger, volen¬  det vff sant Adolffs! abent des heiligen Bischoff in dem  iar als man zalt von der geburt Cristi. <date>M. d. xvii</date>.( Rücks.  leer.)  20, Got., 2sp., CCXXIIII Bll.( zahlr. Paginationsfehler), Kopft.,  Init., Titel rot u. schwvarz, Titelumrahmung, dieselben Holeschn. wie im  Evangelibuch <date>1515</date>, mit Ausnahme von 12, die durch andere ersetet sind.  Die Ansicht von <placeName>Strassburg</placeName>am Schlusse fehlt. Der Holeschn. Bl. 12b  trägt das Monogramm von Hans Schäufelin; Bl. 41a hat als Mono¬  gramm H. F. Einige finden sich auch in anderen Werken, so Bl. 80a  Jesus in der Vorhölle, in Sünden des Munds 1518 u. Buch De arbore  humana 1521; der Holeschn. Bl. 75b bildet die Titelumrahmung der  Predigt des <persName>Johannes</persName>Chrysostomus, in der Uberseteung von Wimpfeling,  Grüninger <date>1514</date>, der Holeschn. Bl. 111a das Pfingstfest ist der Passion  Wächtelins entnommen.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Vorrede, Darunter: Druckprivileg  auf 3 Jahre unter Strafe von 10 <date>M. d. xvii</date>, unterzeichnet von Iacob Oszler,  General Supperattendent der Truckereien im heiligen Reich.  R 10.104. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, <placeName>Strassburg</placeName>mit seinem Ex¬  libris, seinem Autograph-1836: <placeName>Berlin</placeName>, vente des doubles de la Bibl.  royale» u. andere Notizen von seiner Hand.  Priestersem. <placeName>Strassburg</placeName>Inc. A 160. Dacheux, Geiler S. CXXXVI;  Proctor II Sectio I Nr. 9942: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt I Nr.  156: Ehemalige Bibl. <placeName>Strassburg</placeName>Incun. 1488 u. <placeName>Berlin</placeName>. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>.  977  GEILER <persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <date>M. d. xvii</date><persName>Schürer</persName><date>1517</date> Nauicula Pœnitentiæ Per excellentissimum sacre pa¬  gine doctorem Jo- annem Keyserspergium Argentinen¬  sium Concionatorem predicata. A Ja- cobo Otthero  Collecta.  Am Schluss: Sermones quadragesimales...; sunt denuo  impres- si Argentorati. In Aedibus Matthiæ! Schurerij  Mense Februa- rio. Anno. <date>M. d. xvii</date>D. XVII. Conrado Dun¬  tzenhemio. IIl. dictatore Argentorat.  40, Got., 166 Bll., Sign. A- Z, Aa- Bb, Kopft., Marg., Init.( Blatt¬  zählung: Buchstaben des Alphabets A- Z u. róm. Ziffern IXII).  663  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
