<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>. Ex Aedibus Schurerij, Mense  Ianuario.! Anno M. D. <date>XV</date>.  4°, Antiq., 56 unn. Bll., Sign. A- I, Kopft., Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Q. <persName>HORATH</persName>FLACCI VITA! per  Petrum Crinitum florentinum edita,( 3 S.) * R101721. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>12. 1X. <date>1888</date>, 10M.  Zahlreiche handschr. Notizen u. Anm, im Text. Da das letste Bl. mit  dem Explicit fehlt, und da Schmidt VIII Nr. 202 eine neue Ausgabe  von <date>1516</date>mit gleichem Titel erwähnt, könnte es sich auch um diese  handeln.  Schmidt VIII Nr. 151: Stadtbibl. Zürich.  Brunet III5, 313: Math. Schurer avait déjà publié: Q. <persName idref="029036100">Horatii</persName> Sermonum seu satyrarum libri duo,... M. D. XIV, in-4°. Il a donné plus  tard: Q. Horatï odarum sive carminum libri IV.... M. D. XVI, in-4°.,Ces  3 volumes réunis complètent une édition des œuvres d’ <persName>Horace</persName>qui est  fort rare et paraît avoir un certain mérite. La lère partie a été réim¬  primée en <date>1516</date>et la 3e en 1517 et en <date>1520</date>. L’ éd. de 1517 a été vendue  1 liv. 2 sh. mar. Heber.&amp;quot;  1201  HORATIUS  Strassburg, <persName>J. Knobloch</persName><date>1520</date> HORATI FLACCI LIBER Epistolarum. EIVSDEM, de  arte poetica.( Rücks. leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTINAE</placeName>IMPENSIS SOLERTORVM VIRO¬  RVM IOANNIS KNOB! LOVCHII, ET PAV] LI GETZ MEN! SE SEP¬  TEMBRI, 1 M. D. <date>XX</date>.( Rücks, leer.)  80, Kursiv, 43 unn. Bll., Sign. a- f, Kopft., Kust., Init.  R 101722. Herkunft unbekannt. Handschr. Notizen.  Schmidt VII Nr. 199; Bibl. P. Heitz, Strassburg.  1202  HORN des heyls menschlicher blödigkeit. Siche: PEGIUS Mar¬  tinus, früher <persName>Bartholomäus</persName>CARRICHTER zugeschrieben.  <persName idref="263966267">HORNMOLD Johannes Sebastianus</persName>Strassburg, A. Bertram 1599  DISPVTATIO DE COMPENSA- TIONIBVS.IN Inclyta  <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia publici! exercitij causa pro¬  posita à <persName>GEORGIO OBRECHTO SEBASTIANO</persName>IC. Respondente IOANNE  <persName idref="263966267">HORNMOLD Johannes Sebastianus</persName>! Bütikeimense.( Vign.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
