<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XIIII</date><date>M. D. XX</date>. Idibus Octobris.  <date>1860</date>. Handschr. Randnotizen im Text.  R100.098. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit Exlibris, und dem Datum  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Halle</placeName>( unvollst.), Marburg; Rest S. 57.  745  ERASMUS: Parabolae  Schlettstadt, Laz. Schürer, <date>1520</date> Parabolarum siue Similium liber. Ex secunda reco¬  gnitione.  Selestadij, <persName idref="161566995">Lazarus Schurerius</persName>, <date>1520</date>, in-4°.  selbst ist abhanden gekommen; es fehlte bereits im Jahre <date>1918</date>.  Ich zitiere nach dem systematischen Zettel des Katalogs; das Buch  GK: UB Bonn; Rest S. 57.  746  ERASMUS: Paraphrasis in epistolam ad Galatas  Strassburg, J. <persName>Prüss</persName>, <date>1520</date> IN EPISTO LAM PAVLI AD GA- latas Paraphrasis per  Erasmum Roterodamum, recens ab illo! conscripta,&amp; amp;  nune primum typis excusa ad Christi,! Paulique gloriam. ( Epheublatt.) Rückseite leer.  Am Schluss: Excusum <placeName>Argentine</placeName>in Aedibus Ioan- is  Prüsz Ciuis Argentinensis Men- se Martio. Anno <date>M. D. XIIII</date><date>M. D. XX</date>. ( Rückseite leer.)  80, Antiq., 85 S., Kopftitel, Kustoden, Marginalien, Zierinit.,  Titeleinfassung, 4 susammengefügte Leisten, oben: in der Mitte: ein von  2wvei Seeungetümen gehaltenes Gefäss; an beiden Seiten: Säulen; unten:  Verzierungen.  S. 3: Clarissi mo Comiti <persName>Antonio Marca Erasmus</persName>de  Ro! terodamus.  S. 11: Neue Titeleinfassung. * R101.191. Prov.: Pfarrer Cromer, Zabern, 23. VII. 1879.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; Schmidt III S. 35 Nr. 19: Bibl. Wilh. <placeName>Strass-</placeName> burg.  747  ERASMUS: De ratione studii  Strassburg,( J. <persName>Prüss</persName>), <date>1520</date> ERASMI ROTERODAMI. De ratione studij, ac legendi,  interpretandique auctores libellus aureus. Officium disci¬  pulorum ex Quintiliano. Qui primo legendi, ex eodem.  ERASMI.Concio de puero IESU in schola Coletica Lon¬  dini instituta pronuncianda. EIVSDEM.Expostulatio IESU  ad mortales. EIVSDEM. Carmina scholaria.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
