<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>... in officina <persName>Matthie Roterodami</persName>Schürerij  Helueten.! Artium doctoris. Mense Iulio... <date>M. D.</date>VIIII.  Druckermarke Schürer&amp;#x27;s.( H&amp; amp; B, Tafel XII, Nr. 1.)  4°, Antig., 12 unn., 64 num. Bll., Kopftitel.  Auf der Rückseite des Titelbl.: Erasmi in ada¬  giorum veterum atque insignium collectanea praefatio.  Desiderius <persName>Erasmus</persName>Roterodamus <persName>Guilielmo Monioio</persName>Co¬  miti cum primis illustri S. d.... Parisijs.( Vorrede von 6 S.)  Bl. A 5a: Alphabetischer Index u. Vorwort des Druckers( 15 S.  2sp.).  Bl. B4b: MATTHIAS SCHVRERIVS HELVETENSIS AR- TIVM  DOCTOR LECTORI] FOELICITATEM.( Strassburg <date>1509</date>.) Schürer  teilt dem Leser in der Vorrede mit, dass er soeben die Proverbia des  Polydorus Vergilius herausgegeben hat und dass die Ausgabe der Adagia,  auf Anraten des <persName idref="027935337">Beatus Rhenanus</persName>, mit einer Auflage von 1000 Exem¬  plaren gedruckt worden ist. * R 100.929. Prov.: F. Butsch, Augsburg, 28. L. <date>1880</date>; 3 <date>M. D.</date> Bl. A 2 fehlt. Handschr. Notizen im Texte.  GK. UB Greifswald, Marburg; BN Paris, Rés. Z. 954; Schmidt  VIII, Nr. 22.» Basel u. chemalige Bibl. Strassburg, Inkun. Nr. 1740.;  Van der Haeghen I, S. 23;»Basel, Bonn, Kolmar, Darmstadt, <placeName>Freiburg</placeName>,  Gent, Giessen, Greifswald, Marburg, <placeName>München</placeName>, Nürnberg, Bodl. Oxford,  National- Babl. Paris, Prag, St. Petersburg, Schlettstadt, Strassburg, Stutt-  gart-; Walter: Schlettstadt 1160.  Katalog 184 Harrassowite, Leipeig, 1892; 10 <date>M. D.</date> Bibliographie des <persName>Erasmus</persName>: Schottenloher I, Nr. 5492- 5845 sowie  Ferdinand Van der Haeghen, Bibliotheca Erasmiana. Bibliographie des  œuvres d’ <persName>Erasme</persName>. Vol. I- VI. Gand, C. Vyt, <date>1897</date>- 1907. Künftig gekürat » Van der Haeghens. Rest Josef, Die Erasmusdrucke der Freiburger Uni¬  versitätsbibliothek, <placeName>Freiburg</placeName>i. <date>Br</date>. <date>1937</date>, 8°— Freiburger Universitäts¬  705  reden Heft 23, Anhang.  ERASMUS, Annotationes. Siche: CICERO, Officiorum, libr. IIl.  Strassburg, W. Rihel, o. J. R101.656.  471  ERASMUS: Encomium moriae  Strassburg. <date>M. D.</date>Schürer, 1511  MORIAE ENCOMIVM ERA SMI ROTERODAMI DECLAMATIO.  Ad Lectorem. Habes hic Lector éyxóptoy Tns popias, hoc  est lau- dem stultitiae, libellum...( 9 Zeilen.)  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>in aedibus Matthiae <persName>Schurerij</persName>.  mense Augusto Anno <date>M. D.</date>XI.Conrado Duntzenhemis. Il,  dictatore Argentorat.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
