<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>, <persName idref="149373821">Jacobus Cammerlander</persName>excudebat. An.  <date>M. D. XXXI</date>xInj.( Rücks, leer.)  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>excudebat <persName idref="149373821">Jacobus Cammerlander</persName>! Cammer¬  lander Moguntinus. Anno <date>M. D. XXXI</date>XXXIIII.( Rücks, leer.)  80, Antiq., 87 Bll., Kopft., Kust., Init. Am Schluss Druckerm.  Cammerlanders.( H&amp;amp; B Tafel XXIV Nr. 1, Silvestre Nr. 816.)  R101.3673. Prov.: Gymnasialbibl. Heilbronn 2. IV. <date>1878</date>; gegen  Tausch.  1269  <persName>JOSEPHUS Flavius</persName> Strassburg, Mich. u. B. Beck <date>1531</date> JOsephus! Deutsch.( Druckerm. Becks. H a B Tafel XV Nr. 1.)  Links von der Marke: Im Jar,, rechts: <date>M. D. XXXI</date>.  Darunter: Mit nutzlichen Scholien vnd auszlegungen  der schweren sententzen, Chaldeisch Hebreisch vnd Griechi  schen.&amp; amp;c. wörter, dem Lateinischen vnnd Teütschen leszer  hoch dienstlich, sampt der jarzal durch die ge- burten  von Adam an bisz auff Christum, mit Catalogen der Rich¬  ter, Künig, vnd Bischoffen,&amp; amp;c. alles leer hafftig on zanck  vnd ordenlich. Darzû auch zwey Reiche Register, welche  summa- ry des gantzen wercks in jnen begreiffen. Durch  Caspar Hedion. Ausz Keiserlicher Freyheit, das solch  Bûch in vier jaren nieman nach drucken soll, bey peen.  x. marck golds, vnd verlierung der Bucher.  Am Schluss vor dem Register: Gedruckt vnnd vollendt zû  <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Michael Meyer</persName>vnd Balthassar Beck,  am! Holtzmarck, am xxiij. tag des Hornungs, in dem Jar  der geburt Jhesu Christi vnsers Herren. <date>M. D. XXXI</date>.  2°, Got., 18 unn., CCCLXXI num. Bll.( 20 Bücher, Geschichte  der Juden), 22 unn. Bll., 2sp.( Register); hiernach neuer Titel: F. Jo¬  sephi vom Krieg der! Juden vnnd der Zerstörung! Hieru¬  salem. VIl. Bücher...( 10 unn.- CLII num. Bll.); neuer Titel:  vom alten herkum men der Juden wider Appionem... ( Bl. CLIV- CXC.); zuletzt 10 unn. Bll., 2sp.( Register); Kopft., Kust.,  Marg., Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Innhalt dises gantzen wercks.  Bl. 2a:... dem Meister vnd Radtvnd den Ein vnd  zwentzigen der freystatt <placeName>Straszburg</placeName>...— Geben zû Strasz¬  burg den xiiij, tag des Hornungs. jm Jar <date>M. D. XXXI</date>....  Caspar Hedio, Doctor im Münster.( Vorrede, 13 S.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
