<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName><persName>!</persName>Excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName>,( 1599.) ( Rücks, Ieer.)  40, Kursiv, 20 unn. Bll., Sign. A- E, Kust,, Init. C, Titelein¬  fassung, Schlussvign,, Bl. A 2a Zierleiste.  R10.548(1°), Prov.: Kubasta e Voigt, Wien 25. XI. <date>1896</date>.  Siche: OBRECHT Georgius: Selectissimae disputationes ex juris  civilis materiis. <placeName>Strassburg</placeName>, A. Bertram 1599.  1203  <persName>HORTULUS ANIMAE</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="257433872">J. Wähinger</persName><date>1503</date> Hortulus anime denuo dili- gentissime per pre <persName>!</persName> stantissimos viros et dominos doctorem <persName>!</persName>Brant et magi¬  strum Ja <persName>!</persName>cobum Wympffelin <persName>!</persName>gum castigatus.  <persName>Sebastianus</persName>Brant ad lectores,( 4 Dist.)  Am Schluss: Jmpressum <placeName>Argentine</placeName>per lohannem <persName>!</persName>We¬  hinger veneris post Galli. Anno domini M. D. iij. qui  hortulos anime tam in vulga <persName>!</persName>ri theutonico: quam <persName>!</persName>in  latino primum... imprimi fecit...  Klein-8°, Got., 20 unn. Bll.( Kalendarium), 244 unn. Bll., Sign.  a–2, A- E, Init., Titel rot u. schwarz, 62 Kleine Holzschn,, viele sind  der Ausgabe 1502 entlehnt.  Bl. 1a: Kolor. Holeschn.: Die Verkündigung des Engels; Bl. h 3b  David auf den Knien, Harfe spielend, im Hintergrunde links eine  Stadt, rechts Gott Vater in einer Wolke; Bl. d 4b: Christus am  Kreuze, am Fusse des Kreuzes Maria u. Johannes.  Auf der Rücks, des Explicit: Sequunter additiones huius libelli.  Auf dem folgenden Bl. Druckerm. Wähingers( HAB Tafel VIII Nr. 1).  R100.488. Prop.: Graf Pocci, <placeName>Strassburg</placeName>12. I. <date>1891</date>. Handschr.  Notizen: Anno <date>1560</date>conditione praefecti <persName>Nicolaus Eybeck</persName><persName>Nicolaus</persName>subivit. Deinde  Anno <date>1563</date>officio iudicis obernalsach(?) functus. Bl. 4a: Anno <date>1548</date>sab¬  batho palmarum conditione preceptoris <persName>Nicolaus Eybeck</persName><persName>Nicolaus</persName>frankenhausen  subivit. Bl. 6b: Natus est Absolon. Anno <date>1549</date>dum mane hora. 4. etc.  BN <placeName>Paris</placeName>, Vélins, 1776; Proctor II Sectio I Nr. 10.162: London,  Brit. Museum; Schmidt IV S. 14 Nr. 3; Walter: Schlettstadt Nr. 1587;  Brunet III5 341.  1204  HORTUS SANITATIS  <placeName>Strassburg</placeName>, B. Beck 1529  Gart der gesuntheit. zu latin Ortus sanitatis, von  allerley Thieren, Vöglen, Vischen oder Mörwundern, vnd  Edlem gstein, darusz gezogen von den natürlichen Meistern,  was dem menschen zû seiner ge- sundtheit dienet, mit  höchstem fleissz durch sûcht, corrigiert, vnd gebessert.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
