<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Kiel</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  BN <placeName>Paris</placeName>Rés. V. 539. Rosenthal, <placeName>München</placeName>, Katalog 135( 1914)  Nr. 887:,400 <date>M. D. XXXV</date>Avec une planche hors texte et la musique notée.  39 ff. non ch.(!), petit in- fol. Le titre donne un bois assez curieux: un  joueur de cornemuse et un berger avec des moutons; à droite, un cheva¬  lier et une châtelaine à gauche; au milieu un écusson avec un A, la marque  de Schoeffer et d’ Apiarius... Roth dans son ouvrage: Les Schœffers du¬  rant le <date>16e siècle</date>cite la même édition, mais ornée d’ un autre bois( p. 146).  16 pages d’ exemples à 4 et à 6 voix termine le traité.&amp;quot;  Brunet II5, 1411:, <placeName>Argentor</placeName>., Petr. Schöffer, 1555, in fol., fig. 24  à 30 fr.°( 1555 irrtümlich fur <date>1535</date>. Schäffer druckte in <placeName>Strassburg</placeName> von 1529- 1540.)  925  FUCHS <persName>Leonhard</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Albrecht</persName><date>1535</date> COMPEN! DIARIA IN ARTEM MEDENDI! INTRODVCTIO, DILI¬  GENTER] recognita,&amp; amp; locis multis quam antea au- ctior.  LEONARDO FVCHSIO! Autore.( Eleeblatt.)  ACCESSIT PRIORI AEDITIONI! conficiendorum medicamen¬  torum ratio: itemque de Vrina&amp; amp; Pulsibus! praeceptio.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, ANNO) <date>M. D. XXXV</date>.  ARGENTINAE IN OFFICINA! IOAN. ALBERTI, MENSE! SEP¬  TEMBRI, ANNO! <date>M. D. XXXV</date>.( Epheubl.)  86, Antig. u. Kursiv, 16 unn., 108 num. v. 4 unn. Bll.( Index),  wovon das letste leer, Kopft., Kust., Marg., Init. Auf der Rücks. des  letsten Bl., Druckerm. Albrechts.  Auf der Rücks, des Titelbl.: NICOLAVS! GERBELIVS,( 3 Dist.)  Bl. 2a:... <persName>Georgio Marchioni</persName><placeName>Brandenburgensi</placeName>, Ste¬  tinae, Pomeraniae, Cassuborum, Sclauorum, atque! Sile¬  siae,&amp; amp; legerdorffensi Duci, Burggrauio Norimbergensi,  ac Rugiae Principi... Le- nardus <persName>Fuchsius</persName>S. P.... — Ex Onoltzbachio secundo Idus! Augusti. Anno Do¬  mini, <date>M. D. XXXV</date>XXXII.( Epistola nuncupatoria, 7 S.)  Bl. 5b: RERVM AC VOCVM SCITV AC MEMORA- tu di¬  gnarum in hoc opere contentarum! INDEX.( 21 S., 2sp.)  Bl. 16a:( Vign.) VINCENTIVS OBSOPOEVS Lectori,( 14 Dist.) ( Vign.) Dieselben Distichen am Schluss Bl. O7a.  Bl. O 5a( Epheubl.) Verzeichnis der Kapitel.( 4 S.)  R 102.208. Prov.: Bibl. der <placeName>Strassburger</placeName>medisinischen Fakultät.  2. Ex. R 102.2092. Geschenk von Hofrat Dr. Tiemann, Bielefeld,  durch Vermittlung von Delius; 26. IX. 1876.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Königsberg</placeName>.  Bibliographie von Fuchs: Schottenloher I Nr. 6743- 6746. 926  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
