<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>Exeudebat Antonius Bertramus.! M. D.  LXXXIX.  2 sp.), Init.  80, Kursiv, 12 unn. Bll., 494 S., I leeres Bl., 15 unn. Bll.( Index,  Auf der Rücks. des Titelbl. 11 Dist. von Adelarius Crauelius!  Leubingensis Th. in Compendium Physicae.  Bl. 2a: Widmung des Druckers. Sodann 9 S. Vorrede: Georgii  <persName>Kauffungeri</persName>Hessi u. 14 S. Prolegomena.  R100.853. Prov.: Völcker, <placeName>Frankfurt</placeName>a. M. 22. I1. 1883; 1 M. 20.  2. Ex. R 100.854. Prov.: Roth, <placeName>Geisenheim</placeName>3. VI. 1892; 4M. Alter  Einband, oben HG B, unten <date>1589</date>.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Gôttingen, Halle, Kiel.  1081  HAWENREUTER <persName>Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig Bertram</persName> Strassburg, <persName idref="031224121">C. Kieffer</persName><date>1589</date> THESES DE FLVMINVM ORTV, EX LIBRO PRIMO METEORO  LOGICORVM ARISTOTELIS IN( Academia <placeName>Argentoratensi</placeName>ad  disputandum propositae: Praeside loANe Lypovico  HAW- ENREVTERO. D.Respondente <persName>NICOLAO AGERIO</persName>AR¬  GEN- toratensi Philosophiae Candidato.)vSeptembris  Hora VH.( Vign.)  <placeName>Argentorati</placeName>Typis Caroli Kiefferj. Anno.) M. D. LXXXIX.  40, Kursiv, 12 unn. Bll., Sign. A- C, Kust., Init. P. Titelumrahmung.  Auf der Rücks. des Titelbl.: D. DOCTORI VLRICO CHE- LIO  REIPVB. <placeName>ARGENTINENSIS</placeName>PHYSICO ORDINARIO Eiusdemque  GENERO D. DOCTORI IOAN. SEBASTIANO FRIDT....  R101.56419. Prov.: Hiersemann, <placeName>Leipzig</placeName>25. I. <date>1935</date>; 4M.  1082  HAWENREUTER <persName>Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig Bertram</persName> Strassburg, A. <date>1591</date> UTXOAOTIA:] siue! PHILOSOPHICA, DE! ANIMO XTNH¬  THXIX, EX LIBRIS tribus Aristotelis vóet(!) dvyñe, excerpta,  inque <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia ad disputandum,  sub PRAESIDIO! IOANNIS LVDOVICI HAWEN- reuteri Doct.  Medici&amp; amp; Philosophi. Proposita à GALLO <persName>RHOMANNO</persName> TECCENSI Transyluano. Disputabit còv 6s9 28. Nouemb. ( Vign.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat Antonius Bertramus. M.  D. XCI.  733  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
