<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1526</date> WArhaf- tige handlungder disputation in obern  Ba den, des D. Hansz Fabri, Jo. Ecken, vnndirs ge¬  waltigen anhangs gegen Joan Eco lampadio vnd den die¬  nern des wortsAngefangen auff den xix. tag Maij. An.  <date>1526</date>.  Zwingly antwurt auff Ecken, daselbst! in geleyt schlusz¬  reden. Jr torheit wurt offenbar werden.( Rücks, leer.)  Klein-8°, Got,, 28 unn. Bll., Sign. A- G, Kust., Init.  Bl. 9b-10a: Schluszred des waren! alten glaubens dem  Zwin gli durch Johann Eck zûerhalten...  Bl. 104- 10b: Conclusiones Doctoris Murnarri, con tra  Huldrichum Zuinglium&amp; amp; o- mnes suae doctrinae adhae¬  rentes...  Bl. 18b-21a: Hulderichen Zwing- lins antwurt auff  die vij. schluszre- den des Ecken....— Geben Zürich.  21. tags Mey, <date>1526</date>.  R102.476. Prov.: H. Kerler, <placeName>Ulm</placeName>( Kat. 12 Nr. 463) 17. <date>X. 1878</date>,  1 M. 75.  Murner in seinem Brief an die Eidgenosenschaft vom November  <date>1526</date>: Solche disputation zu verkleinen vnd argwenig zu machen het  sich wolff köpflin understanden und alles das zusammen gerasplet was  In dienstlich mõchte sein solches zu volstrecken, vnd ein biechlin lassen  uszgon, das Capito selber nennet ein nerrisch biechlin, ein armes biechlin,  und D. huszschin das es unwiszlich geschribben sey. Aber gemein eidt¬  genossen zu Baden versamlet habent die biechlin gehalten mit sampt den  gefündenen brieffen, das fil din sey, das nit die worheit, sunder erdicht  und erlogen vnd hettent wol vermeint Capito wer solcher biechlin und  schriben wider sy miesis gegangen....&amp;quot; Siche: Scheible, Das Kloster,  Zelle 14, S. 595 etc. und Archio für Schueiserische Kirchengeschichte  Bd. x( 1855), S. 2r7- 278.  1073  729  HANDT- BÜCHLIN  Strassburg, <persName>Joh</persName>. Schott <date>1536</date> Kurtz viler Historien Handt Büchlin.  In diszem Büchlin findtst bericht  Von vil Historien alter Gschicht,  Wenn die geschehen seind, fürwar,  Zù welcher zeit, in welchem jar,  Wie sollchs die jarzal neben meldt.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
