<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jo</persName><persName>-</persName><persName>annem Schott</persName>zû <placeName>Straszburg</placeName> im Thyergarten Anno Christi <date>M. D. XXX</date><date>M. D. XL</date>.  Bl. 2b: Index( 2sp., 6 S.), am Schluss die für charakte¬  ristische Zierleiste mit dem Hasen.( Siche Abb. S. 680.  Bl. 6b: Zâm Leszer,( 8 deutsche Dist.)  R 102.2152. Prov.: Bibl. <persName>Thomas</persName>Lauth, Strassburg, mit Lauths  Exlibris.  1001  GK: UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>. ( GERSDORFF Hans vonl  Strassburg, <persName>J. Schott</persName><date>1540</date> Feldbûch der Wund- Artzney, sampt vilen! Instru¬  menten der Chirurgey Vsz dem Albucasi contrafayt.  Chiromantia <persName>Jo</persName>. Jndagine. Das ist, die Kunst der  Handbesehung.  Natürliche Astrologey, Nach warem Lauff der Sonnen.  Physiognomey, Vsz des Menschens Anblick vnd Gly¬  deren,! sein angeborne neygung, zû erlernen.  Complexion Bûch. Eins yeden Natur zû erkennen,  durch der Planeten, vnd. xij. vffsteigenden Zeychen Ge¬  burtstund.  Canones, oder Regelen Eins yeden Kranckheyt war¬  lich zû erkündigen. Wie auch, vnd wenn sich der Artz¬  ney zû gebrauchen.  Mit Keysz. Mt. Freyheit vff. vj. jar.  Zù <placeName>Straszburg</placeName>bey Hans Schotten.! <date>M. D. XXX</date><date>M. D. XL</date>.( Rücks, leer.)  Am Schluss Druckerm. Schotts.( HEB Tafel IV Nr. 9). Dar¬  uber: Pietas ad omnia utilis; darunter: Pascere Prostratis, &amp; amp; debella- re Superbos.  Mit Keysz. Maiest. freyheit vff Sechsz jar.  Zù <placeName>Straszburg</placeName>bey Hans Schotten) zûm Thyergarten.  <date>M. D. XXX</date><date>M. D. XL</date>. Am Dritten Decembris.  20, Got., Kopft., Marg., Init. 1) Neudruck von Gersdorffs Feld¬  buch <date>1517</date>: 4 unn., CoX num. Bll. Holeschn, der Ausgabe von <date>1517</date>.  2) Deutsche Ubersetzung der Ausgabe vom 26. Februar <date>1532</date>des Albu¬  casi; XX S. mit chirurgischen Instrumenten. 3) Neudruck von Inda¬  681  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
