<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>am Holtzmarckt,  durch Balthassar Beck. Vnd vollendet vff den vier vnd  zwentzigsten tag des Hor nungs. Jm jar der geburt Christi  vnsers selig machers.! <date>M.</date><date>D.</date>xxix.  20, Got., 2sp., 142 unn. Bll., Sign. a-2, A, Kopft., ungefähr 400  Eleine, giemlich grobe Holeschn., Tiere, kostbare Steine usw, darstellend.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Vorred.  R 55(2). Prov.: Bibl. Hermann, Strassburg. Zahlr. handschr. No¬  tisen, von der Hand Hermanns, unter anderen: Liber si non aliam ob  causam, saltem antiquae Teutonicae linguae studioso commendandus.  Varias, nec paucas voces inde defunctas notavi ad Oberlini Glossarium  Scherzianum.  Est planissima pars Zoologica&amp; amp; Lithologica horti sanitatis, exclusis  plantis. HALLERUS Meth. Stud. Med, p. 171 ait editionem germanicam  horti Sanitatis Joh. Cubœ polexiorem esse&amp; amp; capita habere 542. Haec  habet 556, quanquam nullae plantae adsint.  In Catal. Librorum Sam. de <placeName>Madai</placeName>Hall, 1787. p. 118 editio Mogun¬  tina <date>1491</date>adscribitur <persName>Jacobo Meydenbach</persName>qui typographus est.  Praesentem editionem Hallerus in Bibl. Botan. 1. non nisi ex Rivi¬  niano Catalogo novit. Quis est ille JoRATR ejusque liber de Animalibus,  qui allegatur Cap. de Piscibus. Lib. II.  Versio haec germanica in nonnullis minus plena est quam textus  latinus, e. g.[ exempli gratia] in Lib. de Animal. Cap. C. de Daxo legitur,  quod heic desideratur, Dicunt crura sinistri breviora esse quam dextri.  Stadtbibl. Strassburg.  Schreiber, Kräuterbücher S. XXVIII: Reinhard Beck übernahm  <date>1511</date>die Pryssche Offizin, und er und Grüninger scheinen die alten, dem  letzteren gehörenden Stöcke unter sich geteilt zu haben. Grüninger be¬  hielt nur diejenigen, die er zu Neuauflagen von Brunschwigs Destillier¬  buch brauchte, während Beck mit den übrigen und den Prysschen Bildern  seine verschiedenen Hortus- Ausgaben druckte... Wahrscheinlich hatte bei  der Teilung der Holzstöcke zwischen Beck und Grüninger ein Abkommen  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
