<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date><date>M. D. XV</date>, <date>1514</date> ELEMENTALE INTRODUCTORIUM in Nominum,&amp; amp; Verbo¬  rum decli- nationes Graecas.! Graecas dictiones cum earum  characteribus, accentibus, ac vocum moderamen tis, hic  insertas offendes. ITEM!Hieronymi <persName>Aleandri</persName>Mottensis  tabulae, sane vtiles Graecarum Musarum adyta com  pendio ingredi cupientibus. LECTOR EME, LEGE, ET GAV¬  DEBIS.( Rückseite leer.)  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus Schurerianis, Mense  Martio, ANN. <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date><date>M. D. XV</date>XIIII. REGNANTE IMP. CAES. MAXIMI¬  LIANO P. F. AVG.  4°, Griech. u. Antig., 16 unn. Bll,, letztes Bl. leer, Sign. A-  Kopftitel. * RI01.239. Prov.: Butsch Sohn, <placeName>Augsburg</placeName>, 26/11 1883; 2 <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date><date>M. D. XV</date> Schmidt VIII, Nr. 130: Ehemalige Bibl. <placeName>Strassburg</placeName>, Inkun. Nr. 212;  Bibl. Wilhelmitana <placeName>Strassburg</placeName>und Zuricher Kantonalbibl. GA: UB  <placeName>Göttingen</placeName>, Münster, NB Wien.  674  ELEMENTALE  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date><date>M. D. XV</date>, <date>1515</date> Elementale introductorium! in Nominum,&amp; amp; Verborum  decli nationes Graecas. Graecas dictiones cum earum  characteribus,! accentibus, ac vocum moderamen- tis, hic  insertas offendes.! ITEM! <persName>Hieronymi Aleandri</persName><persName>Aleandri</persName>Mottensis  tabulae, sane vtiles Graecarum Musarum adyta com¬  pendio ingredi cupientibus. LECTOR EME, LEGE, ET GAV¬  DEBIS.( Rückseite leer.)  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, Apud Schurerium, Mense Octo¬  bri. Anno. <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date><date>M. D. XV</date>.( Rückseite leer.)  40, Griech. u. Antiq., 20 unn. Bll., Sign. a- e. * R101240. Prov.: Butsch, <placeName>Augsburg</placeName>, 23/11 1884; 5M.  Proctor II, Sectio I, No 10.228: London, British Museum;  Schmidt VIII, Nr 166: Basel u. Ehemalige Strassburger Bibl., Inkun.  2820. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn, <placeName>Göttingen</placeName>, Münster.  675  ELEMENTALE  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date><date>M. D. XV</date>, <date>1517</date> ELEMENTALE INTRO ductorium in Nominum,&amp; amp; Verbo¬  rum declinationes Graecas, praeterea et alia quaedam  iam addita, quae legendo, studiosiss, quisque Lector fa¬  cile deprehendet. ITeM <persName>Hieronymi Aleandri</persName><persName>Aleandri</persName>Mottensis ta¬  bulae, sa- ne vtiles Grecarum musarum adyta com pendio  ingredi cupientibus.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
