<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>GEBWEILER Hieronymus</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="072292350">J. Setzer</persName><date>1530</date> SVB VMBRA ALA <persName>!</persName>rum tuarum, protege nos. <persName>!</persName>( Reichsadler.)  EPITOME REGH AC VETVSTISSIMI <persName>!</persName>ortus Sacrae Caesareae ac  Catholicae Maiestatis, Sere nissimi quoque Principis&amp; amp; Do¬  mini, Dn. Ferdi nandi, Vngariae ac Bohemiae Regis, om¬  niumque Archiducum Austriae, ac <placeName>Habsburgensium</placeName>Co  mitum, à Hieronymo Gebuilero ex antiquiss.&amp; amp; receptiss.  Authoribus, nunc recens diligentiss. in lucem adita.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Imperiali.  Am Schluss: <placeName>Haganoae</placeName>ex officina <persName>Joannis</persName>Secerii.  Salutis anno <date>M. XXX</date>D.. <persName>!</persName>Mense Augusto.  40, Antiq., 104 unn. Bll., Sign. A- Z, AA- CC, Kopft., Kust., Marg.,  grosse, schöne Init. N, G, 0. D, 33 Kaiserbüsten in Medaillonform.  Auf der Rücks, des Titelbl. Druckprivileg:... Datum in ciui¬  tate nostra Imperiali No <persName>!</persName>remberga, die XV. Mensis Fe¬  bruarij, Anno Domini <date>M. XXX</date>D. XXIIIl. Regnorum nostrorum,  Romani V. Aliorum uero omnium VIII. <persName>Ferdinandus</persName>Archid.  Aust. C. <date>M. XXX</date>Imper, locum tenens.  Bl. A 2a: FERDINANDVSARCHIDVX Austriae...  Locum tenens <persName>!</persName>Imperialis generalis. Honorabili nobis di¬  lecto Hieronymo Gebuilero, artium liberalium <persName>!</persName>Magistro,  Literariae pubis Hagnoen- sis Moderatori...  Datum <persName>!</persName>Spirae, die uigesima lulii, Anno <date>M. XXX</date>D. <date>XXVI</date>.  <persName>Ferdinandus</persName>. Ad mandatum... Iacobus Spiegel.  Auf der Rücks. Vorrede Gebweilers an den Erzherzog Ferdinand: .Datum Hag noae, Anno Domi ni sesquimillesimo.  Kalen dis Iunii.  4  Im ganzen 6 Bücher, von denen das 4. dem Erabischof von Kon¬  stane Balthasar von <placeName>Hildesheim</placeName>gewidmet ist.... Datum ex Museolo  nostro <placeName>Haganoae</placeName>, Anno Do <persName>!</persName>mini <date>M. XXX</date>D.. die uero XXI.  mensis Iulii. Das 5. Buch: Baltha zaro a Waltkirch, Melli¬  tensis&amp; amp; Hildesheimensis Ecclesiarum Episcopo&amp; amp;c. Prae¬  posito in Vualtkirch etc.... Datum tumultuario <placeName>Haganoae</placeName>,  Anno... <date>M. XXX</date>D. XXIX. Die uero XIIII, mensis Martii. Das  6. Buch:... Iohanni Tectonos, Viennensis <persName>!</persName>Ecclesiae Anti¬  stiti... Datum <placeName>Haganoae</placeName>Calen dis Augusti, An no Do¬  mini <date>M. XXX</date>D,.  Auf der Rücks. des letzten Bl.: Tetrastikon an den Leser vom  Verfasser; darunter dessen Wappen: Ein Helm auf einem Schild mit  3 Eicheln.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
