<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>truckts  Peter Schäffer, bei <persName>Hansen</persName>Schwyntzern, vnd ward vol¬  endet am ersten Aprilis, nach der geburt Christi vnsers  Herren, 1 <date>M. D. XXXI</date><date>M. D.</date>.  Darûber: Druckerm. Schäffers.( HAB Tafel XXII Nr. 1. <date>)</date> 20, Got., LVI num., 2 leere Bll., Kopft., Kust,, zahlr. Abb,, die  sich auf den Text bezichen.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Dem Fürnemen wolgeachten  kauffherren <persName>Hansen</persName>Volmar, Burgern zû Rotwyl... Vlrich  Kern! von Freysing, Rechenmeister vnd teutscher schrei¬  ber...— Datum <placeName>Straszburg</placeName>am ersten tag Mertzens, im  <date>M. D. XXXI</date><date>M. D.</date>xxxi. Jare. Darunter: Zum Kauffer dises Bûchs.  R10.383. Prov.: Welter, <placeName>Paris</placeName>4. VI. <date>1895</date>; 52 Fr. Auf dem  Titelbl.: Ex libris <date>M. D. XXXI</date><date>M. D.</date><persName>Michaelis Moeschlini</persName><persName>Michaelis Chasles</persName>(? <date>)</date>Goeppingensis, 23. Decemb.  <date>1590</date>. Auf der Rücks, des Schutabl.: Exlibris mit den Worten: Ex Bi¬  bliotheca <persName>Michaelis Moeschlini</persName><persName>Michaelis Chasles</persName>Acad. Scientiar. Socii; signiert Benard.  Stadtbibl. Strassburg D 5228.  Siche: Pregler Hans: Ulrich Kern, ein Freisinger Rechenmeister.  In: Frisinga, Bd. VII( <date>1930</date><date>)</date>S. 33- 46.  1307  <persName idref="228329477">KESSLER Isaac</persName><persName>Isaac</persName> Strassburg, <persName idref="159330793">Samuel Emmel</persName><persName>Samuel</persName><date>1566</date> Kurtz Exa- men vnd vnderricht vom Sacrament  des heyligen Abentmals Christi vnsers Herren.  Für die Christliche Ju- gendt zû Strasz- burg. Zûsam¬  men gezogen durch! Herr <persName>Isaac</persName>Keszler,! Pfarrherrn zûm  Al-[ten S. Pe-[ter.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName idref="159330793">Samuel Emmel</persName><persName>Samuel</persName>, Anno  <date>M. D. XXXI</date><date>M. D.</date>LXVI.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Das Jesukind, einen Rosenkranz am  Halse, in der linken Hand die von einem Kreuze uberragte Weltkugel  haltend; das Ganze von einem Blumengewinde eingefasst.  Auf der Rücks, des letzten Bl.: Druckerm. Emmel&amp;#x27;s.( HCB Tafel  XXXV Nr. 1, Silvestre Nr. 822. <date>)</date> 8°, Got., 12 unn. Bll., Sign. A- C, Kopft., Kust., Titeleinfassung,  die sich auf allen Seiten viederholt.  Bl. C3a: S. Johannis Hussen Lied gebessert. Martin Luther. ( 10 vierzeilige Strophen. <date>)</date> R 102.388. Prov.: Theod. Ackermann, <placeName>München</placeName>( Katalog 93 Nr.  556 <date>)</date>, 27. IV. 1883;8 <date>M. D. XXXI</date><date>M. D.</date>50.  1308  KINDERBERICHT 1527. Siche: CAPITO <persName>Wolfgang</persName>Fabricius  879  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
