<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HERMANNUS</persName>DE BARE: Summa Hermanni centum libellorum.  In: REFUGIUM advocatorum. <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. 1518.  1143  <persName>HERMANNUS</persName>, comes a Neüenar, Censurae aliae Herbarum.  In: BRUNSFELS Otto: Novi Herbarii Tomus Il. <placeName>Strassburg</placeName>,  <persName>J. Schott Pastor</persName>1536. Nr. 301.  1144  HERMAS  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. <date>1522</date> PASTO RIS NVNCII POENITENTIAE Visiones quinque,  Mandata duodecim, Similitudines uero decem, in qui! bus  apparuit&amp; amp; locutus est HErMae, discipulo PAVLI apostoli.  Cui etiam in principio apparuit ECCLESIA in uarijs figuris.  ORIGINES alias saepe, tum etiam in commentarijs super  lesum Na- ue libelli Pastoris, testimonium citat.! Eius  meminit&amp; amp; ATHANASIVS in libro de incarnatione Christi,  his uerbis, ille sane PASTORIS perquam utilis liber...( 9 Z.)  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, apud <persName>Ioannem</persName>Schottum.  <date>M. D. XXII</date>.  20, Antiq., 31 unn., 3 leere Bll., Sign. a- e, Kopft., Marg., Init. Q.  Auf der Rücks, des Titelbl.: NICOLAVS Gerbellius, pro Lec¬  tori S....— ARGENTOR.mense Martio, Anno <date>M. D. XXII</date>. ( Vorrede, 31 Zeilen.)  R 10.522. Prov.: Bibl. Ed. Reuss, <placeName>Strassburg</placeName><date>1891</date>. Handschr.  Eintragungen:, Ex bibliotheca Rœhrichiana 18606. Daneben Autograph  Ed. Reuss&amp;quot;. Auf der ausseren Einbanddecke:,Pastoris Nuntii peniten¬  tiae mandata ac similitudines, ed. Nic. Gerbelius Arg. <date>1522</date>*, von der  Hand des <persName>Nicolaus</persName>Wurmser nach Mitteilung von Prof. Ficker, Strass-  burg <date>Februar 1907</date>. Die handschr. Anmerkungen im Innern des Buches  sind nach Prof. Ficker ebenfalls von Wurmser.  Bibl. Wilh. <placeName>Strassburg</placeName>; BN Paris, O 2377 u. Rés. O 222.  Schmidt II Nr. 67.  1145  <persName idref="028921518">HERMOGENES Tarsensis</persName> <placeName>Strassburg</placeName>. <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. Rihel <date>1555</date> ( 2 Zeilen griech. Text.) HERMOGENIS DE] FORMIS ORATIONVM  Tomi duo.( Druckerm. Rihels. H&amp;amp; B Tafel XXIX Nr. 5; Silvestre  Nr. 757.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>apud) haeredes Vuendelini Ri helii.  Anno <date>1555</date>.  80, Griech., 4 unn., 115 num. Bll., Kopft., Kust., Init.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
