<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD! Christianum Mylium.) 1565.( Rüek-  Marg., Init. O, C.  20, Griech., Antiq. u. Kursiv, 4 unn. Bll, 86 S., Kopft., Kust,  berrima Tubingensi Academia,... Ervthraeus.  Bl. A 2a:... NICOLAO VARENBVLERO, professori in cele¬  S. P. D....— <placeName>Argentorati</placeName>, M. D. LXV. duodecimo! Calendas  Apriles.( Vorrede, 6 S.)  Bl. A 5a: D. <persName>VALENTINO ERYTHRAEO</persName>Iacobus Fabricius  Chemnicensis,( 14 Verse.)  Auf der Rücks.: <persName>Matthiae Huebneri</persName>Schnebergensis in  Tabu- las Valentini Erythraei carmen.( 17 Dist.)  R 10.4652. Prov.: Bibl. des Gymnasiums von Heilbronn, Tausch;  2. IV. <date>1878</date>.  Oxford, Bibl. Bodleiana; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Königsberg</placeName>. 803  <persName idref="170374939">ERYTHRAEUS Valentinus</persName> Strassburg, Chr. Mylius <date>1566</date> DE VSV DECEM CATE- goriarum, in simplici quae¬  stione, per eas, ducen- da...( 3 Z. griech.) seu, Exemplum  huius Deductio- nis, non personae, aut rei: sed actionis,  Coena Dominica. AvoreValentino Erythraeo, Lin¬  dauiensi.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD Christianum Mylium. <date>1566</date>.( Rück-  seite leer.)  80, Griech. u. Kursiv, 24 unn. Bll., 602 S., 1 unn. Bl., Kopft..  Kust., Marg., Init. E.  Bl. a 2a:... CHRISTOPHORO, Duci Wirtembergensi...  VALENTINVS ERYTHRAEVS...( Vorrede, 23 S.)  RI01778. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>, 26. I1I. 1887; 6 M.  Handschr. Notiz auf dem Titelbl.: Sum Joh. Georgij Schwartz, Diaconi...  Unten: Fridericus Fingerle Ambergensis.  Oxford, Bibl. Bodleiana; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>. 804  <persName idref="170374939">ERYTHRAEUS Valentinus</persName> Strassburg, <persName>J. Rihel</persName><date>1567</date> ( Zierleisten.) VALENTINI ERY- THRAEI LINDAVIENSIS, DE  Elocutione libri tres...( 9 Z.) CONFECTI EX QVARTO AD  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
