<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>GEILER Johannes Grüninger</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date><date>1512</date> Nauicula Penitentie Per excellentissimum sacre pa¬  gine doctorem Jo annem Keyserspergium Argentinensium  Concionatorem predicata. A Ja- cobo Otthero Collecta.  Am Schluss: Sermones quadragesimales fructuosissimi  de Nauicula peni tentie... sunt impres- si <placeName>Argentorati</placeName>:  Jn Aedibus <persName>Mathie Schurerij</persName>Mense Maio. ANo. <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date>D.  xii. Tempus Obserua.  40, Got., 168 unn. Bll., Sign. A- Z, Aa- Bb, Kopft., Marg., Init. A.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Exhortatorium <persName>Carmen Vrbani Rieger Reysch</persName> Philirani ad lectores,( 12 Dist.)  Bl. 2a: Venerabili viro domino Georgio, Patri  ac Priori domus Carthusiane prope Friburgen.prouincie  Rhenane visitatori... <persName>Jacobus</persName>ottherus...— Ex Friburgo.  xvij. Kalendas Decembris. Anno. <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date>D.X.  R101357. Prov.: Butsch Sohn, <placeName>Augsburg</placeName>12. X. <date>1883</date>; 8M.  Auf dem Titelbl.: Carth. Buxheim.  2. Ex. R 101.3581. Geschenk der Stadt Heilbronn.  3. Ex. 101.360. Geschenk von Albert J. Siewert, Pfarrer in <placeName>Müll¬ heim</placeName> ( <placeName>Breisgau</placeName>) <date>1871</date>.  Bibl. des Priesterseminars, <placeName>Strassburg</placeName>, Inkun. A 131, 010, C21.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn, <placeName>Göttingen</placeName>, Münster. Proctor II Sectio I  Nr. 10196: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt VIII Nr. 73: Stadtbibl.  <placeName>Strassburg</placeName>; Walter: Schlettstadt Nr. 1376 u. 1377; Catalogue de la  Bibliothèque Ch. Louis Fière, Auktion <placeName>Paris</placeName><date>14 Juni 1937</date>- 17.. 961  647  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>GEILER Johannes Grüninger</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. <date>1512</date> Das schiff des Heils! Auff das aller kürzest hie vszge¬  leget Nach der figur die doctor von Eck gemacht  hat zû Ingolt stat. bewegt ausz den predigen des wirdigen  Herren doctor gei- ler von Keisersperg etwan  Predicant zû Straszburg in dem Elsas. <persName>M. Schürer</persName><date>M.</date>D. xii.  Holeschn.: Ein Apfelbaum mitten auf einem Schiff, um den Stamm  eine Schlange; unter dem Baum Adam u. Eva, Adam hält eine Hacke  auf der rechten Schulter, Eva spinnend hält ein Kleines Kind auf ihren  Knien; am Steuer sitet ein Mann, neben ihm eine an einen Baum an¬  gelehnte Leiter; im Hintergrunde ein Schloss. Der Holeschn. Rehrt auf  Bl. 2b Moieder. Abb. im Katal. LXXXI von Olschki S. 91.( Rücks.  leer.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
