<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>Erasmus XXIIII</date><persName>Erasmus</persName><date>Erasmus</date>an Wimpfeling: Basileae,  undecimo Calendas Octobris! M. D.,( wohl ein Druck¬  fehler für MDXIIII, da die Ausgabe vom Jahre <date>1522</date>ist). &amp; quot;RI01.5761. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>, 14. IV. 1890; 8M.  GK: UB <placeName>Breslau</placeName>; Rest S. 50. Fehlt bei Schmidt.  761  ERASMUS: Enchiridion militis  <placeName>Strassburg</placeName>, J. Knobloch, <date>Februar</date><date>1522</date> ENCHI- RDION MLITIS CHISTIANI SALV-] berrimis  praeceptis refer tum, authore D. ERAS. Rote rodamo,  cui ac- cessit) noua, miréque utilis Praefacio.  APVD <date>FELICEM</date><placeName>ARGENTINAM</placeName>.( Rückseite leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD <persName>IOANNEM KNOBLOCHIVM</persName> MENSE] FEBRVARIO ANNO.) M. D. XXII.  Auf der Rückseite Druckermarke Knoblochs( HEB Tafel X Nr. 5).  80, Kursiv, 105 num. Bll., 1 unn. Bl., Kopftitel, Kustoden, Mar¬  ginalien, leerer Raum für Init.  Bl. 2b-15b: Vorrede des <date>Erasmus XXIIII</date><persName>Erasmus</persName><date>Erasmus</date>an Paul Vole, <date>1518</date>. * R101952. Prov.: Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>, 18. 1.1879; 2 M.  Handschr. Notizen. Titelbl, unten: Sum J. strick( 2). Stempel der  Universität <placeName>Heidelberg</placeName>.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>. Fehlt bei Schmidt.  762  ERASMUS: Enchiridion militis  <placeName>Strassburg</placeName>, J. Knobloch, <date>August</date><date>1522</date> ENCHIRI DION MILITIS CHRI] STIANI, SALVBERRI- mis  praeceptis refertum, au thore D. ERAS.Roterodomo,  cui ac- cessit noua, miréque utilis Praefatio.  APVD <date>FELICEM</date><placeName>ARGENTINAM</placeName>.( Rückseite leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD IOAN- nem Knoblouchium  Mense Augusto. Anno M. D. XXII.  80, Kursiv, 105 num. Bll., Kopftitel, Kustoden, Marginalien, Zier¬  init. 0, E; Titeleinfassung( H æ B Tafel X Nr. 5).  Bl. 2b-15b: Vorrede des <date>Erasmus XXIIII</date><persName>Erasmus</persName><date>Erasmus</date>an Paul Vols <date>1518</date>. * R101.950. Prov.: Bibl. Ed. Reuss, <placeName>Strassburg</placeName><date>1891</date>. Handschrift¬  liche Notizen. Titelbl, unten:» <persName>Johannes</persName>Gross-; auf der Rückseite des  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
