<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="126660824">JUNIUS Melchior</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>L. Zetener</persName><date>1597</date> SCHOLAE RHETORICAE DE CONTEXEN-] DARVM EPISTO¬  LARVM RATIONE. MELCHIORIS JVNII WITE- bergensis: Elo¬  quentiae in <placeName>Argentinensi</placeName>Academia Professoris. TYPIS  NVNC DENVO MAN- datae, et ab auctore recognitae, exem¬  plisque auctae Epistolarum, Demosthenis, Aeschi¬is,  Isocratis,&amp; amp; quae ad Atticum a! Cicerone scriptae.( Druckerm.  Zetzner&amp;#x27;s. H&amp; amp; B Tafel XLIX Nr. 24.) Darunter: ARGENTINAE  SVMTIBVS(!) LAZARI ZETZNERI. Anno M. D. XCVII.( Rücks.  leer.)  80, Antig. u. Kursiv, 6 unn. Bll.( Widmung, datiert 1587), 339S.,  Kopft., Kust., Marg., Init., Zierleisten.  Nr. 268) 29. IV. 1909; 2M.  R101.208. Prov.; K. Th. Völcker, <placeName>Frankfurt</placeName>a. M.( Katal. 274  1297  <persName idref="126660824">JUNIUS Melchior</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>L. Zetener</persName>Zetzner 1598  ORATIONVM EX HISTORI- CIS TAM VETERI- BVS QVAM  RECENTIO- RIBVS, IN ELOQVENTIAE STV-[ diosorum gratiam,  secundum tria causarum genera,&amp; amp; res his conuenientes  tres in partes ita congestatum ac digesta- tum...( 12 Zeilen.)  AVTORE <persName>MELCHIORE JVNIO</persName>Witebergensi: Eloquentiae  <placeName>Argen</placeName>- tinensi in Academia Professore.) Adiecti sunt cui¬  que parti indices cùm Orationum, tùm! rerum ac verbo¬  rum locupletissimi.( Druckerm. Zetener’ s. HŒ B Taf. XLIX Nr. 21.)  4°, Antig. u. Kursiv, Teil I: 8 unn. Bll., 322 S., 12 unn. 2sp.  Bll.( Index), Teil II: 2 unn. Bll., 282 S., 9 unn. 2sp. Bll.( Index),  Teil III: 2 unn. Bll., 136 S., 3 unn. 2sp. Bll.( Index), Kopft., Kust.,  Vign.; Druckerm. Zetzner’ s auf dem Titelbl, des Il. Teiles( HCB  Tafel XLIX Nr. 22).  R101.209. Prov.: Baer, <placeName>Frankfurt</placeName>a. M. 22. XI. <date>1878</date>ohne  Preisangabe.  BN <placeName>Paris</placeName>X. 17756.  1298  <persName idref="126660824">JUNIUS Melchior</persName>junior. Siche: OBRECHT Georgius: Disputatio  prima ex Obrechtianis scholis. <placeName>Strassburg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1594</date>.  <persName idref="126660824">JUNIUS Melchior</persName><persName>Samuel</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1599</date> M. Samvelis Jvnii Suebusinatis Silesij LVCRETIA:  TRAGOEDIA NOVA.] Ex veterum tum Graecorum! tum La¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
