<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Guilielmo Gratarolo</persName>Ber¬  gomate, Medico&amp; amp; Philosopho.! Huic addita quaedam opus¬  cula eiusdem Au thoris, quorum catalogum uersa pagella  indicabit. Cum indice rerum in hisce opusculis conten¬  tarum! locupletissimo.  Ad Lectorem,( 2 Dist.)  CVM <persName>PRIVILEGIO CAESAREO</persName>ad Annos octo.  Am Schluss: ARGENTORATIExcudebat <persName>Theodosius</persName> Rihelius.! Anno <date>M.</date><date>D. LXV</date><date>D.</date>.( Auf der Rücks. Druckerm. Rihels.  H&amp; amp; B Tafel XXXI Nr. 8; Silvestre Nr. 821.)  80, Antiq., 4 unn. Bll., 912 S., 12 unn. Bll.( Index), Kopft., Kust.,  Init.  Pl. 2a:... Dominis <persName>Sebastiano Doppelstein</persName>, Caspari  Kruogio, clarissimae reipub. Basiliensis Consulibus:&amp; amp;  Bonauenturae <placeName>Fontano</placeName>ac Io. Iacobo Rudino, Tribunis...  <persName>Guilielmus</persName>Gratarolus...— Ba sileae Cal. Mart, 1565. ( Vorrede, 4 S.)  S. 401, neuer Titel: <persName>GVILIELMI GRATAROLI</persName>BER-] gomatis,  Medici&amp; amp; Philoso- phi, opusculum...  S. 402:... Professoribus, in illustri Academia Basiliensi...  <persName>Guilielmus</persName>Gratarolus...— Ba sileae Idibus Nouembris,  <date>M.</date><date>D. LXV</date><date>D.</date>LXIIII....( Vorrede, 2 S.)  R 101.803. Prov.: Geschenk von Fidelis Butsch Sohn, <placeName>Augsburg</placeName> <date>1871</date>. Auf dem inneren Einbanddeckel Exlibris, darunter: Ex Electorali  Bibliotheca Serenissimorum Vtriusque Bauariae Ducum.  GK( Drucker nicht angegeben): SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>,  <placeName>Göttingen</placeName>. BN Paris, S. 14751; Stadtbibl. Strassburg 1425.  Brunet II5, 1712:« 4 à 5 fr. Vend. 8 fr. L’ Héritier.»  1031  GRATAROLUS Guilhelmus, Siche: GRATAROLO Guglielmo  GRAETER Jacobus  Strassburg, J. Martin <date>1599</date> Jubeljahrs- Predig. Auff das Jar nach vn- sers Herrn  vnd Seligmachers Jhesu! Christi Geburt! Tausent Sechs¬  hundert. Welches ein rechts, Christlichs, Evan- gelisch,  Hundertjährlichs Jubeljahr: Mit was Beschaffenheit es  Fruchtbarlich, Gottseliglich vnnd Gottgfälliglich zubedencken  vnd zuhalten: Gestellt durch <date>M.</date>Jacobum Grätern.  2. Pet. 2 v. 8. Ein Tag vor dem HERRN ist wie tausend  JahrVnd tausend Jahr wie ein Tag.( Vign.)  Gedruckt zu Strassburg, bei Jost Martin Korn¬  markt, Anno <date>1599</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
