<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Nicolaus Gerbellius</persName>can¬  dido Lectori. * R102.013. Prov.: Pfarrer Cromer in Zabern, 23. VII. <date>1879</date>;  ohne Preisangabe.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Greifswald, Münster;  BN <placeName>Paris</placeName>40 Z. <date>1604</date>( unvollst.); Schmidt VIII Nr. 164: Bibl. With.  und Stadtbibl. Strassburg, Zürich; Walter: Schlettstadt Nr. 1161; Rest  719  S. 56.  ERASMUS: Adagia  Strassburg, M. Schürer, <date>1516</date> Collectanea Ada giorum Desyderij Eras- mi Roterodami  Germa- niae decoris. Ap LECTOREM! Inuenies hic can¬  dide Lector Adagia illa Erasmi Roterodami, multo emen¬  datio! ra, multo integriora, quam in priori- bus impressio¬  nibus. Dictiones! praeterea graecas sparsim huic! opusculo  insertas cum apici- bus suis, ac spiritibus, ar tifici opera  fabrefa- ctis, quae in aliis huc- que sunt neglecti.  Addita est tabula in ipsius operis calce, a Schurerio con¬  dita, quo dicto citius quaerenti quoduis occurrat.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName><persName idref="066643953">Matthias Schurerius</persName>Se- lesten¬  sis stanneis calamis exscripsit. Mense <date>Maio</date>Anno a  Christo nato M. D. XVI. Darunter Druckermarke Schürer&amp;#x27;s( HEB  Tafel XII Nr. 4) mit dem Zusatz: VSVI STVDIOSORVM.  Neudruck der Ausgabe von 1515.  40, Antig., 4 unn., LVII num. u. 7 unn. Bll., Kopftitel, Titelein¬  fassung aus einem Stück: oben 2 Narren, die sich die Schellen zuwerfen,  unten 2 Genien, die einen blanken Schild halten. Die erste Zeile Got.  in Fettdruck, der Rest Antig.  Auf der Rückseite des Titelbl.: PRAEFATIO... Desiderius Eras¬  mus Roterodamus Guilielmo Mo nioio Comiti...— Par¬  rhisiis.  Bl. A 4b: MATTHIAS SCHVRERIVS. Selestensis. Lec¬  tori...— <placeName>Argentorati</placeName>, xiiij. Calen das lulij. Anno, a Christo  nato. M. D. IX.  R100.1146). Prov.: Pastor Harter, <placeName>Luizhausen</placeName>, 22. x.1877, 1M.  2. Ex. R 100.173( 2). Prov.: Trübner, Strassburg( Auktion Aim¬  berlin Nr. 720), 29. IV. 1886; 2M.  Schmidt VIII Nr. 187 bemerkt, dass Panzer 6. 80, 450 eine Aus¬  gabe von Mâre <date>1516</date>erwähnt, wohl ein Irrtum für Monat Mai; Van  der Haeghen I S. 33: <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Dresden, Freiburg i. Br., Gent,  <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Heidelberg</placeName>, <placeName>Innsbruck</placeName>, Leipsig, München, Stuttgart; GK:  SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Greifswald. Rest S. 46.  720  R.31  481  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
