<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName><placeName>Krumbach</placeName>( Bayern)  22. XI. <date>1900</date>, 12M.  Schmidt III Nr. 61: Dresden.  Schreiber W. L. Die Kräuterbücher des XV. u. XVI. Jahrhun¬  derts, <placeName>München</placeName><date>1924</date>, 40, S. XXVIII:«Im Jahre <date>1507</date>entschloss sich  Pryss dazu, auch den Kleinen Hortus... genant gart der gesuntheit...  herauszugeben. Obschon die Bilder seines grossen Hortulus nahezu aus¬  gereicht hätten, benutzte Prüss doch nur etwa die Hälfte derselben und  entlieh zur Ergänzung die schon recht abgenutzten Stöcke Grüningers.&amp;quot;  Choulant gibt eine Beschreibung des Druckes in Naumanns Archiv  <date>1858</date>S. 253.  1137  HERBARIUS  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>R. Beck</persName><date>1521</date> Jn disem Bûch ist! der Herbari: oder kreüterbuoch:  ge nant der gart der gesuntheit: mit me rern Figuren  vnd Registeren.  Holzschn.: 2wei durch eine Zierleiste getrennte Pflanzen; das Ganze  von einer einfachen Linie eingefasst. Rücks. leer.  Am Schluss:&amp; amp; Getruckt vnd flysziglichen volendet,  durch Rena tum, Jn dem Jor do man zalt nach  der geburt Christi, Tusent, fünffhundert vnd. xxi. ( Rücks, leer.)  20, Got., 6 unn., CLX num., 18 unn. Bll.( 5. Buch nebst Index,  3sp.), Init., zahlr. Abb. von Pflangen; Bl. E 5a menschl. Skelett mit  Aufeählung der eingelnen Knochen. Auf der Rücks, eine Apotheke mit  Meister u. Schüler; Bl. E 6b Kleiner Holeschn.: Marià Verkündigung;  Bl. 7a ein Kranker umgeben von 3 Arsten; Bl. 7b Gervasius u. Pro¬  tasius; Bl. Sa ein Apotheker reicht einer Frau eine Flasche.  R10.542. Prov.: Geschenk der Familie des Prof. F. A. Flückiger † in Bern den 11. XII. <date>1894</date>. Auf einem eingeklebten Zettel:« Pharm.  Journal LIII( 19. Aug. 1893) 153. The first herbal in English was the  Grete Herbal published in <date>1516</date>by Peter Treveris. Cf. Meyer, Geschichte  der Botanik IV. 391.»  Schmidt IV S. 26 Nr. 33:« Cité par Weller, 1710, comme étant  à <placeName>Dresde</placeName>, mais là on ne le trouve pas. Un exemplaire a été jadis à la  Bibl. de Strasbourg. Weller a aussi, 3010, une édition de 1526; mais  <persName>R. Beck</persName>était mort déjà en <date>1522</date>; son fils <persName>Balthasar</persName>a imprimé un Her¬  barius en 1524.»  1138  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
