<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName><persName idref="066643953">Matthias Schurerius</persName>Se- le¬  stensis stanneis calamis exscripsit! Mense lanuarij. Anno  a Chri sto nato. <date>M. D. XVIII XVI</date>.  40, Antiq, 4 unn., LVII num. u. 7 unn. Bll., Kopftitel, Titel rot  und schwarz, Titeleinfassung( Siche Nr. 97, S. 55).  Wörtlicher Abdruck der Ausgabe von <date>1517</date>. Die Seitenleisten der  Titeleinfassung sind umgekehrt angebracht.  Auf der Rückseite des Titelbl.:... Praefatio. Desiderius  <placeName>Erasmus</placeName>Roterodamus Guilielmo Mo- nioio Comiti... Par¬  risij.  Bl. a 4b: MATTHIAS SCHVRERIVS SELESTENSIS LECTORI ... <placeName>Argentorati</placeName>, xiiij. Calendas ulij, Anno, a Christo nato.  <date>M. D. XVIII XVI</date>IX. * R100.099. Geschenk des Barons von <placeName>Dörnberg</placeName>mit dessen Ex¬  libris und der Jahreszahl <date>1890</date>.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>; Rest S.46; Schmidt VIII, Nr. 227:  Kantonalbibl. Aarau; Van der Haeghen I, S. 39: Dresden, <placeName>Freiburg</placeName> 729  i. Br. Gent, Lemberg, <placeName>München</placeName>, Grossherz. Bibl. Weimar.  487  Strassburg, <date>M. D. XVIII XVI</date>Schürer, 1818  ERASMUS: De duplici copia  DESYDERII <persName>ERASMI ROTERO- DAMI</persName>, DE DVPLICI CO  PIA, VERBORVM, AC RERVM COM ENTARII DVO.  Ab Authore ipso diligentissime recogniti,&amp; amp; emacu¬  lati, atque! in plerisque locis aucti. ITEM Epistola Erasmi  Roterodami,) ad Iacobum Wimphe- lingum Selesta- tinum.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, apud Schurerium, Mense De¬  cembri. Anno <date>M. D. XVIII XVI</date>.( Rückseite leer.)  40, Antiq, 6 unn., LXXI num. u. 5 unn. Bll., Kopftitel, Zier¬  init. V, Titeleinfassung( Siche Nr. 97, S. 55).  Auf der Rüekseite des Titelbl.: Privileg Maximilians...: Datum  in oppido nostro Imperiali HagenauDie uicesima sexta.  Mensis Decembris. Anno Domini <date>M. D. XVIII XVI</date>... Ia. Spiegel.  Bl. 2a: Erasmvs Roterodamvs Mat- <persName>thiae Schurerio</persName> Selestano... Basileae. Anno. <date>M. D. XVIII XVI</date>XIIII. ad Idus Octobris. ( Folgen 7 S. Index.)  Bl, 5b: <persName>Sebastiani Murrhonis</persName>Iunioris ad Lectorem. ( 2 Dist.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
