<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02776897X">GALENUS Claudius</persName>: De Centauro. Siche: SERAPION: De sim¬  plicibus medicinis. <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>G. Utricher</persName><date>1531</date>.  <persName idref="02776897X">GALENUS Claudius</persName>. Siche: GALEATIUS: Libellus introductorius.  1533.  <persName idref="02776897X">GALENUS Claudius</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>S. Emmel</persName><date>1558</date> GALENI DE HVMORIBVS LI <persName>-</persName>ber nunquam antehac  typis ex cusus,&amp; amp; nunc primùm ex Graeco in Lati num  sermonem ita conuersus, à Ber- nardo <persName>Bertrando Rhegino</persName>,  Gal lo prouinciali, ut facilè! Graecis Latina con- ferri  possint. HVIC AB EODEM IN- terprete, insertae sunt in ipso  mar gine, vtiles annotationes: atque ad finem libri, ad¬  iecta est tabella, quae totius libri summa capita com¬  plectitur.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD! <persName>Samuelem</persName>. Anno M. D.  LVIII.( Räcks, leer.)  80, Kursiv, Antiq. u. Griech., 22 unn. Bll., Sign. A <persName>-</persName>C, 16 leere  Bll., Kopft., Kust., Marg., Init.  Bl. A 2a: CLARISSI- MIS VIRIS D. PETROSturmio, la¬  cobo Meiero&amp; amp; Fri- derico Gotesheimio, Senatoribus <placeName>Argen</placeName> tinensibus ac Scholarchis, Bernar- dus <persName>Bertrandus Rhegi¬</persName> nus, Gallo prouinci <persName>-</persName>alis....— <placeName>Argentorati</placeName>Calendis  Martijs. <date>1558</date>.( Vorrede, 4 <persName>S. Emmel</persName>).  Bl. A 4a: BERNARDVS BER <persName>-</persName>TRANDVS RHEGI <persName>-</persName>nus gallo¬  prouincialis, studio- so Medicinae lectori....( 2 <persName>S. Emmel</persName>)  R 101.871. Herkunft unbekannt.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  932  GALLUS Cornelius. Siche: MAXIMIANUS Cornelius Episcopus.  <persName>GARNIER Jean</persName> [ <placeName>Strassburg</placeName>), <persName>J. Poullain</persName>u. R. Houdouyn <date>1555</date> Brieue&amp; amp; claire! CONFESSION DE! LA FOY CHRESTIEN¬  NE, contenant cent articles, selon l’ ordre du Symbole  des Apostres, faite&amp; amp; declaree en l’ Eglise Françoise de  Strasbourg, par lan Garnier.  Reueue&amp; amp; de nouveau corrigee par ledit autheur.  <date>ROMAINS</date>X. Le cœur croit pour estre iustifié, mais  la bouche confesse pour auoir salut. Quand sera-ce?  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
