<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jo</persName><persName>-</persName><persName>hans</persName>geiler von keisersperg, vff  donnerstag nach dem Sontag vff dem man singet Quasi  modo in dem M. CCCC. Ixxxii, lar.  R10.127. Prov.: Ch. Schmidt mit seinem Exlibris u. handschr.  Notizen von seiner Hand.  Dacheux, Geiler S. CXXI, Kristeller 97; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB  <placeName>Göttingen</placeName>; Schmidt I Nr. 131: Bibl. With. Strassburg; Walter: Schlett¬  stadt Nr. 1381.  963  649  <persName>GEILER</persName>Johannes  Strassburg, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. <date>1513</date> Nauicula siue specu lum fatuorum Prestantissimi  sacrarum literarum Doctoris <persName>Joannis</persName><persName>Joannis Knoblouchi</persName>Geiler Keysersber  gij Concionatoris Argentinensis a <persName>Jacobo</persName>Otthero! collecta.  Compendiosa vite eiusdem descriptio; perBeatum Rhe¬  nanum Selestatinum.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>in officina literatoria <persName>Joannis</persName><persName>Joannis Knoblouchi</persName> iterum castigatiusque transcriptum XXiïij. die  Januarii: Anno M. D. XIII.  40, Got., 241 unn. Bll., Sign. A <persName>-</persName>Z, Aa <persName>-</persName>Rr, Kopft., Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Reverendo... <persName>Joanni Wydel</persName>ex  <placeName>Gersbach</placeName>fratris ordinis beati Benedicti in schuterana ere¬  mo... <persName idref="243961219">Jacobus Ottherus</persName>...— Ex Argen, iij idus Februa¬  rij. Anno domini. M. D. X.( Folgen 20 Bll. Index.)  Bl. Rr 4b: <persName idref="243961219">Jacobus Ottherus</persName>Lectori...— Ex Argen.  iij idus Februa rij. Anno M. D.X.  Bl. Rr 5a: <persName idref="027935337">Beatus Rhenanus</persName>Selestatinus Judoco Gallo  Rubea <persName>-</persName>quensi... Ex larario nostro in urbe Selestatina.  Idibus v Maijs. Anno M. D. X.( Leben Geilers von <persName idref="027935337">Beatus Rhenanus</persName>.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
