<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>London</placeName>Brit. Museum;  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>( 2 Ex.), Halle,  Schmidt VIII( Nr. 96; Alte Strassburger Bibl., Inkun. Nr. 2039 und  sein Ex., das sich jetzt an der Strassburger Univ.- u. Landesbibl. befindet  R101.363.  965  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>GEILER Johannes Grüninger</persName> Strassburg, <persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1514</date> Das Irrig schafe Das irrig schafe Sagt von cleinmü¬  tikeit vnd böser anfechtungDer helisch Lew Von böser  anfechtunge. Kristliche küngi Von vnderscheid tötlicher  vnd teglicher sünd. Der dreieckecht Spiegel der gebott,  der beicht vnd wol sterben. Der eschengrüdel Anfang  der menschen in dem Dienst gotes. Daz Klappermul Der  hinderredung. Der Trostspeigel(!) Des vnuernünfftigen  traurens. Geprediget vnd gegetütt(!) durch den wirdigen  vnd hochgelerten doctorem Geiler von Keisersz¬  berg mitsampt den obbestimten Tratäten(!).  Holeschn.: Ein Schaf mitten in einer Landschaft, mit Häusern  im Hintergrund.  Am Schluss:... vnd getruckt durch Joha- nem( umge¬  stürates m) greiniger, vsz gangen vff samstag zu mitfast  im iar. <date>1514</date>.( Rûcks, leer.)  20, Got., 2sp., XCII Bll.( Paginationsfehler), Kopft., Init., 7 Trak¬  tate mit je einem Holeschn., 4 davon sind früheren Drucken entlehnt.  Schmidt I, 136 sagt: 8 Holeschn. In meinem Ex. befinden sich nur?.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Die vorredt von dem Irri¬  gen Schaf.  Bl. 20b, unter dem Holzschn.: Der hellisch Leuw, geprediget  zu <placeName>Straszburg</placeName><date>M. D. 1878</date>vii. in der mesz. An sant Vlrichs tag ( was sonnentag) angefangen, gab vr sach diser predig  ein lebendiger leuw, der da mals in der mesz gezeugt ward.  R10.128. Prov.: Trübner( Auktion Ahlfeld), Strassburg 14. XII. ; 41M.  Dacheux, Geiler S. CXIII, Kristeller 98; GE: UB Halle; Proc¬  tor II Sectio I Nr. 9931: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt I Nr. 136:  Stadtbibl. Zürich.  966  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>GEILER Johannes Grüninger</persName> Strassburg, <persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1514</date> Das Irrig Schafe Sagt von cleinmütigkeit vnd böser  anfechtung. Der hellisch Lew Sagt vns von böser anfech¬  651  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
