<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>. Handschr. Notizen auf  dem Schutzbl., unter anderem auf der Rücks.:Bibliotheca Hermanniana,  <placeName>Argentorati</placeName>. Dieser Lorentz Fries war Arzt zu <placeName>Strassburg</placeName>. Von einer  Ausgabe zu <placeName>Strassburg</placeName>1518. s. Panzers Annalen der älteren deutschen  Literatur n° 907; von 1519, n° 936. Sonderbar, dass Otto Brunfels noch  bei Lebzeiten des Verfassers dieses Buch gebessert herausgegeben und es  ihm sogar gleichsam dedicirt hat. Er tut es aber auf eine gar biedere  Weise, und D. Fries war damals abwesend.  Auch Phries selbst war ein Wanderer Mann. Er sagt in seiner Kurtzen  Vorrede, dass, da andere ihre Bücher einem Herrn oder Liebhaber seiner  Kunst zuschreiben, er den gemeinen Krancken seine Arbeit schencke und  zueigne.  Er eifert auch in dieser Vorrede gegen die After-Aerzte: oder viel¬  mehr er sagt, dass sein Gemüt so hart entzündet gewesen die Missbräuch  der edlen Kunst auszutilgen dass er etwan mit rauhen geschrieben zu  haben glaube.  Er war auch ein aufgeweckter Mann, der hin und wieder launigst  erzählt. Vielleicht aber sind dieses die Schimpf, Bossen und Schwencke,  von denen Otto Brunfelss in seinem Brief an Friessen sagt, dass er seit¬  her von D. Friess selbst erfahren habe, dass sie nicht von ihm, sondern  von einem gar seltsamen Sezer der Druckerey hinzâgethan seyen, ohn  allen Wissen und bevelch: und dass er sie wohl gerne ausgelassen haben  würde.( Dass Sezer und auch wohl andere sich ehemals dergleichen Zu¬  sätze erlaubt haben, sehe ich auch aus der Mensa philosophica, 1489, wo  ein Zusatz vom langnasichten Pedellen sich findet und vom Corrector,  und vom Drucker.) fol. uitimo. Eine solche lustige Erzehlung findet sich  fol. IX. a., ferner fol. Ix. b. ein launigter, wiewohl ganz unschuldiger, Aus¬  druck. Jn sechs Wochen wurden zwey Stück aus ihr,&amp; amp;c....  Seinen latinischen und griechischen Kunstwörtern sieht man die  barbarey seiner Zeiten noch gar sehr an.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>u. Kolmar.  894  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; UB Königsberg.  593  FRIES <placeName>Lorenz</placeName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1530</date> DEFENSIO MEDC- RVM principis Auicennae, ad  Germaniae Medicos,! <persName>Laurentio</persName>Frisio! authore.  Si consistant aduersum me castra, non timebit cor  meum. M. D. <date>XXX</date>.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>] apud <persName>Ioannem Knoblou¬</persName> chum! iuniorem. xx iiij. Augusti! Anno Christi M. D. <date>XXX</date>.  40, Antig., 9 unn. Bll, Sign. a- b, Titeleinfassung( HÉ B Tafel  XI Nr. 11).  R.38  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
