<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>Habrecht, der <placeName>Straszburg</placeName>Uhrenmacher.  Am Schluss: Dises Uhrwerck ist verfertiget <persName>!</persName>vnd ins Werck ge¬  R 102.283. Prov.: L. Klein, Strassburg 12. VII. 1894; 15 M.  Bibliographie des Nik. Frischlin: Schottenloher I Nr. 6697- 6653.  901  <persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> Strassburg, <persName>B. Jobin</persName><date>1674</date> ORATIO DE PRAE- STANTIA AC DI GNITATE P. VIR¬  <persName>GILII</persName>Maronis Aeneidos, habita Tu- bingae vi. id. Iunij  anno CIO. ID. LXXIV. à NICODEMO FRISCH- lino Balin¬  gensi.  ADIECTVM est breue Compen- dium quo omnes res  totius operis histo- rico filo ad imitationem Caesaris con¬  tex- tae sunt, vnà cum Prolegomenis, eodem Autore.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Per <persName>Bernhardum</persName>Iobinum.( Rücks, leer.)  80, Antiq., 8 unn. Bll,, von denen das letzte leer, 125 S., 1 leeres  Bl., Kust., Init.  Bl. 2a:... Vuolffgango, comiti ac domino in Castel...  NICODEMVS FRISCH- linvs Balingensis... Tubingae xII. Calen.  Iulij, anno LXXIV.( Vorwort, 10 S.)  Bl. 7a:... Nicodemo Frischlino, praece- ptori suo co¬  lendo...( 8 Dist.) unterz.: Dauid Zehenntner à Zehenntgrueb,  Tubingae fecit III. Non. Iulij, anno M. D. LXXIIII.  R101.816. Prov.: Bibl. F. A. Menke, Bremen <date>1873</date>.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>.  902  599  Strassburg, <persName>N. Wyriot</persName><date>1575</date> <persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> CARMEN DE ASTRONOMICO Horologio <placeName>Argentoratensi</placeName>,  scriptum à M. NICODEMO FRISCHLINO BALIN- gensi, Aca¬  demiae <persName>Tubingensis</persName>Professore.  Item de eodem Schediasma <persName>Guilielmi Xylandri</persName>Augu¬  stani. Darunter: Abb. der Münsteruhr.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Nicolaus</persName>. M. D.  LXXV.( Rucks, leer.)  40, Kursiv, 39 unn. Bll., Sign. A- L, Kopft., Kust., Init. S, C.  Bl. A 2a:... MAGISTRATIBVS ET Senatui floren. Reip.  ARGENTORATENSIS...— Datae Tubingae Idibus Dezemb.  An- no reparatae salutis 1574. Nicodemus <persName>Tubingensis</persName> Professor.( Vorwort, 8 S.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
