<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>den <date>XX</date>.! Hornung, Jm iar <date>M. D. xlv</date>XLIII. Ca¬  spar Hedio Doctor im Münster zû <placeName>Straszburg</placeName>.( Vorrede, 8 S.)  Bl. aa: Der erste teyl der Auszerles- nen Chronick...  Vorrede Caspars Hedions,( 2 S.)  Bl. aa 2b: Der erste teyl Von der Geburt des Himels  vnd der Erden.( 21S.)  Bl. ce ia: Dem Durchleuchtigen...! Fürsten vnd Herrn  Rupert Pfaltzgrafen bey Rhein... Datum Witteberg Anno  <date>M. D. xlv</date>XXXIX. Philippus Melanchthon.( Vorrede, 7 S.)  Bl. 1 des 2. Teiles: Dem Frommen...! Herrn Mathis Pfar¬  herr, regierendem Ammeister zû <placeName>Straszburg</placeName>... <persName>Caspar</persName> Hedio... <placeName>Straszburg</placeName>, den ersten Martij in dem iar <date>M. D. xlv</date> XXXIX.  Auf der Rücks.: Beschreibung etlicher ge- legenheit  Teutsches lands, an wasser, berg, stetten vnd grenzen...  R10.292. Herkunft unbekannt. Handschr. Notiz: On trouve à la  fin de cette chronique: Eyn Chronik über Deutschland zuvor des Landes.  Elsass und der lôblichen Stadt Strasburg durch Sebastian Brandt gesammelt.  2. Ex. R10297. Prov.: Mlle de Schauenbourg, Geudertheim,  22. XII. 1880. Handschr. Notiz auf dem letzten Bl.: 613 Hertzoge  Ernest aus Beyern.  Stadtbibl. Strassburg 1151.  1098  HEDIO Kaspar  Strassburg, W. Köpfel, 1545  CHRONICA der Alten Christ- lichen Kirchenn.( Diese  drei Eeilen sind von 4 Zierleisten eingefasst, mit einem Engelskopf,  Köpfels Zeichen, in der oberen Leiste.)  Darunter: i. Historia Ecclesiastica Euse bij Pamphili  Caesariensis xj. Bücher.j. Hystoria Ecclesiastica Tri¬  partita, Sozomeni, Socratis vnd Theo doreti xij. Bücher.  iij. Hystoria Ecclesiastica, sampt andern trefflichen Ge¬  schiechten die zuuor in! Teutscher sprach wenig&amp;#x27; gelesen  sind auch xij. Bücher. Von der zeyt an, da die Hy storj  Ecclesiastica Tripartita auff höret, das ist von der Jarzal  an CCCC. nach Christi geburt, bisz auff das Jar <date>M. D. xlv</date> .! Durch <persName>Caspar</persName>Hedion Doctor im! Münster zâ <placeName>Strasz¬</placeName> burg, verteudtscht, zûsa- men getragen vnd geordnet.  Getruckt mit Keys. Mayest. Freyheit. <date>M. D. xlv</date>. ( Rücks, leer.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
