<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1599</date>.  Bl. B1b- B 66: Von dem jämmerlichen vnd kläglichen  Todfahl vnd abschid auss dieser Welt dess Hochgelehrten  vnd weltberümbten Herrn Nicodemi Frischlini inn! seiner  Historia relatione quinquennali folio 34....( 10 S.)  R 100.9602. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>1310. Gk: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn, <placeName>Göttingen</placeName>.  Bibliographie Jak. Frischlins: Schottenloher I Nr. 6625- 6626. 900  <persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> [ <placeName>Strassburg</placeName>, B. Jobin? 15742)  VERA EFFIGIES AC DESCRIPTIO] ASTRONOMICI HOROLOGH  ARGEN- tinensis in Summo Templo extructi. Anno CHRISTI  M. D. LXXIV.( Zierleisten.)  Darunter: N.icodemus] F.frischlin.)  Urbs antiqua jacet, primi colüere Trebaces;  Argentoratum, ripis contermina Rheni....( 84 lat. Verse.)  Darunter: Horologium hocce fabrefactum&amp; amp; con- sum¬  matum est, ab Isaaco Habrechto, Horologopaeo Argenti¬  nense.  Grosses, gefaltetes, einseitig bedrucktes Bl., 5sp. Die 2 ersten Sp.  enthalten die lat. Verse Frischlins; die 3. Kolonne enthält eine ausführ¬  liche Beschreibung der Münsteruhr in französischer Sprache: Cet Hor¬  loge fût commencé l’ an <date>1570</date>. par <persName idref="261252291">Isaac Habrecht</persName>, natif de Schaffouse;  Abraham son fils l’ a continué,&amp; amp; son Neveu aussi nommé <persName idref="261252291">Isaac Habrecht</persName>l’ a achevé  en <date>1574</date>. Elle est encore aujourd’ huy gouverné( 1) par le Sr. Abraham , qui descend de la même Famille,&amp; amp; Maitre Horlogeur à  <placeName>Strasbourg</placeName>.  In der 4. u. 5. Kolonne befindet sich Fischarts Beschreibunq der  Münsteruhr in 118 deutschen Versen: Eygentliche Fürbildung und Be¬  schreibung desz künstlichen Astronomischen Uhrwercks, welches zu  <placeName>Straszburg</placeName>im Münster, im Jahr M. D. LXXIV. Jahr auffgerichtet  wordén.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
