<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>. Mit zwei  Seiten Anmerkungen von seiner Hand: &amp; quot;Liber rarus. Imo rarissimus. Nitidissime etiam conservatus. Non  habet <persName>Brückmann</persName>in Bibliotheca animali, neque Supplemento. Non novit  Gronovius in Bibliotheca animali. Ignorat Hallerus in Meth. Stud, med.  Non reperio in Deliciis Cobresianis. Neque in Boehmeri Bibliotheca. Unde  quaeso adeo Bibliographorum omnium notitiam fugit. Habet tamen Schoepf¬  linus in mspto« Literati Alsatiae» Tom. I. p. 156.( quod manu¬  scriptum Schoepflinus Oberlino donavit.) ut autem alios Herrii libros  ignorat. Herriam gentem adhuc Colmariae florere Schoepflinus ibi monet.  Ubinam Schoepflinus vidit librum? Ego acquisivi inter Joh. Bœcleri libros,  ubi cum aliis compactus erat.  Ad historiam literariam <placeName>Argentorati</placeName>praecipue facit, quum liber  <placeName>Argentorati</placeName>excusus sit,&amp; amp; auctor <placeName>argentoratensis</placeName>fuerit. et Bibliotheca  patria dignus.  Idem est cum illo Michaelo Hero, cujus extat diateticus liber, cui  titulus: Schach- Tafeln der Gesundheit. <placeName>Strassburg</placeName>, 1533, fol. aeque fere  ignotus quam praesens liber.  Idem et edidit die Neuste(?) Welt.  In praefatione multa praecipue de Alberto Magno habet, de quo  rectissime judicat, multa illum habere fabulosa. Ob seculi tamen barbariem  quo vixit, excusat.  Memorabilem narrat foll II° historiam de Leonis amicitia, et vindicta  quam sumsit. Eam revera accidisse, neque fictam esse observat. Similis  fere est illi, quae nostris temporibus in Anglia,&amp; amp; alteri illi- quae Parisiis  accidit.  Jcon es habet proprias, majusculas, quarum quaedam, pro illo  tempore, non inelegantes.  In nonnullis, ut in Elephante, Muro Criceto, dicarat fere quis illum.»  Zwischen Bl. <date>VII u.</date>VIII findet sich ein Zettel mit folgender Notis: &amp; quot;Sonderbar, dass da dieser Schriftsteller sonsten so sehr unbekannt  ist, ich ihn von einem Franzosen muss angeführt finden. In der Déscrip¬  tion Anatomique de divers animaux dissequés dans l’ Académie Royale  des Sciences 11. Edit. 16.82. heisst es pag. 88: <persName>Michaël Herus</persName>dit qu’ en  <placeName>Allemagne</placeName>les pattes d’ ours sont encore à présent reservées pour la table  des princes, à qui on sert des pattes d’ ours salées&amp; amp; enfumées.»  Baer, <placeName>Frankfurt a. M.</placeName>, Katal. 500( 1907) Nr. 902; 135: « Mit 63 prächtigen Holzschnitten. Was diesem interessanten seltenen  Tierbuche einen besonderen Wert gibt, sind die vorzüglichen Tierbilder.»  1i6o  HERREN  <placeName>Strassburg</placeName>, J. Prüss <date>1535</date> Was die Alten herren erkhtannus(!) vnserer  herren Meister Rath vnd der Eynundtzwentzigen, der  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
