<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Bern Jobin</persName>. <date>1588</date> Ordenliche Beschreibung Welcher gestalt die Nach¬  barliche Bündnusz vnd Verain der dreyen <persName>!</persName>Löblichen Freien  Stätt <persName>!</persName><placeName>Zürich</placeName>, <persName>Bern Jobin</persName>vnd Straszburg, dieses gegen- wertigen  <date>1588</date>. Jars, im Monat <date>Maio</date>ist er- newert, bestättigt vnd  vollzogen worden. <persName>!</persName>Sampt etlichen Poetischen Glückwün¬  schungen vnd sonsten Nötige <persName>!</persName>Erinnerung vnd Vorred,  Auch Figuren, vnd der gemelten drey Stätt Contrafac¬  turen.(.)  Holeschn.: Landschaft, im Hintergrund der Sankt Gotthard, 2u  dessen Füssen: Rhein, Limat u. Aar; im Vordergrund, links ein Löwe,  rechts ein Bär, in der Mitte in einem Garten: 3 Lilien.  Getruckt zu Straszburg, turch Bernhart. Anno  <date>M. D.</date>LXXXVIII.( Rücks, leer.)  40, Got., 4 unn. Bll., 3 gefaltete Doppelbll, mit den Abbild, von  <placeName>Strassburg</placeName>, <placeName>Zürich</placeName>u. <persName>Bern Jobin</persName>; 20 num. Bll.( 1- 20), 24 num. S.( 21- 45,  falschlich 45 statt 44), Kopft., Kust., Marg., Init., Titel rot u. schuvara.  Unn. Bl. 2a: Den... Er- samen... Freyen Stätt  <placeName>Zürich</placeName>, <persName>Bern Jobin</persName>, vnnd Straszburg, zur... Bundeserneuwerung...  <date>1588</date>.  Unn. Bl. 2b: Widmung... Datum in Straszburg den zwei¬  ten Se- ptembris, Anno <date>M. D.</date>LXXXVIII.... Bernard.  Unn. Bl. 3b: Kurtze Erklerung vorgesetzter Figuren von  der Straszburgischen Bündnüsz mitt den beyden Stätten  <placeName>Zürich</placeName>, vnd <persName>Bern Jobin</persName>...( 53 Verse, die sich auf den Holzschn, bezichen.  Es folgen 3 Ansichten von Eurich, <persName>Bern Jobin</persName>u. <placeName>Strassburg</placeName>, mit deutschen  Versen darunter.  Bl. 1- 11a: Wolmeinende Erinne- rung...( Vorrede.)  Bl. 16- 20b: Beschreibung Straszburgischer Bündnüsz  mit <placeName>Zürich</placeName>vnd <persName>Bern Jobin</persName>.  Bl. 19a: 4 Medaillons, wovon 2 mit dem Datum: <date>1588</date>.  S. 21- 28, 2sp.: PoemataZu Ehren der Straszburgischen  Bündnusz. Carmen... scriptum à Mavritio Disdorpio  Holsato.( Lat. Gedicht.) Folgen weitere lat. u. deutsche Gedichte.  R102.270. Prov.: Baer é Co., <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. D.</date><date>1871</date>.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Konigsberg; Baer,  <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. D.</date>, Katal, 500( 1907) Nr. 805; 150 <date>M. D.</date> Goedeke II2, S. 501 Nr. 48. Hauffen I, 67; II, 50- 56, 241, 278- 9,  346- 7, 349, 359, 383.  860  567  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
