<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasz¬ burg</placeName> , genant die Dreyzehener&amp;quot;,  Vorrede des 3. Teiles von Hedio, mit Widmung an, <persName>Jacobus</persName> Sturm, Niclauszen Kniebisz, vnd Jacoben Mayer, der  freystatt Strasz- Schûlhern&amp;quot;.  R10.531. Herkunft unbekannt. Handschr. Eintragung auf dem  Titelbl.:&amp; quot;hic liber emptus <date>23 Julij 1670</date>a me <persName>Daniele Klebeisen Joannis</persName>pro  12 assibus et pro Domo selestadiensi ordinis S. Hierosolymitani.&amp;quot;  1270  <persName>JOSEPHUS Flavius</persName> Strassburg, Balth. Beck <date>1535</date> JOsephi des hochbe! rümpten vnd vast nutzlich-] en  Historici. Zwentzig bücher von den alten geschichten  nach den alten Exemplarn fleissig corrigiert vnd gebessert.  Siben bücher von dem Jüdischen krieg vnd der zerstörung  Hierusalem, nach den Griechischen exemplarn besichtigt  vnd verstendiger gemacht. Zwey bücher wider Appionem  Grammaticum durch zûsatz etlicher blet- ter ausz Grie¬  chischen büchern gemöret vnd gebessert. Von meister¬  schafft der Vernunfft, oder von den Machabeern ein bûch  durch den Hochgelerten D. Erasmum von Roterodam im  Latein wider be- sichtigt.![ Ubersetst von Caspar Hedio.] Zûm  Leser. Hie findestu über erzölten innhalt vast nützliche  Vorreden veder bücher, darzû Scholien vnd erklerungen  etlicher schweren Capitel, yetz neülich hinzûtruckt sampt  dem entscheid viler sententz Chaldaischer, Hebreischer,  vnd Griechisch- er&amp; amp;c. wörter, dem leser- hoch dienstlich... ( 7 Zeilen.) Darunter: Straszburg. <date>M.</date>D. XXXV. im Mayen. ( Rücks, leer.)  Am Schluss vor dem Register: End der bücher Flauuii Jo¬  sephi... Anno XXXV. den fünffzehenden! Maij. Gedruckt  zû Straszburg durch Balthassar Beck.  2°, Got., 14 unn., CCCXXIX num. Bll., 1 leeres u. 18 unn. 2sp.  Bll, für die 20 Bücher der Geschichte der Juden; 10 unn., CLXXVI  num. u. 8 unn. 2sp. Bll. für den Rest; Kopft., Kust., Marg., Init.  Bl. a 2a:... dem Meyster vnd Radt! vnd den Ein vnd  zwentzigen der freystatt Straszburg... Geben Straszburg  den XV. tag Maij. Anno. <date>M.</date>D. XXXV.Caspar Hedio,  Doctor im Münster.( Vorrede, 11 S.)  2. Teil, Titelbl.: FLauuij <persName>Josephi</persName>vom Krieg! der Juden  vnd der Zerstörug Hieru salem Siben bücher nach den  855  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
