<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ERASMUS</persName>Rot.: De duplici copia  <placeName>Strassburg</placeName>, <date>M. D. XVI</date><date>M.</date>Schürer, <date>1516</date> DESYDERII ERASMI <persName>Roterodami</persName>, de duplici Co- pia,  Verborum ac rerum Commentarij duo.! Ab Authore ipso  diligentissime recogniti,&amp; amp; emaculati, atque in plerisque  locis aucti. ITEM Epistola Erasmi <persName>Roterodami</persName>, ad Ja¬  cobum Vuimphe lingium Selesta- tinum..&amp;quot;.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, apud Schurerium, Mense Oc¬  tobri. Anno <date>M. D. XVI</date><date>M.</date>.  einfassung( H ee B Tafel XIII, Nr. 6).  40, Antig., 6 unn., LXXIII num, u. 5 unn. Bll., Kopftitel, Titel¬  Bl. 2a: Erasmvs Roterodamvs Mat thiae <persName>Schurerio</persName> Stlezestano(!)...— Basileae. Anno. <date>M. D. XVI</date><date>M.</date>XIIII. Dahinter 7S.  Index u. 2 Dist.: <persName>Sebastiani Murrhonis</persName>Iunioris! ad Lectorem.  Bl. 6a: DESYDERIVS ERASMVS ROTE- rodamus Ioani Co¬  leto...— Londini. Anno. <date>M. D. XVI</date><date>M.</date>XII. iij Calendas Maias.  FR100.105. Prov.: Butsch Sohn, <placeName>Augsburg</placeName>, 15. xX.1883; 5 M 60.  Titelbl. oben: Cartusiae Buxheim. Unvollst., die 5 letzten Bll. fehlen;  2 Init. sind herausgeschnitten.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>; Proctor Section I.  Nr. 10244: London, British Museum; Schmidt VIII, Nr. 195: Kanto¬  nalbibl. Aarau und frühere Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>Inkun. Nr. 1759; Rest  S. 50; Walter: Schlettstadt Nr. 1235.  721  <persName>ERASMUS</persName>: Lucubrationes  <placeName>Strassburg</placeName>, <date>M. D. XVI</date><date>M.</date>Schürer, <date>1516</date> ERASMI ROI TERODAMI VIRI! vndecunque doctissimi  Lucu- brationes, quarum Index positus est facie! se¬  quenti...  IN LIBERA ARGENTINA Ex recognitione authoris.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Im- periali ad sexennium.  Am Schluss: Excusum est hoc opus summa cura, labo¬  reque praemagno. <placeName>Argentorati</placeName>apud Mat- thiam Schurerium  Mense Iunio. Anno! <date>M. D. XVI</date><date>M.</date>. REGNANTE MAGNANIMO  IM] pe. Caesa. MAXIMiLiANO. P. F. AVG. P. Q. P.  40, Antig., 4 unn. 285 num. Bll., wobei nur die ungeraden Nr.  angewandt sind, also 143 Bll., 7 unn. Bll., Kopftitel, Zierinit., Titel¬  einfassung( Siche Abb. Nr. 719).  Auf der Rückseite des Titelbl.: Index.  Bl. 2a: NICOLAVS GERBELLIVS DD. Doctor. Literarum,  simul&amp; amp; pietatis Amatoribus Benefacere... <placeName>Argentorati</placeName>,  ex Aedibus nostris Anno... <date>M. D. XVI</date><date>M.</date><date>XV</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
