<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date><date>D.</date>XXXV.Sampt einer Vorred, in welcher die Hi¬  story diser bücher! auffs kürtzest verstendig vnd hell be¬  griffen ist, vndTeütschland ab frembden schaden ge¬  warnet würt.! Jm Jar <date>M.</date><date>D.</date>XXXV.( Vorrede, 10 S.)  3. Teil, Titelbl.: Flauuij <persName>Josephi</persName>: Vom alten herkum  men der Juden wider Appionem Grammaticum zû Alexan¬  dria, Zwey bücher.  Flauuij <persName>Josephi</persName>von meisterschaff(!) vnd herschung  der vernunfft, darinnen der Macha- beer martyr abge¬  malet ist, neüwlich durch Doctor Caspar Hedionem ver¬  teütschet.! Mit einer nützlichen vorred von kinder zucht.  Straszburg, <date>M.</date><date>D.</date>XXXV.  Den Ernuesten... Hernherr Jacoben Sturm, Ni¬  clauszen Kniebisz, vnd Jacoben Mayer der freystatt  Straszburg Schûlhern,... Doctor Caspar He- dio...  R10.442. Prov.: Treuttel- Würte, Strassburg 16. VI. <date>1891</date>; 8 <date>M.</date> Handschr. Eintragung am Schluss: Jerg Dinckell.  1271  <persName>JOSEPHUS Flavius</persName> Strassburg, Balth. Beck <date>1539</date> <persName>Josephi</persName>des hoch- berümpten vnd fast nutzlich-en  histori beschreibers. Zwentzig bücher von den alten ge¬  schichten nach den alten Exemplaren fleissig corrigiert  vnd gebessert. Siben bücher von dem Jüdischen krieg  vnd der zerstörung Hierusalem, nach den Griechischen  Exemplaren besichtigt vnd verstendiger gemacht.wey  bücher wider Appionem Grammaticum durch zûsatz etlicher  blet! ter ausz Griechischen büchern gemeert vnd gebessert.  Von meisterschafft der vernunfft, oder von den Ma¬  chabeern ein bûch! durch den Hochgelerten <date>D.</date>Erasmum  von Roterodam im Latein wider besichtiget.  Zûm Leser. Hie findestu über erzölten innhalt fast  nützliche vorreden yeder bücher, dar Scholien vnd  erklerungen etlicher schweren Capitel, yetz newlich hinzû¬  getruckt...( 11 Z.)  Straszburg. <date>M.</date><date>D.</date>XXXIX.( Rücks, leer.)  Am Schluss vor dem Register: Getruckt zû Straszburg bey  Balthassar Beck.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
