<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasz</placeName>burg von <persName>Johannes Grüningern</persName>grieni ger in dem Jar  als man zalt von der geburt Christi M. d. XV.  Evangelien; 90 Holeschn. Auf der Vorders, des letzten Bl. blattgrosser  20, Got., 2sp., CCXII S., Kopft,, zahlr. Init., mit Seenen aus den  Holeschn.: Die Stadt <placeName>Strassburg</placeName>mit dem Münster, in den Wolken die  Jungfrau Maria mit dem Jesuskinde auf dem Arme; in den oberen  Ecken die Winde in blasenden Menschenköpfen personifiziert; darunter  links die personifizierten Planeten, von einem Engel geleitet; über der  Stadt, auf der einen Seite die Auferstehung der Auserwählten, auf der  andern der geöffnete Höllenschlund; im Hintergrunde das Meer, auf  dem sich 3 Barken befinden, in jeder derselben ein Mann, eine derselben  trägt die Bezeichnung: Seb. Brant. Vgl. Bull, de la Soc, pour la con¬  servation des monuments hist. d’ <placeName>Alsace</placeName>, Serie II, Bd. XP.I S. 30.  Der Holzschn, stammt aus dem Leben der Heiligen, gedruckt bei Grü¬  ninger 1502. Eine ganze Anzahl der 90 Holeschn, sind früheren Werken  entlehnt. Die 11 Szenen aus dem Leben Jesu umfassende Serie scheint  von einem Künstler herzurühren, eine davon ist gezeichnet H. F. Die  Geburt Christi Bl. 8b trägt die Marke Schäufelin&amp;#x27;s. Der Christ in der  Vorhölle Bl. 78a hat das Monogramm eines unbetannten Meisters und  ist einem Holeschn. Dürers nachgeahmt aus der grossen Passion, auch  in Geilers Buch de Arbore humana angewandt. Im Anfang u. bes. am  Ende des Buches, in den Predigten über die Heiligen befinden sich  Eleine Holeschn. aus dem Hortulus animae von Hans Schäufelin, Urs  Graf und dem Meister H. F.  Bl. 2a: Priuilegium:.. Zu wissen sei menglichen durch  nachgemelte an zog, das ich <persName>Jacob öszler</persName>beider rechte  Doctor, vnd wonhafft zô <placeName>Straszburg</placeName>. Als Römischer Keiser¬  licher maiestat vnsers aller genedigsten herren. Verordneter  Gene ral Supperattendent der Truckereien im heiligen  reich. Dem Ersamen <persName>Johannes Grüningern</persName>Burgern vnd  Truckerherren zû <placeName>Straszburg</placeName>. Im namen vnd von we- gen  obgemelter Röm. Kei. Maie. Ein Priuilegium vnd Freiheit  geben hab.... Actum Montags nach Martini Episcopi. Anno  domini im xVe. vnd. XV. iar. * R10.103. Prov.: Bibliothekar W. List, <placeName>Strassburg</placeName>3. VI. <date>1890</date>;  125 M. Auf der Innens. des Vorderdeckels: <persName>Ludwig Kahl Wertheim</persName><date>1829</date>.  Priesterseminar <placeName>Strassburg</placeName>, Ink. A 14ra.  Dacheux OXXXV, GE: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, Halle: Kri¬  steller 99; Proctor II Sectio I Nr. 9937: London British Museum;  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
