<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentum</placeName>das ist Silber.  Ein Mann vor einem Schmelzofen stehend, einen Blasebalg in der Hand.  R 10.408. Geschenk der UB <placeName>Göttingen</placeName><date>1872</date>. Auf der Rücks, des  Titelbl. Stempel: Ex Bibliotheca Acad. Georgiae Augustae.  Stadtbibl. Strassburg. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; UB <placeName>Göttingen</placeName>, Halle;  Schmidt I Nr. 169; SB <placeName>München</placeName>; Kristeller 102.  890  FRIES <persName>Lorenz</persName> Strassburg, <persName>J. Grüninger</persName><date>1519</date> Tractat der Wildbeder natuer wirckung vnd eigent¬  schafft mittsampt vnderweisung wie! sich ein veder be¬  reiten sol ee er badet, auch wie man baden, vnd ettliche  zûfell der badenden wenden sol, Gemacht mit! grossem  fleisz durch Laurentium Phriesen der freien kunst vnnd  artzney doctorem. Neptunus.  Cum priuilegio.  Holeschn.; 5 Personen in einem Bade, neben ihnen ein Mann mit  einer Narrenkappe, auf einer Geige spielend.  Am Schluss: Getruckt vnd seliglich vollendet in der  keiser lichen stat <placeName>Straszburg</placeName>, vff sant Jacops abent von  Johannem Grieningern! Im jar der geburt Cristi, <date>1519</date>.  40, Got., 20 unn. Bll., von denen das letste leer, Sign. A- E,  Kopft., Init.  Bl. A 2a: Begrif dises büchlins... <persName>Laurentius Phriess</persName> entbütet dem leser heil.  Bl. C3: Von Gebersweiler IM Elsas...  R 101719. Prov.: Versteigerung Reiber, Strassburg 11.-16. VI.  1896, ohne Preisangabe.  GK: UB Erlangen, SB <placeName>München</placeName>, UB Strassburg; Proctor II  Sectio I Nr. 9951: London, Brit. Museum; Schmidt I Nr. 165: SB  <placeName>München</placeName>; Kristeller 102.  891  FRIES <persName>Lorenz</persName> Strassburg, <persName>J. Grüninger</persName><date>1520</date> Ein kurtze...( Siehe Titelblatt, Abb. S. 591.)( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>von Johanne Grü¬  ninger, vff mitwoch vor sant An- dreas tag. Jn dem iar.  Tusent. CCCCC. XX.( Rücks, leer.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
