<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, von <persName>Johannes</persName><persName>Johannes Pauli Barfüsser</persName><persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName>. Vnd vszgangen  vff vnser lieben frawen abent der verkündung. In dem iar  als man zalt von der geburt christi tausent fünffhundert  vnd. xvii.  20, Got., 2sp., L. Teil: Ox Bll., Il. Teil: XCII Bll., Kopft.  Init., Titel des I. Teiles rot u. schwarz, 34 Holeschn., von denen viele  früheren Werken entnommen sind, aus dem Buch von den Ameisen, dem  Layenspiegel, aus Hug Schapler, der französischen Königstochter von  <date>1500</date>u. der Vita sanctorum 1504; einige sind neu. Titelumrahmung.  Pl. 11: Hienach folgt ein gemein register der zweintzig  sermon...[ vonl Doctor <persName>Johannes</persName><persName>Johannes Pauli Barfüsser</persName><persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName>Geiler von Keisersperg...  von Brûder <persName>Johann pauli</persName>in druck geordinet...  Bl. VIIa: In dem nechsten sontag! vor vnser frawen  tag als sie in dem tempel geopffert ward, in dem iar da  man zalt na ch christus geburt. 150.8 iar Hat der hoch¬  gelert gotzförchtig Doctor Keisersperg im hohen stifft zû  <placeName>Straszburg</placeName>geprediget... Die hat frater <persName>Johannes</persName><persName>Johannes Pauli Barfüsser</persName><persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName> Guardian zû <placeName>Straszburg</placeName>in dem selben kloster,  von seinem mund gehört, vnd! vffgeschriben...  R10.099. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris, seinem  Autograph <date>Januar</date><date>1873</date>u. Notizen von seiner Hand:« Les gravures  depuis fol, 45b-87b portent le monogramme HF avec la date 1516.  Selon Ebert I, 657 les gravures sont de Hans <persName>Furtenbach</persName>.» Zahlreiche  Paginationsfehler.  2. Ex. R 10.107. Prov.: I. Béguin, <placeName>Strassburg</placeName>20. VII. <date>1885</date>.  Handschr. Notisen, unter andern: disz hatt uns umb gottswillen geben...  her Hainrich abt des ehrwürdigen Gottshauss wiblingen an sant Catha¬  rinen tag <date>1594</date>jar.  Dacheux, Geiler S. CXXXXIX( Beschreibung der Holzschn.),  Kristeller 100, Proctor II Sectio I Nr. 9941b: <placeName>London</placeName>Brit. Museum,  Schmidt I Nr. 154: Ehemalige <placeName>Strassburger</placeName>Bibl. Incun. 1997 u. Babl.  Wilh., <placeName>Strassburg</placeName>. 1 Ex. <placeName>Strassburger</placeName>Priesterseminar Inkun. C 33.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Halle.  976  GEILER <persName>Johannes</persName><persName>Johannes Pauli Barfüsser</persName><persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. <date>1517</date> Euangelia mit vszlegung Des hochgelerten Do- ctor  Keiserspergs; vndvsz dem Plenarium vnd sunst vil gût  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
