<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joanni wydell</persName> ex <placeName>Gersbach</placeName>fratrum ordinis beati Benedicti in  Schuterana eremo... <persName>Jacobus Otherus</persName>...— Ex Argen.  iij Jdus Februarij. Anno. <date>M.</date><date>D.X.</date> Bl. A: Jntroductio in speculum fatuorum! Dominica  Quinquagesime: que erat altera Matthie. Anno. <date>M.</date>CCCC  XCVIII.  Am Schluss: <persName>Jacobus Otherus</persName>Ottherus lectori salutem... ex Argen.  iij. Jdus Februarij. Anno. <date>1510</date>.  In einigen&amp;#x27; Exemplaren befindet sich auch das Leben Geilers von  Beatus <persName>Rhenanus</persName>, mit eigenem Titelbl., 6 unn. Bll.; diese Lebensbeschrei¬  bung wurde auch getrennt verkauft; einige dieser Exemplare haben am  Schluss: Excriptum in aedibus! Schürerianis.  R100.483 ohne das Leben Geilers, Prov.: Weigel, <placeName>Leipzig</placeName><date>29 1876</date>. IX. ; 6 <date>M.</date>Auf dem Titelbl.: Collegii Societatis Iesu Ratisponae. Auf  der Innens, des Vorderdeckels: Diese Ausgabe von <date>1510</date>blieb Brunet  unbekannt.(!)  GK: SR <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>; Proctor II Sectio I Nr.  10.177: London British Museum; Schmidt VIII Nr. 44: Bibl. Wilh.  u. ein Exemplar der Vita Geilers an der Stadtbibl. Strassburo; Walter:  Schlettstadt Nr. 1373 mit dem Explicit: in aedibus Schürerianis. Katalog  Baer, <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M.</date>500( 1907) Nr. 831; 25 <date>M.</date> 955  <persName>GEILER Johannes Schürer</persName> Strassburg, <date>M.</date><date>1510</date> Dis schön bûch genant der seelen Paradisz, von  waren vnd volkummen tugenden sagend. hatt geprediget,  vnd zûletst corrigiert, der gottförchtig, hochberümt doctor  vnd predicant. <persName>Gei-</persName>ler von Keyszersperg zû  den Reüwren in Strasz burg. Als man zalt nach der ge¬  burt Chri sti vnszers herren Tausent Fünff- hundert vnd  dreii Jar.  Holeschn.: Adam u. Eva im Paradies, links vom/ Baume mit der  Schlange Gott in der Gestalt Jesu Christi. Das Paradies ist von einer  Mauer mit 4 kleinen Pforten umgeben; aus jeder Pforte ergiesst sich ein  Fluss. An der grossen Pforte ein Engel mit gezücktem Schwvert.( Rücks.  leer.)  Am Schluss: Gedruckt in der keyszerlichen frey stat  <placeName>Straszburg</placeName>von dem wolgeleerten magistro <persName>Matthiae</persName> , im jar als man zalt fünfzehen hundert vnd  zehen jar, nach christus geburt, am zwen vndzweintzi  gisten tag des Brach- monat.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
