<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1517</date> bei Joh. Grüninger gedruckten Evangelia mit uszlegung des hochgelehrten  Dr. Kaisersberg enthalten sind.=  Schmidt I Nr. 75.  827  EVANGELIA  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>U. Morhard</persName><date>1520</date> EX NOVO TESTAMENTO Qua tuor Euangelia, Erasmo  <persName>Rotero</persName>damo nuper diligentissime re-cognita, emendata,  atque adeo! ad Graecam ueritatem,&amp; amp; subinde non pauco¬  rum utriusque lin- guae codicum fidem libe- rius uer  sa. ITEM CAPITA EVANGE- liorum Secundum Quatuor  Euan gelistas antehac desyderata.( Rücks, leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, APVD HVLDERICHVM MOR  HARDVM, MENSE SE] PTEMBRI. ANNOM. D. XX.  40, Antiq,, 4 unn., CXI num. Bll., Kopft., Init., Titeleinfassuno  von H. Holbein: 9 Cherubine in einer Arche; unten: leeres Wappenschild.  R100.458. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>20. VII. 1885,6M.  Proctor 10886; Schmidt IV S. 29 Nr. 2; Johnson A. F., The title  borders of Holbein in Gutenberg Jahrbuch <date>1937</date>, S. 115 Nr. 2. 828  EVANGELIA  <placeName>Strassburg</placeName>, Chr. Müller <date>1581</date> Euangelia vnnd Epistelen, auch schöne Gebett auff  alle Sontag, vnd die für- nembste Feste durchs gantze  Jar. Sampt der Historien des Passions, Aufferstehung,  vnnd Hymmelfart Christi, ausz den vier Euangelisten  gezogen. M. D. LXXXI.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Strassburg</placeName>bey Chri- stian  Müller, Anno <date>1581</date>.( Rücks, leer.)  80, Got., 144 unn. Bll., Sign. A- S. Kopft., Kust., Init., Titel- und  Seiteneinfassung, Titel rot u. schwarz, zahlreiche Holeschnitte, die sich  auf das Evangelium des Sonntags beziehen.  R102.400. Prov.: Dr. Erichson, <placeName>Strassburg</placeName>24. x. <date>1897</date>; 8 M.  Bl. Cs u. Di fehlen.  829  EVANGELISCHE MESS Siche: <persName>KANTZ Caspar</persName> EXEMPEL SPRUCH. Siche: BUCH DER WEISHEIT  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
