<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>GEMMYNGEN Georgius</persName>de  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>1509</date> Annotatiuncula pro Con- fessoribus Spire! per Geor¬  gium de Gemmyngen Prepositum ibidem! concepta.  Impensis Eucharij Henner eiusdem ecclesiae Vicarij  edita.  Am Schluss: <persName idref="066643953">Matthias Schürerius</persName>Heluetensis, <placeName>Argento¬</placeName> rati exscripsit, Mense Decembri. <persName>M. Schürer</persName><date>D. x. 1883</date>VIIII.( Rücks. leer.)  40, Antiq., 22 unn. Bll., Sign. A- D, Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Evcharivs Lectori.  15..  R101.364. Prov.: F. Butsch, <placeName>Augsburg</placeName>( Versteigerung Buxheim)  GK: UB <placeName>Göttingen</placeName>. Schmidt VIII Nr. 26; Basel u. chemalige  Strassburger Bibl. Inkun. Nr. 2050. Proctor II Sectio I Nr. 10.473:  <placeName>London</placeName>British Museum.  995  GEOPONICA. Siche: <persName>BASSUS CASSIANUS GEORGIUS Trapezontius</persName>  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>1513</date> CONTENTA. Georgij Trapezontij dialecti- ca haec  continens.  De Enunciatione. De quinque vocibus, id est praedi¬  cabilibus. De praedicamentis. De sylogismo ypotetico  ac conditionali. De enthymemate. i. syllogismo imperfecto.  De diffinitione ac diuisione. De Thesi, ne quid aut di¬  cendo, aut scribendo! absurdum pugnansve dicatur.  Et haec omnia vtiliter, eleganterquemodo quidem  per breui ac introductorio.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>, in officina <persName>Matthiae Schürerij</persName>,  Mense Decemb. Ann. <persName>M. Schürer</persName><date>D. x. 1883</date><date>XIII</date>. REGNAN. IMPERATORE! CAES.  MAXIMILIANO. PF AVG. PP( Rücks, leer.)  40, Antiq., 30 unn. Bll., Sign. A- E, Kopft., Marg., Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Beatus <persName>Rhenanus</persName>Ioanni! Kier¬  hero...— <placeName>Argentorati</placeName>, cursim IIII. Calen. Iunias An. <persName>M. Schürer</persName><date>D. x. 1883</date> VIIII.  R101872. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>12. VII. 1889,8M.  GK. SB Berlin. Schmidt VIII Nr. 115; Proctor II Sectio I Nr.  10.218: <placeName>London</placeName>Brit. Museum.  296  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
