<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentoraco</placeName>Idi.  Au- gusti Anno... <date>M.</date>D. XI.  40, Antig., 53 unn. Bll. Sign. A- H. Kopftitel, Marginalien, leerer  Raum für Init.  Auf der Rückseite des Titelbl.: Brief des <persName>Erasmus</persName>an <persName>Thomas Morus</persName> ( 3 S.).  Auf der Vorderseite des vorletsten Bl.: Brief Wimpfelings an Eras¬  mus, datiert von <placeName>Strassburg</placeName>» 14. Kal. Septembriss <date>1511</date>.  Uber dem Explicit: Hexastikon von Seb. Brant.  R 100.935. Herkunft unbekannt.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>; Proctor, Sectio I Nr. 10189. Lon¬  don British Museum, Schmidt VIII Nr. 56: <placeName>Strassburg</placeName>, Bibl. Wulh.  Rest S. 52.  706  ERASMUS: Adagia  <placeName>Strassburg</placeName>, Math. Schürer, 1512  COLLECTANEA ADAGIORVM VETERVM DESIDERII ERASMI  ROTERO DAMI Germa-] niae) Decoris Ex Tertia Recogni¬  tione. Addita est tabula in ipsius operis calce, a Schü¬  rerio con- dita, quo dicto citius quaerenti quoduis  occurrat. LECTOR EME, LEGE, ET PROBABIS.Tempus ob¬  serua.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>stanneis calamis Denuo ex¬  scripta sunt in officina <persName>Mathiae Schürerij</persName>Sele- stensis  Mense lunio Anno a Christo nato <date>M.</date>D. XII. VSVI STu¬  DIOSORUM. REGNANTE IMP. CAES. MAXIMILIANO. P. <persName>F.</persName>AVG.  P. P. Neudruck der Ausgabe <date>1510</date>.  40, Antiq., 4 unn., LVI num. Bll. u. S unn. Bll., Kopftitel.  Auf der Rückseite des Titelbl.: Widmung des <persName>Erasmus</persName>an Guill.  Monoie in <placeName>Paris</placeName>, sodann Vorwort Schürer&amp;#x27;s, datiert:» <placeName>Argentorati</placeName>, XIIII.  Calend. <date>Julii</date>Anno M.D.IX..  R100.924. Prov.: Bibl. Böckina.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn; Van der Haeghen I, 27; <placeName>Berlin</placeName>,  Bonn, Köln, Dessau, Dresden, <placeName>Freiburg</placeName>i. Br., Giessen, <placeName>Heidelberg</placeName>, Jena,  <placeName>Innsbruck</placeName>, Kopenhagen, <placeName>London</placeName>( British Museum), München, Praq.—  Proctor, Sectio I Nr. 10197, Schmidt VIII Nr. 75.  707  ERASMUS: Encomium moriae  <placeName>Strassburg</placeName>, <date>M.</date>Schürer, 1512.  MORIAE ENCOMIVM ERA SMI ROTERODAMI DECLAMATIO.  Ad Lectorem....( 9 Zeilen.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
