<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Ficinus</persName>sitzend, vor ihm ein Greis und ein Jüngling;  über jedem von ihnen ein Spruchband mit deutschem Text.  20, Got., 2sp., 56 unn. Bll., Sign. A- I, Kopft., Zierinit., 25 Holeschn.  ausser demjenigeu des Titelbl.; die meisten sind früheren Ausgaben ent¬  lehnt, bes. der Ausgabe von <date>1508</date>.  Auf der Rücks., die 10 deutschen Distichen der Ausgabe von <date>1508</date>.  Es folgen die übrigen Vorreden u. Widmungen von <date>1508</date>.  R10.537. Prov.: Berger- Levrault, <placeName>Nancy</placeName>28. IV. 1886; 70 Fr.  Auf dem Titelbl. handschr. Notiz:,Marsilius <persName>Ficinus</persName>hat noch gelebt in  Italia anno 1492. Ist alt geworden 116. Jare.&amp;quot;  Schmidt I Nr. 148: Staatsbibl. München; GK: UB <placeName>Breslau</placeName>, su¬  sammen mit Braunschweigs Liber de arte distillandi, deutsch. Strass¬  burg, Grüninger 1515.  842  FICINUS <persName>Marsilius</persName>, Das Buch des Lebens Marsilii Ficini, Siche:  BRUNSCHWIG Hier., Das neüwe Distilierbuch. Strassburg,  <persName>J.</persName>Grüninger <date>1531</date>. Nr. 312.  FICINUS <persName>Marsilius</persName>, Regiment desz lebens Marsilij Vicini. Siche:  ULSTADIUS Phil., Coelum philosophorum. Von heylicheyt  der Natur. Strassburg, <persName>J.</persName><persName idref="149373821">Cammerlander</persName>1586. R10.5752.  FIERA Baptista  Strassburg, Christ. Egenolf um <date>1529</date> Coena Ba ptistae Fierae de Herbarum! Virtutibus &amp; amp; ea Medicae Artis parte, quae in Victus ratione con¬  sistit.  COLVMELLA de cultu Hortorum. DE GENERIBUS MORBO¬  RUM, ex im- precatoria satyra <persName>Petri Montani</persName>.  Egenolf&amp;#x27;s Druckerseichen( H de B Tafel XXI Nr. 1), ringsum die  Devise: Omnia Vincit Labor improbus In Sudore vultus  tui Vesceris pane tuo. Gen. 3.  <placeName>Argentorati</placeName>, Apud Christianum Aegenolphum.  80, Kursiv, 27 num. Bll., 2 unn.( Coena u. Index), 11 unn.( Co¬  lumella u. Satyra), Kopft., Kust., Init.  R101.2276. Prov.: Geschenk der Stadtbibl. Maine <date>1871</date>.  BN Paris, Yc 7704 u. 8° Teli, 24. C( 2); Beaulieux S. 130: UB  Paris, Rés. 1080( 3) unvollst., die 3 letzten Bll. fehlen. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>;  UB <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  843  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
