<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Greifswald</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  Einige Exemplare haben S. 5 abweichend: AVTORIS AD LECTO¬  REM aequum admonitio. Da die Seitenzahl der Exemplare des GK  nicht angegeben ist, liess sich nicht feststellen, ob die Ex, zu Nr. 904  oder 905 gehören.  BN Paris, Yc. 8997; Oxford, Bibl. Bodleiana.  904  <persName>FRISCHLIN Nikodemus Jobin</persName><persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Bern. <persName>Jobin</persName><date>1580</date> PRISCIANVS VAPVLANS. NICODEMI <persName>FRISCHLINI</persName>ALEMAN  NI COMŒDIA LEPIDA, FACE- ta&amp; amp; utilis...( Gleicher Titel und  Holeschnitt wie in vorhergehender Nummer.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>. Apud <persName>Bernhardum</persName>Iobinum. ANNo  M. D. LXXX.( Rücks, leer.)  80, Kursiv, 69 unn. Bll., Sign. A- G, Kust., Marg., Init,, ohne die  5 Textholeschn. der vorhergehenden Ausgabe.  Bl. 2a: ILLVSTRISSIMO PRIN CIPI AC DOMINO, D. FRIDERI¬  co, Comiti Vvirtenbergensi&amp; amp; Mompel- gardensi... Domino  suo Clemen tissimo. S. D....— Tu- bingae, <date>1579</date>. Idib.  Bl. 5b: DAVID SIGMVNDVS CASso! uiensis Hungarus L.  S....— Tubingae. Cal: Maij <date>1579</date>.( 3 Epheublätter.)( 11S.)  Der Text ist verschieden von demjenigen der vorigen Ausgabe, ob¬  schon die Titel die gleichen sind, nur ist der letste ganz schwarz gedruckt.  R 102.0r83. Prov.: Pfarrer Hartter, <placeName>Luitzhausen</placeName>22. X. 1877;  0,20M.  Brunet II5, 1401.  905  <persName>FRISCHLIN Nikodemus Jobin</persName><persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Bern. <persName>Jobin</persName><date>1585</date> OPERVM POETICORVM! NICODEMI <persName>FRISCHLINI</persName>POETAE,  ORATORIS ET PHILOSO- phi, pars scenica: in qua sunt,  COMOEDIAE QVINQVE, REBECCA, SVSANNA, HILDEGARDIS,  IVLIVS REDIVIVVS, PRISCIANVS VAPVLANS, TRAGOEDIAE  DVAE, VENVS, DIDO. Ex recentissima auctoris emenda¬  tione.  Druckerm. Jobins.( HEB Tafel XXXVII Nr. 1). Darunter:  Cum Priuilegio Caesario. Apud <persName>Bernhardum</persName>Iobinum.  Anno <date>1585</date>.( Rücks. leer. Jede Komödie hat einen eigenen Titel,  Kursiv.)  Widmung Frischlins: Pietate, pru- dentia, et vera no¬  bilitate ornatissimis viris: Vlmae, civitatis Imperialis,  601  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
