<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1520</date>.) Erste Ausgabe dieser Schrift, ganz wie sie  Panzer U. v. Hutten S. 149 f. beschreibt, nur dass hier die Angabe der  3 Druckfehler am Ende, wovon Panzer berichtet, sich nicht findet. In  <placeName>Berlin</placeName>ist ein Exemplar mit( n° 81) und eins ohne das Druckfehlerver¬  zeichnis( n° 82).  Beide Abdrücke, der mit den Druckfehlern und der vorliegende ohne  dieselben sind bis auf die kleinsten Buchstabenmängel im Ubrigen iden¬  tisch. Die Abdrücke mit der Druckfehlerangabe sind offenbar die neueren.  Das Facsimile der Druckfehler habe ich nach einem Exemplar der Wol¬  fenbütteler Bibliothek gemacht. Böcking.— Cf. Ind. bibliograph. Hutte¬  nian. n. XXXV. p. 69*-71*. Abrah. Seutteti Annales evangelii renovati  bei v. d. Hardt Hist. lit, reform. part. V. p. 32 ad a. M. D. XX.&amp;quot;  <persName>Ulricus Huttenus</persName>Nobilis Francus Germanica lingua edit libellum  historicum de perpetua Pontificum Romanorum inobedientia adversus Im¬  peratores: in quo sub finem recitat dictum Maximiliani I. de Leone Pon¬  tifice, cum fidem non servasset: Nun ist dieser Bapst auch zu einem  Bösewicht an mir geworden: Nu mag ich sagen, dass mir kein Bapst, so  lang ich gelebt, je Treu oder Glauben gehalten hat; hoffe ob Gott will,  dieses soll der letzte seyn.&amp;quot;  Bibliographie Huttens: Schottenloher I Nr. 9157- 9301. 1223  HUTTEN Ulrich von [ Strassburg, M. Schürer <date>1516</date>)  EPI STOLA AD MAXIMILI- anum Caesarem! Italiae  fictitia. Hulde- richo de Hutten equ. Authore ( Rücks. leer.)  40, Antiq., 8 unn. Bll., wovon das letste leer, Sign. A, Titelein¬  fassung, die Schürer eigen ist. Siche Nr. 97 S. 55.  Bl. A 2a: HOLDERICHVS HVTTENVS eq. Nicolao Ger¬  bellio Pontificii iu- ris consulto. Salutem D....— Bono¬  niae secundo Calendas August. Anno. M. D. XVI.  Im gleichen Jahre gedruckt in Erfurt bei Matth. Maler im Monat  November, aber ohne die Widmung an Gerbellius. * R102.016. Prov.: Bibl. Böcking; handschr. Notizen.  Böcking, Hutteni opera I S. 14; Proctor II Sectio I Nr. 10241.  London, Brit. Museum; fehlt bei Schmidt.  1224  HUTTEN Ulrich! [ <placeName>Hagenau</placeName>, <persName>Th Anshelm</persName>. 1518)  Triumphus Doc. Reuchlini HABES STV DIOSE LECTOR,  IO! ANNIS CAPNIO nis viri praestantissimi Enco mion.  Triumphanti illi ex deuictis Obscuris viris. Id est Theo¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
