<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentinae</placeName>Apvd Io. Kno- blovchivm Anno <date>M. D. XXI</date>. ( Rückseite leer.)  Am Schluss: Finis. Mense Decembri Anno <date>M. D. XXI</date>.  80, Kursiv, 80 unn. Bll., Sign. A- K, Kopftitel, Kustoden, leerer  Raum für Init.  Bl. A 2a: ERASMVS ROTERODAMVS IOAN NI <persName>SAPIDO</persName> Svo S.( 4 S.)  Auf der Rückseite des letzten Bl.: VERITAS ODI- VM PA-] RIT. ( zwischen 4 Epheublättern.)  Neudruck der Enobloch&amp;#x27;schen Ausgabe vom Monat <date>September 1520</date>. * R100.918. Prov.: W. Raths, Esslingen, 20. X. 1887; 2 <date>M. D. XXI</date> Handschr. Eintragung auf dem Titelbl. oben: Lipsius 1528.  GK: UB Greifswald, Münster; Van der Haeghen II, S.75: Basel,  Dresden, <placeName>Freiburg</placeName>i. Br., Greifswald, Jena, <placeName>Karlsruhe</placeName>, Kopenhagen,  Brit. Museum London, München, Münster, <placeName>Reims</placeName>, <placeName>Rotterdam</placeName>, <placeName>Stuttgart</placeName>;  Rest S. 47. Fehlt bei Schmidt.  750  ERASMUS: De duplici copia  Schlettstadt, Las. Schürer, <date>1521</date> DESIDE RI ERASMI ROTE rodami, de duplici Copia,  Verborum, ac Rerum commentarij duo.  Ab Autore ipso diligentissime re cogniti,&amp; amp; emaculati,  atque in plerisque locis aucti. ITEM.Epistola Erasmi  Roterodami, ad Iacobum Wimphe- lingum Selesta¬  diensem.  Am Schluss: Apud nobile Selestadium, in Aedibus La¬  zari Schurerij, Calendis Maij, Anno <date>M. D. XXI</date>. Darüber  Druckermarke Schürer&amp;#x27;s( H E B Tafel LXXXVI Nr. 2, mit den An¬  fangsbuchstaben LAZA. SCHVR.( Lazarus Schürer), die bei Heitz fehlen. ( Rückseite leer.)  40, Antig., 6 unn., 131 num. v. 1 unn. Bl., Kopftitel, Titeleinfas-  sung( Siehe Nr. 97 S. 55).  Auf der Rückseite des Titelbl.: Erasmys Roterodamys! Mat¬  thiae Schurerio Selestano...— Basileae. Anno! <date>M. D. XXI</date>XIIII.  ad Idus Octobris. Folgt ein Index von 7S.  Bl. 5a: <persName>Sebastiani Murrhonis</persName>Iunioris. a Lectorem. ( 2 Dist.)  Bl. 5b: DESIDERIVS ERASMVS! Roterodamus Ioanni Co¬  leto, Decano sancti Pauli apud Londinum...— Londini.  Anno. <date>M. D. XXI</date><date>XII</date>. III. Calen. Maias.( Rückseite leer.)  R100.101. Prov.: Friedr. Cohen, Bonn, 15. XI.1897; 2 <date>M. D. XXI</date>80.  Rest S. 50.  751  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
