<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>FRISCHLINI Bertramus</persName>Comitis Pala¬  tini Cesarii,&amp; amp; Poetae! Laureati.( Vign.) Unten: ARGENTO¬  RATI. Excudebat Antonius, Anno M. D. LXXXV.  Auf der Rücks.: Porträt von Frenzelius, mit einem Buche in der  Hand.( Siche Abb. S. 585.)  80, Antig. u. Kursiv, 12 unn. Bll., 13— 115 num. Bll.; Sign.  A- O, zahlreiche Init., Vignetten.  Bl. 3a: Brief von <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. Sturm an Frenzelius aus <placeName>Nordheim</placeName>5. Fe¬  bruar 1585.  Bl. 3b: Lat. Verse, unterzeichnet: <persName>Joannes</persName>[ Sturml.  Bl. 4a-5b: Widmung: Georgio Chiselio, Domino in Kaltenbrun,  <placeName>Gassuitz</placeName>&amp; amp; Chiselstein, hereditario Carniole Venatorum magistro&amp; amp; Gori¬  tziae Archidapifero... Nicode. Tubingae, Cal. Januar, 1585.  Bl. 6: Nicodemys Frischlinvs! Com. Pal, aequo lectori  salutem...— <placeName>Argentorati</placeName>, XVIII. Cal. Mar.( 16 S.)  R100.948. Prov.: E. Lindner, <placeName>Strassburg</placeName>9. VII. 1885, 10 M.  885  GK: UB <placeName>Breslau</placeName>.  FREY Jakob: Ein schön gespräche... <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. <date>1555</date>.  Siehe: VEGIUS Mapheus  FREY Jakob  <placeName>Strassburg</placeName>, Knobloch’ sche Druckerei <date>1557</date> Die Garten! Gesellschaft.  Ein New hübsches vnnd schimpflichs büchlin, ge¬  nant, Die Garten Gesellschaft, darinn vil frö- lichs ge¬  sprechs, Schimpffreden, Spaywerck,( vnd sunst kurtzweilig  bossen, von Historien vnd Fabulen gefunden werden,  Wie ye zû zeiten die selben, inn den schönen Gärten,  bey den külen Brunnen, auff den grünen Wysen, bey der  Ed- len Music, Auch andern Ehrlichen geselschaff- ten ( die schwären verdrosznen gemüter wider zû recreieren,  vnnd auff zû heben) frölich vnnd! freundlich geredt, vnd  auff die ban werden ge- bracht, Allen denen, so sich  solcher geselschafften gebrauchen. Auch andern Jungen  vnd Alten, kurtzweilig vnd lustig zû lesen&amp; amp;c. Neulich  durch! Jacoben Freyen, Stattschreibern zû Maursz- mün¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
