<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburger</placeName>Univ.-u. Landesbibl, besitet 2 andere Ex. dieser  Ausgabe( R 10.333 u. R 10.334) mit gekürztem Titel: Sermones  prestan! tissimi sacrarum litterarum doctoris <persName>Joannis Geileri</persName> keiserspergii Concionatoris Argentinensis fructuo¬  sissimi de tempore nec non de Sanctis et fe- stiuitatibus  principalioribus per totum annumCum Priuilegio.( Das  Druckpriv. befindet sich auf der Rücks, des Titelbl u. ist datiert: ad.  kal. <date>Feb</date>. Anno. christi. <date>1514</date>.)  Am Schluss des Ex. R 10134 heisst es: Sermones... quos  <persName>Joannes Grüninger</persName>! vir circumspectus ac prouidus. <placeName>Argen¬</placeName> tine im- pressit. Anno milesimo quingentesimo. decimo 4.  In vigilia Anuntiationis mariae.  Schmidt I Nr. 135 folgert hieraus, dass man, als man den Druck¬  fehler der <date>Jahreszahl</date><date>1414</date>im Explicit bemerkte, den leteten Bogen neu¬  druckte mit Verbesserung <date>1514</date>, u. dass man ausserdem einen gekùrzten  Titel voranschickte mit Erwähnung des Druckprivilegs u. dessen Datie¬  rung 19. <date>Januar</date><date>1514</date>. Die Schlussfolgerung Schmidts hâtte eine geroisse  Berechtigung, wenn nicht das Ex. R10.133 der Univ.- u. Landesbibl.,  das den gekùrzten Titel mit dem Druckprivileg <date>1514</date>enthält, in seinem  Explicit ebenfalls den Druckfehler <date>1414</date>aufuveisen würde. Ausserdem  scheint Schmidt übersehen su haben, dass der erste Druck mit dem voll¬  ständigen Titel u. der falschen <date>Jahreszahl</date><date>1414</date>auch bereits auf der  Rücks, des Titelbl, das Druckprivileg mit der <date>Jahreszahl</date><date>1514</date>aufaveist.  Auf alle Fälle zeigt diese Verschiedenheit in 3 Ex, einer Ausgabe im  gleichen Jahre treffend, mit welcher Nachlässigkeit in der Druckerei  Grüningers um jene Zeit gearbeitet wurde, deren Drucke eine Unmenge  von Fehlern aufroeisen.  Nach dem Lexicon Universalis Bd. 10 S. 636( Geiler von Kei¬  sersberg) hätten einige die Meinung geäussert, die Jahreseahl <date>1414</date>vare  ein Druckfehler für <date>1482</date>; dies ist jedoch noch unhaltbarer, da das  Druckprivileg die <date>Jahreszahl</date><date>1514</date>aufwveist.  20, Got., 2sp., 6 unn., CLXXXII num. Bll.( die Pagination be¬  ginnt in allen 3 Ex, mit der Ziffer XIII; in allen dreien befinden sich  folgende Paginationsfehler: Bll. XX für 21, LXI für 59, LXII fur  61, LXXIIII fur 73, LXXXVII für 91; in allen dreien fehlen die  Ziffern CxI u. CXII), Kopft., Init. Die 2 Ex, mit dem geküreten Titel  enthalten ausserdem den Traktat: De dispositione ad facilem mortem,  mit eigener Numerierung, XL Bll., 2sp. Im Ex. R 10.133 befindet er  sich am Schluss hinter den Sermones, im Ex. R 10.134 hingegen 2wischen  Bt. 142 u. 143.  Das Ex. mit vollständigem Titel R 10.135 hat auf einem einge¬  fügten Bl. einen schônen Holeschn.: Visio Danielis de arbore Christi  Danie, iiii... Christus an einen Baumstamm genagelt, von dem auf beiden  Seiten Zwveige herunterhängen; unten 4 Personen, wvelche Früchte pflücken;  zu den Füssen Christi 2 Engel, die sich am Baumstamm festhalten;  oben in den Asten Vogel, unten ein Hirsch u. Wildschueine.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
