<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD IOAN.[ KNOBLOVCHIVM, AN- NO <date>M. D. XXII</date> .( Rückseite leer.)  Am Schluss: Fi- nis. Mense <date>Augusto Anno</date><date>M. D. XXII</date>.  Auf der Rückseite, zuoischen 4 Epheubll. die Devise: Veritas odium  parat.  80, Kursiv, 80 unn. Bll., Sign. A- E, Kopftitel, Kustoden, Zier¬  init. M, C.  Bl. A2a: ERASMVS ROTERODAMVS IOAN- N LAPIDO  Svo S.! L...( Vorrede, 4 S.)  Neudruck der Knobloch&amp;#x27;schen Ausgabe von 1521.  R100.919. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>, 2. XI. 1888, 12 <date>M. D. XXII</date> GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>; Rest S. 47; Beauxlieux S. 114,  Nr. 1041: BU <placeName>Paris</placeName>; <placeName>Paris</placeName>BN 8 Yc 652(2); Schmidt VII Nr. 238;  Van der Haeghen II, S. 77: <placeName>Breslau</placeName>, Brüssel, Dresden, Erfurt, Frei¬  burg i. Br., Gent, <placeName>München</placeName>, <placeName>Oxford</placeName>( Brasen. Coll.), <placeName>Rom</placeName>( B. Casan.),  Rostock, Tours.  756  ERASMUS: Apologia contra J. <persName>Lopim</persName><placeName>Strassburg</placeName>, U. Morhard, <date>1522</date> ERASMI ROTERODAMI IN IA- cobum <persName>Lopim</persName>Stunicam  non ad- modum circumspectum calum- niatorem Apologia.  ITEM. APOLOGIA EIVS- dem de loco taxato qui est in epi  stola Pauli ad Corinthios pri- re Cap. XV. Omnes qui  dem Resurgemus&amp; amp;c.  <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Hulderichum</persName>Morhardum! AN. <date>M. D. XXII</date> . pridie Cal. Augusti.( Rückseite leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EX AEDIBVS Hulderichi Mor¬  hardi, Mense <date>Augusto Anno</date>. <date>M. D. XXII</date>.( Rückseite leer.)  40, Antiq,, LXXVI Bll. Kopftitel, Kustoden, Init. O, H. Titel¬  einfassung( H æ B Tafel XXI Nr. I.) * R100.465. Herkunft unbekannt.  Rest S. 47; Schmidt IV S. 30 Nr. 10 kannte kein Ex., er zitiert  757  nach Panzer 6, 100.  ERASMUS: Colloquia  <placeName>Strassburg</placeName>, J. Knobloch, <date>1522</date> FAMILIA RIVM COLLOQVIORVM Formulae, per ERAS¬  MVM Ro! terodamum, multis adiectis, non tantum! ad lin¬  guam puerilem expoliendam utiles, uerumetiam ad! uitam  institu- endam.( Rückseite leer.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
