<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Frankfurt a. M.</placeName>, Katal, 500( 1907) Nr. 1362; 60: , 59 unn. Bll., 1 weisses Bl. Mit 49 Holzschnitten, teilweise von <persName>Hans Hieronymus</persName> Weiditz.... Obwohl nicht von Röttinger erwähnt, sind die Holzschnitte  teilweise dem <persName>Hans Hieronymus</persName>Weiditz zuzuweisen.&amp;quot;  943  GEBWEILER  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><date>1527</date> EPITOMA REGII AC VETVSTISSIMI ORTVS! Sacrae cesaree  atque Catholice Maiestatis Serenissimi prin- cipis et. do¬  mini. Do. <persName>Ferdinandi Boemiae Grienynger</persName>regis. Hispania! rum infantis.  archiducis Austriae&amp; amp;c. omniumque austria- corum archi¬  ducum. ducum. principumque Habsbur! gensium eorundem  progenitorum. ad duo ferme! annorum milia hic ex ordine  nominatim con-! scriptorum, autore Hieronimo Gebwilero.  Literariae pupis Hagnouiensis mode ratore in tres libros  destinctum. Cum gracia&amp; amp; Priuilegio imperiali de non  imprimento(!) ad triennium.( Rücks. leer.)  Am Schluss: EXCVSVM COMMVNIBVS IM] peniss( 1) Hiero¬  nimi Gebwileri&amp; amp; loan nis ciuis Argentinen¬  sis. Vigesima die mensis Marcij. Anno a salutifero! Christi  ortu. M.D.XX. VII.  40, Antig., LIX Bll., 1 leeres Bl., Kopft., Marg., Titelholeschn.:  links: Reichsadler eine mehrköpfige Hydra in den Krallen, rechts der  Pfau der Erzherzöge von Osterreich, einen Haha u. einen Löwen in den  Krallen. Ausserdem 48 kleine Abb. von historischen Persönlichkeiten,  wobei manche für mehrere zugleich dienen: die Vorfahren des <placeName>Königs</placeName> Ferdinand seit Noe; Noe mit Ianus identifiziert mit 2 Gesichtern;  Bl. 4b: Kaiseradler.  Dieser Druck enthält nur 3 Bücher, während die Ausgabe von  <date>1530</date>deren 6 umfasst.  Bl. 24: In Aquilae ac Pauonis in frontispcio(!)) huius  libelli pictorum ymagines Hiero- nimi Gebwileri Decasthi¬  con, u. ein Hexastikon von Gebweiler.  Auf der Rücks.:... Ferdinando Hispaniarum infanti...  Hieronimus Geb- wilerus alsata.... Datum Hagnouie. An  no domini sesquimille simo. XXVI.Die vero. XII. mensis  Iulij.  R 100.434. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit Exlibris.  Schmidt I Nr. 232: Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>u. Kolmar.  633  944  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
