<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="086697137">HIEROCLES Alexandrinus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>1511</date> HIEROCLIS STOICI PHILOSOPHI] in aurea Pythagorae  carmina! Commentarius,( Rücks, leer.)  Am Schluss: Argentorat. In Aedibus Mathiae Schu¬  rerij IX. Kalendas Martias. Anno <persName>M. Schürer</persName>D. <date>XI</date>.  40, Antig., 56 unn. Bll., Sign. A- H, Init.  Bl. 4 2a: Vulphganus Angst Lectori....— Ex aedi¬  bus! Schurerianis VIII. Kal. Martias.( 1S.)  Bl. A 4a: AD NICOLAVM PONTIFICEM V. AV! RISPAE IN  HIEROCLEM PRAEFATIO,( 2 S.)  Auf der Rücks. des vorletsten Bl., hinter dem Explicit: Symbola  Pythagorae! Philosophi.  R101438. Prov.: Geschenk der Grossherzogl. Hessischen Hofbibl.  Handschr. Eintragungen.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>. Schmidt VIII Nr. 50:¿ Jadis Bibl. de  Strasbourg, Incun. Nr. 2563.&amp;quot;  1166  785  <persName>HIERONYMUS Villa Vitis</persName>Sanctus, Siehe: LEBEN DER ALTVATER  <persName>HIERONYMUS Villa Vitis</persName>de  <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1509</date> PAnis quotidianus. de sanctis hie liber ideo hoc no  mine appellatur, quia quotidie per totum annum singu¬  larem oratio- nem vel meditationem de sancto cuius¬  libet! diei conti- net.  Am Schluss:... Expensis... <persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringau</placeName>,  per industrium <persName>Henricum</persName>gran in imperiali ciuitate Hage¬  naw ciuem accuratissime impressus: Anno domini <persName>M. Schürer</persName>D. IX.  ipso die sanctorum Protha- sii&amp; amp; Geruasij martyrum com¬  pletus est feliciter.( Rücks, leer.)  40, Got., 320 unn. Bll., Sign. j- viij( Calendarium), aa-22, Aa¬  Pp, Kopft., Marg., Init., Titel rot gedr.  R101.305. Prov.: Butsch Sohn, <placeName>Augsburg</placeName>12. <date>x. 1883</date>; 10M.  Auf dem Titelbl.: Cartae in Buxheim.  BN Paris, Rés. D. 10.464; Proctor II Sectio I Nr. 11642: Lon¬  don Brit. Museum.  1167  R.50  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
