<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ERASMUS Carmen</persName>: in martirum Rofensis Episcopi  <placeName>Hagenau</placeName>, <persName>V. Kobian</persName><date>1536</date> ( Epheubl.) INCOMPARABILIS DOCTRINE TRIVM ITEM LIN¬  GVA- rum peritissimi uiri D. Erasmi Rotherodami, in sanc¬  tissi morum martirum Rofensis Episcopi, ac Thomae! Mori,  iam pridem in anglia pro Christianaueritate constanter  defensa, innocenter! passorum, Heroicum tam  elegans quam lectu dignissimum. Adiunctis Scoliis cum  Sacratissime ac Catholice Caesareae Maiestatis tum illius  mater- ni aui Ferdinandi Quinti, Hispaniarum Regis, digna  praeconia continentibus.  Druckerm. Kobian&amp;#x27;s.( H a B Tafel LXVIII Nr. 1.)  Links von der Marke: Anno M. D. mens; rechts XXXVI.  Septem: Darunter: Non Aquilae grandi sociatum turgide  Pauum Galle premes tecum mox Leo uictus erit.( Rückseite  leer.)  Am Schluss: Excusum in Imperiali Camera,&amp; amp; Opido  <placeName>Haganau</placeName>per Valentinum: Anno. M. D. XXXVI.  40, Antiq., 7 unn. Bll., Sign. A- B. Kust, Init. A, E.  Bl. A 2a: Brief des <persName>Hieronymus</persName>Gebweiler: Ioanni Comiti  Palatino Rheni..., datiert aus <placeName>Hagenau</placeName>: <placeName>Kalendis</placeName>Septembri¬  bus Anno Virginei partus M. D. XXXVI.( Epheubl., Zierleist.)  Bl. A 3a: D. ERASMI ROTE- RODAMI CARMEN HEROICVM  In mortem Thomae Mori,( 4 S.) und ein Epitaphium des lo. S.Ja¬  pidus] über <persName>Thomas</persName>Morus( 3 Dist.)  Bl. B- B 2b: SEOVITUR NONNULLARVM! dictionum&amp; amp;  Historiarum praesentis carmi nis breuissima elucidatio.  M. Hiero nimo Geblwilerol; autore.( 4S.)  Bl. B2b: VITA D. IOANNIS! <persName>PHISCERI ROFENSIS</persName>EPISCOPI  ex D. Erasmi Roterodami scriptis! elicita.( 2 S.)  Bl. B 3b: PASSIO EPISCOPI ROFFENSIS! et Thome Mori ... Actum Anno M. D. XXXV. Darunter: Errata.  R 100.937. Prov.: Bibl. Heitz, Strassburg.  GK: SB München.  791  521  <persName>ERASMUS Carmen</persName>: Colloquia  Strassburg, <persName idref="257653236">J. Frölich</persName><date>1537</date> EPITOME COLLOQVIORVM Erasmicorum, continens in  se communiores quo- tidiani sermonis! formulas, iam  primum in puero- rum usum congestum&amp; amp; aeditum.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
