<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="077312260">W. Köpfel</persName>Rath, <placeName>Esslingen</placeName>23. VI. 1886; 4 M. Auf  dem Titelbl.: Sum Federici a Salis Samadensis; am Rande Jo. à Salis.  2. Ex. R101.467. Prov.: Geschenk Fidelis Butsch Sohn, Antiquar  in <placeName>Augsburg</placeName>, 1871. Doublettenstempel der UB <placeName>Heidelberg</placeName>. Auf der  Innens, des Einbanddeckels: F. von Pfaffenhoffen.  BN Paris, Yb. 813; Oxford, Bibl. Bodleiana; Bibl. Wilhelmitana,  <placeName>Strassburg</placeName>.  Brunnet III5, 270: Cette édition, donnée par J. <persName>Leonicerus Melanchthon</persName>, qui  l’ a dédiée, à Phil., correspond pour le nombre des feuillets,  à la seconde et à la troisième d’ Alde, dont elle reproduit le texte. A la  fin sont ajoutées les variantes des éditions de 1488 et 1504. Vend, 23 fr.  1190  exemplaire médiocre, en 1829; 15 fr. Heber.  HOMERUS  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName><date>1534</date> &amp; quot;OMH!POY&amp; quot;IAIAX] H THE AYTHE] RONóRNÓxO àváyvoSι. ( Rücks. leer.)  Am Schluss: EKTETTHQTAI EN APTENTOPATO! dvgλó¬  pgot pèv Bolgloo too Kegahatoo,! xévo d̀e Ilétpoo toö Bpooßaxyt́oo.] ’ Etet tq̃e cornpias quõv.] agλò&amp;quot; Mmvì γαμλλῶνι.— ’ OAYYXEIA Bazoayopoonayíα, bμvot. A8T. H to͂ν aòtῶν roλό¬  Rhoxos àvayvocι. Anno M. D. XXXIIII.  Am Schluss: EN AAPTENTOPATQ HAPA! Boλφíω τῶ Kegα¬  Aaío.’ Exst II] tñs cornoías quov.] áoλòl. Mqvi Boìρoμovt.  Dazu gehört:&amp;# x27;OMHPOY BIOE.  80, Griech., Ilias: 277 num., 2 unn. Bll.; Odysseus fehlt seit <date>1918</date>,  Kopft., Kust., Init., Titeleinfassung( H e B Tafel XVI Nr. 3). Uber  dem Explicit Druckerm. Köpfels( He B Tafel XVIII Nr. 9, Silvestre  Nr. 1018).  Bl. A 24: VOLFIVS CEPHALAEVS! Lectori.( 1 S.)  R 101454. Prov.: K. J. Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>( Katal. XXII  Nr. 350) 4. x. 1879, 18M.  BN Paris, Yb. 3454 u. 3470; Oxford, Bibl. Bodleiana.  Brunet III5, 270:,Réimpression de l’ édition précédente( 1525),  et sans aucun changement, quoique dans la préface l’ éditeur dise qu’ elle  a été donnée ad vetusta exemplaria. Le ler vol. a 2 et 277 ff.; le 2e,  251 ff. ch.; 5 ff. non ch. et 56 ff. pour les vies d’ Homer.&amp;quot;  1191  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
