<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Martin</persName><date>1599</date> Von den aller heilsamsten Bädern, Saur- brunnen  vnd anderer was- ser, so in Teutschland bekandt vnd  erfahren, Auch jhrer Metallen vndMineralien natur,  Krafft, Tugent vnnd Wirckung. Geschrieben inn Teutscher  spraach durch Gallum Etschenreutterum, der Artzney  Doctorem zu Straszburg. Jetz wider von newen Corrigiert,  vnnd mit etlichen Bädern gemehret.  Holeschnitt: ein Mann und eine Frau in einer Badewanne; zur  Seite zwei Männer und eine Frau an einem Tisch; im Hintergrund  eine Landschaft.  Gedruckt zu Straszburg, bei Jost am Korn¬  marckt. <date>1599</date>.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Gedruckt zu Straszburg, bey Jost  am Korn- I marckt, Anno! M. D. XCIX. Darüber: Druckerm.  Martin&amp;#x27;s( HEB Tafel XLIV Nr. 1).  80, Got., 8 unn. Bll., 144 S., 20 unn. Bll., Kopft., Kust., Titel  rot u. schavarz gedruckt.  R 101.7202. Prov. unbekannt. Auf der Rücks. des Schutzbl.: » Biblioth. Hammer. Dono Dr. Schurer» nebst Autograph Schurer’ s auf  dem Titelbl. u. Ortsangabe: Dilingae.  810  EUCLIDES  <placeName>Strassburg</placeName>, Chr. Mylius <date>1564</date> ExAcid̀ou voy révre xαὶ οέκα cτο <placeName>- nensis</placeName>v...(2Z.)  EVCLIDIS QVINDE- cim Elementorum Geometriae pri¬  mum: ex Theonis Commen- tarijs Graecè,&amp; amp; Latinè.  Cui accesserunt Scholia, in quibus quae ad perci¬  pienda Geometriae Ele- menta spectant, breuiter&amp; amp; dilu¬  cidè ex- plicantur, authore Cunrado Da <placeName>- nensis</placeName>sypodio, Scholae  <placeName>Argenti</placeName><placeName>- nensis</placeName>professore.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCV- debat <persName>Christianus</persName>Mylius. M. D.  LXIIII.( Rücks, leer.)  80, Antiq., Griech., Kursiv, 4 unn. Bll., 189 S., Kopft., Kust.,  Init. A, geomctrische Figuren im I. Buche.  Bl. A2a: CVNRADVS! DASYPODIVS! LECTORI S. D....—  Calendis Aprilis, Anno <date>1564</date>.( Vign.)  R101.318. Geschenk der Univ. <placeName>Tübingen</placeName>, <date>1871</date>. Auf dem Vorder¬  deckel: <date>1564</date>PLGE.  GK: UB Tubingen; NB Paris, V. 18120; Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName> O 28301.  811  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
