<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="033810567">Frischlinus</persName>.! Rector quon¬  dam Scholae Labacensis, qui, ut suum hunc no! stram in Academiam  testatum amorem faceret, de Natali Iesu Christi filij Dei carmen scripsit,  quod cras! hora octava recitaturus est <persName>M. GEORGH PFLVEGERI</persName><date>M. D. HC</date><persName>Iosephus Langius</persName>.! Itaque  omnes adolescentes studiosos hortamur, huic recita- tioni frequentes ut  intersint, propter Autorem, Poëtam in! signem, propter carmen ipsum  elegans et eruditum, pro! pter denique recitatorem, qui suam hactenus  diligentiam, modestiam, eruditionem, industriam probavit. Valete.  30. Decemb. Anno <persName>M. GEORGH PFLVEGERI</persName><date>M. D. HC</date>XXCIV.( 1584.)  R 1009541. Herkunft unbekannt. Handschr. Eintragungen auf  der Innens. des Vorderdeckels: <persName>Johann Andreas Hebsacker</persName>Unacensis. 1663;  Sebast. Kneer <date>1690</date>. Auf der Rückseite des Titelbl, 16 lat. Verse über  Frischlin, sign.: Wenceslaus <persName>Georgius Peristerius Cutenus</persName>Bojemus scrib.  <placeName>Argentinae</placeName>prid. Cal. Martij, <date>1612</date>. Darunter 4 lat. Verse: In effigiem  Nic. Frisch.: <persName>M. GEORGH PFLVEGERI</persName><date>M. D. HC</date>Joh. <persName>Paulus Crusius</persName>Argentinensis.  Stadtbibl. Strassburo, 13162; Gk. SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, Göt-  tingen, Greifswald, Kiel, <placeName>Königsberg</placeName>, Marburg. BN <placeName>Paris</placeName>Yc 8998;  Oxford, Bibl. Bodleiana.  Brunet II5, 1400; 5 à 6 frs. Réimpr. à Strasb., en <date>1612</date>, avec  921  des argumentations.  613  <persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>B. Jobins</persName>Erben <date>1598</date> <persName>NICODEMI FRISCHLINI</persName>SACRI LATERANENSIS PALATII,  AVLAEQVE CAESAREAE ET Imperialis Consistorij Comitis:  Poëtae Laur. Oratoris&amp; amp; Philosophi praestantissimi:  ORATIONES INSIGNORES ALIQVOT: IN PVBLICIS PVBLICARVM  GERMANIAE ACADEMIARVM CONSES- sibus habitae, olimque  seorsim excusae: Nunc verò in gratiam ouócov, propter  causas in praefatione expositas, coniunctim editae.! Operâ &amp; amp; studio, <persName>M. GEORGH PFLVEGERI</persName><date>M. D. HC</date>, VLMANI.  ARCENTINAE Ex officina Typographica haeredum Bern¬  hardi Iobini. Ao MDXCVIII.( Rücks, leer.)  80, Antiq., 6 unn. Bll., 456 S., Kust., Init.  Bl. 2- 5: Widmung Pflügers:¡ Ioanni Casimiro, Comiti in Erpach et  Domino in Pressburg: Christiano&amp; amp; Wolrado Comitibus&amp; amp; Dominis in Waldeck...  XIII. Calend. <date>August</date>. <persName>M. GEORGH PFLVEGERI</persName><date>M. D. HC</date>.( Kursiv.)  Bl. 6a: Epigramma de exilio Nicodemi Frischlini.( 22 lat. Verse.)  Auf der Rücks.: Porträt Frischlins( Siehe Abb. Nr. 920), darunter  4 lat. Verse.  R100.9601. Prov.: Sammlung Heitz, <placeName>Strassburg</placeName><date>1872</date>. Handschr.  Eintragung auf dem Titelbl.: Jure me possidet <persName>Elias Brackenh</persName>offer Ar¬  gentinensis, Anno 1634, 8 Novembris.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>. BN <placeName>Paris</placeName>X. 200851.  922  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
