<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1523</date> EPISTO- LA NVNCVPATO- RIA AD CARO- LVM CAESA¬  REM. Exhortatio ad studium Euange- licae lectionis.  Paraphrasis in Euangelium Mat <persName>-</persName>thaei, per Desiderium  Erasmum Roterodamum nunc denuo re- cognita. Epi¬  stola ad R. D. Matthaeum! Cardinalem Sedunensem.( Rück¬  seite leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>Io</persName><persName>-</persName><persName>hannem Knoblochium</persName> Mense lanuario.) Anno M. D. XXIII.  8°, Kursiv, 200 num. Bll., Kopftitel, Kustoden, Marginalien, Init.  H, M, S; Titeleinfassung( H e B Tafel X Nr. 6). Auf der Rückseite  des letsten Bl. Druckermarke Knoblochs( H ee B Tafel IX Nr. 2; Sul¬  vestre Nr. 635).  Bl. 2a: INVICTISSI <persName>-</persName>MO CAESARI CAROLO, EIVS NOMINIS  QVIN] TO, D. ERASMVS RO TERODAMVS! S. D....— Basi¬  leae, Id. lan. Anno. M. D. <date>XXII</date>.( 6S.)  Bl. 4b: ERASMVS ROTERODAMVS PIO LECTORI S. D....  Basi leae, postrid. Id. Iann. An. M. D. <date>XXII</date>.( 23 S.)  R101.192. Prov.: Rosenthal, <placeName>München</placeName>, 15. XI. 1886; 6 M. Hand¬  schriftliche Notizen.  Schmidt VII Nr. 254.  768  509  ERASMUS: Parabolae  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1523</date> PARABO LAE SIVE SIMILIA D. I ERASMI ROTERODA] mi  postremum ab autore reco <persName>-</persName>gnita, cum accessione non¬  nulla, adiectis aliquot uocularum(!) obscurarum inter¬  preta tionibus.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>excudebat loannes Knoblochus,  Anno à restituta Salute M. D. XXIII.! Mense Septembri.  80, Kursiv, 87 num. Bll., Kopftitel, Kustoden, Marginalien, Init.  0; Titeleinfassung( Siehe Nr. 327).  Bl. A 1b: ERASMVS <persName>ROTERODAMUS</persName>utro cum primis  erudito Petro Aegidio celebratissimae ciuitatis Antuuer  piensis à libellis. S. D....— Basileae. Anno à Christo nato.  M. D. XIIII. Idi- bus Octobris.( 4 S.)  R 100.938. Prov.: Rosenthal, <placeName>München</placeName>, 26. VI. 1891; 6M.  GK: UB Greifswald; Rest S. 57; BN Paris, Rés. p. Z. 457;  Schmidt VII Nr. 263.  769  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
