<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Nicolas de Salcon</persName>... traduit en latin par le même , en <date>1307</date>. Cette traduction latine fut imprimée pour la lère fois  sous le titre: Liber historiarum... <placeName>Haganoae</placeName>per Joh. Secerium, 1529,  in 4°. Vend. 11 fr. en 1829 et 32 fr. Salmon etc.  1090  <persName idref="07930916X">HEDIO Kaspar</persName> [ Strassburg, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName>? 1 um 1524  Von dem zehen- den Zwo trefflicher pre dig, Be¬  scheen im Münster zû <placeName>Straszburg</placeName>, Vff den. XX. tag  Nouembris Anno M. D. xxiiij. Mit Sendbrieff An das  christlich heüflin imRinckgaw, MentzerBistumbs.  Durch D. Casparn Hedion.( Rücks. leer.)  4°, Got., 12 unn. Bll., Sign. A- C, Marg., Init. Nach den Typen,  wahrscheinlich, Strassburg.  Bl. A 2a: Dem christlichen heüflin im Rinckgaw  Mentzer bistumb, D. Caspar Hedio, Predicant der hohen  stifft <placeName>Straszburg</placeName>wünscht Gnad vnd frid... Es grüssen  euch meine mitarbeiter im wort, D. Wolff. Capito, D. An¬  tonius Engelbrecht verjagter umbs euan- geliums willen,  M. Mathess Zell, Martin Butzer, Sym phorianus etc....  Geben <placeName>Straszburg</placeName>, vff Catharine, im 24. Jare.  R102.345. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>24. XII. <date>1890</date>, 10M.  Auf dem Titelbl. Stempel der Stadtbibl. Basel.  Bibl. Wilh. Strassburg. Weller, Repertorium 2906: <placeName>Zürich</placeName>u. Basel.  Bibliograghie Hedio&amp;#x27;s: Schottenloher I, 8052- 8059.  1091  <persName idref="07930916X">HEDIO Kaspar</persName> [ Strassburg, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName>? 1 1525  Von dem Zehen- den zwâ träffliche Predig, Be- schehen  in dem Münster zû <placeName>Straszburg</placeName>, auf denXX. tag No¬  uembris.  Mit Sendtbrief an das Christlich heüflein im! Rinck¬  gaw, MentzerBistumb. Durch D. Casparn Hedion.  M. D. XXV.( Rücks, leer.)  40, Got., 12 unn. Bll., Sign. A- C, Marg., Init. D, Titelumrahmung.  Bl. A 2a: Dem Christlichenheüflin im Rinckgaw,  Mentzer BistumbDoctor Caspar Hedio, Predicant der  hohen stifft <placeName>Straszburg</placeName>, wünscht Gnad und Frydvon  Gott... Es grüssen euch meine mitarbayter im Wott(!)  D. Wolff! Capito, D. Anthonius Engelbrecht verjagt vmbs  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
