<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johannem</persName>Gryenin¬  ger auszgangen vff Samstag zû mitfast im iar. Tausent  fünffhundert vnd fierzehen.  Erschien am gleichen Tage wie der vorhergehende Druck, jedoch  mit andern Typen; die Fehler der 1. Ausgabe sind meist verbessert, wie  schon aus dem Titel ersichtlich; ausserdem ist der Titel rot u. schwarz  gedruckt. Die Holzschn. sind die gleichen mit Ausnahme desjenigen vom  Höllischen Löwen Bl. 20b, der ein Monogr, aufweist; die Seitenzahl  ist die gleiche; ausserdem ist dieser Druck mit Init, ausgestattet.  R10.129. Prov.: Otto Brand, <placeName>Strassburg</placeName>( Auktion Maehn) 20. IV.  <date>1883</date>; 45 <date>M.</date>Auf dem Titelbl, oben: Verus hujus libri possessor est  <persName>Ludovicus</persName><persName>Mauritius Carburgh</persName>à <placeName>Carbenstein</placeName>Anno 1709; unten: Sum  Io. Carburghs de Bopardia.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>. Fehlt bei Schmidt. 967  <persName>GEILER Johannes Grüninger</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. <date>1514</date> Doctor Keiserspegrs(!) Passion Des Herren Jesu.  Fürgeben vnd ge- prediget gar betrachtiglich( particuliert)  vnd geteilt in stückes weisz eins! süszen Lebkûchen vszzû¬  geben( per quadragesimam) als durch die gantze fasten  allen tag wol ein Predig darusz zû nemen ist. Neulich vsz  dem latyn in tütsche sprach Transueriert, durch Johan¬  nem Adelphum Physicum von <placeName>Strassburg</placeName>.  Holeschn.: Geiler auf der Kanzel; über dem Haupte Geilers auf  dem Pfeiler, an den die Kanzel angelehnt ist, die Buchstaben DIK;  vor der Kanzel sitzen 3 Männer und eine Frau, daneben liegt ein Hund;  die Türe der Kirche ist geöffnet u. man sieht draussen einen Baum und  ein Haus. Der Holzschn. befindet sich auch in der Predigt fur Bischof  Albrecht, <date>1513</date>.  Bl. 109b: Vnd ist dis bûch Getruckt vnnd seliklichen  volen- det durch <persName>Johannem</persName>grüninger bûchtruck- er zû  <placeName>Straszburg</placeName>, vff montag vor sant An dreas tag im aduent  vnd iar. <date>M.</date>D. xiiij.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
