<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.XIII</date>.  Am Schluss: Et sic terminantur hymni vniuersales per  anni circulum... Impressi per Io- annem knoblouch:  insignem <placeName>Argentinorum</placeName>impresso- rem: Vltima die Martij:  Anno salutis nostre Millesimo quingentesimo tertio¬  decimo.( Rücks, leer.)  80, Got., 4 unn., LXXX num. Bll., Kopft., Init. L, A, P( Maria  u. <persName>Josef</persName>vor dem Kinde Jesu im Stalle zu <placeName>Bethlehem</placeName>, daneben Ochs  u. Esel), Titeleinfassung( Siche Nr. 9).  Auf der Rücks. des Titelbl.:... professori: domino Jo. Vi¬  gilio! vulgo wacker Posennio: illustrissimi principis Phi¬  lippi! Lo. Rheni pala.&amp; amp;c consiliario; nouorumque iurium  pontificiorum gymnasij <placeName>Heidelbergensis</placeName>ordinario lectori  vigilantissimo: Jacobus Vuym.[ phelingus! Sletstatinus....  ex edi bus meis philosophciis(!) Heidelberge: kal. Sep¬  tembris: Anno salutis hu! mane. <date>M. D.XIII</date>cccc. xeix.  Bl. C2a: De origine hymnorum.  Bl. C3a:... Baptistae Mantuani Carmelitae: theologi:  ad dominum Falconem protonotarium! Endecasyllabum de  prisca hymnorum origine,( 31 Verse.) &amp; quot;RI01,969, Prov.: Baer è Co., <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. D.XIII</date>, 22. XI. <date>1878</date>.  Doublette der Hofbibl. Darmstadt.  Stadtbibl. Strassburg; fehlt bei Schmidt, der nur den Druck von  1516 verzeichnet.  1239  883  HYMNI DE TEMPORE  Strassburg, <persName>J. Knobloch</persName>1516  Hymni de tempore et de sanctis, in eam formam  qua a suis autoribus scripti sunt denuo reda- cti,&amp; amp; se¬  cundum legem carminis diligen ter emendati atque in¬  terpretati.  Anno domini <date>M. D.XIII</date><date>D. XV</date>.  Am Schluss: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per loannem kno¬  blouchAnno domini <date>M. D.XIII</date><date>D. XV</date>XVI. Prima die lulij.  40, Antiq, 4 unn., XXXIII num. Bll., Kopft., Init., Titelein¬  fassung mit Monogramm Baldung Griens.( Butsch, Bücherromantik I,  Tafel 71 u. nicht 68 vie bei Schmidt.)  Auf der Rücks. des Titelbl.: Sequentes hymni sunt versus  archilochici iambici.  R. 58  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
