<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>apud  <persName>Bernhardum</persName>Iobinum. M. D. LXXXXV.  Am Schluss: ARGENTORATI. Apud <persName>Bernhardum</persName>Iobi¬  num. M. D. LXXXXV.  Gleiche Druckerm, wie auf dem Titelbl.  80, Antiq., 3 unn. Bll., 136 S., Kopft., Kust., Init. Auf der  Rücks. des Titelbl.: Vign.  Bl. A2a( irrtumlich sign. A 3): Ad... D. <persName>GEORGIVM</persName>CHISELI¬  VM: DOMINVM IN KALTEN- BRVN ET GANVIZ... PROGRAMMA  AVCTORIS( 18 Verse.)...— Venetijs, Id. Septemb. M. D. XXCIII.  Auf der Rücks.: IOANNES SAMBVCVS] NICODEMO FRISCH¬  LINO Svo S. D....— Ca. Maij. 84. Viennae.  Bl. A 3a: <persName>SIMON FABRICIVS</persName>SY- LESIVS NICODEMO FRI¬  SCHLINO S. P....— Augustae Vindelicorum, 15. Sept. 84.  S.133- 136: Strig. Gramm. Nic. Frischl. Lectori S....—  <placeName>Argentorati</placeName>. Idib. Decemb. Frischlinus.( 4S.)  R100.9502. Prov.: Bibl. Wolfg. Menzel, <placeName>Stuttgart</placeName>1874.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>( 2 Ex.)( W 1250a) 1595[ vielmebr 1585l.  BN Paris, Z.13540.  918  <persName>FRISCHLIN Nikodemus Jobins</persName> [ Strassburg, B. Erbenl 1596  POPPYSMI! GRAMMA-]TICI DIALOGVS! TERTIVS CONTRA  AN tistrigilim Martini Crusij,&amp; amp; Moropolitarum Tubin¬  gae bacchantium. Conscriptus à NICODEMO FRISCHLINO  POE- ta Laur. Comite Palatino Caesareo. Nunc! verò pri¬  mùm post autoris obitum in lucem editus. Argumentum  huius libri ostendit! versa pagella.  EIVSDEM DE RATIONE I- stituendi puerum, ab Anno  Aetatis sexto&amp; amp;! septimo, ad annum vsque decimum quar¬  tum: ita vt praeter duas, aut tres maternas linguas,  etiam Latinam discat rectè loqui,&amp; amp; scribere: T Graecam  verò mediocriter intelligere; in- superquè rudimenta Dia¬  lecticae&amp; amp; Rhetoricae ad usum scri- bendi conferre.  ANNO M. D. XCVI.  80, Kursiv, 5 unn., 120 num. u. 7 unn. Bll., Kopft., Kust., Init.,  Vign. u. Zierleisten, die sich speziell bei Jobin finden, Titeleinfassung ( Arabesken).  Bl. A2a: ILLVSTRISSIMO PRIN- CIPI AC DOMINO: D. Ly¬  po- uico: Duci Wirtembergensi&amp; amp; Teccensi:!Comiti Montis  Belgarum... NICODEMVS FRISCHLINVS...— Pragae) Calend.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
