<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1592</date>.( Rücks, leer.)  Am Schluss vor den Errata, zwischen zwei Randleisten: Getruckt  zu Straszburg durch Bernhardt Jobin, <date>1592</date>.( Epheubl.)  2°, Got., 8 unn. Bll.; Buch 1: 155 S., 11. 239 S., III u. IV. 131S.  V u. VI: 312 S., VII u. VIII: 233 S. Hinter jedem Buch einige  weisse Bll., Kopft., Kust., Marg., Init., Titel rot u. schuarz, zahlreiche  Zierleisten, Wappen uswo.  Bl. 2a:... Her <persName>-</persName>ren Philipsen Graffen zu Hanaw, Herrn  zu Liechten- berg vnd Ochsenstein,&amp; amp; Johann Reinhardten  Graffen zu Hanaw vnd! Zweibrücken... Vater vnd Sohn,  so dann <persName>Philipps Ludwigen</persName>vnd Albrechten Graffen zu  Hanaw, Herrn zu Mün <persName>-</persName>tzenberg gebrüdern...— Datum  Wördt den Ersten Ja- nuarij, Anno <date>1592</date>... Amptmann  zu Wördt, Bernhart Hertzog.  Bl. 4a: Vorrede an den Guthertzigen, frommen Leser. ( 3 Bn.)  Bl. 6b: Namen der Authorum vnd Bücher, ausz wel¬  chen diese Chronica des vntern Elsasz zum mehrer <persName>-</persName>theil  Colligiert vnd gezogen.  Bl. 7a: IN CLARISSIMIVIRI DO <persName>-</persName><persName>JMINI BERNHARDI HERTZOOS</persName> PROPINQVI SVI OBSERVANDI COMMENTARIOS, QVIBVS VNI¬  uersam inferioris Alsatiae Historiam exactissimè com¬  plexus est. Sylua M. Iusti Meieri Nouiomagi.( 247 lat. Verse.)  M 36866. Herkunft unbekannt. Auf dem Titelbl.: I. M. Silberrad.  I. St. 172—; <persName>Samuel</persName>Silberad 176—( die letste Ziffer von dem Buch¬  binder beschnitten.)  2.Ex. R 74. Geschenk der Stadt Heilbronn <date>1871</date>. Auf dem Titelbl.:  Ioh. Peter Kampf(?). Auf dem letzten weissen Bl.:y Anno <date>1613</date>. Den  24. Iuli führt man die <persName>Hartmann</persName>Anna genant bisz auffs Henckbühel auf  den sessel zu Richten ward wider lebendig herein geführt.&amp;quot;  3. Ex. R 73. Herkunft unbekannt. Am Schluss handschr. Ein¬  tragung vom 10. März <date>1644</date>.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>011 u. O11bis; Stadtbibl. Kolmar; BN <placeName>Paris</placeName> fol. Lkà 47.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
