<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="072292350">J. Setzer</persName><persName>J. Grüninger</persName>Hus, aus der Apokalypse.)  Veröffentlicht von Brunfels nach einer Pergamenthandschr., die er  aus Böhmen erhalten hatte. Die Holzschn, sind nach den Bildern der  Handschr, hergestellt worden, vie es in der Einleitung heisst.  R 101.385. Prov.: Bibl. Böcking.  Schmidt II Nr. 97; Roth Nr. 13; Zürich, Basel, Schaffhausen,  St. Gallen, Augsburg, München, Dresden, Greifswald, <placeName>Berlin</placeName>, Wolfen¬  büttel.  1232  HUTTEN Ulrich  Hagenau, <persName idref="072292350">J. Setzer</persName><persName>J. Grüninger</persName><date>1529</date> ARMINIVS Dialogus Huttenicus, Quo homo patriae  aman- tissimus, Germa! norum laudem! celebrauit. ( Rücks, leer.)  Am Schluss: <placeName>Haganoae</placeName>in aedibus Johann. Sec. Anno  M. D. XXIX.  80. Antiq., 24 unn. Bll., wovon die 2 letzten leer, Sign. A- C,  Kopft., Kust., Init. H. Auf dem letzten Bl. Druckerm. Setzers.( HRB  Tafel LXXI Nr. 9; Silvestre Nr. 567.)  Bl. A 24: IN HVTTE! NI ARMINIVM! Eobanus Hessus.... — NVRENBERGAE, Anno! M. D. XXVIII.! Mense Augusto. ( 30 Dist.)  R100.983. Prov.: Bibl. Böcking. Handschr. Notisen, unter an¬  derm:,Erste Ausgabe, von Moriz von Hutten veranstaltet. Panzer, Ulrich  von Hutten, S. 179 f....&amp;quot;  Böcking, Hutten, opera I p. 88*; Walter: Schlettstadt Nr. 1568.  1233  HUTTEN Ulrich  Strassburg, <persName idref="072292350">J. Setzer</persName><persName>J. Grüninger</persName><date>1529</date> Eyn clarer bericht! yetzt nüw von dem holtz Guaiaco  wie dann bis her dauon gehört, das sich einer mit rat der  doctoren vn- legt, das dann die menschen erquickt vnnd  geholffen, vsz vil krank! heiten, hat auch vszwendig ires  leibs, alte schaden wunden vnd löcher ge- heilet. Vnd  ist aber hie angezögt, daz ein ietliches im selber helffen  mag on grossen kostenn, die es nit vermögen, die desz  ietzund got danken So aber dise kunst des holtzes vil¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
