<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Iohannis</persName>Oporini, Anno <date>M. D.</date>LXII. ( Rückseite leer.)  Am Schluss: ExCVSVM AR- gentinae apud Paulum  Machaeropoeum, sum- ptibus <persName>Iohannis</persName>Oporini. ANNo  <date>M. D.</date>LXII.  80, Antiq., 72 unn. Bll,, 2 leere Bll., Kopft., Kust., Init. <date>M. D.</date> Bl. 2a:... Domino An- dreae Meiendorphio, suo Do¬  mino ac patrono...— Ienae Calendas Iulij. 1561. T. P.  Stud:! Matt. Flac. Illiricus,( Vorrede, 6 S.)  R102.1693, Prov.: Friedrichs- Gymnas. <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. D.</date>14. XII.  1888. Handschr. Notizen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>; Brunet II5, 1270:  Imprimé pour la lère fois par les soins de Math. Flaccius Argentor. 1562,  in-80&amp;quot;  846  FISCHART <persName>Johann Strassburg</persName> <placeName>Strassburg</placeName>,( Bern. <persName>Jobin</persName>15771)  Das Glückhafft Schiff von Zürich. Ein Lobspruch,  vonn der Glücklichen vnd Wolfertigen Schiffart, einer  Burgerlichen Gesellschafft ausz Zürich, auff das ausz¬  geschriben Schiessen gen Straszburg den 21. Junij, des  76. jars, nicht vil erhörter weis! vollbracht.  Dazu einen Neidigen Vervnglimpfers schant- licher  Schmachspruch von gedach- tem Glückschiff: Samt des¬  selbigen Notwendigem Kehrab ist gethan worden.  Holeschnitt: das Glückhafft Schiff mit dem Hirsenbrei in der  Mitte, 4 Ruderer, wovon 3 sitzen, während der vierte steht mit dem  Ruder in der Hand. Darunter 4 deutsche Verse.( Rücks, leer.)  40, Got., 2sp., 14 unn. Bll., Sign. A- D, Kopft., Kust., Titel rot  u. schwarz.  R100.247. Prov.: Dr. G. Schad, München, 21.XII.1883; 200M.  2. Ex. R 100.248. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>.  Siehe: Hauffen Adolf, <persName>Johann Strassburg</persName>Fischart. <placeName>Berlin</placeName>u. <placeName>Leipzig</placeName>, <persName idref="084994835">Walter Gruyter</persName> de&amp; amp; Co., <date>1922</date>, 2 Bde. 80, In der Folge kurz zitiert: Hauffen.  Goedeke II?, S. 497, 28.  Bibliographie Fischarts: Schottenloher I Nr. 6189- 6310. 847 ( FISCHART <persName>Johann Strassburg</persName>! [ <placeName>Strassburg</placeName>, Bern. <persName>Jobin</persName>o. J.]  Offenlichs vnd inn warhait wolgegrünts Ausschrei¬  ben, der vbelbefridigten Ständ inn Frankreich, die sich  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
