<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>FRIES Lorenz</persName><placeName>Lorenz</placeName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>B. Grüninger</persName><date>1535</date> Synonima gerechte Namen vnd auszlegung aller  wör- ter so man inn der Artznei allen Kreutern, Wurtz¬  len, Blûmen Somen, Gesteinen, Säfften, vnd an dern  dingen, in Hebraischer, Griechi- scher, Arabischer, Latei¬  nischer, vnd mancherley Teutschen sprachen Z6̂t schreibt.  Durch denn Hochgelerten Doctorem Laurentium Phriesenn  zûsamen bracht, vnd allen liebha bern der Artzney, Zû  nutz in truck auszgon lassen, Jetzt von newem wider  mit fleisz getruckt! vnd corrigiert.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt vnd volendt von Barto- lomeum  Jn der loblichen statt <placeName>Straszburg</placeName>vff. S. Adalffs(!)  vnd Johannes tag. Jnn dem Jar. <date>M.</date><persName>M. Cammer</persName>D. <date>XXXV</date>.( Rücks, leer.)  40, Got., LX num. Bll., Kopft., Kust., Titeleinfassung wie in  Grüningers Ausgabe von 1519. Auf der Rückseite der Holeschnitt von  Bl. A 2b der Ausgabe von 1519, während derjenige von Bl. A 3a fehlt.  R10.409. Herkunft unbekannt.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>.  897  595  <persName>FRIES Lorenz</persName><placeName>Lorenz</placeName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName>um 1537  Eyn new Badenfart. Wildt Bäder L. Friessen, sampt  einer trewen vnderricht- tung wie mann sich vor, inn,  vnd nach dem Bad hal- ten soll, Das erst Bûch.  Haimische Wasser vnd schweysz Bäder, für das grün,  steyn, vnd lame glieder etc. Ottho Brunszfelsn, das ander  Bâch.  Das dritt buch, D. Cordi ettliche bewerten artzneien  für den steyn.  Von newem auszgangen, vnd getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName> bei <date>M.</date><persName>M. Cammer</persName>Jacob Lander von Mentz.  Der Titel, welcher die Hälfte der Seite einnimt, ist von drei Zier¬  leisten eingefasst; unter dem Titel befindet sich ein Holeschnitt, eine  grosse Badestube darstellend, in der sich 7 Personen aufhalten; darunter  ein Zierleisten.  Auf der Rücks, des letzten Bl. Druckerm. Cammerlanders( HCB  Tafel XXV Nr. 1, Silvestre Nr. 816).  Kustoden.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Vorwort an den Leser.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
