<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>Mense Maio. Anno.  <date>M. D. XXI</date><date>XX</date>.  4°, Antiq., 87 S.( einige Fehler in der Zählung, so: 8 statt 18,  76 statt 86), Kopftitel, Kustoden, Titeleinfassung( avie Nr. 743).  S. 2- 3: Erasmvs Roterodamvs Pe tro Viterio, libera¬  lium disciplina! rum professori eximio, S.( Vorrede.)  R 100.9211. Prov.: Pastor Harter, <placeName>Luizhausen</placeName>, 2. <date>X. 1877</date>, 1 <date>M. D. XXI</date> Unvollst., S. 5- 12 fehlen. Handschr. Notizen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>; Schmidt III, S. 35, Nr. 21. 748  ERASMUS: Adagia  Hagenau, Th. Anshelm, 1521  COLLECTANEA ADAGIORVM VETE RVM ERASMI  Roterodami Germaniae! decoris, Opusculum sa! ne ingenio  summo! elabora! tum. AD LECTOREM! Habes hic candide  lector, ex Anshelmiana Typographica officina, Adagia illa  Erasmi Roterodami, multo emenda tiora, multo integriora,  quam in prioribus impressioni! bus. Dictiones praeterea  graecas sparsim. huic opusculo insertas cum apicibus suis,  ac spiritibus, artifici opera fabrefa ctis, qui in aliis huc  vsque sunt neglecti. Addita est tabula in ipsius operis  calce, quo dicto citius quaerenti quoduis occurrit.  Am Schluss: Hagenoae ex aedibus Thomae Anshelmi Ba  densis. Mense Ianuario, Anno a Chri! sto nato. <date>M. D. XXI</date>. ( Rückseite leer.)  40, Antiq., 4 unn, LVII num. u. 7 unn. Bll.( Index), letztes Blatt  leer, Titel rot und schwarz, Init. <date>M. D. XXI</date> Neudruck der Anshelm&amp;#x27;schen Ausgabe von 1519.  R100917. Geschenk von F. Butsch, Augsburg, 1871. Handschr.  Notizen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; Van der Haeghen: Kolmar, Krakau, Prag, Pe¬  tersburg, <placeName>Stuttgart</placeName>, Wien.  749  499  Strassburg, J. Knobloch, 1521  ERASMUS: Antibarbara  ANTIBAR BARORVM ERASMI ROTE rodami, liber unus,  quem iuuenis qui- dem adhuc lusit, caeterum diu desy¬  deratum, demum repertum non iuuenis recognouit,&amp; amp; ue¬  lut postliminio studiosis restituit. Ex quo reliquorum,  qui diis propitiis propediem accedent, lector coniecturam  fa- cias lice- bit.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
