<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1515</date>entlehnt, Jesus u. den Sämann  darstellend.  Am Schluss der Emeis Bl. 66a: Ein vber geschrifft der  begrebnisz doctor <persName>Johannis</persName>keisersperg durch Sebastia¬  num brant gesetzt.( 52 Verse.)... Starb vff den zehenden tag  des mertzen vff mit fast zû mittem tag Anno domi- ni  <date>M. d. X.</date><date>M.</date> Darunter: Item disz bûch das ist geruckt(!) vnd sel¬  liglich geendet durch <persName>Johannem</persName>Grienin- ger, In der stat  <placeName>Straszburg</placeName>vff freitag vor der Herren fastnacht inn dem  iar <date>M. d. X.</date><date>M.</date>xvi.( Rücks, leer.)  II. Teil: Her der küng ich diente gernAlso ist dis  büchlin genant. vnd haltet inn funffzehen schöner nutz¬  licher leer vnd predig, auszgelegt von dem hochgelerten  gotzförchtigen doctor <persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName>Geiler von Keisersperg,  predicant der stat straszburg der zeit in dem ho- hen  stifft. Jetz neuw auszgangen, etc.  Holeschn.: Ein König, umgeben von 9 Hofleuten, mitten in einem  Säulensaal( entlehnt aus Virgil <date>1502</date>Bl. 378a).  Am Schluss:. vnd ist disz bûch getruckt in der Kei¬  serlichen friien statt <placeName>Straszburg</placeName>, von <persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName>Grie¬  ninger vnd geendet vff sant <persName>Mathisabent</persName>in dem iar  von der geburt vnsers herren Jesu Cristi. <date>M. d. X.</date><date>M.</date>Xvi. ( Rücks, leer.)  2°, Got., 2sp., XC Bll., Sign. A- P. Kopft., Init., Titel der Emeis rot  u. schware, 25 Holeschn, verschiedener Grösse; 4 sind entlehnt aus Virgil  <date>1502</date>; andere stellen biblische Szenen dar; diejenigen von Bl. 41a und  51b tragen das Monogramm eines unbekannten Meisters; die Holzschn.  rühren von verschiedenen Künstlern her u. haben ungleichen Wert.  R10.100. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris u. No¬  tizen von seiner Hand über einige Holeschn. u. Paginierungsfehler.  Dacheux, Geiler S. CXXXXIV, Kristeller 100, Proctor II Sectio 1  Nr. 9938: London, Brit. Museum; Schmidt I Nr. 149: Ehemalige Strass¬  burger Bibl., Bibl. Wilh, u. Stadtbibl. Strassburg; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>,  UB <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Münster.  974  GEILER <persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName> Strassburg, Joh. <date>1517</date> Die Emeis Dis ist das bûch von der Omeissen. vnnd  auch Herr der Künnig ich diente! gern...( Text u. Holzschn.  wie in der vorhergehenden Ausg. <date>1516</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
