<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027429601">HENRICUS DE HASSIA</persName><persName idref="027429601">HENRICUS HASSIA</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Matth Hupfuff</persName>. <date>1505</date> Secreta sacer- dotum que in missa tene ri debent  multum vtilia Collecta per venerabilem! magistrum Hein¬  <persName>ricum</persName>de hassia.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per Ma- am  hupfuff. Anno domini M. ve. v.( Rücks, leer.)  4°, Got., 12 unn. Bll., Sign. a- b. Init.  R101.372. Prov.: Butsch, <placeName>Augsburg</placeName>12. <date>X. 1883</date>; 1M. 60.  Schmidt V Nr. 45; Stuttgart.  1133  <persName idref="027429601">HENRICUS DE HASSIA</persName><persName idref="027429601">HENRICUS HASSIA</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. 1507  Speculum animae: seu soli loquium. <persName>Henrici Hassia</persName>de  maximi theo- logi saecularis. Contra poetas pro theologis  epistola <persName>Ioannis Campani</persName>. De poetarum infoelicitate  carmen Fausti. In theologorum laudem versus eiusdem.  Elegia <persName>Ioannis Campani</persName>pape. XXiij, in concilio Constanciensi de¬  positi. Elegia <persName>Sebastiani Brant Philippi regis</persName>: in mortem  Castelle filij Maximiliani.  Am Schluss: Impressum Argentoraci! a Ioanne Kno¬  bloucho. xvij. Kl’. Au- gusti. Anno M. D. vij.( Rücks, leer.)  40, Antiq., 22 unn. Bll., Sign. A- D, Kopft.  Bl. A 2a:... fratri Ioanni de! Hengneuilla ordinis Prae¬  monstratensis Coeno bij Styuaiensis in diue Odilie monte  christo mi- litante: Iacobus Vuimpfelingius. Sal. d.... — Ex Argentoraco Kal’. Julii. Anno. M. D. vij.( 2 S.)  R101.373. Prov.: Bibl. Böcking. Handschr. Notizen.  Proctor II Sectio I Nr. 10054: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt  VII Nr. 31: Jadis Bibl. de Strasbourg Incun. No 2550, BM et Bibl.  St. Guillaume, Strasbourg.  Walter: Schlettstadt Nr. 1484.  1134  <persName idref="027429601">HENRICUS DE HASSIA</persName><persName idref="027429601">HENRICUS HASSIA</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. <date>1508</date> Secreta sacerdotum que in! missa teneri debent mul¬  tum uti! lia Collecta per venerabilem magistrum Henri¬  cum de hassia.  Am Schluss: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per Joan! nem kno¬  blouch. Anno domi ni Millesimo quingen! tesimo octavo.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
