<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentin</placeName>, diuini eloquij preco imme¬  ritus et decla- mator. S. D....( 2 S.)  Bl. A 3b: Egregio viro domino <persName>Joanni Gei ler</persName>de Kei¬  sersperg sacre Theologie Doctori dignissimo preceptori  suo colendissimo. Fridericus Episco pus Augustensis vester  discipulus sin- ceram in domino Salutem...— Datum.  Nie renberge in vi- gilia! ascensio nis domini. Anno  domini. 1485.( 2 S.) * R102,217. Prov.: Bibl. Heite, Strassburg. Handschr, Notizen.  Auf einem eingeklebten Bl.: Cet ouvrage contient aussi un sermon du  <persName>docteur</persName><persName>Pierre Wickgram</persName>— La vie de <persName idref="161465129">Keisersperg</persName>par <persName idref="027935337">Beatus Rhenanus</persName> et une autre par <persName idref="028871308">Jacques Wimpheling</persName>. Ces sermons sont illustrés par  4 gravures très bien fol. VII, XXIII, XXXIII et XCIII, et contiennent  une quantité d’ initiales.  Dacheux, Geiler S. CLXI; Schmidt I Nr. 159: Stadtbibl., Bibl.  Wilh. u. Ehemalige Strassburger Bibl. Incun. 1947. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>,  980  UB Bonn, <placeName>Göttingen</placeName>, Halle, Münster.  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName> Strassburg, Joh. Grüninger 1519  Sermones! Johannis! geileri de Keiserspergii! Argen¬  tinensis, praedica- toris fructuosissimi.  De arbore Humana De, xij. excellecijs arboris cruci¬  fixi. De, xij. fructibus spiritussancti. De morte sub typo  maioris villa ni arborum cesoris. De morte virtuali.  De dispositione ad felicem mortem! sub literis alphabeti  contenta. De. xxiiij. obsequijs mortuis im- pendendis.  Cum priuilegio.  Am Schluss: Sermones... quos <persName>Ioannes Grüniger</persName>vir  cir! cumspectus ac prouidus, Ar gentinae impressit. An  no Millesimo quin! gentesimo, deci mo nono. In! vigilia  Purificatio! nis Mariae virginis.  2°, Got., 2sp., 6 unn., CC num. Bll.( Paginationsfehler), Kopft.,  Init., Titel rot u. schwarz, Titelumrahmung: Kinder, von denen einige  spielen, andere musizieren u. einige sich baden; in der Mitte der unteren  Bordüre eine Sirene, von beiden Seiten je ein Mann bei einer Säule,  an einem Seile ziehend, an dem eine Guirlande befestigt ist.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Widmung und Druckprivileg wie in  der Ausgabe von 1514.  R10.1371. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris u. No¬  tizen von seiner Hand. Auf dem Titelbl.: Si quis forte rogat cujus liber  iste sit, ecce Pertinet ad Fratres Sancti- modò pagina Magni. Darunter:  Sancti Magni in Fuessen.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
