<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, in Knoblauchs  druckerey. <date>M.</date><date>M. D. LXII</date>LVIl.( Rücks, leer.)  80, Got., 8 unn. u. XCVI num. Bll., Kopft., Kust., Titel rot und  schwarz.  Bl. A 2a: Vorred. DEm Edlen, Ehrnue sten Rein¬  bolten von Kagen <placeName>-</placeName>ck, Amptman zû Lor...— Datum  Maurszmünster, vff sanct Martins des heyligen Bischoffs  tag, Tausent Fünffhundert, fünffzig vnd sechs jare...  <persName>Jacob Frey</persName>, Stattschreiber zâ Maurszmünster.  Folgen 9 S. Index. Bl. 1a: An den gütigen Leser... <persName>Jacob Frey</persName>.  Die erste Ausgabe ist von 1556.  R 100.254. Prov.: Baer u. Co., <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M.</date><date>M. D. LXII</date>, 19. VII. <date>1893</date>;  270 <date>M.</date><date>M. D. LXII</date>Bl. 76 fehlt, handschr, auf einem eingeklebten Bl. ergänst. Auf  dem Titelbl.: Dr <date>M.</date><date>M. D. LXII</date>Lexer.— Hirtzel, <placeName>Leipzig</placeName>notiert als Preis 500 <date>M.</date><date>M. D. LXII</date> Bibliographie von J.: Schottenloher Nr. 6580 <placeName>-</placeName>6580a. 886  587  FREY Jakob  Strassburg, P. Messerschmidt <date>1562</date> Von den drey vnd viertzig alten, noht uesten vnnd  starcken helden, wie die ihre leib, leben, gût vnnd blût,  für jre vnderthanen, für den gemeinen nutz, land, leut,  freund, vnd ver wandte dargestreckt, also thewr vnd  ritterlich ge stritten, vnd gefochten, oder freywilliglich  sich in das ellend begeben, darein gezogen, vnd aller  vn! erschrocknen mannlichen standthafftigkeit, darinn  bliben, auch sich selbs in todt geben, vnd darüber ge¬  storben sind, Habend auch damit ihnen ein ewigs lob  vnd ge dächtnuss ge- macht.  Newlich durch <persName>Jaco-</persName>ben freyen, der zeit Stattschrei¬  ber zû Maursmünster, aus den alten Römisch en vnd  Griechischen historien zusamen ge- sûcht, vnd gesetzt,  gantz kurtzwei- lig, lustig, vnd lieblich! zû lesen.  Anno <date>M.</date><date>M. D. LXII</date>.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName>burg, bey Paulo Mes¬  serschmidt.( Rücks. leer.)  80, Got., 3 unn., XCV num. Bll. u. 1 unn. Bl., Kopft., Kust.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
