<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>Juli</date>1509.  Neudruck der Ausgabe 1518. * R100.097. Prov.: Rosenthal, <placeName>München</placeName>, 4. III. 1884; 6M.  Handschr. Notizen.  Auf dem Titelbl.: Sum <persName>Valentini Wihelmi</persName><date>1591</date>.  Nunc Resch a Capaulis Anno Domini <date>1626</date>; weiter unten:  Tandem Hartmanni Roselii Anno <date>1677</date>.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; Proctor, Sectio I, Nr. 10255: <placeName>London</placeName>British  Museum; Schmidt VIII, Nr. 250 sitiert Panzer 6, 92, 552( Olim Bibl.  Arg. 1744). Van der Haeghen I, S. 44: Erlangen, <placeName>Heidelberg</placeName>, <placeName>Karlsruhe</placeName>,  734  British Museum <placeName>London</placeName>, <placeName>München</placeName>, Prag.  ERASMUS: Adagia  Hagenau, Th. Anshelm, 1519  COLLECTANEA ADAGIORVM VETE] RVM D. ERASMI] Ro¬  terodami Germaniae deco! ris. Opusculum sanè in! genio  summo ela! boratum. Ap LECTOREM. Habes hic candide  Lector, ex Anshelmiana Typo graphica officina, Adagia illa  Erasmi Roteroda mi, multo emendatiora, multo integriora,  quam in prioribus impressionibus. Dictiones praeter! ea  graecas sparsim huic opusculo insertas cum apicibus suis,  ac! spiritibus, artifici opera! fabrefactis, qui in aliis! huc  usque sunt neglecti. Addita est tabula in ipsius operis  calce quo dicto citius quaerenti quoduis occurrat.  Am Schluss: Hagenoe ex aedibus Thomae Anshelmi Ba¬  den sis. Mense Octobri. Anno a Christo nato. <date>M.</date>D. XIX.  40, Antig., 4 unn., LVII num. u. 7 unn. Bll., Titel rot u. schuarz,  Init. <date>M.</date> Widmung vie in der vorigen Ausgabe u. Einleitung: Quatenus  utendum adagiis.  Nach der Schürer&amp;#x27;schen Ausgabe von 1519. Die Einleitung Qua¬  tenus utendum adagiis ersetst die Vorrede Schürer’ s und ist eine fast  wortliche Wiedergabe der Notizen, welche als Einleitung eu den Chiliades  des Erasmus dienen. * R100.925. Prov.: List e Francke, Leipaig, 25.I1I.1879, 0,60M.  Handschr. Notizen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>( defekt), Marburg; Van der  Haeghen: I, S. 46: <placeName>Berlin</placeName>, Hanover, British Museum <placeName>London</placeName>, Prag,  Rostock, Rotterdam.  735  491  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
