<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>ex aedibus nostris. Idib.  Iulij, Anno dominice natiuitatis <date>M. D. XXI</date>undeuigesimo.( 4 S.)  Bl. a 3b: Germania Gallum alloquitur.( 6 lat. Dist.)  Bl. a 4a: Series Regum Francorum Germanorum, qui ex  ordine Gallis imperarunt. Meroueorum! stirps.( 16 Könige),  Carlingorum stirps.( 12 Könige), im ganzen die Namen von 28  Konigen.  Bl. a 4b: Portrât <persName>Karls</persName>V.( Siche Abb. S. 630.)  R101739. Prov.: Bibl. Böcking.  2. Ex. R100.628: Geschenk von Ign. Chauffour, Kolmar <date>1871</date>.  Auf der Innens, des Vorderdeckels: Exlibris von Eduard Dollfus.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>u. Kolmar; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn,  Göttingen. BN Paris, Rés. M 314, 581 u. Rés, p. M 78; Proctor II  Sectio I Nr. 10288: London, Brit. Museum; Schmidt II Nr. 52: Stadt-  bibl. Zürich; Walter: Schlettstadt Nr. 1358.  941  GEBWEILER <persName>Hieronymus Gebvilerius</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Prüss <date>1521</date> PANEGIRIS CARO lina continens Hecatosthicon ele  giacum carmen in sacratissime! Caesareae atque catholicae  Ma iestatis praeconium a Hieroni mo Gebuilero lusum  ad- iunctis eodem authore! scholijs quibus sequen! tia  lectu non iniucun da obiter inserun tur.( Epheubl.)  Am Schluss: Excusum <placeName>Argentinae</placeName>per loannem Prüsz  Anno <date>M. D. XXI</date>. Mense Augusto.( Rücks, leer.)  40, Antig., 6 unn., XXII num. Bll., Kopft., Kust. Marg., Init. S,  Titelumrahmung: oben: 2wei Kaiser mit dem Szevter in der Hand.  Seitenbordüren: Kolonnen, unten: Wappen der Stadt <placeName>Strassburg</placeName>von  2 Löwen gehalten.  Auf der Rücks, des Titelbl: 4 lat. Verse.  Neudruck im Jahre 1641.( <date>M. D. XXI</date>768.]  R 102.242. Prov.: K. I. Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>6. VI. <date>1883</date>; 6M.  Schmidt III, S. 37 Nr. 27: Stadtbibl. Kolmar. Im Gk: Panigiris  Carolina nobili ac magnifico viro domino Ioanni <persName>Hannart</persName>... <persName>Hieronymus Gebvilerius</persName> alsata S.( Arg. <date>1521</date>: Prüss) XXII Bl. 4°( Kopft.). Vor¬  handen in <placeName>Marburg</placeName>UB.  942  GEBWEILER <persName>Hieronymus Gebvilerius</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Grüninger <date>1527</date> Keiserlicher vnd Hispanischer Mt.( Majestät)auch  Fürstlicher durchlüchtikeit, vnd aller hieuor, Ertz hertzogen  vnd hertzogen von österreich, Dar zû der fürst lichen  grauen von Habsburg, alt künglich harkumen mit namen,  gar nahe vff zweitusent Jar. Durch Hieronimum gebweiller  631  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
