<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>Juni</date>oder <date>Juli</date><date>1523</date>gedruckte) ohne Huttens Bild am  Schluss. Schott soll sie dreimal gedruckt haben.... 2) Die vorliegende  von Panzer nicht gekannte, von Münch S. 329 als dritte bezeichnete Aus¬  gabe. 3) Die von Panzer S. 172... 174 beschriebene, von Münch S. 328 f.  als zweite bezeichnete 8° mit Brunfelsens responsio( und den Motti auf  der letzten Seite über und unter dem Medaillon mit Erasmus Kopf.)...  4) Die von Panzer nicht gekannte, von Münch S. 329 f. als vierte( un¬  genau) angezeigte 8° ohne alle Worte auf der letzten Seite, welche  bloss das Bild des Erasmus enthält sowie auch auf der Titelseite das  Medaillon mit Huttens bekränztem Haupte( welches sich in No 3 befin¬  det...). Nach Panzer muss es also mindestens noch eine 4. Ausgabe  geben, welche auch ich nicht kenne.( s. N° 1.)  Böcking, Hutten, Opera I S. 82* Nr. 1, sagt:¿ Dass diese Aus¬  gabe aus der Presse des Joh. Schott zu <placeName>Strasburg</placeName>im Junius oder Julius  erschienen sey, ist eine ausgemachte Sache. Schott soll sie dreimal ge¬  druckt haben.“— Schmidt II Nr. 80: Stadtbibl. Colmar; Walter Nr.  1576: Stadtbibl. Schlettstadt. Röttinger, Weidite S. 99, 55.  Gilhofer&amp; amp; Ranschburg, Wien( Auktion LXXVII, Bibl. Dr. A. H)  <date>1937</date>. Nr. 10:, Kuczinski 1103. Böcking XLV, 5. Schönes Exemplar  dieses seltenen Werkes mit dem prachtvollen Holzschnitt- Portrait des  Autors, das <persName idref="058463984">Hans Weiditz</persName>zugeschrieben wird, 80 M.&amp;quot;  Baer, <placeName>Frankfurt</placeName>a. M., Katalog 500( 1907) Nr. 1372; 20 M.: , Bl. 35 b ein prachtvolles blattgrosses Portrait Huttens von <persName idref="058463984">Hans Weiditz</persName>.  Originalausgabe.&amp;quot;  1229  HUTTEN Ulrich [ Strassburg, <persName>J.</persName>Schott 15231  ULRICHI AB HVTTEN...( Siehe Titelbl. S. 827.) Rücks, leer.  80, Kursiv, 68 unn. Bll., Sign. a- i, Kopft., auf der Rücks, des  letzten Bl. Porträt des Erasmus.  R100.967. Prov.: Bibl. Böcking mit seinem Exlibris u. handschr.  Notizen von seiner Hand:, Die <placeName>Strassburger</placeName>4° besitze ich: auch die  zweite, von Münch als vierte( Hutt., Opp. IV S. 329 f.) angezeigte 8e,  nicht aber die von Münch l. c. als dritte Ausgabe bezeichnete 4° Ausg.  Panzer, Ulr. v. Hutten in litterar. Hinsicht S. 172... 174. Münch, Opp.  IV. 329 führt ausser obiger 4° und vorliegender 8° noch zwei andere,  so eine 4° und eine 8° an, welche letztere ich besitze.&amp;quot;  Böcking, Hutten, Opera I S. 82* Nr. 2; Schmidt II Nr. St.  1230  HUTTEN Ulrich von [ Strassburg, <persName>J.</persName>Schott 15231.  ULRICHI AB HVTTEN Cum Erasmo Roterodamo, pres¬  byte- ro, theologo,! ExPOSTVLATIO. A priore depraua¬  tione! uindicata iam. OTHONIS BRVNFELSH! Pro Vlricho  Hutteno uita defuncto, ad Erasmi Roterod. Spongiam  RESPON SIO, ab autore denuo recognita.( Rücks. leer.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
