<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis Ryn¬ man</persName> de <placeName>Oringau</placeName>; impresse accurate per industrium <persName>Hen¬ ricum</persName> Gran ciuem in imperiali oppido <placeName>Hagenau</placeName>. Anno...  M. D. xviij. Mense Januario...  u. schwvarz, Titelumrahmung( HeB Tafel LXIV Nr. 2).  40, Got., 6 unn., CXXIII num. Bll., Kopft., Init. G, Titel rot  Auf der Rücks, des Titelbl.: Vulphganus Angsteus Lectori  S. P. D....— Hagenaw! mense <date>Augusti</date>Anno M. D. XV.  Darunter 3 Dist. Bebels.  Bl. A 2a:... Henrico Bebelio... Iacobus Henrichmannus.  S. P. D.... Tubinge... Anno M. D. vi.  Bl. A 3b: Iacobus Henrichmannus Casparo Humel...—  ex Lustnoia... Anno octavo supra sesquimillesimum.  R 101581. Prov.: Butsch, <placeName>Augsburg</placeName>11. x. 1882; 4 M. Auf der  Rûcks, des Titelbl.: Duplum ex Bibliotheca regia Monacensis.  1130  <persName idref="162164815">HENRICHMANN Jakob</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>H. Morhard</persName><date>1522</date> Institutiones Grammaticae...( Titelbl. fehlt.)  Bl. 69b: Institutiones grammaticae Etymologiam Syn¬  taximque continentes lacobi! <persName>Henrichmanni</persName>Sindelfingensis  finiunt feliciter.  40, Antiq., 10 unn., 69 num. Bll., Kopft.  Bl. 2- 4: Index( 3sp.).  Bl. a 1b: <persName>Iohannes Hiltebrant</persName>Lectori S. D. P.  Die Dist. Bebels u. Kefers sovie die Widmung Henrichmanns  an Bebel vie in der vorhergehenden Ausg.  Bl. a 3b: IACOBI HENRICHMANNI CASPARO HVMEL... S. P.  D.... Ex Lustnoia. vij. Kalendas Martias. Anno octauo  supra sesquimillesimum. ( Von Bl. 72- 115: Ars versificandi Bebels mit dem Explicit:  <placeName>Argentorati</placeName>apvd Hvlde richum Morhardum, Mense Nouemb.  Anno! M. D. XXII.) * R100.051b. Prov.: W. List, Bibliothekar, <placeName>Strassburg</placeName>3. VI.  1890;8M.  Schmidt IV S. 30 Nr. 11.  1131  HENRICUS Quartus. Siche: <persName>SOPHER Gervasius Henrici</persName>: IV  Bellum contra Saxones. <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><date>1508</date>.  HENRICUS DE <persName idref="086706659">HAGENOIA</persName>. Siche: Heinrich von <placeName>Hagenau</placeName> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
