<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1515</date> Sermones Prestantissi mi Sacrarum literarum Doc¬  toris! <persName>Joannis Geilerii</persName>Keiserspergii Con- tionatoris <placeName>Argen¬</placeName> tinensis fructuosissi- mi de tempore et de sanctis accomo¬  dandi. De arbore Humana. De, xii, exce- lentiis arboris  Crucifixi. De xii fructibus spiritus- sancti. De xiiï. Con¬  ditionibus mortis sub! typo maioris villani arborum cesa¬  ris( 1) Dorfmeier. Holtzmeier. De mor te Virtuali siue  gratie De dispo sitione ad felicem mortem. De. xxiii. ( Schmidt I Nr. 146: de xiü) obsequiis mortuis impendendis  que sermonibus de morte virtuali annectuntur.  Am Schluss: Sermones... quos <persName>Ioannes Grüninger</persName>! vir  circumspectus ac prouidus, <placeName>Argentinae</placeName>im! pressit. Anno.  millesimo quingentesimo. decimo quinto. In vigilia Nati¬  uitatis Ma riae.  2°, Got., 2sp., 5 unn. Bll. I. De arbore humana CXLVIII Bll.,  II. De dispositione ad felicem mortem XLVIII Bll.( eigene Num. 1–48),  III. De morte virtuali von CXLVII- CCXVI( zahlr. Paginationsfehler),  Kopft., Init., Titel rot u. schware, 6 Holeschn,, 4 davon aus der Aus¬  gabe <date>1514</date>, 2 davon neu; Titelumrahmung: Blattwerk u. Blumen, oben,  in der Mitte auf einem Aste eine Eule, rechts ein Nest mit Kleinen  Vögeln; auf jeder der Seitenbordüren Kinder, die auf die Aste Klettern,  darunter Schriftbänder mit den Buchstaben E. F. G. W.( links) u. V. A. ( rechts). Die Buchstaben E. F. befinden sich auch auf einer der Grü¬  ninger&amp;#x27;schen Druckermarken,( H e B Tafel I Nr. 1; Silvestre Nr. 503.)  In der unteren Bordùre eine Wilder Mann Familie, in der Mitte eine  nackte Frau, ihr Kind stillend, rechts ein nackter Mann stehend, mit  einer Keule, links ein sitzender Greis, den Kopf in die Hände gestütat.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Vorrede des Iacobus Biethenus und  Druckprivileg von <date>1514</date>.  R 10.136. Prov.: Bibl. <persName>Ch</persName>. Schmidt mit seinem Exlibris u. handschr.  Notizen von seiner Hand. Ausserdem Autograph von <persName>Ch</persName>. Th. Fuchs mit  der Jahreszahl <date>1847</date>, welcher das Buch im Jahre <date>1875</date><persName>Ch</persName>. Schmidt ge¬  schenkt hat.  BN Paris, Rés. D. 1652. Dacheux, Geiler S. CXXVI; Schmidt I  Nr. 146: Bibl. Wilh. <placeName>Strassburg</placeName>; Baer, <placeName>Frankfurt</placeName>a. M., Kâtal, 500 ( 1907), Nr. 1331: 60M. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Halle,  <placeName>Königsberg</placeName>, Marburg, Münster.  971  R.42  657  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
