<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argen-</placeName>torati. vi. Februarij. Anno <date>M. D. XXXI</date>.  <persName>Ioannes Schottus</persName>, librarius! <placeName>Argentoraten</placeName>.  In dem Tacuinus Sanitatis( S. 38- 117, Tafeln der Gesundheit),  enthalten die Seiten mit geraden Ziffern rot gedruckte Tafeln, während  die Seiten mit ungeraden Ziffern die Auslegung der Tafeln geben( schware  gedruckt) und unten Leisten mit Kleinen Holeschnitten( Früchte, Blumen,  Tiere, Menschen usw.) aufaveisen sovie rotgedruckte Marginalien.  S. 119- 139. LIBER ALBENGNEFIT Philoso- phi de Virtutibus  MEDICINARVM, ET CIBORVM, translatus a Magistro Gerardo  Cremonensi de Arabi- con latinum.  S. 140- 163: IAC. ALRINDI LIB. <persName>IACOB ALKINDI</persName>philo¬  sophi DE GRAD- BVS Rerum.  R 10.286. Prov.: Bibl. der <placeName>Strassburger</placeName>Medisinischen Fakultät.  Auf dem innern Einband: Exlibris von Thomas Lauth. Auf der  Rückseite des Schutablattes, handschr, Notizen: <persName idref="028670221">Elluchasem Elimithar</persName>,  médecin de <placeName>Baldath</placeName>— <persName>Abul Hassan Mukhtar</persName>al de <placeName>Bagdad</placeName>; Albengnefit — <persName idref="081905742">Ibn Wafid Lakhmi</persName>al; Iac. Alkindus— <persName>Kindi Jusuf</persName>al Abu Jagub.  Kristeller 475; Choulant, Bücherkunde für ält. Med. p. 368, Drexel, Koch¬  bücher N° 1046.  GK: SB Berlin.  Schmidt II, Ne 119. Der Katalog XX( Art Ancien, <placeName>Zurich</placeName>, <date>1937</date>)  bietet unter Nr. 64 ein Exemplar an fur 225 Schweizerfranken: First  edition of considerable rarity. Choulant, Handbuch, 368; Dodgson II, 148,  28; Nagler, Mon. III, S. 669, Nr. 4 attributed the cuts to Vogtherr. They  were recognised as the work of <persName>H. Weiditz</persName>by <persName>Röttinger</persName>( p. 15) who descri¬  bes the edition of <date>1533</date>. Baer, <placeName>Francfort s.</placeName><date>M. D. XXXI</date>, Kat, 500( 1907), Nr. 1361(2);  80 <date>M. D. XXXI</date>: Mit schönen figürlichen Initialen und 40 Holzschnitten von Hans ... Erste Ausgabe. <persName>Röttinger</persName>, der diese Ausgabe nicht gesehen  hat, erwähnt sie bei Beschreibung der späteren Ausgabe von <date>1583</date>. S. 105  No 85 Abgb. Tafel 28 u. 29... Die Holzschnitte des Tacuinus boten durch  Vergleichung mit dem beglaubigten Werke des <persName>H. Weiditz</persName>:« Brunfels,  Herbarum vivae icones» <persName>Röttinger</persName>( S. 15- 18) sichere Anhaltspunkte für  die Bestimmung des Oeuvre dieses Meisters.  678  ELIMITHAR <persName idref="028670221">Elluchasem Elimithar</persName> Strassburg, J. Schott, <date>1533</date> SChachtafelen der! Gesuntheyt.  I. Erstlich durch bewarung der Sechs neben Natür¬  lichen ding. Als Des Luffts, den gesundtlicher weisz, vn  vnd vsz zû athemen vnd zû entphahen...( 10 Zeilen.)  Hl. Zum Anderen, durch erkanntnussz,! cur, vnd hyn¬  legung! Aller Kranckheyten menschlichs zûfalls, eüsserlich  vnd jnnerlich, vom haubt an bitz vff die füssz durch alle  glyder. Vsz sonderlichem befelch Keysz. Maiest. Hoch¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
