<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>München</placeName>22. L <date>1879</date>; IM. Auf dem  Titelbl.: <persName>P. Thomas</persName>— me comparavit A. 15,94. Monasterii S. Felicitatis  in Aqu.— Duplum Bibliothecae regiae Monacensis. Ex Bibliotheca Cano¬  niae ad B. V. Mariam Sanctamque Felicitatem cum VIl. Filiis MM. in Au  Ord. Can. Reg. Lateran. S. <persName>P. Thomas</persName>Augustini Anno <date>1778</date>in alium ordinem  redacta...  Schmidt VI S. 24 Nr. 22:« Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>Incun.  1594.» Ein Ex. im: Catalogue de la Ribl. Ch. Louis Fière, 2e vente,  <placeName>Paris</placeName><date>14 17 juin 1937</date>-, u. Baer, <placeName>Frankfurt a. M.</placeName>, Katal. 500( 1907)  Nr. 646; 20M.  1156  <persName idref="033914354">HEROLT Johannes</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1514</date> Sermones qui vulgo Discipuli inscribuntur Magistri  <persName>Joannis Herolt</persName><persName>Joannis Rynman</persName><persName>F. Petri Raclis</persName>ordi nis predicatorum: de Tempore et  de Sanctis! eum duplici exemplorum promptuario.) Ad¬  ditus etiam index quadrifarius: tum pro totius operis  sermonibus: tum pro exem- plorum promptuarijs, tam  facilis quam aptus: vt res inuenientur desiderabilis, lectori  magis occurrere quam inuestigari videbitur: Que omnia  mirifice ad Concionatoris officium face! re prenoseis.  Jnest preterea de san- cto et patientissimo Job edifi¬  catori! us sermo. <persName>F. Petri Raclis</persName>de predi-] catorum ordinis:  in quo mira patientie experimenta, simul et b. Job vite  se! riem edisces.  Am Schluss: Opus concionatorium... Anno. M eccc xviij...  felice omine in lucem editum est.! Jmpressum in oppido  Hagenaw: ere et expensis ho- nesti viri <persName>Joannis Herolt</persName><persName>Joannis Rynman</persName> de Oringaw. ope et in- dustria perspicacis viri <persName>Henrici</persName> : Anno salutis! humane sesquimillesimo, xiiij. Mense  Augusti.( Rücks. leer.)  20, Got., 2sp., 16 unn., CLXIII num. Bll, mit zahtr. Fehtern in  der Numerierung( 39 für 40. 60 für 59 uste., ausgelassen sind 16, 33,  56, 61, 66, 111- 113, 147, 153, 156; doppelt: 43, 49, 64, 86, 150, 161,  163), Kopft., Init., Titel rot u. schwarz; Titelumr.( HAB Tafel  LXIV Nr. 2).  R10321. Prov.: SB <placeName>München</placeName><date>14 17 juin 1937</date>. IV. <date>1880</date>; 2 Auf dem  Titelbl.: Comparatus est Jste Liber per fratrem <persName>Johannem</persName>Lottentaller  tunc temporis Custodem in Monasterio... haslach. 1543. Stempel: Duplum  Bibliothecae regiae Monacensis.  1157  <persName idref="033914354">HEROLT Johannes</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1521</date> DIscipulus de eruditione christi fidelium compedio¬  sus: ac summa diligentia reuisus atque recognitus: non  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
