<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <date>Oktober 1884</date>.  1/ REBECCA Sign. A- G, 80, 56 unn. Bll.  Darunter: Cum Priuilegio Caesario.! Apud <persName>Bernhardum</persName> 2) SUSANNA: Nicodemi! Svsanna.( Vign.)  Iobinum. Anno M. D. LXXXV, 80, 48 unn. Bl., Sign. A- G.  magna. Darunter Druckerm. <persName>Jobins</persName><persName>Jobins Frischlini</persName>( H e B, Tafel XXXVII Nr. 4,  3) HILDEGARDIS: Nicodemi Hildegardis  Silvestre Nr. 647), Sign. A- H, 60 unn. Bll. Widmung an die Stadt  Nürnberg, datiert aus <placeName>Strassburg</placeName>November 1584.  4) IVLIVS REDIVIVVS COMOEDIA, IN LAVDEM GERMA¬  NAE&amp; amp; Germanorum scripta.) Auctore NICODEMO FRISCH¬  LINO Poëta coronato, Caesarij Pa-] latij Comite.( Drucker¬  marke <persName>Jobins</persName><persName>Jobins Frischlini</persName>( H C B Tafel XXXVII Nr. 4, Silvestre Nr. 647).  Darunter: Cum gratia&amp; amp; priuilegio:! <placeName>Argentorati</placeName>apud  <persName>Bernhardum</persName>Iobinum. M. D. LXXXV.  80, 48 unn. Bll., Sign. A- F. Widmung Frischlins an die Stadt  <placeName>Strassburg</placeName>, datiert aus <placeName>Strassburg</placeName>Nov. 1584.  5) <persName>NICODEMIFRISCHLINI</persName>PRISCIANVS vapulans.  Spectatum admissi risum teneatis amici. Druckerm. <persName>Jobins</persName><persName>Jobins Frischlini</persName> ( H a B Tafel XXXVII Nr. 1 mit den Worten: Sapientia Constans).  Darunter: Cum Priuilegio Caesario. Apud <persName>Bernhardum</persName> Iobinum. M. D. XXXV.  80, 150 S., Sign. A- K, Marg., Init., Holeschnitte S. 20, 37, 56,  75 91  S. 109- 124 Epicedion) de obitu Iacobi Ba¬  lingensis:! Patris sui optimi: ipso die Stepha ni proto¬  martyris, Anno <date>1566</date>.! extructi.! Scriptum à <persName>Nicodemo</persName> Frischlino, F. pietatis ergò.  6) VENVS. TRAGOEDIA] NOVA, EX LIBRO PRI- MO AENEI¬  DOS VIRG: AVCTORE. NICODEMO FRISCH- LINO, P. L. Co¬  MITE PA-] latino Cesario&amp; amp;c.*(Vign.) Darunter: Cum  Gratia&amp; amp; Priuilegio Cesareo. <placeName>ARGENTORATI</placeName>. Apud Ber¬  nardum Iobinum. M. D. LXXXV.( Rücks, leer.)  80, 24 unn. Bll., Sign. A- C, Init. C.  Widmung Frischlins aus <placeName>Strassburg</placeName>Nov. 1584: generosis! et  vere illustribus dominis: D. Conrado, D.! Adeluuico&amp; amp;  D. Hermanno, Comitibus à <placeName>Tubingen</placeName>, Dominis in Liechte¬  neck...  7) NICODEMI FRISCHLINI DIDO. TRAGŒDIA, EX QVARTO  LIBRO VIRGILIANAE AENEIDOS.( Vign.) Darunter: Cum, priui¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
