<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>KOCH KÖCHLIN Johannes a.</persName>(), Siche: COCCINIUS  KOTTERITZ Siche: OBRECHT Georgius: Disputatio  feudalis prima ex primo libro scholarum feudalium desumpta.  <placeName>Strassburg</placeName>, A. Bertram 1597. R10.557( 1).  KRANTZ Albrecht  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Joh</persName>. Schott <date>1545</date> Dennmärckische Chronick! Alberti Krantzij von Ham¬  burg. Newlich durch Henrich von Eppendorff verteütschet. ( Wappen Christian&amp;#x27;s, König von Dänemark u. Norwegen.)  Mit Keysz. Maiestat Freyheyt vff fünff jar.  Z8̀ <placeName>Straszburg</placeName>bey Hans Schotten. M. D. XLV.( Rücks.  leer.)  Am Schluss: Wappen Mentelin&amp;#x27;s. Darunter: Mit Keysz. Maie¬  stät Freiheyt, vff Fünff jar nit nach zûtrucken, bey pen  fünff Marck golds&amp; amp;e. ynnhalt der selbigen Original.  Zù <placeName>Straszburg</placeName>bey Hans Schotten, vff den, iij. des Hor¬  nungs.! Anno&amp; amp;c. M. D. XLV.  2°, Got., 4 unn. Bll., DIV S. u. 6 unn. Bll., wovon das letzte  leer, Kopft., Kust., Marg., Init. des Totentanz- Alphabetes, Titel rot u.  schwvarz.  Bl. A 2a: Herrn Christian, Künig za Dennmarck... Henrich von  Eppendorff.( Widmung, 2 S.)  R10.448. Prov.: Bibl. Wotfgang Menzel mit dessen Autograph,  <placeName>Stuttgart</placeName>1874. Auf dem innern Vorderdeckel: J. F. Schefold J. U. L.  BN <placeName>Paris</placeName>M1228. Schmidt II Nr. 145.  Uber den Verfasser siehe: Werner Theod. Gust.: Die Familie des  niedersächsischen Geschichtsschreibers Albert Krantz, ihre Ahnen und  Nachfahren. In: Zeitschrift der Zentralstelle für Niedersächsische Fa¬  miliengeschichte. Hamburg <date>1926</date>. 11 S.; RODER Ferdinand: Albert  Krantz als Sundicus von Lübeck u. Hamburg. Diss. Marburg 1910,  75 S.; Schottenloher I Nr. 10036- 10044.  Brunet I112, 696: La chronique de Krantz a été imprimée pour  la lère fois à <placeName>Strasbourg</placeName>en <date>1546</date>( réimpr. en <date>1560</date>) par les soins de  <persName>Henri Eppendorf</persName>d’, lequel en avait déjà donné une traduction allemande  à <placeName>Strasbourg</placeName>, en <date>1544</date>, in- fol.  1314  883  KRANTZ Albrecht  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Joh</persName>. Schott <date>1545</date> Norwägische Chronick Alberti Krantzij von Hamburg.  Newlich durch Henrich von Eppen- dorff verteütschet.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
