<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="07958408X">GRAPALDI Francesco Mario</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Prüss</persName><date>1508</date> <persName>Francisci Marij Grapaldi</persName>De partibus aedium Dic¬  tionarius longe! lepidissimus) nec minus! fructuosus.  Beatus Arnoaldus: Selestatinus.( 15 lat. Verse.)  Am Schluss: Finiunt Libri F.... impressi in  vrbe <placeName>Argentina</placeName>per Industrium! <persName>Ioannem prysz</persName>In aedibus  Lustri vulgo zum tier- gartten Anno salutis M CCCCC. viij. ( Druckerm, von. H 2 B Tafel VIII Nr. 2.) Rücks, leer.  40, Antig., 16 unn. Bll.( Index), CXX num. Bll. u. 1 unn. Bl.,  Kopft., Kust., Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: <persName idref="07958408X">Franciscus Marius Grapaldus</persName> Parmensis lectori Sal....  Darunter: 8 lat. Verse des Bernardinus Saxoguidanus.  Bl. 04a: <persName idref="07958408X">Franciscus Marius Grapaldus</persName>Par- mensis  Illustri <persName>Horlando</persName>Marchioni Palla vicino.( 6 Dist.); auf der  Rücks.: Philippus Reroaldus Bono- niensis in Laudem Operis. ( 8 Verse.)  Bl. I Vorrede des Verfassers: <persName>Horlando</persName>Marchioni Pallaui¬  cino.  R100057. Prov.: Geschenk der Univ.-Bibl. <placeName>Göttingen</placeName>1872.  BN Paris, Rés. p. V. 383; Schmidt III S. 20 Nr. 68. Stadtbibl.  u. chemalige Bibl. <placeName>Strassburg</placeName>Inkun. Nr. 2246; Proctor II Sectio I  Nr. 9986: <placeName>London</placeName>Brit. Museum. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn, <placeName>Breslau</placeName>,  <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>, <placeName>Marburg</placeName>, Münster.  1024  695  GRASECCIUS Paulus  <placeName>Strassburg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1589</date> DE TERTIA PRIN- CIPALI PERSONARVM.( DIVISIONE, ET DE  TVTELIS, Disputatio ordinaria, PAVLI GRASECKH IC. In  illustri Argentinensi Academia,! Respondente! REINHARDO  <persName>WILHELMO</persName>! MECKBACH! Proposita die 12. Lunij.(!)( Druckerm.  Bertrams. H a B Tafel XLIV Nr. 2; Silvestre Nr. 1022.)  <placeName>Argentorati</placeName>, excudebat <persName>Antonius</persName>Bertramus,! Anno  M. D. LXXXIX.  40, Kursiv, 4 unn. Bll., Sign. A, Kust., Init., 24 Thesen.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Parenti suo D. <persName>WILHELMO</persName> RV- DOLPHO MECKBACH IC.] ET <persName>CANCELLARIO MAGDEBVRGIA¬</persName> co,&amp; amp;c. in studiorum testimonium,&amp; amp; obser- uantiae mo¬  numentum! Dicat! Obsequentiss. Filius! Respondens.  R 10.569. Herkunft unbekannt.  1025  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
