<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Stuttgart</placeName>, 1874.  stadt Nr. 1156. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Greifswald,  Stadtbibl. Strassburg 1201, Schmidt II, Nr. 135, Walter: Schlett¬  Halle, <placeName>Königsberg</placeName>, Marburg,  Bibliographie Eppendorff&amp;#x27;s: Schottenloher I, Nr. 5490 u. 5501.  703  EPPENDORFF <persName>Heinrich</persName>von  Strassburg, J. Schott, 1540  Türckischer Keyszer! Ankunfft, Kryeg vnd Handlung,  gegen vnd wi der die Christen, bitz ynschlyesszlich vff  den yetzt regyerenden Solymannum...( 7 Zeilen.) Alles  verdolmetscht durch! <persName>Heinrich</persName>von Eppendorff. Mit Keysz.  Mt. Freyheit.  M. CCCCCXL.1 Zà <placeName>Straszburg</placeName>bey Hans Schotten.  20, Got. 4 unn. Bll.( Titel, Index, Widmung), 151 S., Titel¬  einfassung: 10 Medaillons von Kaiserbüsten; Bl. 3: Bordüre mit dem  kaiserl. Adler; Init, aus dem Totentanz- Alphabet, Kopftitel, Kustoden,  Marginalien. Verfasser ist: Traut, Veit. Siehe: GK IV, Sp. 900.  R 10.303. Prov.: Stud. Klein, Strassburg, 5. VI. 1888; 12 M.  Schmidt II, Nr. 140. Gk: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>.  <placeName>Königsberg</placeName>.  704  EPPENDORFF <persName>Heinrich</persName>von, Plinii Natürlicher History 5 Bü¬  cher... verteutscht. Siehe: PLINIUS, Natürlicher History...  1543.  EPPENDORFF <persName>Heinrich</persName>von, Dennmärckische Chronik, Siehe:  KRANTZ Alb., Dennmärkische Chronik... <date>1545</date>.  EPPENDORFF <persName>Heinrich</persName>von. Siche: FLORIDUS, Kriegsübung.  Strassburg, G. Messerschmidt, 1551. R10.405.  EPPENDORPIUS. Siche: EPPENDORFF  ERASMUS: Adagia  Strassburg, Math. Schürer, 1509  COLLECTANEA ADAGIO RUM VETERUM DESIDERH ERASMI  ROTERODAMI! GERMANIAE DECORIS. EX SECVNDA RECOGNI¬  TIONE.Addita est tabula in ipsius operis vestibulo a  Schürerio con dita, quo dicto citius quaerenti quodvis  occurat.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
