<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Paris</placeName>! en Medicine. IMPRIME A  ARGENTI- ne au Pelican, L’ <date>an</date><date>1547</date>. AvEC PRIVILEGE. ( Rücks. leer.)  80, Antiq., 90 S., 3 leere Bll., Kopft., Kust., Marg., Init.  S. 3. A ILLVSTRE! ET HAVLT SEIGNEVR IEHAN CONTE  DE SALME, Grand! Marchal de <placeName>Lorraine</placeName>&amp; amp;c. Jehan! Guinter  d’ <placeName>Andernach</placeName>Docteur de <placeName>Paris</placeName>en Medicine Salut....  R 100.672. Herkunft unbekannt. Bleistiftnotiz: 60 frs.  Brunet I15, <date>1826</date>. Schottenloher 1 Nr. 7718- 7721a. 1059  <persName>GUINTERIUS Johannes Andernacus</persName><persName>GUINTERIUS Andernacus J. Rihel</persName> Strassburg, <date>1564</date> Bericht, Regiment...( Siehe Titelbl. S. 719.)  Holeschn.: Ein <date>an</date>einem Tische sitsender Apotheker reicht einem  Kunden ein Heilmittel; <date>an</date>einem andern Tische bereitet ein zweiter  Apotheker ein Medikament; ein dritter nimmt ein Gefäss von einem  Schaft herunter. Der Holzschn. ist früheren Apothekerbüchern ent¬  nommen.  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Josiam</persName> , den 15. <date>Januarij</date>M. D. LXIIII.  4°, Got., 4 unn., 40 num. u. 2 unn. Bll.( Index), Kopft., Kust.,  Marg., Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Den Edlen, Gestren! gen...  Herren, Rä- then, vnd Ein vnd zwentzi- gen,&amp; amp;. seinen  gebietenden Herren, wünscht <persName>Johann</persName>Gwynther von  <placeName>Andernach</placeName>, der Medicin Doctor, Heyl! vnd Gesundheyt... ( Vorrede, 7 S.)  R 102.276. Herkunft unbekannt.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>, Gôttingen, Halle.  10c0  <persName>GUINTERIUS Johannes Andernacus</persName><persName>GUINTERIUS Andernacus J. Rihel</persName> Strassburg, <date>1564</date> Kurtzer Auszug...( Siche Titelbl. S. 720.) Rücks. leer.  Holeschn.: Verheerungen der Pest; auf dem Boden ringsum Tote  u. Sterbende.  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Josiam</persName> , den ersten Martij! M. D. LXIIII.  40, Got., 11 unn. Bll., Sign. A- C, Kopft., Kust., Marg., Inît.  Bl. A 2a: <persName>Johann</persName>Gwynther! von <placeName>Andernach</placeName>der Me¬  dicin Do- ctor, wünschet dem Leser heyl...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
