<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>4871.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  1216  <persName>HUNNIUS</persName>Aegidius: Prologus et epilogus cum argumentis sin¬  gulorum actuum Comoediae sacrae Josephi venditi. An:  <persName>HUNNIUS</persName>Aegidius: Josephus, Comoedia sacra. <placeName>Strassburg</placeName>,  A. Bertram <date>1597</date>.  Schroeder Ed.: Aegidii Hunii Josephi comoedia( editio Marpurgi  <date>1584</date>), denuo edita. Progr. Marburg 1. Teil 1898, 42 S.; 2. Teil 1899,  33 S. Marburg, 1898- 99, 4°. Schottenloher I Nr. 9125- 28.  1217  HUS <persName>Johann Schott</persName> [ Hagenau, <persName idref="072292350">J. Setzer</persName>um 1523]  DE CAVSA BOEMICA. PAVLVS CON]STANTIVS. Vulgo  refragari quosdam celeberrimi! Constantiensis Concilii sen¬  tentiae, qua HVSSITAE damnati sunt, constat. Quare  visum est mihi hunc ea de re in lucem edere librum  ut videtur a doctis quibusdam seriptumQuo palam fiat  uniuerso orbi, qua ex causa Hussitae damnati sint, &amp; amp; Sanctae! Romanae Ecclesiae, celeberrimique Con! cilii  illibata maneat auctoritas.  Lector animum affer liberum, ron chos, supercilium &amp; amp; rugas ablega ad Haereticorum Inqui sitores.  Am Schluss: EXPLICIT TRACTA TVS MAGISTRI, <persName>IOHAN</persName>] NIS  HVS, QVEM COLLE git Anno Domini M. CCCC. XIII. Et est  pronunciatus publice in Ciuitate PRAGENSI.  4° Antiq., 4 unn. Bll.( Index), 93 unn. Bll., Sign. aa-22, Kopft,,  prâchtige Init. C, Titeleinfassung( 4 einzelne Leisten).  R 102.133. Prov.: Bibl. Böcking.  1218  HUS <persName>Johann Schott</persName> [ <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="072292350">J. Setzer</persName>15241  <persName>IOANNES</persName>Hvss! De Anatomia ANTICHRISTI, Liber  unus. De mysterijs iniquitatis Antichristi, Fragmentum 1  De reuelatione Christi,&amp; amp; Antichristi, Fragmentum 2! De  abolendis Sectis,&amp; amp; traditionibus hominum. Lib. 1 De  unitate Ecclesiae,&amp; amp; scismate uitando. Liber 1 De Euan¬  gelica perfectione. Liber 1 De pernicie traditionum huma¬  narum. Fragment. 3 De regno, populo, uita,&amp; amp; moribus  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
