<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>. Kristeller 101; Schmidt I Nr. 160.  Bibliographie von L. Fries: Schottenloher Nr. 6610 <persName>-</persName>6623. 888  FRIES  Strassburg, <persName>J. Grüninger</persName><date>1519</date> Spiegl der Artzny des geichen vormals nie! von  keinem doctor in tütsch vszgangen ist nützlich vnd gûtt  allen denen so der artzt radt begerent,! auch den gestreif¬  felten leyen, welche sich vnderwinden mit artznei vmb  zegon...  Cum gratia et priuilegio Imperiali.  Am Schluss: Gedruckt vnd vollendet in der Keiser¬  lichen stat Straszburg von <persName>Jo</persName><persName>-</persName><persName>hanni Grieninger</persName>vff sant  Gilgen tag im iar nach! Christi geburt! M. ccccc. vnd  xiX.( Rücks, leer.)  2°, Got., CLXXVI Bll., Kopft., zahlreiche Init., Titel rot und  schwarz; Titeleinfassung vie in vorhergehender Nummer. Die Abb. des  menschlichen Körpers des Skeletts sind hier auf die Grösse einer Seite  reduziert. Verschiedene Irrtümer in der Numerierung der Bll., so <date>XIII u. XIV</date> irrtümlich XV XVI, Bl. XXXIII irrtümlich XXXI usw.  R 10.2601. Prov.; Bibl. der <placeName>Strassburger</placeName>medizinischen Fakultät.  Auf der Innens, des Vorderdeckels: Sum <persName>Joannis Lorenz</persName>Hestori Doctoris.  GK: UB Göttingen. Schmidt I Nr. 168.  889  589  FRIES  Strassburg, <persName>J. Grüninger</persName><date>1519</date> Synonimavnd gerechtvszlegung der wörter so  man dan in der ar tzny, allen krütern, Wurtzlen, Blû¬  men, Somen, Gesteinen, Safften vnd anderen Dingen zû  schreiben ist In Latinscher, Hebraischer, Ara bischer,  Kriechischer Vnd! mancherlei teïtscher zun! gen Biszher  nit beiein <persName>-</persName>ander gesehen vnd vil ir tung vnd miszbrauch  darin gehalten hie mit fleisz vnd arbeit zesamen bracht.  Me congessit Phrisius <placeName>Argentarie</placeName>.  Am Schluss: Getruckt vnd volendt von <persName>Johannes</persName>Grie¬  ninger Jn der loblichen stat <placeName>Strasz</placeName>burg vff sant. Andreas  abent. Jn demJar. M. D. xix.( Rücks. leer.)  20, Got., LVI Bll., Kopft., Titeleinfassung( Arabesken).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
