<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDE] BAT KNOBLOCHVS  M. <date>D.</date>XXV.Mense Ianuario.  80, Kursiv, 140 unn. Bll., Sign. A- B, Aa- Qq. Kopft., Kust.,  Init. S, E, P, Titeleinfassung( Siche Nr. 327).  Bl. A 2a: S. <date>D.</date>N. PONTIFICI VERE SVM- mo Clementi  eius nominis se- ptimo, ERASMVS Rote- rodamvs S. D.... — Basileae prid. Calend. Febr. Anno à Chri- sto nato  M. <date>D.</date>XXIIII.( 4 Seiten.)  R 101.194. Prov.: Oscar Rauthe, <placeName>Berlin</placeName>, 26. VII. <date>1913</date>, 16 M.  Als Umschlag dient ein Pergamentblatt mit lat. Text( 2sp.); ausserdem  ein Schutabl. aus Pergament mit lat. Text( 2sp.).  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Gôttingen, Kiel, Marburg; Schmidt VII  780  Nr. 289; UB <placeName>Göttingen</placeName>.  ERASMUS: Paraphrasis in evangelium sec. <persName>Ioannem</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1525</date> <date>D.</date>ERAS- MI Paraphrasis in Euangelium  se- cundum loannem, ad illustrissimum principem Fer¬  dinandum, nunc! primum excusa.( Rücks, leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT <persName>IOANNES</persName>KNOBLO¬  CHVS, ANNO. M. <date>D.</date>XXV. MENSE IUNIo.  80, Kursiv, 185 num., 2 unn. Bll.( Erasmus an den Leser), Kopf¬  titel, Kustoden, Marginalien, Init., Titeleinfassung( Siche Nr. 327).  Bl. a 2a: ILLVSTRISSIMO PRINCIPI D.Ferdinando, Au¬  striae aristiatego... Erasmus Roterodamus S. D....— Ba¬  sileae. Anno <date>1525</date>. nonis lanua- riis.( 15 S.)  R101195. Prov.: H. Kerler, <placeName>Ulm</placeName>, 26. XI.1883; 3 M. 50.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>; BN Paris, A. 210582; Schmidt  VII Nr. 292.  781  515  <placeName>Strassburg</placeName><date>1526</date> ERASMUS: De ratione studii  <date>D.</date><persName>ERASMI ROTERODAMI</persName>DE RATIONE studij, déque  pueris instituen- dis commentariolus, ad Petrum Viteri  um Gallum. Eiusdem Epistola ad Christianum Lubecensem  de stu diorum ratione ibidem disserens. Quis sit modus  repetendae lectionis, eod. autore. His adiecta est Epistola  Plinij Secundi ad eandem rem faciens.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, ANNO M. <date>D.</date>XXVI.( Rücks, leer.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
