<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Hagenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1503</date> Formulare Aduocatorum, et Procuratorum Romane  Curie et Regij Parlamenti: Practicam scu iura communia  clarissime ostendens. Continens et tradens formam Com¬  missionum.( 15 2. Darunter: 2 Dist.)  Am Schluss: Exactissima diligentia impressum in Hage¬  naw per indu- strium virum <persName>Henricum</persName>ibidem ciuem:  expensis pro- vidi viri <persName>Wolffgang Lachner</persName>Anno domini.  <date>1503</date>. pridie Noñ. Martij Finit feliciter.  40, Got., 6 unn. Bll.( Index, 2sp.), CCXXIII num. Bll., Kopft.,  leerer Raum für Init. Am Anfang 7 u. am Ende 8 leere Bll.  R101296. Prov.: Dr. Lauth, <placeName>Strassburg</placeName>29. XII. 1872. Wurm¬  stichig. Handschr. Eintragung auf der Innens, des Vorderdeckels:  Distichon libri ad lectorem.  Me lege si placeat sed redde <persName>Johanni Mangold</persName>hallensi lector amice  precor.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Kiel.  877  FORMULARE  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1516</date> Formulare instrumentorum Nec non Ars notariatus  cum Tabulis sub- junctis.( Rücks, leer.)  Am Schluss, vor dem Index, Bl. CLXXI: Opera atque im¬  pensis prouidi viri <persName>Iohannis</persName>knob- louch: nobilis <placeName>Argen¬</placeName> tine ciuis impressum Anno... M. D. xvj. xv. kal’. Januarij.  40, Got., CLXXI num. u. 8 unn. Bll.( Index), von denen das  letzte leer, Kopft., Titeleinfassung, oben: 2 Greife, jeder mit einem Füll¬  horn; auf beiden Seiten, Saulen; unten: 5 Putten, die einen 6. hin und  her serren.  R101.297. Prov.: SB <placeName>München</placeName>28. XII. 1883, 1 M. 80. Auf  der Innens, des Vorderdeckels: Egregius vir D. petrus Hofmann consul  in <placeName>Lintz</placeName>me donationis in titulo vito Stahl pro tempore Scriba jurato in  <placeName>Lintz</placeName>tradidit <date>XXIIIIe</date><date>Julii</date>Anno MDXLVIIIIe, Darunter: Duplum  Biblioth, regiae Monacensis.  Schmidt VII Nr. 124.  878  FORMULARE Und tütsch Rethorica. Siche: GESSLER Heinr.  FOUILLOUX Jacques de  <placeName>Strassburg</placeName>, Bern. Jobin <date>1590</date> New Jägerbuch: Jacoben von Fo- uilloux, einer für¬  nemen Adelsper- son in Franckreich ausz Gastine in Poi¬  579  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
