<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>XXIX</date>Nr. 4, Silvestre Nr. 741.)  <placeName>Argentorati</placeName>per <persName>Vuendelinum</persName>! Rihelium 1541.( Rücks, leer.)  Neuer Titel fur die Fabeln Aesops: FABELLAE QVAE- DAM  AESOPI GRAECAE ad Py erilem educationem gymnasio  Argen! toratensi electae.  Druckerm. Rihels.( H e B Tafel <date>XXIX</date>Nr. 4; Silvestre Nr. 741.)  <placeName>Argentorati</placeName>per <persName>Vuendelinum</persName>Rihelium AnNo. 1541. ( Rücks, leer.)  80, Griech. u. Antio., 24 unn. Bll.( für Golius), Sign. A- C u. 24  unn. Bll.( für Aesop), Sign. a- Y, Kopft., Kust. Am Schlusse beider Teile  Druckerm. Rihels.( H e B Tafel <date>XXIX</date>Nr. 2; Silvestre Nr. 742.)  R102.0982, Prov.: Bibl. F. A. Menke, Bremen 1873 mit Auto¬  graph Menkes, dat. 1822.  2. Ex. R 102.412. Prov.: Lippert, Halle 7. XII. 1886. Zahtreiche  handschr. Notizen.  1015  <persName idref="188820728">GOLIUS Theophilus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, W. 1543  EDVCATIO PVERILIS LIN- guae graecae. FABELLAE  QVAE- DAM AESOPI GRAECAE AD PV erilem educationem  gymnasio <placeName>Argen-</placeName>toratensi electae.  Druckerm. Rihels.( HEB Tafel <date>XXIX</date>Nr. 4; Silvestre Nr. Y41.)  <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Vuendelinum</persName>Rihelium 1543.( Rücks, leer.)  80, Griech. u. Antig., 24 unn. Bll., Sign. A- C, Kust., Marg.  R1012482. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>26. III. 1887,3 M.  1016  <persName idref="188820728">GOLIUS Theophilus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>,( W.] 1549  EDVCATIO PVERILIS LIN- guae Graecae. FABELLAE  QVAE- DAM AESOPI GRAECAE AD PVE- rilem educationem  in gymnasio Ar- gentoratensi selectae.  Druckerm. Rihels.( H&amp;amp; B Tafel <date>XXIX</date>Nr. 3; Silvestre Nr. 740.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>ANNO M. D. XLIX.( Rücks, leer.)  8°, Griech. u. Antiq., 24 unn. Bll. Sign. A- C( für Golius) u. 24  unn. Bll., Sign. a- c( für Aesop), Kopft., Kust.  R102413. Prov.: Lippert, Halle 7. XII. 1886.  1017  <persName idref="188820728">GOLIUS Theophilus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1578</date> Educationis pue RILIS LINGVAE Latinae pars Secunda,  pro schola Argentinensi.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
