<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Breslau</placeName>, Darm¬  stadt, <placeName>Dresden</placeName>, <placeName>Erfurt</placeName>, <placeName>Frankfurt</placeName>, <placeName>Freiburg Br</placeName>i.., Gent, Heidelberg,  Jena, Kopenhagen, <placeName>München</placeName>, Oxford, Wien, Zürich; Rest S. 45. 718  ERASMUS, Epistolae componendae ratio. Siche: DESPAUTERIUS,  Syntaxis. Strassburg, M. Schürer, <date>1515</date>.  ERASMUS, Institutio hominis christiani. Siche: CATO, Praecepta  moralia.  Strassburg, M. Schürer, <date>1515</date> ERASMUS: Lucubrationes  D. ERASMI RO TERODAMI VIRI( undecunque doctissimi  Lucu- brationes, quarum Index positus est facie se¬  quenti....( 2 Zeilen griech. Text.)— IN LIBERA ARGENTINA.  Cum gratia,&amp; amp; priuilegio Im periali ad sexennium.  Auf der Rückseite des Titelbl.: Lucubrationum Index: En¬  chiridion Militis Christiani. Disputatio de Tedio&amp; amp; pavore  Christi. Exhortatio ad virtutem, ad Adolphum principem Ve¬  riensem. Precatio ad Virginis filium <persName>Jesum Paean Virgini</persName> Matri canendus, compositus in gratiam dominae Veriensis.  Obsecratio ad Mariam in rebus aduersis. Oratio in laudem  pueri Jesu. Enarratio allegorica in primum psalmum Beatus  vir. Carmen de casa natalicia pueri Jesu. Carmen Jesu ad  mortales. Carmina complura de puero Jesu. Carmina de  Angelis. Carmen graecanicum sacrum Mariae.  Am Schluss: Excusum est hoc opus summa cura, labo¬  reque prae magno. <placeName>Argentorati</placeName>apud Ma- thiam Schure¬  rium Mense <date>Septemb XV</date>. An! no M. D..  REGNANTE MAGNANIMO IM PE. CAESA. MAXIMILIANO.  P. F. AVG. P. Q. P.  40, Antig., 4 unn. Bll., 285 S., wobei nur die ungeraden Aiffern  gesetzt sind, also 142 Bll., Y unn. Bll., Kopftitel, Zierinit., Titeleinfassung:  Siehe Abb. S. 480.  Bl. 2a( von Zierleisten eingefasst): NICOLAVS GERBELLIVS... — <placeName>Argentorati</placeName>, ex Aedibus nostris Anno a Christo nato  M. D..( 5 Seiten.)  Bl. 4a: Liber loquitur.( 3 Dist.)  S. 1: Erasmys Roterodamvs! Ioanni Germano, amico  aulico.  479  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
