<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HERBARIUS</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>B. Beck</persName><date>1530</date> DAs kreüter bûch oder Herbarius. Das bûch von  allen kreütern, wurtz- len vnd anderen dingen, wie mans  brauchen soll zù ge! sundtheit der menschen, von neüwem  cor! rigiert vnd gebessert.! Item wie man verston soll die  gradus. Als wann man liszt, das kraut ist warm, kalt,  trucken, oder feücht.&amp; amp;c. Am ersten, andern, dritten oder  vier- den grad, vor nit im truck auszgangen. <date>M. D. XXX</date>.  Am Schluss: End disz Kreüter bûchs. Getruckt! zû  Straszburg durch Balthassar an dem Holtzmarckt,  Jn dem jar der geburt Chri! sti, als man zalt fünff! zehen  hundert vnd dreyssig. An dem wölfften tag des Augst  monats.( Epheubl. Rücks, leer.)  2°, Got., 2sp., 18 unn., CLXII num., 6 unn. Bll.( Register der  kreüter zû teütsch), Init., Titelumr, wie in vorhergehender Nr., zahlr.  Abb. von Pflanzen.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Zû dem Leszer.  Bl. Aa 2a: Ein Register von allen stucken der Artzney. ( 15 Bll., 3sp.)  Bl. Ce 5a: Von dem harn,( 2 Bll., darunter Eleiner Holeschn.:  Apotheker hält in der Hand eine Flasche, neben ihm eine Frau mit  einem Korbe.)  R10.415. Herkunft unbekannt. Die ersten 11 Bll. fehlen. Handschr.  Eintragung: Iacobus Hanik, darunter: Ieronimus Brunschwig.  2. Ex. R 10.416. Geschenk der UB <placeName>Göttingen</placeName><date>1872</date>.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>042431.  Fehlt bei Schmidt u. Schreiber.  1140  <persName>HERBARIUS</persName>. Siehe auch: HORTUS SANITATIS  <persName>HERBARIUS</persName>Novus, Siehe: BRUNFELS Otto: Herbarum vivae  Eicones. <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Schott Nr. 290, 291, 304.  <persName idref="075985322">HERESBACH Konrad</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>W. Rihet</persName><date>1551</date> CLARISSIMI VIRI CONRADI HERESBACHH Iv-! reconsulti  de laudibus Graecarum lite- rarum oratio: olim Friburgi  in celeberrimo conuentu&amp; amp; Doctorum&amp; amp; Proce- rum,  habita.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
