<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Roma-</placeName>nae sedis tituli sancti Angeli Cardinali... IoANNES  INDAGINE sacerdos, parochus in Steynheim... Datum oppido  tuo Steynheim kalendas Iunij. Anno a Christo incarnato  sesquimillesimo uicesimo secundo.  Bl. 1a des 2. Teiles:... Doctori Theodorico Zobel... cano¬  nico dignissimo Io annes Indagine Decanus Franckfor  densis...— Ex aedibus nostris Steynheim. vij. Idus Maij.  Anno Christo nato.! <date>M. D. XXII</date><date>M. D.</date>.  Auf der Rücks. des vorletzten El.: OTHONI Brunfelsio, sacer¬  doti uere christiano, Ioannes! Indagine parochus in Steyn¬  heim...— Vale ex parochia nostra Steyn- heim kalendas  Iulij. Anno. 1522.  R10.255. Prov.: Baer æ Co., <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. D. XXII</date><date>M. D.</date>28.V.1886, 18M.  Schmidt II, 68:» <persName>Jean Léonard</persName>Indagine, proprement von Hagen, était  doyen de St. à <placeName>Francfort</placeName>et curé à Steinheim, diocèse de <placeName>Mayence</placeName>,  dans le premier quart du <date>16e</date>siècle.&amp;quot; Brunet II12, 435.  1264  <persName>JOHANNES</persName>DE INDAGINE  Strassburg, <persName>Joh Schott</persName>. <date>1523</date> Die kunst derChiromantzey, vsz besehung der hend.  Physiognomey, vsz anblick des menschens. Natürlichen  Astrologey nach dem lauff der Sonnen. 1 Complexion eins  yegklichen menschens. Natürlichen ynflüsz der Planeten.  Der zwölff zeichen Angesychten. Etliche Canones, zû er¬  kantnüsz menschen kranckheiten, solicher weiss vormals  nye beschriben oder gedruckt. Zusammen verordnet,  vnd verteütscht, durch den hochgelerten vnd weytbe¬  rûmpten gemelter künsten, herren <placeName>Johannem</placeName>Indagine,  Pfarherrn zû Steynheym, vnd Dechant zû! sanct Leon¬  hart in Franckpfort, mit Frey- heit Keyserlicher Maiestat  dar zû ge- nädigklich verluhen vff sechs jar.  Am Schluss: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, durch <persName>Joannem</persName> Bûchtrucker zûm Thyergarten.! Anno <date>M. D. XXII</date><date>M. D.</date>xxiij.  2°, Got., 4 unn., 66 num. Bll.— 1 unn. Bl.( Register), Kopft.,  Marg., Init. G, S, E.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
