<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName>: Beschläge zum Heiligthumskästlin. Heilg¬  thumsspang Jesuwalti Pickhart, zu beschlagung gegenwer¬  tigs Heiligthumskästlin oder Brotkorbs. Christlingen 1583, 1584,  1590, 1594. Siche: CALVIN.  <persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName> [ <placeName>Strassburg</placeName>?, Bern. <persName>Jobin</persName>? 1 1584  Bewärung vnd Erklärung des Vr- alten gemeynen  Sprüchworts: Die Gelehrten! die Verkehrten:! Etwan vor  vielen Jaren( in massen solchs ohn disz art zu- reimen  bezeugen) von eim guthertzigen War- gelehrten etlicher  massen aussgelegt....( 14 Zeilen.)  Anno <date>M.</date>D. LXXXIIII.  80, Got., 40 unn. Bll., Sign. A- E, Kust.  R101.635. Prov.: Harrassowitz, <placeName>Leipzig</placeName>1. VI. 1896; 25 <date>M.</date> Handschr. Eintragungen:,Ausserst selten, Werth 50 Mk.*,5.VIII. 82.  25 Mk. Ungemein selten.&amp;quot;  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>.  Goedeke 112, S. 501 Nr. 44; Hauffen I 85, 11 131, 148- 153, 278.  858  <persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName> [ <placeName>Strassburg</placeName>, Bern. Jobinl <date>1586</date> Binenkorb. Des Heyl. Röm. Jmenschwarms, seiner  Hummelszellen, ( oder Himmelszellen) Hurnausznäster,  Brämen- geschwürm vnnd Wäspengetösz. Sampt Lau¬  terung der H. Rö. Kirchen Honig- waben...!... vnnd mit  Mentzer- kletten durchziert. Durch <persName idref="029004683">Jesuwalt</persName>Pickhart,  des Canonischen Rech- tens Canonisirten oder Gewür¬  digten,&amp; amp;c.  Holzschnitt u. Verse wie in den früheren Ausg.( Rücks, leer.)  Am Schluss: EXPLICIT... wvie in der Ausg, von 1581.  Getruckt zu Christlingen bey Vrsino Gottgwinn.  <date>M.</date>D. LXXXVI.  8°, Got., 246 num. u. 17 unn. Bll., Kopft., Kust., Marq. Titel  rot u. schwarz. Der Fehler des letzten Bl. 245 ist verbessert in 246.  R102.486. Prov.: J. Bensheimer, <placeName>Strassburg</placeName>27. IV. <date>1878</date>, 16M.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; UB <placeName>Göttingen</placeName>, Münster.  859  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
