<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="113888309">GUARNA Andreas</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>1512</date> GRAMMATICALE BELLVM. No- minis&amp; amp; Verbi Regum,  de principalitate orationis inter se contendentum.  <persName>Hieronymi Eonduli</persName>Cremonensis Exasticon! Ad Lec¬  torem.( 3 Dist.) Darunter: T. O.(— Tempus Observa.)  Am Schluss: Argentorat. Ex aedibus Schu rerianis,  Anno. <persName>M. Schürer</persName>D. XII. Cal. <date>Septemb</date>.  40, Antig., 16 unn. Bll., Sign. A- D, Marg., Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: PAVLO CESIO... <persName>ANDREAS GVAR¬</persName> NA SALERNITA- NVS. SAL. D....  R100.971. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>31. x. 1882; 4 <persName>M. Schürer</persName> Proctor II Sectio I Nr. 10.203: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt  VIII Nr. 84:« Jadis Bibl. de Strasbourg. Incun. N° 622.2 GK: SB  <placeName>Berlin</placeName>, UB Gôttingen.  Siehe Andrea <persName>Guarnas</persName>Bellum grammaticale u. seine Nachahmungen  hrsg. von Johannes Bolte. <placeName>Berlin</placeName>, A. Hofmann&amp; amp; Co., <date>1908</date>, 8°, 307 S. [— Monumenta Germaniae Paedagogica. Bd. 43).  1051  713  GUEVARA Antonio  <placeName>Strassburg</placeName>, B. nach 1572  Missiue, oder Sendbrieffe. Des Hochwürdigen, Hoch¬  gelerten Herrn, Herrn, Anthonij von Gueuara, Bischoffen  zû Mondoneto, an den Edlen, Gestrengen Herrn Moises  Pusch von Valentz, Rit- tern etc. In welcher, wie vnnd  was gestalt, sich die Ehepersonen, gegen einander ver¬  halten sollen, der länge nach, tractiert vnd angezeigt würt,  Nicht allein lustig vnnd kurtzweilig, sonder auch den  Eheleuten,! vnd ledigsstands Personen, sehr nutzlich! vnnd  dienstlich ẑ lesen. Auss Tusca- nischer jetzmals inn  Teütsche Spraach verdolmet- schet vnd trans- ferie¬  ret, Durch den Edlen vnd VestenJohann Beat Grass  ge- nandt Vayen.  Am Schluss: Datum Granata, den 4. tagMeyens.  <date>1524</date>.(..) Zû <placeName>Strassburg</placeName>, Durch <persName idref="07676141X">Bernhart Jobin</persName>Form¬  schneider.  80, Got., 38 unn. Bll., Sign. A- E, Kopft., Kust., 10 schöne Holeschn.  von Tobias Stimmer, Titelumrahmuno( H e B Tafel XXXIX Nr. 11).  RI01.189. Prov.: Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>9. VI. <date>1881</date>; 15 <persName>M. Schürer</persName>Hand¬  schriftl. Notiz auf einem eingeklebten Bl.: Die Holzschn. dieses hübschen  Werkchens gehören dem Gevatter des Bernhard, Tobias Stimmer,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
