<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>am) 10 tag Octobris,  anno <date>1533</date>.( Vorrede, 14 S.)  Bl. b 1a: Dem edlen herren Julien pflûg entbeüt sein  grûsz Desid. Erasmus. von <placeName>Roterdam</placeName>...— Geben  Freiburg, am letsten tag des monats Julij. <date>1533</date>.  Handschr. Notizen. Auf dem Titelbl.: Dem frommen lieben Herrn Lux  R101776. Prov.: L. Rosenthal, München, 24. 1. 1887; 18M.  Müller in Augspurg.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Marburg; Oxford. Bibl. Bodleiana. 786  ERASMUS: De conscribendis epistolis Strassburg, J. Albrecht <date>1534</date> D. ERASME ROTERODAMI OPVS DE CON] scribendis epi¬  stolis recognitum denuo ab autore&amp; amp; lo cupletatum.  BREVISSIMA, MAXIMEOVE COM] pendiaria conficiendarum  epistolarum for- mula, ante annos aliquot per eun dem  autorem aedita.  METHODVS CONSCRIBENDI EPI- stolas, autore Christo¬  phoro <persName>Hegendorphino</persName>, propter studiosorum utili- tatem  adiecta.  <placeName>ARGENTINAE</placeName>EX OFFICINA! IOAN. ALBERTI. Anno M. D.  XXXIIII. MENSE MAR.( Rücks, leer.)  80, Kursiv, 7 unn. Bll., 477 num. S., Kopft., Kust., Marg., Init.  Bl. a 2a: ERASMVS] ROTERODAMVS NICO- LAO BERALDO  S. D....— Basileae VIII. Calen. IuniasAnno. M.D.  XXII.( 3 S.) Folgt ein Index von 7 S.  Bl. A7a: AD SODALES ERASMO ROTERO.! consuetudine  iunctissimos. <persName>Ioannes Sapidus</persName>! Selestadiensis! Germanus... ( lateinische Verse, 3 S.).  Der erste Traktat geht bis 430; der zweite von 431- 450, der dritte ( Methodus conscribendi epistolas von Hegendorf) von 451–477.  Titel des 2. Traktates: BREVISSI MA MAXIMEQVE com¬  pendiaria Conficiendarum epistola¬ rum formula, per eun¬  dem! Erasmum Rotero- damum. Titeleinfassung: Siehe Nr. 788.  Auf der Rücks.: D. ERASMVS ROTE- RODAMVS PETRO  PALVDANO.( 4S.)  R102.0111. Prov.: G. Lissa, <placeName>Berlin</placeName>, 27. IV. <date>1894</date>, 10 M.  Auf der Rücks. des Schutablattes: Antonio Lanini.  787  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
