<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>XENTH IOHAN NIS</persName> SERVI DEI! THEOLOGICI ANTIQUI. Ebenfalls mit Titeleinfassung:  oben Blumengewinde, an den Seiten Saulen, auf denen ein nackter Jung¬  ling steht; in der Mitte der unteren Bordùre ein Bär zwvischen zei  nackten Knaben, von denen der sur Rechten dem Bär eine Frucht hinhält.  Auf der Rücks, des Titelbl.: OpERA FVLGENTII IN HOC VOLV  MINE CONTENTA.  Bl. 3a: PROLOGVS( zwischen 2 Epheubl.) BEATI FVLGENTII,  IN TRES LIBROS AD MONIMVM.  Auf der Rücks, des Titelbl, des Maxentius:... <persName>PHILIPPO</persName>FVR¬  STENBERGER SVMMO IN REPVBLICA FRANCOFOR] DIANA CON¬  SVLI. <persName>IOHANNES</persName>CO- CHLAEUS NORIMBERGENSIS....  Francofordiae, quinto Idus Febr. Anno... M. <date>D. XX</date>.  Auf der Vorders. des letzten Bl.: Lectori <persName idref="030088542">Iohannes Cochlaeus</persName>( 11 lat.  Distichen).  R 10.301. Prov.: Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>17. XII. <date>1886</date>; 12 M.  Handschr. Notiz auf der Innens. des Einbandes: Cochlaeus&amp;#x27; edition of  Fulgentius and Maxentius very incommon <date>1520</date>; weiter unten Auszug aus  einem Katalog, in dem es heisst: This seems to be the first edition of Ful¬  gentius and Maxentius, and different of that printed in <placeName>Hagenau</placeName>in <date>1520</date> ( see Ebert Bibliograph. Diction. vol. Il p. 611).  2. Ex. R 10.576. Prov.: K. Bibl. Dresden, 21. XII. 1888.  Stadtbibl. u. Priesterseminar <placeName>Strassburg</placeName>Inkun. O 22; GK: SB  <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>. Greifswvald, Halle, Kiel, <placeName>Königs¬</placeName> berg. Münster. BN Paris, C. 604, Proctor I Nr. 11713, London, British  Museum; Walter Schlettstadt Nr. 1343.  Brunet II5, 1420:» Première édition.&amp;quot;  928  FÜLL VON GEISPOLSHEIM Heinrich. Siche: Verordnung den  Tanz betr. <placeName>Strassburg</placeName>1569. R 2226.  FUNCK Johann. Siche: OBRECHT Georg: Disputatio de forma  actionis et libelli. <placeName>Strassburg</placeName>, A. Bertram <date>1590</date>. R10.561.  Bibliographie von Funck( Funccius): Schottenloher I Nr. 6840¬  6841.  FUNCR Johann: De etvmologia definitione, partitione et causa  efficiente. Siche: OBRECHT Georg: Oikonomia donationis  simplicis et relatae. <placeName>Strassburg</placeName>, A. Bertram <date>1595</date>. R 10.558.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
