<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="033587698">BASSUS Cassianus</persName> FELDBUCH DER WUNDARZNEI. Siche: GERSDORFF,  <persName>Johann von FELINUS</persName> Aretius. Pseudonym für BUTZER  FICINUS <persName>Marsilius</persName> Strassburg, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName><persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1507</date> Marsilii Ficini Floren tini. De religione christiana &amp; amp; fi dei pietate opusculum.! Xenocrates de morte, eodem  interprete.  Am Schluss: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per! <persName>Joannem Adelphus Mulingus</persName>Kno¬  blouch. An- no domini. M. d. vij. Nonas De cembris.  Knoblochs Druckerzeichen( H&amp; amp; B Tafel IX, Nr. 1).  4°, Antig., 90 unn. Bll., Sign. a- r, leerer Raum für Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: MAGNIFICIS VIRIS CHRISTIANAE  Theologiae professoribus. D. Ioanni geyler de keysersberg &amp; amp; lacobo Wimphelingio argentine commorantibus. Ioannes  se ipsum commendat...— Ex Ar gen¬  toraco. Idus Octobris. Anno domini M. D. VII.  R101.3521. Prov.: Pastor Gerold, Strassburg, 9. VIII. <date>1912</date>; 7 M.  2. Ex. R 100.481. Prov.: Bibl. Böcking. Titelbl, fehlt, ersetzt durch das  letste Bl. mit Kolophon u. Druckerseichen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>,  Münster, Proctor II, Sectio I, Nr. 10.056: London, British Museum;  BN Paris, Rés. D 7639 u. Rés. R 820; Schmidt VII Nr. 33: Basel,  Kolmar, Stadtbibl. Strassburg u. Alte Strassb. Bibl. Incun. Nr. 1850;  Walter: Schlettstadt 1320.  838  553  FICINUS <persName>Marsilius</persName> Strassburg, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName><persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1508</date> Das buch des lebens <persName>Marsilius</persName>ficinus zu Florentz  dem gesunden und langen leben der rechten artznyen.  dem Latein erst nüw zû tütsch gemacht durch Johan¬  nem adelphum Argen, vnd an- derwert emendiert vnd  gebessert, mit vil nüwen zûsatze der quinta essentia vnd  anderer stück.  Holeschn.( 100 mm. hoch, 154 mm. breit): Grosse Halle, links  <persName>Marsilius</persName>Ficinus sitzend, in der Mitte ein junger Edelmann, links da¬  ein anderer Mann, ringsum Spruchbänder mit deutschem Text. Der  gleiche Holeschn. am Schluss des Buches.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
