<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>GESTA ROMANORUM</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName><date>1538</date> Die alten Römer. Sittliche Historien vnd Zuchtgleich¬  nussen der Alten Römer, dardurch der mensch, jung! oder  alt, mit mannlichen thaten vnd sprüchen ettli- cher Rö¬  mischen keyser, vnd auszlendiger kö¬ nig, Graffen vnnd  Rittern&amp; amp;c. zûr besser- ung seins stands gefürt mag wer¬  den, Alles notwendig vnd lâstig zelesen jederman.  Jtzunt von newem kürtzlich vnnd wol hierin! zesa¬  men verteutscht, sampt eyner jglichen para beln ver¬  gleichnusz mit heyliger geschrifft.  Getruckt z6̂ Straszburg beim Jacob!  von Mentz. Anno <date>M. D. XXXVIII</date>.( Rücks, leer.).  Auf der Rücks. des letzten Bl., dessen Vorders, leer ist, Druckerm.  Cammerlanders,( H&amp; amp; B Tafel XXIV Nr. 1; Silvestre Nr. 816.)  20, Got., 4 unn. LXXXVII num. Bll., Kopft., Kust., Titelum¬  rahmung: 7 Kaiserbildnisse in den Seitenbordüren; zahlreiche Holeschn.  Bl. 2a: Vorred zum Leser....— Datum Straszburg  kalen. Martias.( 2 S.)  R 104912 Prov.: Graf Pocci, <placeName>Strassburg</placeName>12. I. <date>1891</date>; ohne  Preisangabe.  GK. SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Kiel, <placeName>Königsberg</placeName>.  Rosenthal, <placeName>München</placeName>, Katalog 135( 1914), Nr. 2048; 120 <date>M. D. XXXVIII</date>Goe¬  deke II, 316. Zarncke:, Aus protestantischen Gründen unternommene  Purificierung der alten Bearbeitung der Gesta Romanorum. Bearbeiter ist  wahrscheinlich der Drucker Jac. selbst oder Jac. Vielefeld.  Siehe Holzmann u. Bohatta No. 12.473.  Siche: WENZEL Bernhard: und Vielefeld, <placeName>Berlin</placeName> <date>1891</date>, S. 41- 44 u. S. 62, Nr. 20.  1012  GIEFFTHEIL <persName>Joachim</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, N. <persName idref="031117597">Wyriot</persName><date>1580</date> Ein Predigt vber das Finsternusz des Monds am 31.  tag! <date>Januarij</date>im Jar 80 Geschehen, vnd was! solche  Zeichen weissagen,! gethanDurch <persName>Joachim</persName>Giefftheil  Prediger zu Pfortzheim.( Vign.)  Getruck(!) zû Straszburg bey Niclausz <persName idref="031117597">Wyriot</persName><date>M. D. XXXVIII</date> LXXX.( Rücks. Ieer.)  40, Got., 12 unn. Bll.( letstes leer), Kopft., Kust., Marg., Init.  Bl. A 2a: Der... Frawen Ameley, Geborne Margreffin  von Baden vnd Hochbergck... Gegeben in Pfortzheim den  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
