<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Marie Himelfart</persName>. Auch welche empfengnis  vnder den dryen die christenlich kirch begat vff den Tag  irer empfengnis, Gepredigt durch den wirdigen vnd hoch¬  gelerten! doctoren <persName>Johannem</persName>geiler von Kei-] sersperg.  Anno domini etc. 1409.(!) vnd seind von seinem mund  abgeschriben.  Am Schluss: Getruckt durch <persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName>in der  loblichen freyen stat <placeName>Straszburg</placeName>vnd vollendet vff den  abent vnser lieben frauwen der geburt, vnd inn! dem iar  von christi vnsers Herren geburt Tusent fünffhundert  vnd zwölffe gezalt.  20, Got., 2sp., XVIII num. Bll.( Paginationsfehler), Kopft.,  Marg., Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: grosser Holeschn.: Himmelfahrt  Mariä, von Schlitzohr: oben die Muttergottes umgeben von einer Schar  von Engeln, unten die Apostel im Gebet.  Bl. 6b: Mariä Empfängnis: 3 kleine Holeschn., darunter:  Dise figur haltet ynn die empfencknis <persName>Marie Himelfart</persName>der Mütter  gots als sie ist entpfangen, in dryerlei weis, Göttlich,  Menschlich, vnd Gnaderrych- lich, So vil als müglich,  vnd dar zû zimlich ist das zû verzeichenen vnd zû malen.  Von den beiden untern Holeschn. kehrt der eine Bl. Xb, der andere  Bl. XIVb wieder.  Bl. IIa: An vnser lieben frawen tag der Hi- melfart  nach dem ymbis, Prediget doc tor <persName idref="035608099">Johannes Grüninger</persName>keisersperg  in dem mün! ster zû <placeName>Straszburg</placeName>, Namlich von der! Eer,  so <persName>Marie Himelfart</persName>der mûter gotts gesche- hen ist von Christo  Jesu vnserm herren! Jn dem iar von geburt christi. M. d. IX.  R10.122. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris, einige  handschr. Notizen im Text.  2. Ex. R 10.122. Prov.: Antiquariat Staat, Strassburg 18. VI.  <date>1894</date>; 28 M.  3. Ex. R 10629. Gebr. Knabe KG. 14. XII. <date>1942</date>; 350 M.  Auf dem Einband mit Bleistift: Holzschnitt von Schlitzohr. Dieser Druck  weist auf dem Titelbl, verschiedene Abweichungen auf nebst Verbesserung  des Druckfehlers 1409 in 1509: <persName>Marie Himelfart</persName>Vier schöner predigen  von vnser lieben Frawen. Eine seit von irer himmelfart, wie sie gott  der herr geeret hatt... Anno domini, 1509...  Dacheux, Geiler S. OXX. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; Proctor II Sectio I  Nr. 9926: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt I Nr. 126.  960  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
