<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Vrbani Rieger</persName>Phili¬  rani ad Lecto! res candidos...( 12 Dist.) * R101.359. Prov.: E. Dacheux, <placeName>Strassburg</placeName>- <placeName>Neudorf</placeName>15. XII.  1877;6M.  Priesterseminar <placeName>Strassburg</placeName>Inc. C6. Dacheux, Geiler S. CXVIII,  Proctor II Sectio I Nr. 10248: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt VIII  Nr. 210. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>.  978  GEILER <persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1518</date> Das bûch der! sünden des! munds. Von dem hoch  gelerten Doctor Keiser- sperg, die er nent die blatren  am mund dauon er xxix. predigen vnd leeren ge¬  thon! hat. Auch darby Doctor Keiserspergs Alphabet in.  xxiij. predigen geordiniert Nützlich vnd gût den Men¬  schen die das lesen, dauon wol gebessert! mögen werden.  Am Schluss des 1. Teiles, Bl. 87b: Hie hat ein End die Ma¬  theri von den! blatern, die der terümb(!) Doctor Johan¬  nes Keisersperg anfieng zû predigen am Eschermitwoch  Anno. M ceccc. v. iar. Vnd ist getruckt vnd vollendet  durch <persName>Johannem Grieninger</persName>in der Kei serlichen stat  <placeName>Straszburg</placeName>, vff Jo&amp;# x27;annis Chrisostomi, in demJar. M.  ccccc. xviii.  2. Teil: Des hochgelerten doctor! Keiserspergs Alphabet  in XXIII. Predigen so er gethon vnd die geordnet hat  an einem baum. XXIII. est vfzesteigen zû ewigem leben  gut ze lesen vnd dauon man wol gebessert mag werden.  Holeschn.: Baum mit 23 Asten zuischen 2 Säulen, jeder Ast mit  einem Buchstaben des Alphabets.  Am Schluss: Getruckt in der Freien statt <placeName>Straszburg</placeName>,  durch <persName>Joannem Grieninger</persName>, vnd vollendt vff! sant Fridlings  tag. Jm iar nach Chri- sti geburt M. ccccc. vnd, xviïï.  20, Got., 2sp., 1. Teil( Sünden des Munds) XC Bll., zahlr. Init.,  Titel schwvarz u. rot; 17 Holzschn., von denen einige neu, die meisten  sind früheren Werken entnommen.  2. Teil( Alphabet in 23 Predigten) XL Bll., Kopft., Init., 20  Holeschn., wovon 5 von H. Baldung, einige sind früheren Werken ent¬  lehnt( Hug Schapler, Hortulus animae, Terene usw.).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
