<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HOEST Stephanus Strassburo</persName> , <persName>J. Prüss</persName><persName>Prüss</persName><date>1513</date> Modus Predicandi subtilis <persName>!</persName>&amp; amp; compendiosus <persName>Stephani Hoest Lauden</persName> theologiuiae modernae <placeName>Heidelbergensis</placeName>. Oratio  eiusdem ad synodum Spirensem. In qua exhortatur <persName>!</persName>cle¬  rum ad honestatem uitae,&amp; amp; ad studia literarum. <persName>!</persName>Tetra¬  stichum eiusdem in ambitionem cuiusdam fraterculi.  Oratio Pallantis Spangel theologi <placeName>Heidelbergensis</placeName>ad <persName>!</persName>Cae¬  sarem Maximilianum, in arce illustrissimi principis comi¬  tis Palatini habita extempore.  Epithaphium <persName>Joannis Keiserspergii</persName>praedicatoris <placeName>Argen¬</placeName> tinen. Tetrastichum contra bellisequaces, in sanguinem  Christia num grassantes, ne manibus laborare cogantur.  Rithmus Germanicus de eodem.  Am Schluss: Finit, Argentoraci.... Ex aedibus <persName>Joannis Keiserspergii</persName> <persName>Prüss</persName>iu- nioris. Anno. M.) CCCCC. XIII.  40, Antig. u. Got., 10 unn. Bl., Sign. A- B, Marg., Init. I.A, M.  Auf der Rücks. des Titelbl.: loanni Preüss Iuniori Ciui  Argentoracensi, lacobus Vuinpfelingus Sletsta <persName>!</persName>tinus  S. D....  Bl. A 2a: BREVIS MODVS PREDICANDI ET artificiosus,  <persName>Stephani Hoest Lauden</persName>de burga theologi <placeName>Heidelbergen</placeName><persName>!</persName> sis neotherici.  Bl. B 5a: Epitaphium domini <persName>Ioannis Geyler</persName>... per loan¬  nem Botzheim...( 4 Dist.) Auf der Rücks.: Tetrastichon con¬  tra bellisequaces in sanguinem <persName>!</persName>Christianum grassantes... ( 2 Dist, von <persName>J. Prüss</persName>Wimpfeling.) Darunter: Rithmus eiusdem sensus,  linguae Germanicae. Sebastiani Brant.( 12 deutsche Verse.)  R 100.489. Prov.: Biblothek Baum, <placeName>Strassburg</placeName><date>1879</date>.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>. Proctor II Sectio I Nr. 10.321: London,  British Museum; Schmiat III S. 30 Nr. 5; Walter: Schlettstadt  Nr. 1534.  1207  HUBERINUS Kaspar. Siche: OBRECHT Georg: Brevis explicatio  singularum legum. <placeName>Strassburg</placeName>, A. Bertram 1597. R 10.559.  <persName>HÜENERER</persName>Adam. Siche: HIENERER Adam  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
