<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Salm</placeName>&amp; amp;c. <persName>Valentinus Ery thraeus</persName>- S. P. D....— <placeName>Argen¬</placeName> tinae tertio Calendas <date>Septemb</date>. <date>1556</date>.( Praefatio.)  R1012042. Geschenk der Mainger Stadtbibl., <date>1871</date>.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  799  ERYTRAEUS <persName>Valentinus Ery thraeus</persName>: Axoonpató¬ z. Siche:  CICERO: Epistolarum libri tres. Strassburg, Chr. Mylius 1560.  R101.647. Nr. 518.  <persName>ERYTHRAEUS</persName><persName idref="170374939">ERYTHRAEUS Valentinus</persName><persName>Valentinus Ery thraeus</persName> Strassburg, Chr. Mylius <date>1561</date> VALENTI- NI ERYTHRAEI! Lindauiensis de Gram! ma¬  ticorum figuris, tam singulorum, quàm! constructorum ver¬  borum,&amp; amp; de periodis, libri quatuor, correcti,&amp; amp; aucti.  ITEM, Liber vnus de vitijs o- rationis, antehac nun¬  quàm editus, eodem Erythraeo autore. Adiectum est iudi¬  cium! Ioachimi Camerarij de Orthographia.  <placeName>Argentine</placeName>imprime- bat <persName>Christianus</persName>Mylius.( Rück¬  seite leer.)  Am Schluss: Argentinae in foro fru- mentario excude¬  bat <persName>Christianus</persName>Mylius, Anno <date>1561</date>.( Rücks, leer.)  80, Griech., Antiq., Kursiv, 16 unn. Bll.( Vorrede des Verfassers  u. Inhaltsverzeichnis), 509 num. S., 1 unn. Bl., Kopft., Kust., Marg.,  Init. A, D.  Bl. a 2a- a 8b:.. <persName>ANTONIO MASSOW</persName>( Pomerano, Valen¬  tinus Erythraeus Lindauiensis...— <placeName>Argen</placeName>tinae, M. D. LXI.  XII. Calendas Iulij.( Praefatio.)  R101.229. Prov.: Lippert, Halle, 8. XII. 1886.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>; BN Paris, x. 17986.  800  <persName>ERYTHRAEUS</persName><persName idref="170374939">ERYTHRAEUS Valentinus</persName><persName>Valentinus Ery thraeus</persName> Strassburg, Chr. Mylius <date>1561</date> XXHMATIXMOI THE AIAAEKTIKHE, HOC EST, TABVLAE  <persName>VALENTINI DAVIENSIS</persName>ERYTHRAEI LIN-, in OVATVOR LI- bros  Dialecticarum Partitionum IOAN- NIS STVRMII, ab authore  correctae, atque locupletatae.( Vign.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
