<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Enobloch 1520l  Die handlung der Vniuersi- thet Leuen wider Doctor  <persName>Martinus</persName>Luther.( Epheubl.) Rücks, leer. ( <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Knobloch 1520.  4°, Got., 5 unn. Bll., 1 leeres Bl., Sign. A. * R101499. Prov.: Bibl. Baum 1879.  ski Arnold, Verzeichnis einer Sammlung von nahezu 3000 Flugschriften  GK I, 7402( bei Acta): SB Wien u. UB Marburg. Nach <persName>Kuceyn¬</persName> Luthers u. seiner Zeitgenossen( Leipaig <date>1870</date>) S. 87 Nr. 66 ist Kno¬  bloch der Drueker. Desgleichen: Weller, Repertorium, Nr. 1396, velcher  ein Ex. der Kantonalbibl. <placeName>Zürich</placeName>u. ein Ex, im Privatbesite von Prof.  Hassler in <placeName>Ulm</placeName>citiert.  1070  HANDLUNG [ <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Prüss 15201  Die handlung der Uniuersi- thet Loeuen wider Doctor  <persName>Martinus</persName>Luther.( Epheubl.) Rücks, leer.  40, Got., 5 unn. Bll., 1 leeres Bl., Sign. A.  Bl. A 2a oben Zierleiste. * R102.046. Prov.: Bibl. Böcking.  Weller, Repertorium, Nr. 1397: <placeName>Zürich</placeName>, Einsiedeln, <placeName>Berlin</placeName>und  Germ. Museum, Nürnberg.  GK I, 7403 funter Acta): SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, Halle. 1071  HANDLUNG  <placeName>Strassburg</placeName>1528  Handlung oder Acta ge haltner Disputation zû Bernn  in Uchtland.( Wappen der Stadt Bern.)  Darunter: Am vordersten findestu ein Register der für¬  nemsten materien.  Am Schluss: Getruckt zû Straszburg, am xj. tag Mey.  Anno M. D. XXVIII.( Rücks, leer.)  40, Got., 10 unn., CoXXI num. u. 3 unn. Bll., Kopft., Kust.,  Marg., zahlr. Init.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Radtschlag vnd uszschrybung  Diser Disputation.( 6 S.)  Bl. 3a: Vorred.  Bl. 44: Ordnung diser Disputation.( 5 S.) Es folgen 10S.  Index, 2sp.  R101.555. Prov.: Bibliothekar Dr. List, <placeName>Strassburg</placeName>28. II. 1891;  15M.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Greifswald.  1072  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
