<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>FLACIUS ILLYRICUS Matthias Strassbura</persName><persName>ILLYRICUS</persName>, <persName>P. Messerschmidt</persName><date>1562</date> CATALOGVS TE- stium ueritatis, qui ante nostram  aetatem Pontifici Romano, eiusque <persName>!</persName>erroribus reclamarunt:  iam denuò longè quam <persName>!</persName>antea,&amp; amp; emendatior&amp; amp; au- ctior  editus. Opus uaria rerum, hoc praesertim scitu dignissi¬  marum...( 3 Z.)  AppENDICI quoque ad calcem adiecto, inserta est Vera  Demon- stratio, Quòd electio Proesulum&amp; amp; Episcoporum  non ad Ecclesiasticos solum, sed&amp; amp; ad Laicos, ut uocant,  pertineat; quodque hi, hoc iure Electionis iam inde usque,  à Christi temporibus ad Annos <date>1500</date>sunt usi.  Cum Praefatione MATHiae <persName>FLACH</persName>Illyrici, qua Operis  huius&amp; amp; ratio&amp; amp; usus exponitur. Accessit&amp; amp; Rerum atque  uerborum toto Opere memorabilium <persName>!</persName>copiosus INDEX.  3. REG. 19. RoM. 11.( 2 Z.)  <placeName>ARGENTINAE</placeName>, <date>1562</date>.( Rückseite leer.)  Am Schluss, nach dem Index: EXCVSVM <placeName>ARGENTINAE</placeName>APUD  Paulum Macharopœum, sumptibus <persName>Ioannis Oporini</persName>, Anno  M. D. LXII.  Am Schlusse des Anhangs: Basileae, Ex Officina Io- hannis , Anno Salv tis humanae M. D. LXII. Men- se  Martio.  20, Antiq., 6 unn. Bll., 586 S., 6 unn. Bll., 2sp.( Index), 1 leeres  Bl., 58 unn. Bll., Kopft., Kust., Init.  Bl. a 2a: CONSVLIBVS, SENATORI, ET RELIOAE DEI Ec¬  clesiae, inclytae urbis Lubensis... Math. Fl. Illyricus...  Ienae Calend. Januarij, Anno domini M. D. LXII.( Epistola  dedicatoria, 3 S.)  Bl. a 3b: <persName>MATHIAS Conradi</persName>FLACIVS ILLYRICVS <persName>!</persName>Christiano Lec¬  tori....( Vorrede, 51/, S., Kursiv.)  R 10.398. Prov.: Bibl. Böcking. Handschr. Notizen. Titelbl. oben: &amp; quot;Sum ex libris M. <placeName>Schlüsselburgij</placeName>... Anno 83;e unten:, Lutouicus  Lucius typographus <placeName>Heidelbergensis</placeName>... Francofor ad Menum, anno 1562.&amp;quot;  2. Ex. R 10.573. Prov.: Anselm Martinstein, Pfarrer in Heddes-  heim, <date>1871</date>. Titelbl, unten: Hieronymus Klingger. Alter Einband.  GE: SB <placeName>Berlin</placeName>; UB <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Greifswald, Halle, Kiel,  Königsberg, Marburg.  BN <placeName>Paris</placeName>D2 308 u. H 1845. 1846. Brunet IIs, 1277.  Bibliographie von Flacius: Schottenloher I Nr. 6322- 6372. 867  <persName>FLACIUS ILLYRICUS Matthias Strassbura</persName><persName>ILLYRICUS</persName>: Summarischer Bericht. Siehe:  HELDELINUS Caspar: Eine christliche Predigt, 1575.  573  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
