<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><persName>J.</persName>, <date>1521</date> D. ERAS- MROTERODA- mi, uiri doctissimi, Para  bolarum seu Simi- lium Liber ele- gantissimus.( Epheubl.)  Rückseite leer.  Am Schluss: <placeName>Argentinae</placeName>apud <persName>Ioannem</persName>Knoblouchum,  Anno... <date>M. XXI</date>D. XXI.quarto Calen. Septemb.( Rückseite leer.)  80, Kursiv, 103 num. u. 5 unn. Bll.( Vocabularium quarundam ex¬  positio), Kopftitel, Kustoden, Marginalien, leerer Raum für Init., Titel¬  einfassung( H&amp;amp; B Tafel X Nr. 5).  S. 2: ERASMVS ROTERODA- mus, cum primis erudito  Petro Aegi- dio celebratissimae civitatis An- tuuerpiensis  à libellis. S. D....— Basileae. Anno... 1514. dibus  Octobris.( Vorrede, 5 S.)  R100.922. Prov.: K. Th. Volcker, <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. XXI</date>, 5. VII. <date>1880</date>;  2 <date>M. XXI</date>Handschr. Randnotizen.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Göttingen</placeName>, Halle; Rest S. 57; BN Paris,  Rés, p. Z. 473; Schmidt VII Nr. 216.  754  ERASMUS: Ratio verae theologiae  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><persName>J.</persName>, <date>1521</date> RATIO] SEV METHODVS] compendiò perueniendi ad  ueram Theologiam, per ERASMVM Roterodamum. Ex  accurata autoris! recognitione.  In foelici Ar- gentina, An. <date>M. XXI</date>.( Rückseite leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD <persName>IOANNEM</persName>KNOBLOCHVM  MENSE NOVEMBRI. ANNO, <date>M. XXI</date>D..( Rückseite leer.)  80, Kursiv, 89 num. Bll.( Rückseite des letsten Bl. leer), Kopftitel,  Kustoden, Marginalien, leerer Raum für Init., Titeleinfassung( HeB  Tafel X Nr. 5).  R100.834. Prov.: Prof. Böhmer, <placeName>Strassburg</placeName>, 15. VII. 1876.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; BN Paris, Rés. D. 80.173; Schmidt VII Nr. 219.  755  ERASMUS: Antibarbara  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><persName>J.</persName>, <date>1522</date> ANTIBARBA RORVM D. ERASMI ROTERO-] dami, liber  unus, quem iuuenis quidem adhuc lusit, caeterum diu  desyderatum, demum repertum non iu uenis recognouit &amp; amp; uelut postliminio studiosis restituit. Ex quo reliquorum,  qui dijs pro- picijs propediem accedent, le- ctor coniec¬  turam facias licebit.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
