<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName> ( <placeName>Strassburg</placeName>, Bern. <persName>Jobinl</persName><date>1588</date> Binenkorb! Des Heil. Röm.! Jmmenschwarms, seiner  Hum- melszellen( oder Himmelszellen) Hur- ausznäster,  Brämengeschwürm vnd Wespengetösz. Sampt Läuterung  der H. Rö. Kirchen! Honigwaben:...!... vnd mit Mentzer¬  kletten! durchziert:! Durch <persName idref="029004683">Jesuwalt</persName>Pickart, des Cano¬  nischen Rechtens Canonisierten oder Gewürdigten,&amp; amp;e.  Holeschn. der früheren Ausgaben, aber ohne die Verse.  Darunter: M. D. Lxxxviij.( Rücks, leer.)  Am Schluss: Getruckt zu Christlingen bei Vrsino! Gott¬  80, Got., 8 unn. u. 272 num. Bll., 18 unn. Bll.( Index), 3 leere Bll.,  Kopft., Kust., Marg., Titel rot u. schwarz.  Einleitung, Widmung an Sonnio u. Holeschn, am Schluss avie in  den früheren Ausgaben.  R102.487. Prov.: J. Bensheimer, <placeName>Strassburg</placeName>16. VII. <date>1879</date>, 16M.  Auf der Rücks, des Schutzbl.: 7. Ausg. 2. von <date>1588</date>,  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; UB <placeName>Berlin</placeName>.  2. Ex. R102.488. Prov.: Hugo Barbeck, <placeName>Nürnberg</placeName>2. V. 1882;  15 M. Auf der Innens, des Einbanddeckels: 7. Ausg., 3. von <date>1588</date>.  GK: UB <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, Greifswald.  3. Ex. R102.489. Prov.: J. Bensheimer, <placeName>Strassburg</placeName>16. VII. <date>1879</date>,  16 M. Auf der Innens, des Einblattdeckels: 1599. Abraham Ko–  Darunter: Sum Maximiliani WeiBhaubtij, accepit me a patre suo  germanico, Tobia Weibhauptio Judice Angspachij. Cal: 11. Aug. Anno  M. D. C. XXVI. Maximilianus Leucocephalo Ottenschlagensis Austriae.  Handschr. Notizen am Anfang u. am Schluss, 6. deutsche Ausgabe.  Einige leichte Abweichungen in den 3 Exemplaren. Alter Einband.  R102.489 scheint ein neuer( aber beinah identischer) Druek zu sein.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; UB <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>, Marburg.  861  <persName idref="029004683">FISCHART Johann</persName> [ <placeName>Strassburg</placeName>, Bern. Jobin] <date>1590</date> Affentheurlich Naupengeheurli- che Geschichtklitterung  Von Thaten vnd Rhaten der vor kurtzen langen vnnd je  weilen Vollenwolbe- schreiten Helden vnd Herren! Grand¬  goschier Gorgellantua vnd deß deß Eiteldurstlichen Durch¬  durstlechtigen Fürsten Panta- gruel von Durstwelten, Kö¬  nigen in Vtopien, Jederwele Nuttatenenten vñ Nienenreich,  Soldan der Neuen Kannarien, Faumlappen, Dipsoder, Dürst¬  ling, vñ Oudissen Inseln; auch Grossfürsten im Finster¬  stallvnd Nu bei Nibel Nebelland...! Etwan von M. <persName>Franz Rabelais</persName> Frantzösisch entworffen:! Nun aber vberschreck¬  lich lustig in einen Teutschen Mo-] bel vergossen, vnd vnge¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
