<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="026657929">GREGORIUS Magnus</persName><persName>GREGORIUS Naziancenus Knobloch</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Enobloch</persName><date>1516</date> Gregoriana super! nouum testamentum! Ex operibus  beati <persName>Gregorij</persName><persName>Gregorij Nazan¬</persName>gloriosissimi pape et confessoris: insigne:  pium: ac religiosum ex- ceptionum opus super nouum  testamen tum ab Alulpho egregio mo- nastice profes¬  sionis diui Benedicti viro( cuius) fuit&amp; amp; diuus Gre  gorius) collectum. Anno domini M. <date>D. XVI</date>.  Am Schluss: Impresse <placeName>Argentine</placeName>per <persName>Ioannem Kno¬</persName> blouch. Anno! domini M. <date>D. XVI</date>. die xxviij.! Julij.  4°, Got., 2sp., 8 unn.( Index), CbX num. Bll., Kopft., Maro.,  Init., Titel rot u. schware.  R 101302. Prov.: Tausch mit der Gymnasialbibl. Heilbronn,  2. IV. <date>1878</date>. Auf dem innern Einbanddeckel: Ex legato Egregij viri  Artium de sacre Theol. doctoris dm. Ioan. Krener ex Veferding Conciona¬  tore Heylpronen.  Schmidt VII Nr. 119:« Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>Incun. Nr. 1324  et BM <placeName>Strasbourg</placeName>.» Proctor II Sectio I Nr. 10099: <placeName>London</placeName>Brit. Mu¬  seum. 2 Ex. an der Bibl. des Grossen Priesterseminars Strassburq:  Inc. A 150 u. 151. GK ohne Angabe des Druckers: UB <placeName>Breslau</placeName>,  <placeName>Göttingen</placeName>, Münster, <placeName>Braunsberg</placeName>( Bibl. d. Staatl. Akad.).  1035  <persName idref="026657929">GREGORIUS Magnus</persName><persName>GREGORIUS Naziancenus Knobloch</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Enobloch</persName><date>1508</date> Hi sunt in hoc Codice libelli X diui <persName>Gregorij</persName><persName>Gregorij Nazan¬</persName> zeni. Apologetieus. Liber. i. De epiphanijs siue natali  domini De luminibus. quod est de secundis epiphaniis... ( 7 Zeilen.) Rücks, leer.  Am Schluss: Impres sus <placeName>Argentine</placeName>per loannem knob¬  louch. Anno domini. M.d. viij. Hilarij.  Druckerm. Knoblochs.( HŒ B Tafel IX Nr. 1.)  80, Antiq., 195 unn. Bll., Sign. a- x, Init.  Bl. a 2a: Doctissimis... Georgio Bohem. Moguntin.&amp; amp;  <persName>Ioanni</persName>flammingoBoppardiensi ecclesiarum presbyteris  <persName>Ioannes Adelphus</persName>Mulingus Argen....— Argentoraci. ij. Ka¬  lendas Januarias. Anno... octavo supra sesquimillesimum.  R101.303. Prov.: Geschenk von Prof. Dr. Barack, erster Di¬  rektor der Univ.- u. Landesbibl. <placeName>Strassburg</placeName>1. 11. 1881.  Schmidt VII Nr. 36; Proctor II Sectio I Nr. 10.059: <placeName>London</placeName> Brit. Museum. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, Halle.  1036  <persName idref="026657929">GREGORIUS Magnus</persName><persName>GREGORIUS Naziancenus Knobloch</persName>. Siche: BASILIUS: Epistolae  Graecae. Hagenau, <persName>J. Enobloch</persName>Setzer <date>1528</date>. Nr. 159.  703  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
