<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>Excudebat <persName>Bernhardus Iobin</persName>. Anno M. D.  XXCVI.( Rücks, leer.)  8°, Antiq., 164 unn. Bll., Sign. A- V, Kopft., Kust., Init. B, D, P, A.  Bl. 2a:... Principi... Ioanni E- piscopo Argentinensi &amp; amp; Alsatiae Landtgrauio, Badenae Marchiae Calen dis Iunij,  anni... M. D. XXCII.... Wolphgangus Hungerus. Praefatio.  Bl. 5b:... Ludouico Grempio à Freudenstein! Reipubl:  Argentinensis Aduoca-] to... Badenae Marchiae. xiij. Ca¬  lend; Februarij. Anno Chri! sti M. D. XXCIIl.... Volphgan¬  gus Hunge- rus. Bl. 6a: Antwort des Gremp von Freudenstein an  W. Hunger, datiert Ettlingen 28. <date>Januar</date>M. D. LXXXIII.  Bl. Aa: <persName>VOLPHGANGI</persName>HVN- GERI BAIOARII, IVRE CON¬  sulti, in Caroli Bouilli Samarobrini Theologi Parrhisiensis  vocum Gallicanarum tabulas, notae.  R100.188. Prov.: UB <placeName>Göttingen</placeName><date>1872</date>.  BN Paris, X. 15080. Brunet II15, 380: L’ auteur cherche à prouver  qu’ un grand nombre de mots de la langue française ont une origine ger¬  manique, en quoi il ne réussit pas toujours. Néanmoins son livre est cu¬  rieux, et, de plus, il est rare. Il faut le joindre à celui de Bovelle( De  differentia vulgarium linguarum).  Bibliographie Hungers: Schottenloher I Nr. 9118- 9124. 1215  HUNNIUS Agidius  <placeName>Strassburg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1597</date> JOSEPHVS. COMŒDIA SACRA, AVTORE EGIDIO HVNNIO,  Sacrae THEOLOGIÆ DOCTORE ET PRO-] fessore in Acade¬  mia Wit- tebergensi. Pro Argentinensi Theatro.( Druckerm.  Bertrams. HEB Tafel XLIV Nr. 1.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Excudebat <persName>Antonius</persName>Bertramus.( Rücks.  leer.)  Nach dem 5. Akt neuer Titel: PROLOGVS ET EPILOGVS  Cum argumentis singulorum Actuum Co- moediae Sacrae  JOSEPHI venditi: à D. Egi- dio Hunnio latinè conscriptae, &amp; amp; in Theatro Argentinensi publi- cè actae, Anno <date>1597</date>.  mense Iulio.  Das ist,!Vorrede vnnd Beschlusz...( 7 Zeilen, deutscher  Titel.)  Getruckt zu Straszburg, durch Antoni <persName>Bertram</persName>.  Anno! <date>1597</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
