<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="135421632">HAWENREUTER Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig</persName><persName>Ludwig</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1573</date> ADAGIA CLASSICA: SCHO-] LIS <placeName>ARGENTINEN-</placeName>sibus di¬  gesta. A IOANNE LvDovIcoHauuenreutero.( Druckerm.  Rihels. HE B Tafel XXXI Nr. 9; Silvestre Nr. 599.)  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesareo ad annos octo,  Excudebat <persName>Iosias Rihelius</persName>. M. D. LXXIII.  Am Schluss: ARGENTORATI, Excudebat losias.  M. D. LXXIII.  80, Kursiv, Griech, u. Antiq., 2 unn. Bll., 302 S., 4 unn. Bll. ( Index, 2sp.), Kust., Init. M.  Auf der Rücks, des Titelbl.: IOAN. STVRMIVS DE VTILITA¬  TIBVS PRO- uerbiorum.( 8 2.)  Bl. A 2a: IOAN. STVR- MIVS RECTOR, MODERATORIBVS  Classicis S. P. D....— Ar- gentorati pridie Non. Feb.  M. D. LXXIII.( 2 S.)  R102.419. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit seinem Exlibris. Am  Schluss vor dem Explicit: Collegii Societatis Jesu( Ort unleserlich) 1611.  GK: UB <placeName>Breslau</placeName>.  1076  <persName idref="135421632">HAWENREUTER Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig</persName><persName>Ludwig</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1574</date> THESES QVAE COMPLE- ctvntvr Hpoheyope- va λoγwὰ  propositae in Academia <placeName>Argento</placeName>ratensi, A! M. IOANNE  <persName>LVDOVICO</persName>HAWEN- reutero. Eas disputando tuebitur Vlri¬  cus Dieterich <placeName>Argento</placeName>- ratensis, 8. Idus Maij.( Druckerm.  Rihels. HŒB Tafel XXXII Nr. 13.)  M. D. LXXIIII.( Rücks, leer.)  40, Antig., 2 unn. Bll. Aufstellung von 12 Thesentiteln.  R102.292. Prov.; Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>20. V. 1879, 3 M.  Stadtbibl. Kolmar.  1077  <persName idref="135421632">HAWENREUTER Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig</persName><persName>Ludwig</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1576</date> DE INANI PHYSICA DISQVI- SITIO EX SECVNDA PAR¬  TE QVARTI LIBRI PHYSICORVM! Aristotelis instituta.! PRAE¬  SIDE M. IOANNE) Ludouico Hawenreutero. Respondente  Iacobo Pappo Lindauiensi, prid. Nonas Februarij, in Aca¬  demia Argentoratensi.( Druckerm. Rihels. H Æ B Tafel XXXI  Nr. 9; Silvestre Nr. 599.)  M. D. LXXVI.( Rücks, leer.)  40, Antiq., 4 unn. Bll., Sign. A, Init. D.  R101289. Herkunft unbekannt.  731  1078  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
