<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName><date>1509</date> Celeberrimi sacrarum litte rarum Doctoris <persName>Joannis Geiler</persName> Keisersbergij: Argentinensium Concionatoris bene  me- riti. De oratione dominica Sermones. Per <persName>Jacobum</persName> Ottherum Neme- tensem hac forma. Collecti.( Rücks, leer.)  Am Schluss: <persName idref="066643953">Mathias Schürerius</persName>Argentoraci emisit.  iiij Kalendas Junias. Anno <persName>M. Schürer</persName>D.ix.  Druckerm. Schürers.( H e B Tafel XII Nr. 1; Silvestre Nr. 1237.)  40, Got., 82 unn. Bll., Sign. A- P, Init.  Bi. 2: Iodoco Gallo ex Rubeaco... in Spiro Canonico  Joannique Vigilio... Kathedralis Vangionum ecclesiae Cano¬  nico... <persName>Jacobus</persName>Otthe- rus.... Ex <placeName>Argentina</placeName>. xvi Kalen¬  das Juni. <persName>M. Schürer</persName>D. IX. Folgt ein Index von 17 S.  R101.355. Prov.: Hirsch, <placeName>München</placeName>10. VIII. <date>1907</date>; 18M.  2. Ex. R101.3622. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt.  Dacheux, CII; Schmidt VIII Nr. 17. Im GK: 11 num.  Bogen. Ex, nur in <placeName>Berlin</placeName>SB;( Original 2. At, nicht benutzbar, daher  nicht nacheuprufen, ob identisch).  951  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. <date>1509</date> Der Text des passions oder Iydens christi,! ausz den  vier ewangelisten zûsammen yn eyn synn bracht mit  schönen figuren. Akrostichon von 10 deutschen Versen:,Regier  dein hertz durch ware lieb etc.&amp;quot; wie in der ersten deutschen  Ausg. von <date>1506</date>.( Nr. 948.)  Am Schluss:... Getruckt von <persName>Johannes</persName>Knoblouch! zù  Straszburg, In dem jar als man zalt <persName>M. Schürer</persName>ccccc. ix.  20, Got, 34 unn. Bll., Sign. A- F, Kopft., Marg,, grosse Init. E,  D, V, M, P, A, <persName idref="122684532">Joh Knobloch</persName>. Schott zugehörig. Neudruck der Ausg. von 1507, ( Schmidt VII Nr. 35.) mit den Holeschn. der Ausg. von <date>1506</date>.( Nr. 948.)  R10.117. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strassburg</placeName><date>1871</date>.  Dacheux, XCIII, Schmidt VII Nr. 60, Proctor II Sectio I  Nr. 10.070. <placeName>London</placeName>Brit. Museum  952  <persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName>um <date>1510</date> Das irrig Schaf...( Siehe Titelblatt, S. 639.)  Am Schluss: Hie endent sich disze siben tractat.... Vnd  ge truckt durch magistrum <persName idref="179724622">Mathiam</persName>.  40, Got. 7 Stücke, von denen jedes ein eigenes Titelbl, besitet.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
