<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="278629563">Jacobus Biethenus</persName>Reichen¬  uuilensis re! uerendo in Christo patri ac domino domino  Conrado episcopo Au rensi et Episcopi Argentinensis  generali in pontificalibus vicario; atque! domino Clementi  danielis in Rotpoltsuiler plebano. dominis suis obseruan¬  dissimis. S. D.... <placeName>Argentorati</placeName>ex edi bus domini mei  doctoris <persName>Petri Vitgram</persName>summae edis celeberrimi concio¬  natoris.  Darunter in allen 3 Ex. das Druckprivileg mit dem Datum des  19. <date>Januar</date><date>1514</date>: lacobus oszler... per Imperium Romanum  artis impressoriae censor... edicit et cauet; ne quis  alius subscripto pressore dempto ab hinc lapsu triennij  opus hoc probe castigatum: secundario vel imprimat, vel  secundario pressum in Imperij limitibus vena le prestet.  Mulcta decem marcarum auri vna cum huiusmodi librorum  secun- dario pressorum confiscatione. Datum. ad. <date>14 17 juin 1937</date>. Kal.  <date>Feb</date>. Anno. christi. 15. <date>14 17 juin 1937</date>. * R10.135. Herkunft unbekannt. Handschr. Notisen. Auf dem  Titelbl. oben Autograph: Caspar Weisshaupt.  2. Ex. R10.133a( Geküreter Titel, Jahreszahl <date>1414</date>). Herkunft  unbekannt. Handschr. Notigen. Auf der Innenseite des Vorderdeckels:  Legavit D. Iacob Hartlieb du Ius(?) Walsporn quondam Decani S. Trini¬  tatis Spirensis.  3. Ex. R 10.134( Geküreter Titel, verbesserte Jahreszahl <date>1514</date>).  Prov.: Bibl. Heitz, <date>1871</date>. Zahtr, handschr. Randnotizen. Auf  der Innens, des Vorderdeckels Exlibris: <persName>Georgius Lautherus</persName>mit Wappen  u. Autograph. Auf dem Titelbl.: Monasterii Baumberg; auf dem Schutabl.:  Duplum Bibliothecae regiae Monacensis.  Stadtbibl. Kolmar; Priesterseminar; BN <placeName>Paris</placeName>, Rés.  D. 3449; Dacheux, Geiler S. CXXIV mit Beschreibung der Holeschn.,  Kristeller 47 u. Abb. 21; Schmidt I Nr. 135: Jadis Bibl. de Strasbourg  Incun. <date>1944</date>u. Stadtbibl.; Katal. der Bibl. Ch. Louis Fière,  2e vente <placeName>Paris</placeName><date>14 17 juin 1937</date><persName>-</persName>: Nr. 360; Rosenthal, München, Katal.  135( 1914) Nr. 924: 75 M.  969  655  <persName>GEILER Johannes Strassburg</persName> , <persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1515</date> Das Euangelibuch. DAs büoch der Ewan gelien  durch das gantz iar MittPredig vnd vsz <persName>-</persName>legungen  durch den wirdigen hochge- lerten Doctor <persName>Jo</persName><persName>-</persName><persName>hannes</persName> geiler von Keisersperg der zeit Predicant in dem hohen  stifft der Keiserlichen freien stat Strasz burg, die er  in sei nen fier letzten Ja ren gepredigt hat.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
