<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Pauli Reichardi</persName>Anno  <date>1640</date>. Auf dem Schutzbl.: Petrus Schucanus me sibi comparavit Iunij  1644. Constat 27 bz.  Stadt- B <placeName>Strassburg</placeName>O 28150). GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>,  <placeName>Königsberg</placeName>.  683  EMMEL Helfrich. Siche auch: CARMINA gratulatoria  EMSER <persName>Hieronymus</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, J. Grüninger, 1524  MISSAE CHRISTIANO RVM CONTRA Lutheranam mis¬  sandi formulam Assertio.( Rückseite leer.)  Am Schluss: Vale, ex Dresda nostra Mis- sniae Pridie  Kalendas Martias Anno a Christo nato. <date>M. D.</date>XXIIII. ( Rückseite leer.)  4°, Antig., 22 unn. Bll.( Schmidt sagt 20 Bll.), Sign. A- E, Zier¬  init. C, Titeleinfassung: 2 parallele Linien, die sich im rechten W’ inkel  schneiden.  Bl. A 2a: VENERABILI PRESPITERO(!): ET AMICO VETERI  MAGISTRO <persName>Nicolao Hausman</persName>Cigneorum Pa- rocho Hiero¬  nvmus Emser SD P....( Vorrede, 2 S.) * R102.174. Prov.: Geschenk der UB <placeName>Heidelberg</placeName>. Handschr. No¬  tizen.  Schmidt I. Nr. 219: Bibl. Wilhelmitana, <placeName>Strassburg</placeName>, GK. SB  <placeName>Berlin</placeName>, UB Greifswald.  Bibliographie des H. Emser: Schottenloher I, Nr. 5400- 5429.  684  ENARRATIONES quas postillas vocant. Siche: <persName>LUTHER Martin</persName> ENCHIRIDION  <placeName>Strassburg</placeName>, J. Schott, <date>1513</date> Enchiridion poeticum HAEC HABET Epitheta, seu  apposita substantiuorum: cum eorumdem hemistichiis,  carminum clausu lis, periphrasibusque VERGILII, ac  aliorum: politioris studij cultoribus ad ma! num iuxta  seriem elementarem extracta.  RARVM ET FRV CTVOSVM.Cum gratia&amp; amp; priuilegio  Imperiali. <date>1513</date>( zwischen den Ziffern 15 u. 13: Eleines Wappen¬  schild der Stadt <placeName>Strassburg</placeName>).  Am Schluss: IOANNE SCHOTTO ARGEN.pressore labora¬  tum 17. Iulij. Anno CuRI. 1 opt. max. <date>M. D.</date><date>XIIII</date>.( Wappen¬  schild wie auf dem Titelbl.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
