<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>München</placeName>11. VI. 1895; 12 M.  887  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>.  <persName>FRIES Lorenz</persName> Strassburg, <persName>J. Grüninger</persName><persName>J.</persName><date>1518</date> Spiegel der Artzny des geleichen vormals nie von  keinem doctor in tüt sch vszgangen ist nützlich vnd gût  allen denen so der artzet radt begerent, auch den ge¬  streiffelten leyen, welche sich vnder winden mit artzney  vmb zegon. In welchem du findest bericht aller hend el  der artzney, gezogen vsz den fürnem sten büchern der  alten, mit schonen! bewerten stücken vnd kürtzwy! gen  reden, gemacht von <persName>Laurentio Phryesen</persName>von <placeName>Colmar</placeName>,  der Philoso! phy vnd Artzney Doctor.  Am Schluss: Getruckt vnd vollendet in der Keiserli  chen stat <placeName>Straszburg</placeName>von Johan- nes Grieninger vff sant  Gil! gen tag im iar nach! Christi geburt M.! ccccc. xviii.  2°, Got., 28p. CLXXXIIII num. Bll., Titel rot u. schwarz, Kopft.,  zahlreiche Init., Titeleinfassung, oben: in der Mitte eine Eule, rechts  ein Nest mit kleinen Vögeln; Seitenbordüren: auf Zweigen Kletternde  Kinder, und zwei Spruchbänder, das eine mit den Buchst. E. F. G. W.,  das andere mit den Buchst. V. A.; unten ein Wilder Mann mit Keule,  neben ihm seine Frau, welche ihrem Kinde die Brust gibt, links von  ihnen ein Greis.( Butsch, Bücherornamentik der Renaissance Tafel 72.)  Hinter Bl. 6: awei grosse gefaltete Bll., das eine mit der Abbildung  des menschlichen Körpers, das andere mit derjenigen eines menschlichen  Skeletts, beide mit der Jahreszahl 1517; dieselben sind dem» Feldbuch  der Wundarznei- entnommen, wo sie das Monogramm <persName>J. Grüninger</persName><persName>J.</persName>Schotts tragen  u. von Versen begleitet sind; sowohl das Monogramm als auch die Verse  fehlen bei Fries. Schmidt vermutet, dass Schott eine geroisse Anzahl von  Exemplaren an abgetreten hat für das Fries&amp;#x27;sche Buch. Es  befinden sich ausserdem noch mehrere andere Holeschn. darin, die alle  älteren Drucken entnommen sind.  Auf der Rücks. des Titelbl.: <persName idref="068969198">Laurentius Phries</persName>entbüt  sich allezeit in dienst bereit dem erbern und bescheidenen  meister Johansen dingler burger zû Schletstat seinen...  freünd.  R10097. Geschenk der Stadt Nördlingen <date>1871 1883</date>.  2. Ex. R 541. Prov.: Jos. Falkensteiner, Brixen 7. IX.;  18 M. Handschr. Eintragung auf der Innens. des Vorderdeckels: Sum  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
