<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johann</persName><persName idref="262559218">Johann HUTTEN</persName> [( <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1525</date>)  SERMONVM <persName>IOANNIS</persName>HVSS AD POPVLVM, TOMVS  TER- TIVS. Respondens priori, de Anatomia, Regno &amp; amp; populo Anti- christi. Audite haec Sacerdotes, quoniam  laqueus facti estis speculationi.&amp; amp;c. Osee. v.( Rücks, leer.)  Rolzschn. Bl. 4b: Hus predigt dem Volke.  40, Antiq., 4 unn., LI num. Bll,, 1 unn. Bl., Kopft., Marg., Init. A.  Bl. 2a: <persName>MARTINO LVTHERO</persName>Ecclesiasti Vuittenbergensi,  Otho Brunnfelsius...( Widmung 2 S.)  Bl. 3b: EPITOME omnium! Capitum huius Tomi! Ter¬  tij  IOHANNIS Hvss....( 3 S.)  R101.393(3). Prov.: Bibl. Heitz, Strassburo 1871.  Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>; BN Paris, D2, 2132; Schmidt II Nr. 96.  1221  HUS <persName>Johann</persName><persName idref="262559218">Johann HUTTEN</persName>. Siche: Ulrich: Geistlicher Bluthandel.  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1525</date>.  HUS <persName>Johann</persName><persName idref="262559218">Johann HUTTEN</persName>. Siehe: PROCESSUS Consistorialis Martyrii Joh. Hus. [ <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1525</date>.]  HUS <persName>Johann</persName><persName idref="262559218">Johann HUTTEN</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName><date>1537</date> Etliche Briefe Iohan nis Hus des Heyligen Mer¬  terers, ausz dem gefängniisz zû Co stentz an die Bohe¬  men geschriben. Mit eyner Vorrhede Doct. Mart. Lu¬  thers.( Rücks. leer.)  Am Schluss: Getruckt zû Straszburg durch! Wendel .! M. D. xxxvij.  40, Got., 16 unn. Bll., Sign. A- D, Kust., Marg., Init.  Bl. A 2a: Vorrhede Mart.! Luthers,( 2 S.)  R 101.384. Prov.: Bibliothek Bauer, <placeName>Strassburg</placeName><date>1879</date>.  Bibl. Wilh., <placeName>Strassburg</placeName>.  1222  HUSS Johannes. Siche: HUS <persName>Johann</persName><persName idref="262559218">Johann HUTTEN</persName> Ulrich  <placeName>Strassburg</placeName>,[ Joh. Knoblochl o. <persName>J. Schott</persName> Herr Ulrichs von Hutten anzöig Wie allwegen  sich die Röm ischen Bischöff, oder Bäpst! gegen den  teütschen Kaysz- eren gehalten haben, vff daz! kürtzst  vsz Chronicken vnd Historien gezogen, K. ma- iestät  fürzubringen. Ich habs gewogt.  821  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
