<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Iacques Poullain Houdouyn GARNIER</persName>,&amp; amp; René.) <date>M. D.</date>LV. ( Rücks. leer.)  Am Schluss: Oand(!) sera-ce?( Rücks, leer.)  80, Antiq., 44 ungez. Bll., Sign. A- F. Kopft., Kust., Marg., Init.  Bl. A 2a: IAN SER- iteur de lesus Christ  en son Euangile, à toute la petite Eglise Françoise de  <placeName>Stras-</placeName>bourg, assemblee pour l’ Euangile, au nom&amp;#x27; de Iesus  Christ...— De Strasbourg, ce 24 de luillet, 1549.( 5 Bu.)  R 100.826. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt mit Exlibris, u. Anm. von  seiner Hand: Vente à <placeName>Paris</placeName>, 1850 u. 2 Seiten handschr. Notizen, eben¬  falls von ihm, unter anderm: Trad, en anglais, <placeName>Londres</placeName>1562, 80.  Der Katal, von <date>M. D.</date>de Monmerqué Nr. 160 erwähnt eine Ausgabe  von <date>1552</date>, o. O., Klein-8°, Typen u. Druckerm, von Nicole <placeName>Paris</placeName>, der in  <placeName>Troyes</placeName>u. in Larrivon druckte. Die Ausgabe von <date>1555</date>ist durchgesehen  u. neu verbessert.  Brunet, Bd. 115 Sp. 1489 erwähnt eine <placeName>Strassburger</placeName>Ausgabe von  <persName>Jacques Poullain</persName>u. <persName>Anton Rebul</persName>von <date>1558</date>, in-80, u. eine engl. Uber¬  setzung von Nic. Malbie, London, <persName>Iohn Kynston</persName>1562, in-8°. Die erste  Ausgabe von <date>1552</date>ist ohne Angabe des Druckortes.  Nach Mitteilung des GK befindet sich eine Ausgabe ohne O. u. <date>J.</date><persName idref="257653236">J. Frölich</persName> 933  in der Prov.-B Hannover.  <persName idref="032412029">GARSON Johannes</persName>. Siche: GERSON.  GART DER GESUNTHEIT, Siche: HORTUS SANITATIS und  HERBARIUS.  Strassburg, <date>J.</date><persName idref="257653236">J. Frölich</persName><date>1546</date> GART <persName>Thiebold Joseph</persName> . Eine schöne vnd fruchtbare! Comedy, ausz  hevliger Biblischer schrifft in reimen bracht, mit anzey¬  gung jrer Al- legori vnd geystliche bedeutung, Jn wel¬  cher vil Christlicher zucht vnd Gottesforcht ge lernet wirt.  Durch Thiebolt Gart, burger zû! Schletstatt geordnet vnd  zûsammen bracht, auch daselbst auff Son! tag nach  Ostern mit einerErsamen Burgerschafft offentlich ge¬  spylt.  Holeschn.: Schlafeimmer Putiphars; Frau Putiphar hält Josef  mit dem Mantel zurück.  Am Schluss: Getruckt zû Straszburg, bey Jacob! Frö¬  lich. Jm Jar, <date>M. D.</date>XLVI.( Rücks, leer.)  80, Got., 60 unn. Bll., Sign. A- H. Kust.  Auf der Rücks. des Titelbl.: Personen dis Spils.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
