<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>FLAMINIUS Anton</persName>: Argumenta in singulos Psalmos. Siche:  <persName>BUCHANAN</persName>Georg: Paraphrasis Psalmorum Davidis, Nr. 316.  <persName>FLEISCHMANN Christian</persName>, Siche: HAWENREUTER Joh. Lud.:  Theses physicae. <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>A. Farckal</persName>Bertram, 1591. R1015646.  <persName>FLINSBACH Kunemann</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName><date>1552</date> CONFIRMATIO) CHRONOLOGIAE] ATQVE LOCORVM DIFFICI¬  lium, qui in tota computatione oceur- runt, expositio, una  cum conie! cturis extremi indicij.] AVTHORE CHVNMANNO  FLINS pachio de <persName>Tabernis</persName>Montanis.  Darunter: Augustinus. Distingue tempora,&amp; amp; concilia¬  bis scri- pturam; sodann Druckerm. <persName>W. Rihel</persName>Rihels( HEB Tafel XXIX  Nr. 3; Silvestre, Nr. 740).  Anno M. D. LII.  Am Schluss: <placeName>ARGENTORATI</placeName>WENDE-] linus Rihelius excu¬  debat. M. D. LII.  80, Kursiv, 72 S. u. 5 unn. Bll., Marg., Init. S.  Bl. A1b: IN CHRONOLOGI] AM CHVNMANNI FLINS pachii,  <persName>Christianus Nieden-</persName>steinius Hessus,( 6 lat. Dist.)  R100.836. Prov.: Völeker, <placeName>Berlin</placeName>22. Il. <date>1883</date>, IM.  Bibliographie von Flinsbach: Schottenloher I Nr. 6392- 6393. 868  FLISCUS Stephan. Siche: CICERO: Synonyma ad Lucium Ve¬  turium.[ Hagenau, H. Gran O. J.] R101.688.  FLOR und BLANCHEFLOR  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>A. Farckal</persName><date>1530</date> Eine schone History! vsz francösischer sprach in tütsch  ge bracht, vnd sagt vonn herren Florio des küniglichen  fürsten, vnnd Bia! ceffora ein dochter des römers Lelio  genant. Wie grose liebin die zwei zü samenn hetten,  Kürtzweilig vnnd nutzlich zulesen vnnd zu fil erfarnissen.  Darunter Holeschn.: zwei ineinander gehende Säle, in jedem der¬  selben ein Banquett; in dem grösseren Raum eine junge Dame mit Krone,  vor einem Tische stehend, zeigt den Gästen die Platte. Im Hintergrunde  ein Tisch mit drei Frauen, zwei sitzend, eine stehend, und ein junger  Mann vor dem Tische. Im ersten Saale befinden sich ausserdem drei  Musikanten.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
