<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>MARTINO KROTSCHO</persName>.  D. <persName>GEORGIO HOFMANNO</persName>. D. <persName>GEORGIO HOFMANNO</persName>MEDERO MATHEMA¬  TICO. D. <persName>GEORGIO HOFMANNO</persName>RVDELIO.Amplissimis Reipub. Kittin¬  gensis Senatoribus... PAVLVS VIRDVNGVS FRANCVS.  Bl. D1b: <persName>CHRISTOPHOR COLER</persName>ODE ALCAICA AD PAV¬  LVM VIRDVNGVM Cognatum&amp; amp; amicum.( Ode von II/, Seiten.)  Es folgen lat. Verse von Zacharius Biccius Budisinus, <persName>Ioannes Guul¬ helmus Holsatus Flensburgensis</persName> u. Fridericus <persName>Ioannes Guul¬ helmus Holsatus Flensburgensis</persName>.  R101.56420. Prov.: Hiersemann, Leipaig 25. I. <date>1935</date>; 4M.  Handschr. Notiz auf dem Titelbl.: Clarissimo domino viro <date>M.</date><persName idref="150241089">Josepho Caesaremontano</persName> benevolentiae dat auctor.  1085  HAWENREUTER <persName>Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig Strassburg</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1592</date> DE MARI THESES EX PRINCIPIO L- BRI SECVNDI ME¬  TEORO- GICORVM ARISTOTELIS IN ACADEMIA <placeName>Argentoratensi</placeName> ad disputandum propositae PRAESIDE  VICO HAWENREVTERO, D. Respondebit <persName>Albertus Gaiewsky</persName> IOANNE LvDo¬  à Blociszewo POLONVS.Ad diem xi. Martij. Hora vi. ( Druckerm. Bertrams, H e B Tafel XLIV Nr. 2; Silvestre Nr. 1022.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat Antonius Bertramus. <date>M.</date>D.  XCII.( Rücks, leer.)  40, Kursiv, 10 unn. Bll., Sign. A- B, Kust., Init. C.  R10156418. Prov.: Hiersemann, <placeName>Leipzig</placeName>25. I. <date>1935</date>; 4 <date>M.</date> 1086  HAWENREUTER <persName>Johann Ludwig</persName><persName>Johann Ludwig Strassburg</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1592</date> THESES PHYSICAEE QVARTO ME- teorologicorvm  Aristo- STOTELIS(!) LIBRO DESVMPTAE.) In inclyta <placeName>Argen¬</placeName> toratensium Academia ad di- sputandum propositae.  PRAESIDE IOAN: LVDOVICO HAWENREVTERO Doctore Me¬  dico&amp; amp; Philosophico.! Respondente! <persName>PHILIPPO CHRISTOPHORO</persName> ZORNIO Vormaciensi.) Ad diem 29. Aprilis.( Vign.).  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat Antonius Bertramus.! <date>M.</date> D. XCH.—  4°, Antig., 8 unn. Bll., Sign. A- B, Kust., Init. A.  Auf der Rücks. des Titelbl.:... <date>M.</date><persName>FRIDERICO</persName>ZORNIO SCHO¬  LAE Vormaciensis RectoriPARENTI.— <persName>PHILIPPVS CHRISTOPHORVS</persName> ZORNIVS] VORMACIENSIS.  735  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
