<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName><persName>Strassburg Knobloch</persName><placeName>Strassburg</placeName>o. <persName>J. HEGENDORF Christoph</persName>  METHO! DVS CONSCRIBENDI EPISTO! las, antehac non  edita.[ DRAGMATA LOCORVM TAM( Rhetoricorum, quàm Dia¬  lecticorum,! unà cum exemplis, ex optimis! quibusque  auctoribus de! promptis. Exempla status Coniecturalis.  Finitiui! Qualitatis.! AVTORE CHRISTOPHORO Hegendorfino.  Haec dedimus pueris, pueris prodesse studemus.  Id si fit, satis est, non aliud cupimus.  <placeName>Argentorati</placeName>.  Auf der Rücks, des Titelbl.: CHRISTO! PHORVS HEGENDOR¬  PHINVS! <persName>Laurentio Czoch</persName>discipulo suo. S. D.  8°, Kursiv, 24 unn. Bll., Sign. A- C, Kopft., Kust., einige Marg.,  Init.  R100.973. Prov.: SB <placeName>München</placeName>7. V. 1877.  Bibliographie Hegendorfs: Schottenloher I Nr. 8077- 8081. 1101   <placeName>Strassburg</placeName><persName>Strassburg Knobloch</persName><placeName>Strassburg</placeName>, Joh. <date>1521</date> DIALOGI PVERILES CHRISTO- <persName>phori Hegendorphini</persName>XII.  lepidi aeque ac! docti.  Am Schluss: <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD <persName>IOANNEM KNOBLOVCHVM</persName>,  MENSE! DECEMBRI. ANNO, 1 M. D. <date>XXI</date>.( Rücka, leer.)  80, Kursiv, Titelbl.— 12 Bll, num. von 25- 38 u. 1 unn. Bl.,  Sign. D3-ET, Kopft., Kust., Init.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Simoni! Pehm Gymnasiarchae  in monte Di! uae Annae, Christophorus! Hegendorffinus.  R100.974. Prov.: Lippert, Halle 8. XII. <date>1886</date>. Die Bll. 1—26  enthielten wahrscheinlich die Paedalogia des <persName>Petrus Schadaeus</persName>Mosella¬  nus, die sehr oft mit den Dialogi pueriles zusammen gedruckt vourden,  2. B. in der Pariser Ausgabe <date>1534</date>u. in den Lyoner <date>1547</date>u. 1548.  Schmidt VII Nr. 223: Bibl. Wüh. <placeName>Strassburg</placeName><persName>Strassburg Knobloch</persName><placeName>Strassburg</placeName>u. Bibl. Basel.  Nach Schmidt sind die Bll, nicht gezählt; sein Exemplar, mit den  Sign. A- E, enthâlt an erster Stelle die Paedalogia des <persName>Petrus Schadaeus</persName>Mosellanus  und auf dem letsten Bl. befindet sich die Druckerm. Knoblochs, die in  unserm Ex. fehlt, während das Explicit mit demjenigen Schmidts uber¬  einstimmt. Es musste schon sein, dass die Druckerm., was aus der Be¬  schreibung Schmidts nicht zu ersehen ist, sich auf dem dem Explicit  folgenden Bl. E8 befindet, das in unserm Ex. fehlt.  1102  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
