<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HIERONYMO</persName>ADVLESCENTI OP¬  TIMo Theobaldus Billicanus...— Nordlingiaci Calend.  Nouembribus ANNo! M. D. XXVI.  R105.804. Prov.: Th. Ackermann, <placeName>München</placeName>6. VIII. <date>1894</date>;  1M. 85.  998  <persName>GERSDORFF Hans</persName><persName idref="112849407">Hans Wächtlin</persName>von  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1517</date> Feldtbuch der wundtartzney.( Blattgrosser Holeschn.: S. Cos¬  mas u. Damianùs, Schutzpatrone der Arste; Cosmas hält in der Hand  ein Uringefäss, Damianus ein Gefäss mit Salbe.)  Mit Keyserlicher freyheit getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch  <persName>Ioannem</persName>.  Am Schluss: M. CCCCC. XVij.  Zù <placeName>Straszburg</placeName>in der freyen statt  Ioannes mich getruckt hat  Als man tusent fünff hundert zalt  Vnd sybenzeh, vorm winter kalt.  20, Got., 2sp., 4 unn. u. XCV num. Bll.( Druckfehler Bl. XCIV  statt XCI, XCI statt XCIV), Kopft., zahlreiche Init.  Vor Bl. I. 2 grosse zusammengelegte Tafeln:  1) Ein contrafact Anatomy der inneren glyderèn des  menschen durch den hochgelerten physicum vnd medi¬  cinae doctorem Wendelinum hock von <placeName>Brackenau</placeName>, zû  <placeName>Straszburg</placeName>declariert, vnd eygentlich in beysein viler  Scherer vnd Wundärtzt gründtlich durchsûcht. Holeschn.:  Anatomie des Rumpfes; darunter: 46 deutsche Verse mit dem Kolophon:  Getruckt zu Straszburgdurch <persName>Ioannem</persName>Schott&amp;quot; nebst Monogramm  Schotts. Uberschrift: Anatomia corporis Humani, <date>1517</date>. Der Holeschn.  ist von <persName idref="112849407">Hans Wächtlin</persName>Wechtelin, laut Vers 13- 16: ( Mit gzeügnusz sag ich dir fürwor)  <persName idref="112849407">Hans Wächtlin</persName>hat recht bey eim hor  Ab kontrafayt kunstlich vnd wol.  2) Ein Contrafacter Todt mit seinen beinen fûgen vnd  glydern vnnd gewrerben, vsz beuelh loblicher gedächtnüsz  hertzog Albrecht, bischoff zû <placeName>Straszburg</placeName>durch meister  Nicklaus bildhaver zû Zabern worlich in stein abgehauen,  vnd noch anzöig rechter gewisser Anatomy mit sein  lateinischen namen verificiert.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
