<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Theophrastus</persName>von <placeName>Hohenheim</placeName>befindet, während  in meinem Ex. die Rücks, des Titelbl. leer ist u. die Vorrede auf Bl.  a 2a steht. Moog, <persName>Theophrastus</persName>Paracelsus, <placeName>Würzburg</placeName><date>1876</date>, 40, S. 22  kennt diese Ausgabe nicht.  1234  HUTTICHIUS <persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName><date>1525</date> ( Epheubl.) IMpERA TORVM ROMANORVM LIBELLVS. Vnà  cum imaginibus, ad uiuam effigiem expressis.( Druckerm.  Köpfels. H 4 B Tafel XVI Nr. 4 ohne Einfassung.)  Darunter: Cum Priuilegio Caesareo.( Rücks, leer.)  Am Schluss: <persName>WOLFGANGVS CAEPHALIVS</persName><placeName>ARGENTINAE</placeName> SVO AERE ET IMPENSIS EXCVS- SIT. ANNO SALVTIS <date>M. D.</date> <date>XXV</date>.( Kaiserporträt.) Darunter: IMP. P. INVICTI. PH. AyGG.  80, Kursiv, 8 unn., 89 num., 3 unn. Bll., Kopft., Kust., 184 Por¬  trâts in Medaillonform; viele Medaillons ohne Bildnis; Titeleinfassung.  Auf dem letzten Bll. Druckerm. Köpfels.( H E B Tafel XVI Nr. 2.)  Bl. A 2a: lureconsulto&amp; amp; Equiti Germano, <persName idref="138539200">OTHONI</persName> à PACKillustriss. Ducis Saxoniae GEORGI à consilijs,  Domino&amp; amp; patrono suo, IOAN- NES HVTTICHIVS S. D.... — <placeName>Argentinae</placeName>.( Widmung, 3 S.)  R 102.134. Prov.: Bensheimer, Antiquar, <placeName>Strassburg</placeName>7. V. <date>1878</date>.  Handschr. Notiz:¿ Schrijver ist Huttichius anno <date>1525</date>. Origineele uitgave,  hoogst zeldzaame.&amp;quot;  Kristeller 585; Röttinger, Weiditz S. 96 Nr. 167. Baer, Frank¬  furt a. <date>M. D.</date>, Katal. 500( 1907) Nr. 1374:, 50 <date>M. D.</date>; 184 Münzabbildungen  teilweise von Hans Weiditz,&amp;quot;  Brunet II15, 391: Première édition contenant les portraits des  empereurs romains, de ceux de <placeName>Constantinople</placeName>et d’ <placeName>Allemagne</placeName>, gravés en  bois. Ces portraits, en blanc sur un fonds noir, sont des copies de ceux  du livre intitulé: Illustrium imagines, Romae, 1517, in-8°; mais le texte  diffère de celui de l’ édition romaîne, et est en général plus complet. Il  y a une réimpression de Strasbourg, <date>1526</date>, in-8° et une d’ <placeName>Augsbourg</placeName>,  1533, in-8°.  Bibliographie des Huttichius: Schottenloher I Nr. 9304- 9306.  1235  HUTTICHIUS <persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName><date>1526</date> IMPERA TORVM ROMANO- RVM LIBELLVS. Vnà cum  imaginibus, ad uiuam effigiem! expressis.( Druckerm. Köp¬  fels. H CB Tafel XVIII Nr. 11.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
