<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XX</date>XIX. Cal. Ian.( Vorrede, 4-S.) &amp; quot;R100.914. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>, 21. V. 1885; 4M.  Van der Haeghen IV, 1 S. 76: Dresden, <placeName>Freiburg</placeName>i. Br. Fehlt  743  bei Schmidt.  ERASMUS: Encomium moriae Schlettstadt, <persName>Lazarus</persName>Schürer, <date>1520</date> ERASMI ROTERODAMI Roρíας éyxó) ptoν, id est Stulti¬  tiae laus, Libel- lus uere aureus, nec minus eruditus, &amp; amp; salutaris, atque festivus, nuper ex ipsius auto ris  archetypis diligentissi- me restitutus.&amp;quot;Epistola Apolo  getica Erasmi Roterodami ad Martinum Dorpium Theo¬  logum...( eine Zeile griech. Text). Rückseite leer.  Am Schluss: Selestadij in Aedibus Lazari Schurerij,  Mense Nouembri. Anno! <date>M. D. XX</date>. Darüber Druckermarte  Schürer&amp;#x27;s.( H&amp; amp; B Tafel LXXVI, Nr. 2.)  40, Antig., 85 unn. Bll., Sign. A- X, 1 unn. Bl., Kopftitel, Margi¬  nalien, Titeleinfassung aus einem Stück: oben: Vergil, Horatius, Tullius  und Ovid; rechts: Valerius Maximus und Quintillianus, links: Sallust  und Cicero, unten: gwei Genien, die einen leeren Schild halten.  Bl. A 2a: Vorrede: ERASMUS ROTERO damus Thomae  Moro suo S. D— Ex Rure. Quinto Idus  Iuni- as.( 4 S.)  R100.936. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 4. V. <date>1884</date>,; 20 <date>M. D. XX</date>Handschr.  Notizen.  744  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>; Rest S. 52.  497  ERASMUS: Parabolae  <placeName>Hagenau</placeName>, Th. Anshelm, <date>1520</date> ERASMI ROTERODAMI, Vi ri doctissimi, Parabola¬  rum seu Similium Liber! elegantissimus.  Am Schluss: <placeName>Haganoae</placeName>, in aedibus Thomae Anshelmi  Badensis. Mense Iulio. Anno <date>M. D. XX</date>. Darunter Drucker¬  marke Anshelm&amp;#x27;s.( H RB Tafel LXII, Nr. 4; Silvestre, Nr. 545.)  Rückseite leer.  40, Antiq., LXXII num. Bll., 3 unn. Bll., Kopftitel, schöne Init. V ( 2 Genien), Titeleinfassung( Siche Nr. 256).  Auf der Rückseite des Titelbl.: ERASMVS ROTERODA MVS, CVM  PRIMISerudito Petro Aegidio celebratissimaeciuitatis  R.32  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
