<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1521</date> ENCHI- RDION MILITIS <persName>CHRISTIANI</persName>SALV- berrimis  praeceptis refer tum, authore D. ERAS. Roterodamo  cui ac- cessit noua, miréque utilis Praefatio.  APVD FELICEM <placeName>Argentinam</placeName>.( Rückseite leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD <persName>IOANNEM KNOBLOCHVM</persName> MENSE OCTOBRI. ANNO] <date>M. XXI</date>D. <date>XXI</date>.( Rückseite leer.)  80, Kursiv, 105 Bll.( letste Ziffer irrtümlich 106 statt 105, des¬  gleichen 104, 103 statt 103, 102), Kopftitel, Kustoden, Marginalien,  leerer Raum für Init., Titeleinfassung( H de B Tafel X Nr. 5).  Bl. 2b:... <persName>Paulo</persName>Volzio religio sissimo abbati Mona¬  sterii quod uulgo dicitur Curia Hugonis, D. Era- smus  Roterodamus...— Basileae, pridie uirginis matris assum  ptae. ANNo, <date>M. XXI</date>D. XVIII.( Vorrede, 31 S.)  R101949. Prov.: Bern. Liebisch, <placeName>Leipzig</placeName>, 20. XI.1888, 1 M.50.  Handschr. Notis auf dem Titelbl.: G. Keller; darunter: Sum sub pote¬  stati Georgij Cellarij Anno domini <date>1570</date>; ganz unten: Ioh. Hen. Gottfr.  Cyprianus 1717. Hinter dem Explicit: Georgius Cellarius Me iure tenet  Anno Domini <date>1570</date>.  Schmidt VII Nr. 217; Rest S. 52.  752  501  ERASMUS: Epistolae Pauli Apostoli. Siche: PAULUS Sanctus.  <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1521</date> ERASMUS: Encomium moriae  ERASMI ROTERODAMI μÓtoν, id est Stulti¬  tiae! laus, Libellus uere aureus, nec minus eruditus,&amp; amp;  salutaris, quàm festi- uus, nuper ex i- psius autoris ar  chetypis di! ligentis sime resti tutus.( Epheubl.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD <persName>IOAN</persName>- NEM.  Anno <date>M. XXI</date>D. <date>XXI</date>.  8°, Kursio, 64 num. Bll., Kopftitel, Kustoden, Marginalien, leerer  Raum für Init., Titeleinfassung( He B Tafel X Nr. 5).  Auf der Rückseite des Titelbl.: Stultitiae Satellitibus. S.  Bl. 2a: ERASMVS ROTERODAMVS THOMAE MORO Svo.  S. D....— Ex Rure. Quinto Idus Iunias,( 4S.)  R100.928. Prov.: Bibl. Böcking. Handschr. Randnotizen.  GK: UB Greifswald; Rest S. 52; Schmidt VII Nr. 227. 753  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
