<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName><persName>Nikodemus</persName> [ Strassburg, <persName>B. Jobins Erben</persName><persName>Jobins</persName>] <date>1598</date> PHASMA: Hoc est, COMOEDIA] POSTHUMA, NOVA ET  SACRA: DE VARIIS HAERE-! SIBUS ET HAERESIARCHIS: QVI  cum luce renascentis per Dei gratiam Evangelij hisce  novissimis tem- poribus extiterunt. AUCTORE NICODEMO  FRISCHLINO, Doctore, Oratore&amp; amp; Philosopho( rumpantur  ut ilia Momis) clarissimo, sacri Palatij Comite, nec non  Poëta! Coronato. CVM SINT TOT HAERESES! Epigramma. ( 2 Dist.)  IMPRESSVM IN IAZYGIBVS- ME TANASTIS, Anno Christi¬  Nati <date>1598</date>. Antichristi verò revelati 81.  80, Kursiv u. Deutsch, 60 unn. Bll., Sign. A- K. Kopft., Kust.,  Marg., Init. M, am Schluss: Vign.; verschiedene Zierleisten, die in frü¬  heren Drucken <persName>Jobins</persName>vorkommen. Die Chöre u. der Epilog am Schluss  in deutscher Sprache sind früheren Ausgaben entnommen.  R 100.959. Prov.: W. Köbner, <placeName>Breslau</placeName>11. XII. <date>1886</date>; 2M.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, Greifswald, Kiel, <placeName>Königsberg</placeName>.  BN Paris, Yc. 9004.  923  <persName idref="033810567">FRISCHLIN Nikodemus</persName><persName>Nikodemus</persName> Strassburg, <persName>B. Jobins Erben</persName><persName>Jobins</persName><date>1599</date> NICODEMI] FRISCHLINI BALINGENSIS, HEBRAEIS.! CON¬  TINENS DVODE- CIM LIBROS: QVIBVS TOTA Regum ludai¬  corum,&amp; amp; Israëliticorum hi- storia, ex sacris literis ad  verbum de- sumpta, carmine heroico Virgi- liano descri¬  bitur.  Opus posthumum, ante hac nondum visum, nunc de¬  mumpost multos labores in lucem prolatum. Ductu, &amp; amp; Jauspicio <persName>MARTINI AICHMANNI</persName>IC.&amp; amp; in aula Wirtem¬  bergica Cancellarij. Operâ verò,&amp; amp; studio Vrici Bollin¬  geri P. L. O. illustris Scholae Bebenhusanae Rectoris.  Druckerm. <persName>Jobins</persName>( HE R Tafel XXXVIII Nr. 10).  Cum Priuilegio&amp; amp; Gratia singulari.  <placeName>ARGENTORTI</placeName>Ex officina Typographica lobiniana.  ANNO CIOIDXCIX.  80, Antiq., 24 unn. Bll., 383 S., Kopft., Kust., Marg., Init., Titel  rot u. schware, Vign. Auf der Rücks, des Titelbl.: Porträt Frischlins. ( Siche Abb. Nr. 920.)  Bl. 2a:... Dn. MAVRITIO, Hassiae Landtgrauio....—  Datae Studgardiae in festo Penteco- stes. Anno.- CIOI9  XCIX. Martinus Aichmann...( Widmung, 13 S.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
