<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>München</placeName>, 17/ V. 1890;8M.  Am Schluss: Handschr. Eintragung: Strassburg, Balthasar Beck,  c. 1524.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>.  690  <persName idref="028872622">EOBANUS HESSUS Helius</persName><persName idref="028872622">EOBANUS HESSUS</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, J. Setzer, 1523  ECCLESIAE AFFLICTAE EPI! STOLA AD LVTHERVM! Eo¬  bano Hesso uiro pio ac docto autore.  <placeName>Haganoae</placeName>, ex Neacademia Seceriana.  Am Schluss: <placeName>Haganoae</placeName>, ex aedibus <persName>Iohannis</persName>Secerii  Lauchensis. An no <date>M. D. XXXII</date>XXIII.  4°, Antiq., 9 unn. Bll., Sign. A- B, Zierleisten auf der Rückseite  des Titelbl. u. auf Bl. Ae, Kopftitel, Zierinit. P; Titeleinfassung: oben  2vvei Greife, jeder mit einem Füllhorn; links u. rechts Säulen mit Orna¬  menten; unten 5 Knaben zerren u. stossen einen 6., welcher auf einer  Platte sitst; einer der fünf Knaben bläst die Trompete.  Auf der Rückseite des Titelbl.: Nicolao Gerbelio,! Iohan¬  nes Secerius....— Iohanni Lonicero salutem dicito. Haga¬  noae.( 14 Zeilen.)  R100.977. Prov.: Sammlung Böcking mit seinem Exlibris.  Oxford, Bibl. Bodleiana. GK: UB <placeName>Königsberg</placeName>.  Bibliographie des Eobanus: Schottenloher, Nr. 5464- 5487.  691  <persName idref="028872622">EOBANUS HESSUS Helius</persName><persName idref="028872622">EOBANUS HESSUS</persName> <placeName>Hagenau</placeName>, J. Setzer, <date>1532</date> <persName>HELII EOBANI</persName>HESSI Heroidum Libri! Tres.! Nuper  ab Authore recogniti, ab aeditionis prioris iniuria uin¬  dicati.  <placeName>Haganoae</placeName>, ex Officina Seceriana. Anno <date>M. D. XXXII</date>. ( Rückseite leer.)  Auf der Rückseite des letzten Bl.: <placeName>Haganoae</placeName>ex Officina Se¬  ceriana Anno <date>M. D. XXXII</date>.  Darunter: Druckermarke Setzers.( H d B, Tafel LXX, Nr. 7;  Silvestre Nr. 683.)  80, Kursiv, 82 unn. Bll., Sign. A- L, Kopftitel, Kustoden, Zier¬  init., Titeleinfassung( H d- B, Tafel LXIX, Nr. 2.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
