<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Hagenau H.</placeName>, <persName>Gran</persName>um <date>1506</date>]  eccle sie virorum gesta feliciter] complectentis: li- bri  Ecclesiastice Tripartite hy- storie: Insignia primitiue  duode-] cim.  Auctoribus grecis. Theoderico. Sozomeno. Socrate.)  Traductore. Latino Epiphanio( Scholastico.) Auspicante.  Cassiodoro Senatore.( Rûcks, leer.)  20, Got., 2sp., XCVI num. Bll., Kopft. Init.  R10.3023. Prov.: Heberle, <placeName>Köln</placeName>29. X. 1897,5M.  Auf dem Titelbl.:, <placeName>Hagenau H.</placeName>, <persName>Gran</persName>ca. 1506.&amp;quot; Die gleichen Typen  vie in Eusebius, Ecclesiastica Historia. <placeName>Hagenau H.</placeName>, <persName>Gran</persName><date>1506</date>.  1175  HISTORIEN von Meister Lucidario. Siche: <persName>LUCIDARIUS SCHAPLER</persName> HISTORY, ein schöne vnnd warhaffte. Siche: HUG  HISTORY, ein schone— vss francösischer sprach in tütsch  gebracht. Siche: <persName>FLORIO Wendelin</persName>ET BIANCAFIORA  HOCK DE BRACKENAU  Strassburg, <persName>J. Schott</persName><date>1514</date> Mentagra, siue tractatus! de causis, praeseruatiuis,  regimine&amp; amp; cu ra morbi Gallici: vulgo Malafrançosz:  ingenio, peritia&amp; amp; experientijs artium!&amp; amp; medicinae Do¬  ctoris studij <placeName>Bononi</placeName>- ensis approbatissimi, Vuendelini  hock de <placeName>Brackenau</placeName>, exactissimis diligentia&amp; amp; studio  comportatus.  Quem subsequitur tractatus eiusdem utilissi mus de  curandis ulceribus hunc morbum! ut in plurimum conse¬  quentibus. Rara&amp; amp; inuisa Lector non post-habeas, auro  preciosiora.  Cum gratia et priuilegio imperiali ad triennium. <date>1514</date>.  Am Schluss vor dem Index:... <persName>Ioanne Schotto</persName>pressore  <placeName>Argentino</placeName>: Anno Christi! Millesimo quingentesimo quarto:  vicesimaquarta mensis Martij.  40, Antiq., 52 num., 4 unn. Bll., Kopft., Marg., Titel rot u. schwarz.  Auf der Rücks, des Titelbl.: Illustrissimo Ducatus Vuirten¬  bergensis princi- pi Vdalrico, Vuendelinus hock de Brack¬  791  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
