<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1540</date>. Siche: BURCHARDUS:  Chronicon abbatis Uspergensis. Nr. 332.  HEDIO Kaspar: Ein auszerleszne Chronica von C. <persName>Julio</persName>Cesare  etc. 1541. Siche: <persName idref="115628630">CUSPINIANUS</persName>Johannes. Nr. 607.  HEDIO Kaspar  <placeName>Strassburg</placeName>, Cr. Mylius <date>1543</date> EIn Auszerleszne Chronick von anfang der welt  bis auff das iar nach Christi vnsers eynigen Heylands  Gepurt <date>M.</date>D. XLIIII. In vier teyl oder bücher abgeteylet, an  fürnemen Hi- storien, durch die Teutschen herrlich ver¬  richt, reich vnd auszbündig. Auch mit vilen vnd man¬  cherley Denckwürdigen diser zeit Handlungen, Reichstäg,  Samlungen, die Religion, Türckenzug, vnd andere mehr  sachen belangen reylich(!) gemehret vnd verbessert. Alles  zû nutz vnd wolfart Teutscher Nati-on, Durch Caspar  Hedion Doctor, ausz dem Latein in das Teutsch gebracht,  Auch sonst trewlich vnd freundt lich zûsammen tragen  vnndt be- schriben.  Hie findest du auch lieber Leser eyn nutzliche Vorred  Herr! <persName>Philippi</persName>Melanchtons, bei dem Andern teyl diser  Chronick, von Frûcht vnd nutzbar- kevt rechter Chronick  bücher.  <placeName>Strassburg</placeName>. <date>M.</date>D. XLIII.  Mit keyserlicher Maiestat Gnaden vnd Freiheyt, dise  <placeName>Auszerlesne</placeName>Chronick nicht nach zû trucken, bei zehen  Marck lötigs golds.( Rûcks, leer.)  Am Schluss: Getruckt zû Straszburg bei Crafft Myller  Als man zalet nach Christi vnsers Herrn! Gepurt,! <date>M.</date>D.  xl iij.  Auf der Rücks, des letzten Bl. Druckerm. des Cr. Mylius.( HEB  Tafel XXVIII Nr. 10.)  20, Got., 22 unn. Bll., DCCCXVIII( 818) S., 1 unn. Bl. XLVIII  S. u. 16 unn. Bll., wovon die zwei letzten leer, Kopft., Kust., Marg.,  Init,, zahlreiche Kaiserbüsten.  Auf der Rücks, des 5. Bl. Holeschn.: Portrât Hedio&amp;#x27;s; S. 742  Eleiner Holeschn.: Neptun mit dem Dreizack, in der Rechten einen  Fisch, zu seinen Füssen ein Seeungeheuer.  Bl. 2a: Dem Durchleuchtigen... Fürsten vnd herrn  Albrechten... Marggrafen zû <placeName>Brandenburg</placeName>, in Preussen...  743  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
