<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>IN OFFICINA CRATOMYLIANA  ANNO <date>M. D. XLVII</date>. MENSE SEPTEMBRI.( Rückseite leer.)  20, Kursiv u. Griech., 46 unn. Bll., Sign. A- G, Kopft., Init.  P, C, Q.  Auf der Rückseite des Titelbl.: MICAELI TOXITAE RHAETICI  IN TABVLAS <persName>VALENTINI</persName><persName>VALENTINI ERYTHRAEI</persName>AD studiosam iuuen¬  tutem Elegia,( 21 Dist.)  Bl. A 2a: IOANNES STVRMIVS VALENTINO ERYTHRAEO  S...— <placeName>Argentorati</placeName>, Quarto idus Augusti, Anno <date>M. D. XLVII</date> .  Auf der Rücks.:.. SENATORIBVS: IACOBO STVRMIO,  NICOLAO) Kniebsio,&amp; amp; lacobo Meiero, Gymnasij <placeName>Argentora¬</placeName> tensis Scholarchis, patronis suis obseruandis, <persName idref="170374939">Valentinus Erythraeus</persName> S. P. D....— iiij. Cal. Sept. <date>M. D. XLVII</date>XLVIl.( 3 S.)  Bl. A4a: <persName>VALENTINI</persName><persName>VALENTINI ERYTHRAEI</persName>ORATIO DE ARTE RHE¬  TORICA( 6 S.)  R 10.4653. Prov.: Bibl. des Gymnasiums Heilbronn, 2. IV. <date>1878</date>,  Tausch.  GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>; BN Paris, 80 F.  259(3).  797  <persName>ERYTHRAEUS Valentinus Köpfel</persName><persName idref="170374939">Valentinus Erythraeus</persName> Strassburg, W. <date>1549</date> <persName>VALEN</persName>TINI ERY- thraei Lindauiensis! libri Duo:  VNVS de Grammaticorum! figuris, tam singulorum, quàm  coniunctorum uerborum: Et de Periodis. ALTER Isoè Toy  roórov hoc est, de Modis, qui sunt partim! in uerbo,  partim in oratione. Cum gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD Vuolfium Cephalaeum. <date>1549</date>.( Rück-  seite leer.)  Am Schluss: ARGENTORATIper Wolfgangum Cepha¬  laeum. ANxo <date>1549</date>.  Auf der Rücks, des letzten Bl.: Druckerm. Köpfel&amp;#x27;s( HeB  Tafel XVIII Nr. 8, Silvestre Nr. 559).  80, Griech, u. Kursiv, 160 unn. Bll., letztes Bl. leer, Sign. A- V,  Kopft.. Kust., Init. O, R, Titeleinfassung: Siehe Abb. S. 526.  Bl. 2a-6a: STUDIOSIS.Carsilio,&amp; amp; Friderico Beyeris, ... Iureconsulti Doctoris Carsi lii Beyeri à <placeName>Bellen</placeName>hofen  filijs <persName>VALENTINUS</persName>ERY- thraeus...— <placeName>Argentorati</placeName>M.D.  XLIX. Pridie Calendas Septembris.( Praefatio.)  R101228. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, mit seinem Exlibris auf der  Innenseite des Vorderdeckels.  Stadtbibl. Strassburg; GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Gottingen</placeName>, Kiel,  <placeName>Königsberg</placeName>.  798  525  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
