<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028494598">GEILER Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>M. Hupfuff</persName><date>1515</date> Doctor Keiserspergs pater noster <date>.</date>Des hochgelerte  wurdigen Predicanten der loblichen statt Straszburg <date>.</date> Vszlegung, über das gebette des herren so wir täglich  sprechen <date>.</date>Vatter vnser der du bist in den hymeln&amp; amp;c <date>.</date> Holeschn, mit Umrahmung: Geiler auf der Kanzel, an dem Pfeiler,  an den die Kanzel angelehnt ist, uber Geilers Kopf die Buchstaben:  DIK[-Doctor Keisersperg), su Geilers Füssen 7 Zuhörer,  die einen stehend, die andern sitzend <date>.</date>Die 2 Seitenbordüren bestehen  aus verzierten Säulen; in der Mitte der oberen Bordüre 2 spielende  Genien, an den Enden die Wappen der Stadt <placeName>Strassburg</placeName>u. des Bischofs  Wilhelm von Hohenstein; in der Mitte der unteren Bordüre, das kaiserl <date>.</date> Wappen <date>.</date>Der Holeschn <date>.</date>Rehrt Bl <date>.</date>4b wieder <date>.</date> Am Schluss: Getruckt vnd volendet in der loblichen  Statt Straszburg <date>.</date>Durch den fürsichtigen Matthiam Hüpffuff,  bûchtrucker, vff Letare oder halbfa- sten <date>.</date>Als man zalt  von der geburt Chri- sti vnsers herren, Tausent, fünff  hundert vnd fünfftze- hen Jare <date>.</date> 20, Got <date>.</date>, 2sp <date>.</date>, 155 Bll <date>.</date>u. 1 leeres Bl <date>.</date>, Sign <date>.</date>A- X( die Bll <date>.</date>sind  num <date>.</date>mit den Buchstaben A- Z u. den röm <date>.</date>Ziffern IXI, bei IImaliger  Wiederholung der Buchstaben A- Z); Kopft <date>.</date>, zahlr <date>.</date>Init <date>.</date>, Titel rot und  schware <date>.</date>Ausser dem Titelholeschn <date>.</date>, 2 andere Holeschn <date>.</date>, der eine Bl <date>.</date> V 2b( der Autor einem Könige ein Buch überreichend, bereits im Buche  der Weisheit vorkommend, von dem man annimmt, dass es im Jahre  1481 in Urach von Konrad Feyner gedruckt wurde <date>.</date>Vgl <date>.</date>Proctor 2821 <date>.</date>),  der andere Bl <date>.</date>X 6b( Verhöhnung Christi mit dem Monogramm von  Urs Graf, 12 <date>.</date>Tafel der Passion) <date>.</date> Bl <date>.</date>A 2a: Vorrede... herren Wilhalm,... Bischoffen zû  Straszburg, Landgrauen zû <placeName>Elsas</placeName>vnd Grauen zû Honstein...  <persName>Johonnes Adelphus</persName>Argentinensis <date>.</date>Physicus vnnd Stattartzot  zû Schaffhausen... Schaffhausen, Am heiligen Pfartag des  herren Jesu <date>.</date>Im iar seiner geburt, Tausent Fünffhundert  vnd viertzehen <date>.</date>( Aus dem Lat, übers, von Io <date>.</date><date>.</date>)  Bl <date>.</date>V 3b: Ein betrachtung Lu- douici Bigi von Ferrär,  über das ge- bett des herren, wölche meditation er ge  schriben hat, zû dem Grauen Pico von! Mirandel, in laty¬  nischen versen, deren! innhalt ist in teütsch also...  Bl <date>.</date>V 4b- X6a Register; Bl <date>.</date>X 7a Beschluszrede <date>.</date> R 10.120 <date>.</date>Prov <date>.</date>: Bibl <date>.</date>Ch <date>.</date>Schmidt mit seinem Exlibris u. No¬  tizen von seiner Hand, die Holeschn, betreffend <date>.</date> Dacheux, Geiler S. CXXXIV, Schmidt V Nr <date>.</date>117 <date>.</date>GK: SB Ber¬  lin, UB <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>, Münster <date>.</date> 2 <date>.</date>Ex <date>.</date>R 10.129 <date>.</date>Angebunden an: Geiler, Das Irrio Schaf, <date>1515</date><date>.</date> 2 <date>.</date>Ausg <date>.</date> <placeName>Strassburger</placeName>Stadtbibl <date>.</date>u. Priesterseminar Inkun <date>.</date>A 147b <date>.</date>972  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
