<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Solomonij Hafneri</persName><date>1770</date>; daneben:&amp; quot;Zürich <date>1863</date>.  von Reuss.  Rest S. 52; Schmidt VII Nr. 237: Stadtbibl. <placeName>Strassburg</placeName>[ 446l.  763  ERASMUS: Epistola apol. ad Christophorum  <placeName>Strassburg</placeName>, J. Knobloch, <date>1522</date> AD REVE RENDVM IN CHRISTO P.!&amp; amp; illustrem princi¬  pem Christophorum epi scopum Basiliensem, epistola apo¬  logetica Erasmi Roterodami, de interdicto esu) carnium,  deque similibus hominum constitutionibus. Cum alijs non  nullis nouis, quorum titu- los reperies in proxi- ma pa¬  gella.  Am Schluss: <placeName>Argentorati</placeName>in aedibus <persName>Ioannis</persName>Knoblouchij.  Anno <date>M. XXII</date>D.. octauo Ka-] lendas Decemb.( Rückseite leer.)  80, Kursio, 144 num. Bll., Kopftitel, Kustoden, 41/, cm. grosse  Init. V. Titeleinfassung( H&amp; amp; B Tafel X Nr. 7). * R101.951. Prov.: Baer e Co., <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. XXII</date>, 13. HI. <date>1886</date>;  15 <date>M. XXII</date>Handschr. Notizen.  GK. UB Greifswald; BN <placeName>Paris</placeName>A 7032; Schmidt VII Nr. 245:  Stadtbibl. Zürich.  764  507  ERASMUS: Paraclesis, ipsiusque Athanasii vita. Siehe: ATHA¬  NASIUS, opera. <placeName>Strassburg</placeName>, J. Knobloch, <date>1522</date>. Nr. 106.  ERASMUS: Querela pacis  <placeName>Strassburg</placeName>, J. Knobloch, <date>1522</date> QVERE- LA PACIS VNDIQVE gentium eiectae profli¬  gataeque. AVTORE ERASMO ROTERODAMO.( Rückseite leer.)  Am Schluss: <placeName>ARGENTINAE</placeName>APVD <persName>IOANNEM</persName>KNOBLOCHVM,  MENSE] MARTIO. ANNO <date>M. XXII</date>D..  Auf der Rückseite Druckermarke Knobloch&amp;#x27;s( H ee B Tafel IX  Nr. 2, Silvestre Nr. 635).  80, Kursiv, 26 num. Bll.( Zählung geht von 1- 8, 17- 33), Kopftitel,  Kustoden, leerer Raum für Init., Titeleinfassung( HE B Tafel X  Nr. 5).  Bl. 2a: CLARISSIMO PRAESVLI TRA- IECTENSI PHILIPPO,  E- RASMVS ROTERO- DAMVS S. D.( 2 S.)  R 100.939. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>München</placeName>, 9. VII. 1885, 4M.  Schmidt VII Nr. 233.  765  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
