<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>ten das sie  sollchs in den druck gelasen hat, in hoffnung zù gût allen  menschen.  Holeschn.: Oben, auf der Spitze eines Berges, der auferstandene  Heiland; unten, Landschaft mit Bäumen u. einer Stadt; vorn, die drei  Marien mit Balsamgefässen auf dem Arme, in der Nähe des Grabes,  das man jedoch nicht sieht.  Am Schluss: Seliglich geendet vnd getruckt von <persName>Jo¬ hannes Grieninger</persName> in der keiserlichen statt <placeName>Straszburg</placeName> auff mit fasten im iar <persName>!</persName><date>1520</date>.( Rücks, leer.)  26, Got., 2sp. LX Bll.( Paginationsfehler), Kopft., Init., 5 Holeschn.  ausser dem Titelholzschn,, alle früheren Werken entlehnt. Bl. 34a( Mess-  opfer: Wandlung) mit Monogr. Baldung Griens aus, Sünden des  Munds&amp;quot;. * R10.126. Prov.: Trübner, <placeName>Strassburg</placeName>11. 1. <date>1891</date>; 38 <date>M.</date> Dacheux, Geiler S. CLXIV, Kristeller 102; Proctor II Sectio I  Nr. 9954: <placeName>London</placeName>Brit. Museum; Schmidt I Nr. 170: <placeName>Berlin</placeName>und  983  sein Ex. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB <placeName>Berlin</placeName>, Münster.  GEILER <persName>Johannes</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, <persName>Joh Grüninger</persName>. <date>1521</date> Das buoch <persName>!</persName>Arbore humana Von dem menschlichen  baum, Geprediget von dem hochge- lerten Doctor Johan¬  nes Key sersperg, darin geschick- lich vnd in gottes lob  zû lernen ist, des holtzmey <persName>!</persName>ers des dotz, frölich  warten, Einem veden menschen nutz vnd gut. <persName>!</persName>etc. ( Rücks. leer.)  Am Schluss: Datum in dem iar <date>M.</date>D. Xx. Vff sant  Gregorien tag ge- truckt z6 <placeName>Straszburg</placeName>von Johan <persName>!</persName>ne  grieninger mit Keyserlich- er Maiestat, Priuilegien, daz  bei pen lut des origi- nals in fyer iaren nie mans nach  soll trucken.( Rücks. leer.)  20, Got., 2sp., CLXXXVI Bll.( fehlerhafte Pagination), Kopft.,  Init., Titelumrahmung( Blätterwerk u. Arabesken), 6 Holeschn.: Toten¬  tanzszenen, von denen 4 der lat. Ausg. von 1515 entnommen sind,  Holeschn. der Auferstehung Bl. LII mit Monogr.( Siche Muther I, 217.)  Bl. VIIa: Da man zalte nach der ge burt vnsers  herren Ihesu cristi fierhun- dert nüntzig vnd fünff iar,  vff der herren fastnacht, was der erste tag des Mertzen.  Fieng an der gotzförchtig wirdig doctor <persName>Johannes</persName>Geiler,  genant Keisersperger, in dem loblichen hohen stifft zû  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
