<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1873</date>j’ ai vu un exemplaire au Musée de  <placeName>Bâle</placeName>; Passio J. C. Salvatoris mundi vario carminum genere F. Benedicti  Chelidonii Musophili doctissime descripta. Cum figuris artificissimis Joan¬  nis <persName>Wechtelin</persName>. S. l. s. a. fo. Ce sont en partie les mêmes grandes gra¬  vures que dans le présent volume.  <persName>Hans Wechttel</persName>der moler hat das burgrecht empfangen von hern  <persName>Hans Wechttel</persName>Wechtlin priester seinem vatter, wil dienen zu der steltzen, actum  secunda ipsa Galli <date>1514</date>.( Bürgerbuch, Archives de la ville de <placeName>Stras¬</placeName> bourg....)»  Priesterseminar <placeName>Strassburg</placeName>Inc. A 179 u. A180. BN Paris, Rés.  A. 2039. GK: SB <placeName>Berlin</placeName>, UB Bonn, <placeName>Göttingen</placeName>, <placeName>Kônigsberg</placeName>. Dacheux,  Geiler S. CLXVII; Schmidt II Nr. 66; Rosenthal, <placeName>München</placeName>, Katal.  135( 1914) Nr. 922: 400 M.: Mit 45 grossen und 104 kleineren Holz¬  schnitten von <persName>Wechtelin</persName>( im Stile Dürers) u. <persName>Hans Wechttel</persName>Baldung Grien 35  gez. Bll.( 1 Bl. leer) 117 gez. Bll. 1 Bl. Register, 28 nichtgez. Bll.( Pas¬  sion) 109 gez. Bll., 1 Bl. Regist. 4l gez. Bll.( 1 Bl. leer).  986  GEISPOLSHEIM. Siene: FÜLL VON GEISPOLSHEIM <persName>Heinrich</persName> GEISSLER <persName>Heinrich</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, Joh. Prüss 1502  Formulare vnd! Tütsch rethorica.  Grosser Holeschn.: Professor auf dem Lehrstuhl, vor ihm 4 Stu¬  denten, stehend. Brunschivigs Chirurgia, <placeName>Strassburg</placeName><date>1497</date>entlehnt.  Am Schluss: Hat getruckt der fürsichtig Johannes  prüsz, burger zû Straszburg vnd geendet! vff freytag nach  sant Johans enthouptung tag. Anno M. coccc. ij.( Rücks. leer.)  2°, Got., 4 unn., LXXXIII num. Bll., Init. M, D, W, F. Auf  der Rücks. des Titelbl. Wappen der Stadt <placeName>Strassburg</placeName>, wie in Wimpfe¬  lings Germania( Prüss, 20. Dez. 1501.) Auf der Rücks, von Bl. 2b:  Päpstliches Wappen, daneben der Reichsadler.  Bl. 2a: Eyn vorrede. In dieser Vorrede bezeichnet sich Geissler  als Verfasser. Bl. 3 u. 4: Register.  F*R10.273. Prov.: Butsch Sohn, <placeName>Augsburg</placeName>12. <date>x. 1883</date>; 14 M. 50.  Handschr. Notizen, besonders auf der Rücks. des Titelbl, u. auf dem  leteten Bl. Auf dem Titelbl. unten: Carthusia Buxia.  GK( unter Gessler): UB <placeName>Göttingen</placeName>. Schmidt III Nr. 34: Zürich;  Rosenthal, <placeName>München</placeName>, Katalog 135( 1914) Nr. 926, 75 M.; Brunet  115, 1343.  Bibliographie Geisslers siehe: Schottenloher I Nr. 6959- 6952a.  987  GEISSLER <persName>Heinrich</persName> <placeName>Strassburg</placeName>, P. Göte <date>1514</date> Formulare vnd Tütsch rethorica.  Am Schluss: Hat getruckt der fürsichtig Paulus götz  671  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
