originaltext;text;tags;tag_ids;ents;prov
" gantze gemayne Christenheit... — (Strasbourg, René  Beck  15231, in-40.  Kuczynski, n° 610; Weller 2405. Bibl. St. Guillaume,  Strasbourg; [éd. Beck vers 1522 : Ritter, Rép, n° 2357]. 3368  ";"['', '', 'gantze', 'gemayne', 'Christenheit...', '—', '(', 'Strasbourg', ',', '', '', '', '', 'René', 'Beck', '', '', 'René', '', '', 'Beck', '', '', '', '', '1523', '1,', 'in-40.', '', '', 'Kuczynski,', 'n°', '610;', 'Weller', '2405.', 'Bibl.', 'St.', 'Guillaume,', '', '', 'Strasbourg', ';', '[éd.', '', 'Beck', '', 'vers', '', '1522', '', ':', 'Ritter,', 'Rép,', 'n°', '2357].', '3368', '', '']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(35, 45, 'B-LOC'), (0, 0, 'B-PER'), (47, 52, 'I-PER'), (54, 58, 'I-PER'), (60, 64, 'B-DATE'), (35, 45, 'B-LOC'), (54, 58, 'B-PER'), (157, 161, 'B-DATE')];20211206-002496.xml
  ANDREAE JOHANNES: Arbor consanguinitatis. (Strasbourg,  H. Knoblochtzer, vers 1483), in-4°.  G W 1696, Cop. 433-436, Madsen 177, Pellechet 637, Proctor  376 A, Schorbach et Spirgatis N° 21, Schramm, Bilderschmuck  XIX, grav. N° 136-146, Schreiber 3286, Voullième: Berlin 2217.  K 242. Prov.: Don du Dr. Koch, Cassel, 1871. La gravure de  l’Arbor consanguinitatis au verso du 1er f. ainsi que les 2 ini¬  tiales Cet D au recto du 2e sont coloriées. Endommagé. 21  ;['', '', '', '', 'ANDREAE', 'JOHANNES', ':', '', 'Arbor', 'consanguinitatis.', '', '(', 'Strasbourg', ',', '', '', 'H.', 'Knoblochtzer', ',', '', 'vers', '1483', '),', 'in-4°.', '', '', '', '', 'G', 'W', '1696,', 'Cop.', '433-436,', 'Madsen', '177,', 'Pellechet', '637,', 'Proctor', '', '', '376', 'A,', '', 'Schorbach', '', 'et', 'Spirgatis', 'N°', '21,', 'Schramm,', 'Bilderschmuck', '', '', 'XIX,', 'grav.', 'N°', '136-146,', 'Schreiber', '3286,', 'Voullième:', '', 'Berlin', '', '2217.', '', '', 'K', '242.', 'Prov.:', 'Don', 'du', '', 'Dr.', 'Koch', ',', 'Cassel,', '', '1871', '.', 'La', 'gravure', 'de', '', '', 'l’Arbor', 'consanguinitatis', 'au', 'verso', 'du', '1er', 'f.', 'ainsi', 'que', 'les', '2', 'ini¬', '', '', 'tiales', 'Cet', 'D', 'au', 'recto', 'du', '2e', 'sont', 'coloriées.', 'Endommagé.', '21', '', ''];['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(2, 9, 'B-PER'), (10, 18, 'I-PER'), (45, 55, 'B-LOC'), (58, 60, 'B-PER'), (61, 73, 'I-PER'), (75, 79, 'B-DATE'), (80, 84, 'I-DATE'), (162, 171, 'B-LOC'), (267, 273, 'B-LOC'), (302, 305, 'B-PER'), (306, 310, 'I-PER'), (320, 324, 'B-DATE')];A121078-1 Catalogue des incunables de la Bnu035.xml
" CICERO Strasbourg, J. Rihel, 1568.  M. T. CICERONIS RHETORICORVM AD C. HE) rennium  Libri IIII. Eiusdem de Inuentione Libri I.PosT NAV¬  GERIANAM ET VICTORI-) anam correctionem emendati à  IOAN. STVRMIO. Aldinae paginae in marginibus notatae  sunt.  Marque typ. de I. Rihel. (HEB, Planche XXXI, No 8, Su¬  vestre, No 821.)  Cum Gratia &amp; Priuilegio Caesareo ad decennium.  M. D. LXVIII. ";"['', '', 'CICERO', '', '', 'Strasbourg', ',', '', 'J.', 'Rihel', ',', '', '1568', '.', '', '', '', '', 'M.', 'T.', 'CICERONIS', '', 'RHETORICORVM', 'AD', 'C.', 'HE)', 'rennium', '', '', 'Libri', 'IIII.', 'Eiusdem', 'de', 'Inuentione', 'Libri', 'I.PosT', 'NAV¬', '', '', 'GERIANAM', 'ET', 'VICTORI-)', 'anam', 'correctionem', 'emendati', 'à', '', '', 'IOAN.', 'STVRMIO', '.', 'Aldinae', 'paginae', 'in', 'marginibus', 'notatae', '', '', 'sunt.', '', '', '', '', '', '', 'Marque', 'typ.', 'de', '', 'I.', 'Rihel.', '', '(HEB,', 'Planche', 'XXXI,', 'No', '8,', 'Su¬', '', '', 'vestre,', 'No', '821.)', '', '', 'Cum', 'Gratia', '&amp;', 'Priuilegio', 'Caesareo', 'ad', 'decennium.', '', '', 'M.', 'D.', 'LXVIII.', '', '']";['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0];[(1, 7, 'B-PER'), (8, 18, 'B-LOC'), (20, 22, 'B-PER'), (23, 28, 'I-PER'), (30, 34, 'B-DATE'), (37, 39, 'B-PER'), (40, 42, 'I-PER'), (43, 52, 'I-PER'), (191, 196, 'B-PER'), (197, 204, 'I-PER'), (94, 96, 'B-PER'), (270, 276, 'I-PER'), (37, 39, 'B-DATE'), (381, 383, 'I-DATE'), (384, 391, 'I-DATE')];A121078-2352.xml
" fol. a 5a: AD REVERENDVM PATREM ET PRINCIPEM,  DOMI-num Wolffgangum à Gruenenstein Abba-tem  Campidunensem. (Préface de 6 p.)  R 101667. Prov.: Prof. Hertlein, Wertheim, 4/III. 1881; sans  indic, du prix. A l&#x27;intérieur du Ier plat: F. C. Hertlein. Heidelberg 1822. est 21 Xr. in der Versteigerung. Au verso du titre: Ex Bibliotheca  Universitatis Heidelbergensis. Rel. anc. avec la date 1568.  526  GPB: BU Breslau, Kœnigsberg, Marbourg.  ";"['', '', 'fol.', 'a', '5a:', 'AD', 'REVERENDVM', 'PATREM', 'ET', 'PRINCIPEM,', '', '', 'DOMI-num', 'Wolffgangum', 'à', 'Gruenenstein', 'Abba-tem', '', '', 'Campidunensem.', '(Préface', 'de', '6', 'p.)', '', '', 'R', '101667.', 'Prov.:', 'Prof.', 'Hertlein,', 'Wertheim,', '', '4/III.', '1881', ';', 'sans', '', '', 'indic,', 'du', 'prix.', 'A', 'l&#x27;intérieur', 'du', 'Ier', 'plat:', 'F.', 'C.', 'Hertlein.', '', 'Heidelberg', '', '', '1822', '.', 'est', '21', 'Xr.', 'in', 'der', 'Versteigerung.', 'Au', 'verso', 'du', 'titre:', 'Ex', 'Bibliotheca', '', '', 'Universitatis', '', 'Heidelbergensis', '.', 'Rel.', 'anc.', 'avec', 'la', 'date', '', '1568', '.', '', '', '526', '', '', 'GPB:', 'BU', '', 'Breslau', ',', '', 'Kœnigsberg', ',', '', 'Marbourg', '.', '', '']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 3, 0, 0, 3, 0, 0, 0];[(173, 179, 'B-DATE'), (180, 184, 'I-DATE'), (257, 267, 'B-LOC'), (268, 272, 'B-DATE'), (356, 371, 'B-LOC'), (396, 400, 'B-DATE'), (416, 423, 'B-LOC'), (425, 435, 'B-LOC'), (437, 445, 'B-LOC')];A121078-2352.xml
 (GENGENBACH, Pamphilus) : Rebhenszlins Segen. —  Mulhouse, Pierre Schmid [vers 1560), in-4°.  Goedeke, Gengenbach, p. 519 et suiv.  1870  ;['', '', '(', 'GENGENBACH,', 'Pamphilus', ')', ':', '', 'Rebhenszlins', 'Segen', '.', '—', '', '', 'Mulhouse', ',', '', 'Pierre', 'Schmid', '', '[', 'vers', '1560', '),', 'in-4°.', '', '', '', '', 'Goedeke', ',', '', 'Gengenbach', ',', 'p.', '519', 'et', 'suiv.', '', '', '1870', '', ''];['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(2, 13, 'B-PER'), (14, 23, 'I-PER'), (50, 58, 'B-LOC'), (60, 66, 'B-PER'), (67, 73, 'I-PER'), (75, 79, 'B-DATE'), (80, 84, 'I-DATE'), (95, 102, 'B-PER'), (104, 114, 'B-PER')];20211206-002210.xml
 MUEG, Sebastian : (W)Ir. Sebastian Mug der Elter, der  Meister, und der Rath zu Straszburg... Nachdem... die  gesetzte Valuation ist publicirt und angeschlagen... Und  wir aber befinden, das under dem gemeinen Mann, so  wol in ablosungen, Pensionen, und Zinsen, als auch den  ;['', '', 'MUEG,', 'Sebastian', '', ':', '(W)Ir.', '', 'Sebastian', 'Mug', 'der', 'Elter', ',', 'der', '', '', 'Meister,', 'und', 'der', 'Rath', 'zu', '', 'Straszburg', '...', 'Nachdem...', 'die', '', '', 'gesetzte', 'Valuation', 'ist', 'publicirt', 'und', 'angeschlagen...', 'Und', '', '', 'wir', 'aber', 'befinden,', 'das', 'under', 'dem', 'gemeinen', 'Mann,', 'so', '', '', 'wol', 'in', 'ablosungen,', 'Pensionen,', 'und', 'Zinsen,', 'als', 'auch', 'den', '', ''];['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 6, 'B-PER'), (7, 16, 'I-PER'), (7, 16, 'B-PER'), (36, 39, 'I-PER'), (40, 43, 'I-PER'), (44, 49, 'I-PER'), (81, 91, 'B-LOC')];20211206-002374.xml
" A la fin: ARGENTORATI, APVD Hulderichum Morhar¬  dum, Mense lanua-rio Anno. M. D. XXI. REGNANTE IM¬  PERATORE! CAES. CAROLO P. F. AvG. In-40, car. rom., XCIII ff. ch., titre courant, réclames, init, ornées  et à fig.; tître encadré. (HRB Planche XXI n° 1.)  Au verso du titre: Index Quatuordecim Epistolarum! Pauli.  *R100.460. Prov. : Albert Cohn, Berlin 4/V 1885; 4 M. De  1802 nombreuses annotations mss, à la marge des pages.  ";"['', '', 'A', 'la', 'fin:', '', 'ARGENTORATI', ',', 'APVD', '', 'Hulderichum', 'Morhar¬', 'dum', 'Hulderichum', 'Morhar¬', '', '', 'dum', ',', 'Mense', '', 'lanua-rio', 'Anno.', 'M.', 'D.', 'XXI.', '', 'REGNANTE', 'IM¬', '', '', 'PERATORE!', '', 'CAES.', 'CAROLO', 'P.', 'F.', 'AvG.', '', '', 'In-40,', 'car.', 'rom.,', 'XCIII', 'ff.', 'ch.,', 'titre', 'courant,', 'réclames,', 'init,', 'ornées', '', '', 'et', 'à', 'fig.;', 'tître', 'encadré.', '(HRB', 'Planche', 'XXI', 'n°', '1.)', '', '', 'Au', 'verso', 'du', 'titre:', 'Index', 'Quatuordecim', 'Epistolarum!', 'Pauli.', '', '', '*R100.460.', 'Prov.', ':', '', 'Albert', 'Cohn', ',', '', 'Berlin', '', '', '4/V', '1885', ';', '4', 'M.', 'De', '', '', '1802', '', '', 'nombreuses', 'annotations', 'mss,', 'à', 'la', 'marge', 'des', 'pages.', '', '']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 3, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(11, 22, 'B-LOC'), (29, 40, 'B-PER'), (41, 48, 'I-PER'), (50, 53, 'I-PER'), (61, 70, 'B-DATE'), (71, 76, 'I-DATE'), (77, 79, 'I-DATE'), (80, 82, 'I-DATE'), (83, 87, 'I-DATE'), (112, 117, 'B-PER'), (118, 124, 'I-PER'), (125, 127, 'I-PER'), (128, 130, 'I-PER'), (131, 135, 'I-PER'), (342, 348, 'B-PER'), (349, 353, 'I-PER'), (355, 361, 'B-LOC'), (362, 365, 'B-DATE'), (366, 370, 'I-DATE'), (381, 385, 'B-DATE')];A121078273.xml
 ALEXANDER DE VILLA DEI: Doctrinale, 3a et 4a pars. Hague¬  nau  , H. Gran, 22 mars, 1498, in-4°.  G W 1208, Hain 738, Schreiber 3122, Reichling: Doctrinale 136.  K 180. Prov.: BN Munich, 28 I. 1880, 1 M. A l’intérieur du  premier et du deuxième plat de la reliure ancienne est collé  un fragment des Disticha Catonis en vers allemands, édition  Augsbourg, Joh. Froschauer, Weller 20.  19  ;['', '', 'ALEXANDER', 'DE', 'VILLA', 'DEI', ':', '', 'Doctrinale,', '3a', 'et', '4a', 'pars.', '', '', '', 'Hague¬', 'nau', '', '', 'Hague¬', '', '', 'nau', '', '', ',', '', 'H.', 'Gran', ',', '', '22', 'mars,', '1498', ',', 'in-4°.', '', '', '', '', 'G', 'W', '1208,', 'Hain', '738,', 'Schreiber', '3122,', 'Reichling:', 'Doctrinale', '136.', '', '', 'K', '180.', 'Prov.:', 'BN', '', 'Munich', ',', '28', 'I.', '1880,', '1', 'M.', 'A', 'l’intérieur', 'du', '', '', 'premier', 'et', 'du', 'deuxième', 'plat', 'de', 'la', 'reliure', 'ancienne', 'est', 'collé', '', '', 'un', 'fragment', 'des', 'Disticha', 'Catonis', 'en', 'vers', 'allemands,', 'édition', '', '', 'Augsbourg', ',', '', 'Joh.', 'Froschauer', ',', 'Weller', '20.', '', '', '19', '', ''];['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 10, 'B-PER'), (7, 9, 'I-PER'), (14, 19, 'I-PER'), (20, 23, 'I-PER'), (0, 0, 'B-LOC'), (52, 58, 'I-LOC'), (60, 63, 'I-LOC'), (67, 69, 'B-PER'), (70, 74, 'I-PER'), (76, 78, 'B-DATE'), (79, 84, 'I-DATE'), (85, 89, 'I-DATE'), (180, 186, 'B-LOC'), (350, 359, 'B-LOC'), (361, 365, 'B-PER'), (366, 376, 'I-PER')];A121078-1 Catalogue des incunables de la Bnu035.xml
"  CICERO Strasbourg, I. Rihel, 1568.  M. T. CICERONIS DE ORATORE AD QVINTVM Fratrem  Libri III. POST NAVGERIANAM ET VICTORI- anam correc¬  tionem emendati à IOAN. STVRMIO.Aldinae paginae in  marginibus notatae sunt.  Marque typ. de J. Rihel. (HEB, Planche XXXI, NO8; Silvestre,  N° 821.)  Cum Gratia &amp; Priuilegio Caesareo ad decennium.  M. D. LXVIII. A la fin: ARGENTORATI, PER IOSIAMRihelium, Anno  Salutis humanae M. D. LXVIII. Mense Iunio.  In-80, car, ital., 247 p. ch., numérotées de 263 à 509 (à la suite  de Cicero, Rhetoricorum ad. C. Herennium, 1568), R101654, (Voir No  528); la dernière page est numérotée 409 au lieu de 509, suivent 5 pages  d’Index à 2 col, et 1 f. blanc; titre courant, réclames, initiales ornées.  Au verso du titre: TYPOGRAPHVS LECTORI S... — Dat.  Argentorati ex aedibus nostris! Anno 1568. (1 p.)  R101.654(2). Prov.: Bibl. F. A. Menke, Brême, 1873. Rel. anc.  GPB: BU Kœnigsberg.  527  ";"['', '', '', '', 'CICERO', '', '', 'Strasbourg', ',', '', 'I.', 'Rihel', ',', '', '1568', '.', '', '', '', '', 'M.', 'T.', 'CICERONIS', '', 'DE', 'ORATORE', 'AD', 'QVINTVM', 'Fratrem', '', '', 'Libri', 'III.', 'POST', 'NAVGERIANAM', 'ET', 'VICTORI-', 'anam', 'correc¬', '', '', 'tionem', 'emendati', 'à', '', 'IOAN.', 'STVRMIO', '.Aldinae', 'paginae', 'in', '', '', 'marginibus', 'notatae', 'sunt.', '', '', '', '', 'Marque', 'typ.', 'de', '', 'J.', 'Rihel.', '', '(HEB,', 'Planche', 'XXXI,', 'NO8;', 'Silvestre,', '', '', 'N°', '821.)', '', '', 'Cum', 'Gratia', '&amp;', 'Priuilegio', 'Caesareo', 'ad', 'decennium.', '', '', 'M.', 'D.', 'LXVIII.', '', '', 'A', 'la', 'fin:', '', 'ARGENTORATI', ',', 'PER', '', 'IOSIAMRihelium', ',', 'Anno', '', '', 'Salutis', 'humanae', '', 'M.', 'D.', 'LXVIII.', 'Mense', 'Iunio', '.', '', '', 'In-80,', 'car,', 'ital.,', '247', 'p.', 'ch.,', 'numérotées', 'de', '263', 'à', '509', '(à', 'la', 'suite', '', '', 'de', '', 'Cicero', ',', '', 'Rhetoricorum', 'ad.', 'C.', 'Herennium', ',', '', '1568', '),', 'R101654,', '(Voir', 'No', '', '', '528);', 'la', 'dernière', 'page', 'est', 'numérotée', '409', 'au', 'lieu', 'de', '509,', 'suivent', '5', 'pages', '', '', 'd’Index', 'à', '2', 'col,', 'et', '1', 'f.', 'blanc;', 'titre', 'courant,', 'réclames,', 'initiales', 'ornées.', '', '', 'Au', 'verso', 'du', 'titre:', 'TYPOGRAPHVS', 'LECTORI', 'S...', '—', 'Dat.', '', '', 'Argentorati', '', 'ex', 'aedibus', 'nostris!', 'Anno', '', '1568', '.', '(1', 'p.)', '', '', 'R101.654(2).', 'Prov.:', 'Bibl.', 'F.', 'A.', 'Menke,', '', 'Brême', ',', '', '1873', '.', 'Rel.', 'anc.', '', '', 'GPB:', 'BU', '', 'Kœnigsberg', '.', '', '', '527', '', '']";['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(2, 8, 'B-PER'), (9, 19, 'B-LOC'), (21, 23, 'B-PER'), (24, 29, 'I-PER'), (31, 35, 'B-DATE'), (38, 40, 'B-PER'), (41, 43, 'I-PER'), (44, 53, 'I-PER'), (158, 163, 'B-PER'), (164, 171, 'I-PER'), (233, 235, 'B-PER'), (236, 242, 'I-PER'), (38, 40, 'B-DATE'), (345, 347, 'I-DATE'), (348, 355, 'I-DATE'), (366, 377, 'B-LOC'), (383, 397, 'B-PER'), (38, 40, 'B-DATE'), (345, 347, 'I-DATE'), (348, 355, 'I-DATE'), (435, 440, 'I-DATE'), (441, 446, 'I-DATE'), (524, 530, 'B-PER'), (31, 35, 'B-DATE'), (797, 808, 'B-LOC'), (31, 35, 'B-DATE'), (887, 893, 'B-LOC'), (895, 899, 'B-DATE'), (920, 930, 'B-LOC')];A121078-2352.xml
" TERENTIUS Afer Publius Strasbourg, W. Rihel, 1548  P. Terentii Afri Comoediae Sex. Ad Vetusta Ex¬  emplaria diligentissime! emendatae.  Cum Castigatione Duplici Ioannis Riuij &amp; Georgii  Fa-]bricij, quarum prima auctior est, altera recens scripta,  &amp; iam primum edita.  ";"['', '', 'TERENTIUS', 'Afer', 'Publius', '', '', 'Strasbourg', ',', '', 'W.', 'Rihel', ',', '1548', '', '', 'P.', 'Terentii', 'Afri', '', 'Comoediae', 'Sex.', 'Ad', 'Vetusta', 'Ex¬', '', '', 'emplaria', 'diligentissime!', 'emendatae.', '', '', 'Cum', 'Castigatione', 'Duplici', 'Ioannis', 'Riuij', '&amp;', '', 'Georgii', 'Fa-]bricij', 'Georgii', '', '', 'Fa-]bricij', ',', 'quarum', 'prima', 'auctior', 'est,', 'altera', 'recens', 'scripta,', '', '', '&amp;', 'iam', 'primum', 'edita.', '', '', '', '']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 10, 'B-PER'), (11, 15, 'I-PER'), (16, 23, 'I-PER'), (24, 34, 'B-LOC'), (36, 38, 'B-PER'), (39, 44, 'I-PER'), (52, 54, 'B-PER'), (55, 63, 'I-PER'), (64, 68, 'I-PER'), (182, 189, 'B-PER'), (191, 201, 'I-PER')];A121078-5131.xml
   SCRIPTUM: collocutorum Augustanae Confessionis, qui in  urbe Vangiorum (Worms) fuerunt, donec adversarii  colloquium abrupuerunt anno 1557.  — Strasbourg,  Samuel Emmel 1557, in-8°.  Schottenloher 41.420.  3209  ;['', '', '', '', 'SCRIPTUM:', 'collocutorum', 'Augustanae', 'Confessionis,', 'qui', 'in', '', '', 'urbe', 'Vangiorum', '(Worms)', 'fuerunt,', 'donec', 'adversarii', '', '', 'colloquium', 'abrupuerunt', 'anno', '1557.', '', '', '', '—', '', 'Strasbourg', ',', '', '', 'Samuel', 'Emmel', '', '', '1557', ',', 'in-8°.', '', '', '', '', 'Schottenloher', '41.420.', '', '', '3209', '', ''];['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(146, 156, 'B-LOC'), (159, 165, 'B-PER'), (166, 171, 'I-PER'), (137, 141, 'B-DATE')];20211206-002466.xml
 ALLACO. Voir: Petrus de Alliaco.  ;['', '', 'ALLACO', '.', 'Voir:', '', 'Petrus', 'de', 'Alliaco', '.', '', ''];['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0];[(1, 7, 'B-PER'), (15, 21, 'B-PER'), (22, 24, 'I-PER'), (25, 32, 'I-PER')];A121078-1 Catalogue des incunables de la Bnu035.xml
 VILLA VITIS. Voir: HIERONYMUS DE Villa Vitis ;['', '', 'VILLA', 'VITIS', '.', 'Voir:', '', 'HIERONYMUS', 'DE', 'Villa', 'Vitis', '', ''];['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0];[(1, 6, 'B-PER'), (7, 12, 'I-PER'), (20, 30, 'B-PER'), (31, 33, 'I-PER'), (34, 39, 'I-PER'), (40, 45, 'I-PER')];A121078-5197.xml
 SCHWENCKFELD, Caspar : Von erbawung des gewissens und  zunemen des glaubens und eines gottsäligen christlichen  lebens. — Strasbourg 1534, in-4°.  Graesse VI, p. 323.  3208  ;['', '', 'SCHWENCKFELD,', 'Caspar', '', ':', '', 'Von', 'erbawung', 'des', 'gewissens', 'und', '', '', 'zunemen', 'des', 'glaubens', 'und', 'eines', 'gottsäligen', 'christlichen', '', '', 'lebens.', '', '—', '', 'Strasbourg', '', '', '1534', ',', 'in-4°.', '', '', '', '', 'Graesse', 'VI,', 'p.', '323.', '', '', '3208', '', ''];['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 14, 'B-PER'), (15, 21, 'I-PER'), (124, 134, 'B-LOC'), (135, 139, 'B-DATE')];20211206-002466.xml
" VALLA Laurentius Strasbourg, M. Schürer, 1512  Laurentij Valle de lingua latina quam optime meriti,  Eleganti-arum libri sex, deque reciprocatione libellus, cum  Anto-nij Mancinelli lima suis locis apposita. Et cum  Iodoci Badij Ascensij epitomatis singu- lis capitibus ante¬  positis, &amp; subin-de non contemnendis ex-planationibus.  Adnotationes eiusdem in Antonium Raudensem.Apologus  seu actus scaenicus in Pogium Florentinum.  Ad Lectores.  (8 lignes.)  A la fin : Argentorati. Ex Aedibus Ma-thiae Schurerij Mense Martio!! Anno christi! M. D. XII. ! Tempus obserua.  Regnante Imperatore Maximiliano. P. F. A. (Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., CCXXVI ff. ch., 11 ff. non ch., dont les  10 derniers contiennent l’Index à 3 col.; suivent XXXII ff. ch., dont le  verso du dernier blanc: In Antonium Raudensem (27 ff.) et in Poggium  (5 ff.); titre courant, notes marg., init. d’attente.  fol. 2a non ch. : Iodocus Badius Ascensius studiose iuuentuti... — Ex  of ]]ficina nostra literaria rursus, ad Calendas Octobres. M. D. IX. fol. 3a non ch. : Laurentij Vallensis viri clarissimi, ad Ioannem Tortel¬  lium Epistola...  fol. 3b non ch. : Iodoci Badij Ascensij proœmij Laurentiani epitome  atque explanatio...  R. 101.592. Prov. : BN Munich, 28/xII, 1883; 1 M. 20; avec annota¬  tions mss : au haut du titre : « Leonhardus de Tegernsee est possessor  hujus Libri»; au bas : « Monasterij Schurensis; au verso du titre, timbre:  « Bibliotheca Regia Monacensis ».  Le 14 octobre 1935 l’antiquaire J. Halle à Munich a offert un exemplaire  pour 40 M.  Schmidt, VIII, No 69 cite en outre : Bibl, cantonale de Zürich.  2385  ";"['', '', 'VALLA', 'Laurentius', '', '', 'Strasbourg', ',', '', 'M.', 'Schürer', ',', '', '1512', '', '', '', '', 'Laurentij', 'Valle', '', 'de', 'lingua', 'latina', 'quam', 'optime', 'meriti,', '', '', 'Eleganti-arum', 'libri', 'sex,', 'deque', 'reciprocatione', 'libellus,', 'cum', '', '', 'Anto-nij', 'Mancinelli', '', 'lima', 'suis', 'locis', 'apposita.', 'Et', 'cum', '', '', 'Iodoci', 'Badij', 'Ascensij', 'epitomatis', 'singu-', 'lis', 'capitibus', 'ante¬', '', '', 'positis,', '&amp;', 'subin-de', 'non', 'contemnendis', 'ex-planationibus.', '', '', 'Adnotationes', 'eiusdem', 'in', '', 'Antonium', 'Raudensem', '.Apologus', '', '', 'seu', 'actus', 'scaenicus', 'in', 'Pogium', 'Florentinum.', '', '', 'Ad', 'Lectores.', '', '', '', '(8', 'lignes.)', '', '', 'A', 'la', 'fin', ':', '', 'Argentorati', '.', 'Ex', '', 'Aedibus', 'Ma-thiae', 'Schurerij', 'Aedibus', '', 'Ma-thiae', 'Schurerij', '', '', 'Mense', '', 'Martio!!', 'Anno', 'christi!', 'M.', 'D.', 'XII.', '', '!', 'Tempus', 'obserua.', '', '', 'Regnante', 'Imperatore', 'Maximiliano.', 'P.', 'F.', 'A.', '(Verso', 'blanc.)', '', '', 'In-4°,', 'car.', 'rom.,', '4', 'ff.', 'non', 'ch.,', 'CCXXVI', 'ff.', 'ch.,', '11', 'ff.', 'non', 'ch.,', 'dont', 'les', '', '', '10', 'derniers', 'contiennent', 'l’Index', 'à', '3', 'col.;', 'suivent', 'XXXII', 'ff.', 'ch.,', 'dont', 'le', '', '', 'verso', 'du', 'dernier', 'blanc:', 'In', '', 'Antonium', 'Raudensem', '', '(27', 'ff.)', 'et', 'in', 'Poggium', '', '', '(5', 'ff.);', 'titre', 'courant,', 'notes', 'marg.,', 'init.', 'd’attente.', '', '', 'fol.', '2a', 'non', 'ch.', ':', 'Iodocus', 'Badius', 'Ascensius', 'studiose', 'iuuentuti...', '—', 'Ex', '', '', 'of', ']]ficina', 'nostra', 'literaria', 'rursus,', 'ad', 'Calendas', '', 'Octobres.', 'M.', 'D.', 'IX.', '', '', 'fol.', '3a', 'non', 'ch.', ':', '', 'Laurentij', 'Vallensis', '', 'viri', 'clarissimi,', 'ad', '', 'Ioannem', 'Tortel¬', 'lium', 'Ioannem', 'Tortel¬', '', '', 'lium', '', 'Epistola...', '', '', 'fol.', '3b', 'non', 'ch.', ':', 'Iodoci', 'Badij', 'Ascensij', 'proœmij', '', 'Laurentiani', '', 'epitome', '', '', 'atque', 'explanatio...', '', '', 'R.', '101.592.', 'Prov.', ':', 'BN', '', 'Munich', ',', '', '28/xII,', '1883', ';', '1', 'M.', '20;', 'avec', 'annota¬', '', '', 'tions', 'mss', ':', 'au', 'haut', 'du', 'titre', ':', '«', '', 'Leonhardus', 'de', 'Tegernsee', '', 'est', 'possessor', '', '', 'hujus', 'Libri»;', 'au', 'bas', ':', '«', '', 'Monasterij', 'Schurensis', ';', 'au', 'verso', 'du', 'titre,', 'timbre:', '', '', '«', 'Bibliotheca', 'Regia', 'Monacensis', '».', '', '', 'Le', '', '14', 'octobre', '1935', '', 'l’', 'antiquaire', 'J.', 'Halle', 'antiquaire', '', 'J.', 'Halle', '', 'à', '', 'Munich', '', 'a', 'offert', 'un', 'exemplaire', '', '', 'pour', '40', 'M.', '', '', 'Schmidt,', 'VIII,', 'No', '69', 'cite', 'en', 'outre', ':', 'Bibl,', 'cantonale', 'de', '', 'Zürich', '.', '', '', '2385', '', '']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 6, 'B-PER'), (7, 17, 'I-PER'), (18, 28, 'B-LOC'), (30, 32, 'B-PER'), (33, 41, 'I-PER'), (43, 47, 'B-DATE'), (49, 58, 'B-PER'), (59, 64, 'I-PER'), (164, 172, 'B-PER'), (173, 183, 'I-PER'), (363, 371, 'B-PER'), (372, 381, 'I-PER'), (474, 485, 'B-LOC'), (490, 497, 'B-PER'), (498, 506, 'I-PER'), (507, 516, 'I-PER'), (523, 531, 'B-DATE'), (532, 536, 'I-DATE'), (537, 545, 'I-DATE'), (30, 32, 'I-DATE'), (549, 551, 'I-DATE'), (552, 556, 'I-DATE'), (363, 371, 'B-PER'), (372, 381, 'I-PER'), (1029, 1038, 'B-DATE'), (30, 32, 'I-DATE'), (549, 551, 'I-DATE'), (1045, 1048, 'I-DATE'), (49, 58, 'B-PER'), (1077, 1086, 'I-PER'), (1107, 1114, 'B-PER'), (1115, 1122, 'I-PER'), (1124, 1128, 'I-PER'), (1190, 1201, 'B-PER'), (1255, 1261, 'B-LOC'), (1263, 1270, 'B-DATE'), (1271, 1275, 'I-DATE'), (1333, 1343, 'B-PER'), (65, 67, 'I-PER'), (1347, 1356, 'I-PER'), (1397, 1407, 'B-LOC'), (1408, 1418, 'I-LOC'), (1486, 1488, 'B-DATE'), (1489, 1496, 'I-DATE'), (1497, 1501, 'I-DATE'), (1504, 1514, 'B-PER'), (1515, 1517, 'I-PER'), (1518, 1523, 'I-PER'), (1255, 1261, 'B-LOC'), (1626, 1633, 'B-LOC')];A121078-5182.xml
  JOVIUS, Paulus : Turciarum rerum commentarius... Ex  Italico Latinus factus, Francisco Nigro Bassianate interprete. Origo Turcini Imperii. Vitae omnium Turci¬  corum Imperatorum. Ordo ac disciplina Turciae mili¬  tiae...  — Strasbourg, Wendelin Rihel 1537, in-80.  Ritter: B M Strasbourg, n° 1309.  2163  ;['', '', '', '', 'JOVIUS,', 'Paulus', '', ':', '', '', '', 'Turciarum', 'rerum', 'commentarius...', 'Ex', '', '', 'Italico', 'Latinus', 'factus,', '', 'Francisco', 'Nigro', 'Bassianate', '', '', 'interprete.', '', 'Origo', 'Turcini', '', 'Imperii.', 'Vitae', 'omnium', 'Turci¬', '', '', 'corum', 'Imperatorum.', 'Ordo', 'ac', 'disciplina', 'Turciae', 'mili¬', '', '', 'tiae...', '', '', '—', '', 'Strasbourg', ',', '', 'Wendelin', 'Rihel', '', '', '1537', ',', 'in-80.', '', '', '', 'Ritter:', 'B', 'M', '', 'Strasbourg', ',', 'n°', '1309.', '', '', '2163', '', ''];['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(2, 9, 'B-PER'), (10, 16, 'I-PER'), (79, 88, 'B-PER'), (89, 94, 'I-PER'), (95, 105, 'I-PER'), (118, 123, 'B-PER'), (124, 131, 'I-PER'), (226, 236, 'B-LOC'), (238, 246, 'B-PER'), (247, 252, 'I-PER'), (253, 257, 'B-DATE'), (226, 236, 'B-LOC')];20211206-002270.xml
" HEDIO Kaspar Strassburg, W. Köpfel 1558 CHRONICA] der Alten Christ- lichen Kirchen...  (Wie  in der Ausgabe von 1545.)  Das Explicit Bl, 4a fehlt.  20, Got., 10 unn. Bll. (Vorrede), CCCOLXXXY num. Bll., 8 unn.  (Index), Kopft.. Rust., Marg., Init.  Bl. 2a: Vorrede der Auegabe von 1545.  Die Chronik des Eusebius umfasst 108 Bll., die Historia Ecclesia¬  stica tripartita geht von Bi. 109-246; der 3. Teil gcht von Bl. 300-485.  (Bl. 247-299 fehlen.)  R10.572. Prov.: K. Th. Völcker, Frankfurt a. M. 22. I1. 1883;  5 M. Handschr. Eintragung: Inservio Bibliothecae Laurentii Glaseri.  Anno 1675.  Stadtbibl. Strassburg 1192.  1100  ";"['', '', 'HEDIO', 'Kaspar', '', '', 'Strassburg', ',', '', 'W.', 'Köpfel', '', '', '1558', '', '', 'CHRONICA]', 'der', 'Alten', 'Christ-', 'lichen', 'Kirchen...', '', '', '', '(Wie', '', '', 'in', 'der', 'Ausgabe', 'von', '', '1545', '.)', '', '', 'Das', 'Explicit', 'Bl,', '4a', 'fehlt.', '', '', '20,', 'Got.,', '10', 'unn.', 'Bll.', '(Vorrede),', 'CCCOLXXXY', 'num.', 'Bll.,', '8', 'unn.', '', '', '(Index),', 'Kopft..', 'Rust.,', 'Marg.,', 'Init.', '', '', 'Bl.', '2a:', 'Vorrede', 'der', 'Auegabe', 'von', '', '1545', '.', '', '', 'Die', 'Chronik', 'des', 'Eusebius', 'umfasst', '108', 'Bll.,', 'die', 'Historia', 'Ecclesia¬', '', '', 'stica', 'tripartita', 'geht', 'von', 'Bi.', '109-246;', 'der', '3.', 'Teil', 'gcht', 'von', 'Bl.', '300-485.', '', '', '(Bl.', '247-299', 'fehlen.)', '', '', 'R10.572.', 'Prov.:', '', 'K.', 'Th.', 'Völcker', ',', '', 'Frankfurt', 'a.', 'M.', '', '', '22.', 'I1.', '1883', ';', '', '', '5', 'M.', 'Handschr.', 'Eintragung:', 'Inservio', 'Bibliothecae', '', 'Laurentii', 'Glaseri', '.', '', '', 'Anno', '', '1675', '.', '', '', 'Stadtbibl.', '', 'Strassburg', '', '1192.', '', '', '1100', '', '']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 3, 4, 4, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 6, 'B-PER'), (7, 13, 'I-PER'), (14, 24, 'B-LOC'), (26, 28, 'B-PER'), (29, 36, 'I-PER'), (37, 41, 'B-DATE'), (114, 118, 'B-DATE'), (114, 118, 'B-DATE'), (470, 472, 'B-PER'), (473, 476, 'I-PER'), (477, 485, 'I-PER'), (487, 496, 'B-LOC'), (497, 499, 'I-LOC'), (500, 502, 'I-LOC'), (503, 506, 'B-DATE'), (507, 510, 'I-DATE'), (511, 515, 'I-DATE'), (567, 576, 'B-PER'), (577, 584, 'I-PER'), (592, 596, 'B-DATE'), (14, 24, 'B-LOC')];A121078-3303.xml
" enfant, l’homme apporte du bois pour faire du feu, devant  eux 4 petits enfants, dont un couché. A droite de la gray.  les mots : Labor Improbos., à gauche : Omnia Vincit.  Au-dessous de la grav. : Argentor. Apud Christianum  Egenolphum.  A la fin : Argentorati, Apud Christianum!! Egenolphum.  Mense Augusto, Anno M. D. XXX. (Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 68 ff. non ch., sign. A-J, titre courant, réclames.  Au verso du titre : C. Cornelius Graphe-!) us... Damiano de Gooes!  Regis Lusitani. in Antwerpien. Emporio à rationibus... — Antuerpiae,  Ca Il lend. Quintilibus !! Anno. M. D. II XXIX.  R. 101.787. Prov. : H. Kerler, Ulm, 19/x, 1878; 3 M. 2290  ";"['', '', 'enfant,', 'l’homme', 'apporte', 'du', 'bois', 'pour', 'faire', 'du', 'feu,', 'devant', '', '', 'eux', '4', 'petits', 'enfants,', 'dont', 'un', 'couché.', 'A', 'droite', 'de', 'la', 'gray.', '', '', 'les', 'mots', ':', 'Labor', 'Improbos.,', 'à', 'gauche', ':', 'Omnia', 'Vincit.', '', '', 'Au-dessous', 'de', 'la', 'grav.', ':', '', 'Argentor', '.', 'Apud', '', 'Christianum', 'Egenolphum', 'Christianum', '', '', 'Egenolphum', '.', '', '', 'A', 'la', 'fin', ':', '', 'Argentorati', ',', 'Apud', '', 'Christianum!!', 'Egenolphum', '.', '', '', 'Mense', '', 'Augusto,', 'Anno', 'M.', 'D.', 'XXX.', '', '(Verso', 'blanc.)', '', '', 'In-8°,', 'car.', 'ital.,', '68', 'ff.', 'non', 'ch.,', 'sign.', 'A-J,', 'titre', 'courant,', 'réclames.', '', '', 'Au', 'verso', 'du', 'titre', ':', '', 'C.', 'Cornelius', 'Graphe-!)', 'us', '...', '', 'Damiano', 'de', 'Gooes', '!', '', '', 'Regis', 'Lusitani.', 'in', 'Antwerpien.', 'Emporio', 'à', 'rationibus...', '—', '', 'Antuerpiae', ',', '', '', 'Ca', 'Il', 'lend.', 'Quintilibus', '!!', 'Anno.', '', 'M.', 'D.', 'II', 'XXIX', '.', '', '', 'R.', '101.787.', 'Prov.', ':', '', 'H.', 'Kerler', ',', '', 'Ulm', ',', '', '19/x,', '1878', ';', '3', 'M.', '2290', '', '']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 3, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(201, 209, 'B-LOC'), (216, 227, 'B-PER'), (229, 239, 'I-PER'), (253, 264, 'B-LOC'), (271, 284, 'B-PER'), (229, 239, 'I-PER'), (304, 312, 'B-DATE'), (313, 317, 'I-DATE'), (318, 320, 'I-DATE'), (321, 323, 'I-DATE'), (324, 328, 'I-DATE'), (438, 440, 'B-PER'), (441, 450, 'I-PER'), (451, 460, 'I-PER'), (184, 186, 'I-PER'), (467, 474, 'B-PER'), (52, 54, 'I-PER'), (478, 483, 'I-PER'), (544, 554, 'B-LOC'), (318, 320, 'B-DATE'), (321, 323, 'I-DATE'), (596, 598, 'I-DATE'), (599, 603, 'I-DATE'), (626, 628, 'B-PER'), (629, 635, 'I-PER'), (637, 640, 'B-LOC'), (642, 647, 'B-DATE'), (648, 652, 'I-DATE')];A121078-5131.xml
"  FRISCHLIN Nikodemus [Strassburg, B. Jobins Erbenl 1592   PHASMA:Hoc est:! COMOEDIA POSTHVMA, NOVA  ET SACRA : DE VARHS HAERESIBVS ET HAERESIARCHIS; QVI  CVM LVCErenascentis per Dei gratiam Evangelijhisce  novissimis temporibus! extiterunt.  AvCTORE! NICODEMO FRISCHLINO, DOCTORE... (32.) (Vign.)  IMPRESSVM IN IAZYGIBVS. ME-TANASTIS, Anno CHRISTI¬  NATI 1592.) Antichristi verò revelati 75.  ";"['', '', '', '', 'FRISCHLIN', 'Nikodemus', 'FRISCHLIN', '', '', 'Nikodemus', '', '', '[', 'Strassburg', ',', '', 'B.', 'Jobins', 'Erbenl', '', '', '1592', '', '', '', '', 'PHASMA:Hoc', 'est:!', 'COMOEDIA', 'POSTHVMA,', 'NOVA', '', '', 'ET', 'SACRA', ':', 'DE', 'VARHS', 'HAERESIBVS', 'ET', 'HAERESIARCHIS;', 'QVI', '', '', 'CVM', 'LVCErenascentis', 'per', 'Dei', 'gratiam', 'Evangelijhisce', '', '', 'novissimis', 'temporibus!', 'extiterunt.', '', '', '', 'AvCTORE!', '', 'NICODEMO', 'FRISCHLINO', 'NICODEMO', '', '', 'FRISCHLINO', ',', '', 'DOCTORE', '...', '', '', '(32.)', '(Vign.)', '', '', 'IMPRESSVM', 'IN', 'IAZYGIBVS.', 'ME-TANASTIS,', 'Anno', 'CHRISTI¬', '', '', 'NATI', '', '1592', '.)', 'Antichristi', 'verò', 'revelati', '75.', '', '']";['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(2, 11, 'B-PER'), (12, 21, 'I-PER'), (23, 33, 'B-LOC'), (35, 37, 'B-PER'), (38, 44, 'I-PER'), (45, 51, 'I-PER'), (52, 56, 'B-DATE'), (252, 260, 'B-PER'), (261, 271, 'I-PER'), (52, 56, 'B-DATE')];A121078-3162.xml
" fol. D. 5P : Hexasticon Sebastiani Brant... (3 dist.) et des vers de diffé¬  rents auteurs.  R. 101.465. Prov. : Collection Böcking.  2e ex. R. 101.466. Prov. : Tregaskis, London, 1/VIII, 1894; 4 M.  Au milieu du titre : « J. Jodoco de Aufses u. j. Doctori, viro nobili...»  (le reste illisible).  Schmidt I, n° 89 : jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 4927 et Bibl.  Vadiana S. Gall; Ritter, BM Strasbourg, No 2254; Walter: Sélestat,  No 2467.  2501  ";"['', '', 'fol.', 'D.', '5P', ':', 'Hexasticon', '', 'Sebastiani', 'Brant', '...', '(3', 'dist.)', 'et', 'des', 'vers', 'de', 'diffé¬', '', '', 'rents', 'auteurs.', '', '', 'R.', '101.465.', 'Prov.', ':', 'Collection', 'Böcking.', '', '', '2e', 'ex.', 'R.', '101.466.', 'Prov.', ':', 'Tregaskis,', '', 'London', ',', '', '1/VIII,', '1894', ';', '4', 'M.', '', '', 'Au', 'milieu', 'du', 'titre', ':', '«', 'J.', 'Jodoco', 'de', 'Aufses', 'u.', 'j.', 'Doctori,', 'viro', 'nobili...»', '', '', '(le', 'reste', 'illisible).', '', '', 'Schmidt', 'I,', 'n°', '89', ':', 'jadis', 'Bibl.', 'de', '', 'Strasbourg', ',', 'Incun.', 'No', '4927', 'et', 'Bibl.', '', '', 'Vadiana', 'S.', 'Gall;', 'Ritter,', 'BM', '', 'Strasbourg', ',', 'No', '2254;', 'Walter:', '', 'Sélestat', ',', '', '', 'No', '2467.', '', '', '2501', '', '']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(25, 35, 'B-PER'), (36, 41, 'I-PER'), (175, 181, 'B-LOC'), (183, 190, 'B-DATE'), (191, 195, 'I-DATE'), (335, 345, 'B-LOC'), (335, 345, 'B-LOC'), (429, 438, 'B-LOC')];A121078-5251.xml
"   (MARCUS VON LINDAU)  Strasbourg, Jean Gruninger 1516   Die zehe ge bot in disem büch erclert und uszge  legt durch etlich hoch berümbte lerer Und fragt der  iüng er den meister, der lert wie man die gebot gottes  halten und sich vor totsünden hüten sol, und dar-û  wie oder waz man betten sol daz es aller nutzlichst sy  mit uszlegung des hei ligen Pater no.  Mit gnad keiser¬  licher! Privilegio) -ii. iar.  Fol. 60a: Hie hatt ein end dis büchlin... Und getru¬  ckt in der keiserlichen freien Stat Strasz burg, von Jo¬  hannes Grüningern, uff sant Adolffs tag, der da gefelt  uff sant Johannes enthaubtungs tag. Nach der geburt  unsers herren Jesu. 1516. (Verso blanc.)  Puis avec un nouveau titre: Hienach so folgt ein nütz lich  leer und underweisung waz und wy! man betten sol. Und  auszlegunge des heiligen Pater nosters. (Au-dessous grav. sur  bois: un jeune homme à genoux en prière, à côté de lui un écusson vide,  sur une banderole les lettres: ODMDTVMM; au-dessus le Christ.  dans les nuages, au fond un arbre sans feuillage.)  A la fin: ... Getruckt und vollendet in der keiserlichen  freien stat Straszburg von Johannes Grü ningern, auff  Freitag nach sant Bar- tholomeus tag, In dem iar nach  der geburt christi 15. 16....  In-fol., car. goth., 2 col., CVIII ff. ch., titre courant, de nom¬  breuses init.; la pagination continue à travers les deux traités, le titre  principal est rouge et noir, encadré.  Le premier traité a II grav. de Jean Baldung, dont 8 avec son  monogramme. La fère, fol. VHa représente Moïse à genoux recevant de  Dieu les tables de la loi, les autres se rapportent aux dix comman¬  dements.  Fol. IIa: Die vorred. Bernhart Grave z4 Eberstein... Dornstag  Jacobi apostoli. Anno. 15.15. Dem Eerenvesten Hansen von Wildeck ge¬  nant Warmont. L. Au verso: Préface de Hans von Wildeck genant War¬  mont à Bernhart Grave zt Eberstein... R. K. Ma. Cammergerichts¬  beisitzer.  ";"['', '', '', '', '(', 'MARCUS', 'VON', 'LINDAU', ')', '', '', 'Strasbourg', ',', '', 'Jean', 'Gruninger', '', '', '1516', '', '', '', '', 'Die', 'zehe', 'ge', 'bot', 'in', 'disem', 'büch', 'erclert', 'und', 'uszge', '', '', 'legt', 'durch', 'etlich', 'hoch', 'berümbte', 'lerer', 'Und', 'fragt', 'der', '', '', 'iüng', 'er', 'den', 'meister,', 'der', 'lert', 'wie', 'man', 'die', 'gebot', 'gottes', '', '', 'halten', 'und', 'sich', 'vor', 'totsünden', 'hüten', 'sol,', 'und', 'dar-û', '', '', 'wie', 'oder', 'waz', 'man', 'betten', 'sol', 'daz', 'es', 'aller', 'nutzlichst', 'sy', '', '', 'mit', 'uszlegung', 'des', 'hei', 'ligen', 'Pater', 'no.', '', '', 'Mit', 'gnad', 'keiser¬', '', '', 'licher!', 'Privilegio)', '-ii.', 'iar.', '', '', '', '', 'Fol.', '60a:', 'Hie', 'hatt', 'ein', 'end', 'dis', 'büchlin...', 'Und', 'getru¬', '', '', 'ckt', 'in', 'der', 'keiserlichen', 'freien', 'Stat', '', 'Strasz', 'burg', ',', 'von', '', 'Jo¬', 'hannes', 'Grüningern', 'Jo¬', '', '', 'hannes', 'Grüningern', ',', 'uff', 'sant', 'Adolffs', 'tag,', 'der', 'da', 'gefelt', '', '', 'uff', 'sant', 'Johannes', 'enthaubtungs', 'tag.', 'Nach', 'der', 'geburt', '', '', 'unsers', 'herren', 'Jesu.', '', '1516', '.', '(Verso', 'blanc.)', '', '', 'Puis', 'avec', 'un', 'nouveau', 'titre:', 'Hienach', 'so', 'folgt', 'ein', 'nütz', 'lich', '', '', 'leer', 'und', 'underweisung', 'waz', 'und', 'wy!', 'man', 'betten', 'sol.', 'Und', '', '', 'auszlegunge', 'des', 'heiligen', 'Pater', 'nosters.', '(Au-dessous', 'grav.', 'sur', '', '', 'bois:', 'un', 'jeune', 'homme', 'à', 'genoux', 'en', 'prière,', 'à', 'côté', 'de', 'lui', 'un', 'écusson', 'vide,', '', '', 'sur', 'une', 'banderole', 'les', 'lettres:', 'ODMDTVMM;', 'au-dessus', 'le', 'Christ.', '', '', 'dans', 'les', 'nuages,', 'au', 'fond', 'un', 'arbre', 'sans', 'feuillage.)', '', '', 'A', 'la', 'fin:', '...', 'Getruckt', 'und', 'vollendet', 'in', 'der', 'keiserlichen', '', '', 'freien', 'stat', '', 'Straszburg', '', 'von', '', 'Johannes', 'Grü', 'ningern', ',', 'auff', '', '', 'Freitag', 'nach', 'sant', 'Bar-', 'tholomeus', 'tag,', 'In', 'dem', 'iar', 'nach', '', '', 'der', 'geburt', 'christi', '', '15.', '16', '....', '', '', 'In-fol.,', 'car.', 'goth.,', '2', 'col.,', 'CVIII', 'ff.', 'ch.,', 'titre', 'courant,', 'de', 'nom¬', '', '', 'breuses', 'init.;', 'la', 'pagination', 'continue', 'à', 'travers', 'les', 'deux', 'traités,', 'le', 'titre', '', '', 'principal', 'est', 'rouge', 'et', 'noir,', 'encadré.', '', '', 'Le', 'premier', 'traité', 'a', 'II', 'grav.', 'de', '', 'Jean', 'Baldung', ',', 'dont', '8', 'avec', 'son', '', '', 'monogramme.', 'La', 'fère,', 'fol.', 'VHa', 'représente', '', 'Moïse', '', 'à', 'genoux', 'recevant', 'de', '', '', 'Dieu', 'les', 'tables', 'de', 'la', 'loi,', 'les', 'autres', 'se', 'rapportent', 'aux', 'dix', 'comman¬', '', '', 'dements.', '', '', 'Fol.', 'IIa:', 'Die', 'vorred.', 'Bernhart', 'Grave', 'z4', 'Eberstein...', 'Dornstag', '', '', 'Jacobi', 'apostoli.', 'Anno.', '', '15.15', '.', 'Dem', 'Eerenvesten', '', 'Hansen', 'von', 'Wildeck', 'Hansen', 'von', '', 'Wildeck', '', 'ge¬', '', '', 'nant', '', 'Warmont', '.', 'L.', 'Au', 'verso:', 'Préface', 'de', '', 'Hans', 'von', 'Wildeck', 'Hans', 'von', '', 'Wildeck', '', 'genant', '', 'War¬', 'mont', 'War¬', '', '', 'mont', '', 'à', '', 'Bernhart', 'Grave', '', 'zt', 'Eberstein...', 'R.', 'K.', 'Ma.', 'Cammergerichts¬', '', '', 'beisitzer.', '', '']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(4, 10, 'B-PER'), (11, 14, 'I-PER'), (15, 21, 'I-PER'), (24, 34, 'B-LOC'), (36, 40, 'B-PER'), (41, 50, 'I-PER'), (51, 55, 'B-DATE'), (509, 515, 'B-LOC'), (516, 520, 'I-LOC'), (526, 529, 'B-PER'), (531, 537, 'I-PER'), (538, 549, 'I-PER'), (51, 55, 'B-DATE'), (1126, 1136, 'B-LOC'), (597, 605, 'B-PER'), (538, 542, 'I-PER'), (542, 549, 'I-PER'), (1244, 1247, 'B-DATE'), (53, 55, 'I-DATE'), (36, 40, 'B-PER'), (1480, 1487, 'I-PER'), (1549, 1555, 'B-PER'), (1744, 1749, 'B-DATE'), (1767, 1773, 'B-PER'), (522, 525, 'I-PER'), (1778, 1785, 'I-PER'), (1778, 1785, 'B-LOC'), (1796, 1803, 'B-PER'), (1767, 1771, 'B-PER'), (522, 525, 'I-PER'), (1778, 1785, 'I-PER'), (1778, 1785, 'B-LOC'), (1854, 1858, 'B-PER'), (1799, 1803, 'I-PER'), (1680, 1688, 'B-PER'), (1689, 1694, 'I-PER')];A121078099.xml
" ZENOBIUS Haguenau, P. Brubach, 1535  A la suite du texte grec : Zenobij Compendium ueterum  pro! uerbiorum ex Tarraeo et Didy mo collectum, opus lu  culentum &amp; utile.  Haganoae Anno. XXXV. Au-dessous, feuille de lierre  (Verso blanc.)  A la fin : èv t̃ αyαvóς oπò Hlérgoυ Bpobbaxyé! ou étt...  XAtogO πevrixootocoTλαxoσῶ̀ TEμRO͂.  Au verso, marque typ. de Brubach (H. &amp; B. Planche LXIX,  No 4.  In-8°, car, grecs, 149 pp. ch., 1 f. non ch., réclames, belles init. à fig. O,  A et init. d’attente.  fol. 2a :... Ioanni!! Magenpuchio medici-[] nae doctori Vin-[] centius  Obsopœus. S. D... — Ex Onoltzpachio mense Decembri.!Anno. M. D.  XXXV (Préface de 4 pp.).  R. 101.563. Prov. : Don de la BU Kœnigsberg, 1871. Notes mss.  Oxford, Bibl. Bodleiana. Brunet Vs, 1533 ; édition assez rare : 6 fr.  2518  ";"['', '', 'ZENOBIUS', '', '', 'Haguenau', ',', '', 'P.', 'Brubach', ',', '', '1535', '', '', '', '', 'A', 'la', 'suite', 'du', 'texte', 'grec', ':', 'Zenobij', 'Compendium', 'ueterum', '', '', 'pro!', 'uerbiorum', 'ex', 'Tarraeo', 'et', 'Didy', 'mo', 'collectum,', 'opus', 'lu', '', '', 'culentum', '&amp;', 'utile.', '', '', 'Haganoae', '', 'Anno.', '', 'XXXV', '.', 'Au-dessous,', 'feuille', 'de', 'lierre', '', '', '(Verso', 'blanc.)', '', '', 'A', 'la', 'fin', ':', 'èv', 't̃', 'αyαvóς', 'oπò', 'Hlérgoυ', 'Bpobbaxyé!', 'ou', 'étt...', '', '', 'XAtogO', 'πevrixootocoTλαxoσῶ̀', 'TEμRO͂.', '', '', 'Au', 'verso,', 'marque', 'typ.', 'de', 'Brubach', '(H.', '&amp;', 'B.', 'Planche', 'LXIX,', '', '', 'No', '4.', '', '', 'In-8°,', 'car,', 'grecs,', '149', 'pp.', 'ch.,', '1', 'f.', 'non', 'ch.,', 'réclames,', 'belles', 'init.', 'à', 'fig.', 'O,', '', '', 'A', 'et', 'init.', 'd’attente.', '', '', 'fol.', '2a', ':...', '', 'Ioanni!!', 'Magenpuchio', '', 'medici-[]', 'nae', 'doctori', 'Vin-[]', 'centius', '', '', 'Obsopœus.', 'S.', 'D...', '—', 'Ex', 'Onoltzpachio', 'mense', 'Decembri.!Anno.', 'M.', 'D.', '', '', 'XXXV', '(Préface', 'de', '4', 'pp.).', '', '', 'R.', '101.563.', 'Prov.', ':', 'Don', 'de', 'la', 'BU', '', 'Kœnigsberg', ',', '', '1871', '.', 'Notes', 'mss.', '', '', 'Oxford', ',', 'Bibl.', 'Bodleiana.', 'Brunet', 'Vs,', '', '1533', '', ';', 'édition', 'assez', 'rare', ':', '6', 'fr.', '', '', '2518', '', '']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(10, 18, 'B-LOC'), (20, 22, 'B-PER'), (23, 30, 'I-PER'), (32, 36, 'B-DATE'), (173, 181, 'B-LOC'), (188, 192, 'B-DATE'), (529, 537, 'B-PER'), (538, 549, 'I-PER'), (713, 723, 'B-LOC'), (725, 729, 'B-DATE'), (743, 749, 'B-LOC'), (779, 783, 'B-DATE')];A121078-5262.xml
 PAULUS Apostolus Strasbourg, H. Morhard 1522 EPISTO] LAE PAVLI APO stoli ad Graecam veritatem etc....  Texte et encadrement comme dans l’édition de 1521.  A la fin: ARGENTORATI APVD( Hulderichum Morhardum,  Mense Aprili Anno. M. D. XXII. REGNANTE IMPERATORE  CAES. CAROLO P. F. AVG. (Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 92 ff. ch., titre courant, réclames, init, ornées et  à fig. Réédition de l’édition de 1521.  R100.459. Prov.: Don de Fidelis Butsch fils, antiquaire à Augs¬  bourg en 1871. De nombreuses annotations mss. à la marge des pages  et dans le texte.  1803  ;['', '', 'PAULUS', 'Apostolus', '', '', 'Strasbourg', ',', '', 'H.', 'Morhard', '', '', '1522', '', '', 'EPISTO]', 'LAE', 'PAVLI', 'APO', 'stoli', 'ad', 'Graecam', 'veritatem', 'etc....', '', '', '', '', 'Texte', 'et', 'encadrement', 'comme', 'dans', 'l’édition', 'de', '', '1521', '.', '', '', 'A', 'la', 'fin:', '', 'ARGENTORATI', '', 'APVD(', '', 'Hulderichum', 'Morhardum', ',', '', '', 'Mense', 'Aprili', 'Anno.', '', 'M.', 'D.', 'XXII.', '', 'REGNANTE', 'IMPERATORE', '', '', 'CAES.', 'CAROLO', 'P.', 'F.', 'AVG.', '', '(Verso', 'blanc.)', '', '', 'In-4°,', 'car.', 'rom.,', '92', 'ff.', 'ch.,', 'titre', 'courant,', 'réclames,', 'init,', 'ornées', 'et', '', '', 'à', 'fig.', 'Réédition', 'de', 'l’édition', 'de', '', '1521', '.', '', '', 'R100.459.', 'Prov.:', 'Don', 'de', '', 'Fidelis', 'Butsch', 'fils', ',', 'antiquaire', 'à', '', 'Augs¬', 'bourg', 'Augs¬', '', '', 'bourg', '', 'en', '', '1871', '.', 'De', 'nombreuses', 'annotations', 'mss.', 'à', 'la', 'marge', 'des', 'pages', '', '', 'et', 'dans', 'le', 'texte.', '', '', '1803', '', ''];['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 7, 'B-PER'), (8, 17, 'I-PER'), (18, 28, 'B-LOC'), (30, 32, 'B-PER'), (33, 40, 'I-PER'), (41, 45, 'B-DATE'), (150, 154, 'B-DATE'), (167, 178, 'B-LOC'), (185, 196, 'B-PER'), (197, 206, 'I-PER'), (228, 230, 'B-DATE'), (231, 233, 'I-DATE'), (234, 239, 'I-DATE'), (261, 266, 'B-PER'), (267, 273, 'I-PER'), (274, 276, 'I-PER'), (277, 279, 'I-PER'), (280, 284, 'I-PER'), (150, 154, 'B-DATE'), (443, 450, 'B-PER'), (451, 457, 'I-PER'), (458, 462, 'I-PER'), (478, 483, 'B-LOC'), (23, 28, 'I-LOC'), (494, 498, 'B-DATE')];A121078273.xml
" LAMBERTUS, Franciscus : Commentarium de sacro coniugio  et adversus pollutissimum regni perditionis coelibatum  liber in LXIX positiones divisus...  — Strasbourg,  Jean Herwagen, mai 1524, in-80.  Graesse IV, p. 84; Ritter, Grand Sém. Strasbourg, no 301.  2263  ";"['', '', 'LAMBERTUS,', 'Franciscus', 'LAMBERTUS', ',', '', 'Franciscus', '', ':', '', '', '', 'Commentarium', 'de', 'sacro', 'coniugio', '', '', 'et', 'adversus', 'pollutissimum', 'regni', 'perditionis', 'coelibatum', '', '', 'liber', 'in', 'LXIX', 'positiones', 'divisus...', '', '', '', '—', '', 'Strasbourg', ',', '', '', 'Jean', 'Herwagen', ',', '', 'mai', '1524', ',', 'in-80.', '', '', '', '', 'Graesse', 'IV,', 'p.', '84;', 'Ritter,', 'Grand', 'Sém.', '', 'Strasbourg', ',', 'no', '301.', '', '', '2263', '', '']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 11, 'B-PER'), (12, 22, 'I-PER'), (152, 162, 'B-LOC'), (165, 169, 'B-PER'), (170, 178, 'I-PER'), (180, 183, 'B-DATE'), (184, 188, 'I-DATE'), (152, 162, 'B-LOC')];20211206-002290.xml
 SCHWENCKFELD, C. Voir aussi: SPECKER, Melch., n° 3259.  (RITTER, Rép. n° 2105/6).  ;['', '', 'SCHWENCKFELD,', 'C.', '', 'Voir', 'aussi:', '', 'SPECKER,', 'Melch.', ',', 'n°', '3259.', '', '', '(RITTER,', 'Rép.', 'n°', '2105/6).', '', ''];['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 14, 'B-PER'), (15, 17, 'I-PER'), (30, 38, 'B-PER'), (39, 45, 'I-PER')];20211206-002466.xml
;[];[];[];[];20211206-002496.xml
