"['\n', 'SEBASTIANUS,', 'Claudius', 'Metensis', ':', '\n', 'Bellum', 'musicale', 'inter\n', 'plani', 'et', 'mensuralis', 'cantus', 'reges,', 'de', 'principatu\n', 'in', 'musicae', 'provincia', 'obtinendo,', 'contendentes.\n', '—\n', 'Strasbourg', ',', 'Paulus', 'Machaeropoeus', '1563', ',', 'in-40.\n', '\n', 'Graesse', 'VI,', 'p.', '337;', 'Rosenthal', '(', 'Munich', '),', 'Catal.', '135', '(1914),\n', 'n°', '2174:', '100', 'M.\n', '3210\n']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002466.xml
['\n', 'GEORG', '(', 'Graf', 'zu', 'Würtemberg', 'und', 'zu', 'Mümpelgart', ').', 'Voir:\n', 'CATECHISMUS', 'n°', '1304.\n'];['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002210.xml
"['\n', '\n', '1080', '\n', 'Udalrici', 'ducis', 'Wirtenbergensis', '!', '&amp;', 'Teccen.', 'cancellario', 'vigilantiss.', 'Io.\n', 'Fol.', 'A', '2a', ':...', 'D.', 'Gregorio', 'Lamparter', '.', 'Illustriss,', 'prin!', 'cipis', 'nostri\n', 'Icolampadius', 'Winspurgensis', '.', 'S.', 'D....', '(2', 'pp.)\n', 'Fol.', 'G', '54', ':', 'Io.', 'Icolampadii', '.', 'De', 'Ascen', '!', 'sione', 'Domini.', '(50', 'vers.)\n', '*R100.899', '(4).', 'Prov.:', 'Échange', 'avec', 'la', 'Bibl.', 'du', 'Lycée', 'de', '\n', 'Heil¬\n', 'bronn\n', '\n', 'Heil¬\n', 'bronn\n', ';', '2/IV', '1878', '.\n', 'Schmidt', 'VIII', 'n°', '88:', 'BM', 'Strasbourg', 'et', 'Bâle', '.\n', 'Voir:', 'HESS', 'Salomon', ':', '\n', 'Lebensgeschichte', 'D.', 'Joh.', 'Oekolampads', ',', 'Re¬\n', 'formators', 'der', 'Kirche', 'in', 'Basel', '...', 'Zürich', '\n', ',', 'Ziegler', '&amp;', 'Söhne', ',', '1793', ',', 'in-8°,\n', '542', 'pp.', '[=', 'Biographien', 'berühmter', 'Schweizerischer', 'Reformatoren', 'Il;\n', 'Schottenloher', 'I', 'n°', '16529-16567.\n', '1662\n', '\n', 'OECOLAMPADIUS', 'Johannes', '\n', 'Strasbourg', ',', 'M.', 'Apiarius', '1533', '\n', 'IN', 'HIEREMIAM', 'PROPHETAM', 'COMMENTARIORVM!', 'libri', 'tres\n', 'Ioannis', 'Oecolampadii', 'EIVSDEM', 'IN', 'THRENOS', 'HIEREMIAE!', 'ENAR¬\n', 'RATIONES.', 'ARGENTINAE', 'ANNO!', 'M.', 'D.', 'XXXIII', '.\n', 'A', 'la', 'fin:', 'ARGENTINAE', 'IN', 'OFFICINA', 'MATTHIAE', 'APIARII', '\n', 'MENSE', 'SEPTEMBRI.', 'I', 'ANNO', 'M.', 'D.', 'XXXIII.', '\n', 'In-4°,', 'car,', 'rom,,', '4', 'ff.', 'non', 'ch.', '(Préface),', '271', 'ff.', 'ch.,', 'titre', 'courant,\n', 'réclames.\n', '\n', 'Au', 'verso', 'du', 'titre:', 'Gvolfgangus', 'Capito', 'Wandalino!', 'Rihelio', 'diacono\n', 'ecclesiae', 'in', 'Evangelio', 'Argen-', 'tinae', ',', 'sibi', 'tanquam', 'fratri', 'dilecto,', 'gratiam\n', '&amp;', 'pacem.', '(7', 'pp.)\n', 'R102.151.', 'Prov.:', 'Don', 'de', 'la', 'BM', 'de', 'Hambourg', '1871', '.', 'Notes', 'mss.\n', 'Bibl.', 'St-Guillaume,', 'Strasbourg', ';', 'Beaulieux', 'p.', '217:', 'BU', 'Paris', ',', 'Rés.\n', '888.\n', '1663\n', '\n', 'OECOLAMPADIUS', 'Johannes', '\n', 'Strasbourg', ',', 'M.', 'Apiarius', '1534', '\n', '\n', 'IN', 'EPISTO', 'LAM', 'AD', 'HEBRAEOS,', 'Io-', 'annis', 'Oecolampadii', ',\n', 'explana', 'tiones,', 'ut', 'ex', 'ore', 'praelegentis', 'exceptae,', 'per', 'quos¬\n', 'dam', 'ex', 'auditoribus', 'di-', 'gestae', 'sunt.\n', '(Feuille', 'de', 'lierre.)\n', 'ARGENTORATI', 'APVD', 'Mathiam', 'Apiarium', '.', 'Mense', 'Augusto,\n', 'Anno!', 'M.', 'D.', 'XXXIIII', ',', '(Verso', 'blanc.)\n', 'A', 'la', 'fin:', 'ARGENTORATI', 'in', 'Officina', 'Mathiae', 'Appiarii', '.\n', 'Anno', 'salutis', 'humanae!', 'M.', 'D.', 'XXXIIII', 'Mense', 'Augusto.\n', 'In-80,', 'car,', 'rom.,', '8', 'ff.', 'non', 'ch.', '(titre,', 'préfâce', 'et', 'table),', '180', 'ff.', 'ch.,\n', '2', 'f.', 'non', 'ch.,', 'titre', 'courant,', 'réclames,', 'notes', 'marg.,', 'init.', 'd’attente.\n', 'Fol.', 'A', '2a:', 'Mathias', 'Apiarius', '!', 'Pio', 'Lectori...', 'Argentorati', 'Mense\n', 'septembri', 'Anno', 'MD', 'XXXIIII', '.\n', 'R101243.', 'Prov.:', 'Donation', 'Edouard', 'Cunitz', ',', 'Strasbourg', '1886', '.\n', 'Au', 'recto', 'du', 'f.', 'de', 'garde,', '«', 'R.', 'Lutz', '1786', ',;', 'le', 'dernier', 'f.', 'avec', 'la', 'marque\n', 'typ.', 'd’', 'Apiarius', 'manque.\n', 'Bibl.', 'St-Guillaume,', 'Strasbourg', '.\n', '1664\n', '\n', '\n']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 3, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078194.xml
"['\n', '\n', '1561\n', '\n', 'fol.', 'D.', '5P', ':', 'Hexasticon', 'Sebastiani', 'Brant', '...', '(3', 'dist.)', 'et', 'des', 'vers', 'de', 'diffé¬\n', 'rents', 'auteurs.\n', 'R.', '101.465.', 'Prov.', ':', 'Collection', 'Böcking.\n', '2e', 'ex.', 'R.', '101.466.', 'Prov.', ':', 'Tregaskis,', 'London', ',', '1/VIII,', '1894', ';', '4', 'M.\n', 'Au', 'milieu', 'du', 'titre', ':', '«', 'J.', 'Jodoco', 'de', 'Aufses', 'u.', 'j.', 'Doctori,', 'viro', 'nobili...»\n', '(le', 'reste', 'illisible).\n', 'Schmidt', 'I,', 'n°', '89', ':', 'jadis', 'Bibl.', 'de', 'Strasbourg', ',', 'Incun.', 'No', '4927', 'et', 'Bibl.\n', 'Vadiana', 'S.', 'Gall;', 'Ritter,', 'BM', 'Strasbourg', ',', 'No', '2254;', 'Walter:', 'Sélestat', ',\n', 'No', '2467.\n', '2501\n', '\n', 'WOLF', 'Thomas', 'jun.', ',', 'Responsiva', '.', 'Voir', ':', 'WIMPHELING', ',', '\n', 'Adoles¬\n', 'centia\n', '.', 'Haguenau', ',', 'H.', 'Gran', ',', '1508', '.', 'R101.064;', 'n°', '2484.\n', '\n', 'WOLFF', 'Henricus', ',', 'Vom', 'Holz', 'des', 'Lebens', '...', 'Voir:', '\n', 'VILLANOVA\n', 'Arnoldus', 'de\n', '\n', 'VILLANOVA\n', 'Arnoldus', 'de\n', ',', 'Herliche', 'Medicinische', 'Tractat...', 'Strasbourg', ',\n', 'B.', 'Jobin', ',', '1576', '.', 'R', '101.054;', 'n°', '2409.\n', '\n', 'WORMSER', 'Bernard', '.', 'Voir', ':', 'Ordonnance', '(Blasphèmes)', ',', 'Strasbourg', ',\n', '1533', '.', 'R', '22', '(14);', 'n°', '1697.\n', '\n', '(', 'WUERFELBUCH', ']\n', 'Strasbourg', ',', '(', 'Christian', 'Egenolff', '),', '1529', '\n', 'En', 'haut,', 'trois', 'dés;', 'au-dessous:\n', 'Dem', 'würdt', 'grosz', 'weiszheyt', 'gemessen', 'zu\n', 'Der', 'innerlich', 'erkennen', 'thu\n', 'Sich', 'selb.', 'Hie', 'magsts', 'vergebens', 'lern,\n', 'Den', 'weissagern', 'nit', 'darffest', 'fern\n', 'Nachlauffen,', 'Frag', 'dein', 'nachpurn', 'drumm\n', 'Die', 'nähsten', 'drei,', 'wilts', 'in', 'einr', 'Summ\n', 'Erfarn,', 'Oder', 'würff', 'hie', 'ein', 'schantz\n', 'Mit', 'würfflen', 'drei,', 'Disz', 'Täflin', 'gantz\n', 'Zeygt', 'aller', 'würff,', 'vnd', 'findst', 'dabei\n', 'An', 'welchem', 'blat', 'es', 'gschriben', 'sei.\n', 'Au-dessous', ':', 'tableau', 'des', 'dés', 'en', '3', 'rangées,', 'avec', 'les', 'chiffres\n', 'romains', 'I-XIIII.\n', 'A', 'la', 'fin', ':', 'Zu', 'Straszburg', '.', 'M.', 'D.', 'XXIX.', '(Verso', 'blanc.)\n', 'In-4°,', 'car.', 'goth.,', '8', 'ff.', 'non', 'ch.,', 'sign.', 'A-B,', 'réclames,', 'les', 'différentes\n', 'positions', 'des', 'dés', 'de', 'I-XIV,', 'avec', '4', 'vers', 'chaque', 'fois', 'sous', 'le', 'chiffre.\n', 'R.', '100.407.', 'Prov.', ':', 'Bibl.', 'de', 'Mitau', 'par', 'échange.', 'Exemplaire', 'très', 'rare;\n', 'Goedeke', '112,', '461,', '5', 'cite', 'un', 'exemplaire', 'de', 'Berlin', ',', 'qui', 'est', 'introuvable.\n', 'Annotations', 'mss.\n', 'Nouvelle', 'édition', 'par', 'Alfred', 'Götze', ',', 'Strasbourg', '1918', '.\n', '2502\n', '\n', '\n', 'WURTZGARTEN', 'der', 'Seele\n', '.', 'Voir:', 'SEELENWURTZGARTEN', '.\n', '\n', 'WYDMANN', 'Johann', '.', 'Voir', ':', 'WIDMANN', 'Johann', '.\n', '\n', '\n']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 3, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078-5251.xml
['\n', 'SCHWENCKFELD,', 'C.', 'Voir', 'aussi:', 'SPECKER,', 'Melch.', ',', 'n°', '3259.\n', '(RITTER,', 'Rép.', 'n°', '2105/6).\n'];['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002466.xml
['\n', 'SCHWENCKFELD,', 'Caspar', ':', 'Bekantnuss', 'vom', 'H.', 'Sacrament', 'des\n', 'leibs', 'unnd', 'bluts', 'Christi,', 'auff', 'frag', 'und', 'antwort', 'gestellet...', '\n', '—', 'Strasbourg', '(', 'Hans', 'Schweintzer', '1530', '),', 'in-8°.\n', '\n', 'Wackernagel', '364,', '7.\n', '3206\n'];['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002466.xml
['\n', '\n', 'SCRIPTUM:', 'collocutorum', 'Augustanae', 'Confessionis,', 'qui', 'in\n', 'urbe', 'Vangiorum', '(Worms)', 'fuerunt,', 'donec', 'adversarii\n', 'colloquium', 'abrupuerunt', 'anno', '1557.\n', '—', 'Strasbourg', ',\n', 'Samuel', 'Emmel', '1557', ',', 'in-8°.\n', '\n', 'Schottenloher', '41.420.\n', '3209\n'];['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002466.xml
['\n', 'fürsten', 'und', 'herren', 'Hertzug', '(sic)', 'Friderich', 'von', 'Sachsen', ',\n', 'Die', 'Mesz', 'betreffend.', '—', '(', 'Strasbourg', ',', 'Martin', 'Flach', '\n', '1521', 'l,', 'in-40.\n', 'Bibl.', 'S.', 'Guillaume,', 'Strasbourg', '.\n', '1953\n'];['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002228.xml
"['\n', 'ALPHONSUS', 'DE', 'SPINA', ':', 'Fortalitium', 'fidei.', '(', 'Strasbourg', ',', '\n', '\n', 'J.', 'Men¬\n', 'telin\n', '\n', 'J.', 'Men¬\n', 'telin\n', '\n', ',', 'pas', 'après', '1471', '),', 'in-fol.\n', 'G', 'W', '1574,', 'Hain', '872,', 'Pellechet', '562,', 'Madsen', '152,', 'Proctor', '210,\n', 'Voulliéme:', 'Berlin', '2089;', 'Walter:', 'Sélestat', '11;', 'Schorbach', ':', 'Mente¬\n', 'lin', 'N°', '4;', 'pas', 'après', '1462', '.\n', 'K', '207.', 'Prov.:', 'Don', 'de', 'la', 'ville', 'de', 'Trèves', ',', '1871', '.', 'Au', 'bas', 'du\n', 'fol.', '1a,', 'cachet', 'de', 'la', 'B', 'M', 'de', 'Trèves', '.', 'Notes', 'mss.', 'Rel.', 'anc.', '20\n']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 3, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078-1 Catalogue des incunables de la Bnu035.xml
['\n', 'SEISSEL', '.', 'Voir:', 'SESELLIUS', '.\n'];['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'O'];[0, 1, 0, 0, 1, 0];data/xml_ner/A121078-5037.xml
['\n', 'PRIERIAS,', 'Silvester', 'de', 'PRIERIAS', ',', 'Silvester', 'de', ':', '\n', 'Summa', 'summarum', 'que', 'Sylvestrina\n', 'dicitur...\n', '—', 'Haguenau', '1519', ',', 'in-fol.\n', '\n', 'Schmidt,', 'Hist.', 'litt.', 'II,', 'p.', '415,', 'n°', '291.', '(Une', 'éd.', 'Grüninger', '\n', '1518', ':', 'Ritter,', 'Rép.', 'n°', '1925l.\n', '2988\n'];['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002423.xml
"['\n', 'PAUL', 'III', '(pape)', '.', 'Voir', ':', 'HENRICUS', 'VIII', ',', 'n°', '1987,', 'LITERAE', ',\n', 'n°', '2406.\n', '(Voir', 'aessi;', 'Ritter,', 'Rép.', 'n°', '1804).\n']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002397.xml
"['\n', '\n', '\n', '\n', 'ausz', 'unbekanten', 'Authoren', 'zusammengetragen,', 'und\n', 'ausz', 'Rohtwelscher', 'in', 'Deutsche', 'Sprach', 'gesetzt,', 'Durch:\n', 'Aabcdefghiklmnopqrstuwxyz...', '(4', 'vers).', 'Die', 'newe\n', 'Zeitungen', 'ausz', 'der', 'gantzen', 'Welt,', 'findestu', 'zu', 'Ende', 'dem\n', 'Lalebuch', 'angehengt.', 'Gedruckt', 'zu', 'Laleburg,', 'Anno', '1597', '...\n', '(3', 'lignes).', '—', '(Probablement', ':', '\n', 'Strasbourg', '\n', ',', 'Bern.', 'Jobin', ')\n', '1597', ',', 'in-8°.\n', '\n', 'Bahder', ':', 'Das', 'Lalebuch', '(Neudrucke', 'des', 'XVI', 'u.', 'XVII.', 'Jhd.', ',\n', 'fasc.', '236-239),', 'p.', 'LXV', 'et', 'p.', '1', ':', 'Bibl.', 'Aarau,', 'Berlin', ',', 'Vienne', '.\n', '2262\n', '\n', '\n', 'LAMBERTUS,', 'Franciscus', 'LAMBERTUS', ',', 'Franciscus', ':', '\n', 'Commentarium', 'de', 'sacro', 'coniugio\n', 'et', 'adversus', 'pollutissimum', 'regni', 'perditionis', 'coelibatum\n', 'liber', 'in', 'LXIX', 'positiones', 'divisus...\n', '—', 'Strasbourg', ',\n', 'Jean', 'Herwagen', ',', 'mai', '1524', ',', 'in-80.\n', '\n', 'Graesse', 'IV,', 'p.', '84;', 'Ritter,', 'Grand', 'Sém.', 'Strasbourg', ',', 'no', '301.\n', '2263\n', '\n', 'LAMBERTUS,', 'Franciscus', 'LAMBERTUS', ',', 'Franciscus', ':', '\n', 'De', 'fidelium', 'vocatione', 'in', 'regnum\n', 'Christi...\n', '—', '(', 'Strasbourg', 'vers', '1525', '),', 'in-8°.\n', '\n', 'Graesse', 'IV,', 'p.', '85;', 'Schottenloher,', 'Regensburg', ',', 'p.', '186,', 'n°', '33\n', '(probablement', '\n', 'Jean', 'Herwagen', '\n', ').\n', '2264\n', '\n', 'LAMBERTUS,', 'Franciscus', 'LAMBERTUS', ',', 'Franciscus', ':', '\n', 'In', 'regulam', 'Minoritarum...', 'commen¬\n', 'tarii...\n', '—', 'Strasbourg', ',', 'mai', '1525', ',', 'in-8°.\n', '\n', 'BN', 'Paris', 'Da', '3472', '(1);', 'Graesse', 'IV,', 'p.', '85.\n', '2265\n', '\n', 'LAMBERTUS,', 'Franciscus', 'LAMBERTUS', ',', 'Franciscus', ':', '\n', 'Commentarius', 'in', 'evangelium\n', 'Lucae', 'Spalatino', 'inscriptus.\n', '—', '\n', 'Strasbourg', '\n', '1526', ',', 'in-8°.\n', '\n', 'Graesse', 'IV,', 'p.', '85.', '(Une', 'éd.', 'J.', 'Herwagen', ',', 'janvier', '1525', ':', 'Ritter,\n', 'Rép.', 'n°', '1328).\n', '2266\n', '\n', '\n', 'LAMBERTUS,', 'Franciscus', 'LAMBERTUS', ',', 'Franciscus', ':', '\n', 'Ein', 'gar', 'schöner', 'Sendbrieff...\n', 'geschrieben', 'nach', 'dem', 'Religionsgespräch', 'zu', 'Marburg', '.\n', '—\n', 'Strasbourg', ',', 'février', '1529', ',', 'in-8°.\n', '\n', '2267\n', '\n', '288\n', '\n']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 3, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002290.xml
"['\n', '\n', '\n', 'Herkommen', 'der', 'Juden.', 'Eins', 'von', 'Meysterschafft', 'der\n', 'vernunfft,', 'und', 'der', 'Machabeer', 'Martyrum.', 'Item', 'Beschrei¬\n', 'bung', 'des', 'lebens', 'Flavij', 'Josephi', 'so', 'vormals', 'in', 'Teütscher\n', 'spraach', 'nicht', 'auszgangen', 'ist.', 'Alles', 'Durch', '\n', 'D.', 'Caspar\n', 'Hedion\n', '\n', 'D.', 'Caspar\n', 'Hedion\n', 'verteütscht.', 'Und', 'jetzundt', 'Von', 'neüwen', 'auffs\n', 'fleissigst', 'nach', 'den', 'Alten', 'Griechischen', 'Exemplaren\n', 'restituiert.', 'Getruckt', 'zu', 'Straszburg', 'bey', 'Samuel', 'Emmel', '.\n', 'M.D.LXII', ',', 'in-fol.\n', '\n', 'Bibl.', 'Grand', 'Sém.', 'Strasbourg', 'X', '26.', '[Ritter', ':', 'Rép.', 'n°', '1275:\n', 'S.', 'Emmel', '1553', ').\n', '2162\n', '\n', 'JOSEPHUS,', 'Flavius', '.', 'Voir:', 'RAGEL', 'n°', '3071;', '[RITTER,', 'Rép.\n', 'nos', '1270-1284).\n', '\n', 'JosT', 'd’Illkirch,', 'Lienhard', 'JosT', 'd’', 'Illkirch', ',', 'Lienhard', '.', 'Voir', ':', 'HOFMANN,', 'Melchior', ':\n', 'Prophetische', 'Gesicht', 'n°', '2035.\n', '\n', '\n', 'JOVIUS,', 'Paulus', ':', '\n', 'Turciarum', 'rerum', 'commentarius...', 'Ex\n', 'Italico', 'Latinus', 'factus,', 'Francisco', 'Nigro', 'Bassianate', '\n', 'interprete.', 'Origo', 'Turcini', 'Imperii.', 'Vitae', 'omnium', 'Turci¬\n', 'corum', 'Imperatorum.', 'Ordo', 'ac', 'disciplina', 'Turciae', 'mili¬\n', 'tiae...\n', '—', 'Strasbourg', ',', 'Wendelin', 'Rihel', '1537', ',', 'in-80.\n', '\n', 'Ritter:', 'B', 'M', 'Strasbourg', ',', 'n°', '1309.\n', '2163\n', '\n', 'Jovius,', 'Paulus', ':', '\n', 'Berümter', 'fürtrefflicher', 'Leut', 'Leben,', 'Hand¬\n', 'lung', 'und', 'Thaten', '[trad,', 'par', 'G.', 'Klee', ').\n', '—', 'Strasbourg', '1580', ',\n', 'in-fol.\n', '\n', 'Graesse', 'III,', 'p.', '490.', '(Édition', 'Jobin', '1589', ';', 'voir', 'Ritter,', 'Rép.\n', 'n°', '1286/7l.\n', '2164\n', '\n', 'JOYE,', 'Georgius', ':', 'Translation', 'of', 'the', 'Prophet', 'Essay.', '—\n', 'Printed', 'at', 'Strasbury', 'by', 'Balthasar', 'Backneth', '!', '—', 'Beck', ')\n', '1531', ',', 'in-80.\n', '\n', 'Ritter', ':', 'Hist.', 'Impr.,', 'p.', '234.\n', '2165\n', '\n', 'JUD,', 'Leo', '.', 'Voir', ':', 'APOGRYPHI', 'n°', '832;', 'ERASMUS', 'n°', '1622.\n', '(RITTER,', 'Rép.', 'n°', '1288.', 'B', 'N', 'Strasbourg', 'R', '10.087', '(3)).\n', '\n', '268\n', '\n']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 3, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 0, 1, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002270.xml
"['\n', 'LAMBERTUS,', 'Franciscus', 'LAMBERTUS', ',', 'Franciscus', ':', '\n', 'Commentarium', 'de', 'sacro', 'coniugio\n', 'et', 'adversus', 'pollutissimum', 'regni', 'perditionis', 'coelibatum\n', 'liber', 'in', 'LXIX', 'positiones', 'divisus...\n', '—', 'Strasbourg', ',\n', 'Jean', 'Herwagen', ',', 'mai', '1524', ',', 'in-80.\n', '\n', 'Graesse', 'IV,', 'p.', '84;', 'Ritter,', 'Grand', 'Sém.', 'Strasbourg', ',', 'no', '301.\n', '2263\n']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002290.xml
['\n', 'MORSHEIM,', 'Johannes', 'von', ':', '\n', 'New', 'Kriegsrüstung.', 'Frau\n', 'Untrew.\n', '—', 'Strasbourg', ',', 'Jacques', 'Cammerlander', '1534', ',\n', 'in-40.\n', '\n', 'Graesse', 'IV,', 'p.', '612.', '(Puis', 'en', '1539', 'chez', 'Cammerlander', ',', 'Aulica\n', 'vita.', 'Hofleben.', 'Ritter,', 'Rép.', 'n°', '1595].\n', '2727\n'];['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002374.xml
"['\n', 'ROLEWINCR', 'WERNER', 'ROLEWINCR', 'WERNER', ':', 'Ein', 'Cronica', 'von', 'anfang', 'der', 'welt.', '\n', '(', 'Strasbourg', ',', 'J.', 'Prüss', ',', '27', 'oct.', '1492?', '),', 'in-fol.\n', '\n', 'Hain', '6940,', 'Kristeller', '51,', 'Proctor', '549,', 'Schreiber', '5122,', 'Voul¬\n', 'liéme:', 'Berlin', '2392;', 'Schramm,', 'Bilderschmuck', 'XX,', 'grav.\n', 'N°', '1212-1224.\n', 'K', '3193.', 'Prov.;', 'Baer', '8', 'Co.,', 'Francfort', 's.', 'M.', ',', '2/VI.', '1888', ',\n', '67', 'M.', '50.', 'Notes', 'mss.', 'sur', 'l’auteur,', 'copiées', 'des:', '«Nachrichten\n', 'von', 'Künstlern', 'und', 'Kunstsachen', 'II,', '9».', 'Rel,', 'anc.\n', '420\n']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 4, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078-1 Catalogue des incunables de la Bnu118.xml
['\n', '\n', 'EOBANUS', 'HESSUS', 'Helius', '\n', 'Hagenau', ',', 'P.', 'Brubach', ',', '1535', '\n', 'HELII', 'EOBA', 'NI', 'HESSI', 'SYLVARVM', 'LIBRI', 'VI.Nuper', 'pri¬\n', 'mum', 'aediti', 'Anno', 'M.', 'D.', 'XXXIII.', '\n', '(Epheubl.)\n', 'Lectori', '(6', 'lateinische', 'u.', '7', 'griech.', 'Verse.)', 'Rückseite', 'leer.\n', 'Auf', 'der', 'Vorderseite', 'des', 'letzten', 'Bl.:', 'HAGANOAE', 'EX', 'OFFICI!', 'NA\n', 'PETRI', 'BRV', 'BACHII', 'Anno', 'Domini', 'Millesimo', 'Quingentesimo\n', 'trice!', 'simo', 'quinto,', 'Mense', 'Iulio.', 'Auf', 'der', 'Rückseite:', 'Drucker¬\n', 'marke', 'Brubachs.', '(H', 'æ', 'B,', 'Tafel', 'LXIX,', 'Nr.', '4.)\n', '80,', 'Kursiv,', '128', 'unn.', 'Bl.,', 'Sign.', 'Ad-Pp,', 'Init.', 'S.C,', 'I.', 'P,', 'O.\n', 'N.', 'E.\n', 'Bl.', 'Aa', '2:', 'Widmung', 'des', 'Verfassers', '«Ioanni', 'Dantisco', 'Episcopo\n', 'Culmensi,»', 'datiert', 'aus', 'Nürnberg', '.', 'März', '1533.\n', 'R100.975.', 'Prov.:', 'Sammlung', 'Böcking.\n', 'Beaulieux,', 'S.', '113:', 'UB', 'Paris', ',', 'Rés.', '1157.', 'GK:', 'UB', 'Halle,', '\n', 'Kö¬\n', 'nigsberg\n', '\n', 'Kö¬\n', 'nigsberg\n', '.\n', '693\n', '\n'];['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078-3019.xml
['\n', 'ALEXANDER', 'DE', 'VILLA', 'DEI', ':', 'Doctrinale,', '3a', 'et', '4a', 'pars.', '\n', 'Hague¬\n', 'nau\n', '\n', 'Hague¬\n', 'nau\n', ',', 'H.', 'Gran', ',', 'vers', '1495', ',', 'in-4°.\n', '\n', 'G', 'W1199,', 'Hain', '732,', 'Schreiber', '3125,', 'Reichling:', 'Doctrinale', '115.\n', 'III.', 'IV.\n', 'K', '177.', 'Prov.:', 'Librairie', 'Trübner', '(Vente', 'Noiriel),', 'Strasbourg', ',\n', '4', 'IV.', 'A', 'la', 'suite', 'de', 'K', '168.', '(—', 'N°', '16.)\n', '18\n'];['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078-1 Catalogue des incunables de la Bnu035.xml
"['\n', 'MATTHAEUS', 'Vindocinensis', '\n', 'Strasbourg', ',', 'J.', 'Knobloch', ',', '1510', '\n', '\n', 'Historia', 'thobie', 'cum', 'moralitatibus', 'eiusdem:', 'per\n', 'Matheum', 'vin', 'docinensem', 'elegiaco', 'carmine', 'diligenti', 'casti¬\n', 'gatione', 'descripta.', 'Ad', 'Lectorem.', 'Quid', 'valeat', 'virtus\n', 'morali', 'dogmate', 'tersa.', 'Hic', 'lector', 'discas', 'semper', 'amieus\n', 'vale.\n', '\n', '(Verso', 'blanc.)\n', 'A', 'la', 'fin:', 'Impressum', 'Argentine', 'per', 'honestum', 'virum\n', 'Iohan', 'nem', 'Knolouch', '(!),', 'tertia', 'feria', 'post', 'Adriani!', 'Anno\n', 'domini', 'M.', 'CCCCC.', 'X.', '(Verso', 'blanc.)\n', 'In-40,', 'car.', 'rom.,', '124', 'ff.', 'non', 'ch.,', 'sign.', 'a-r,', 'titre', 'courant,', 'init.\n', 'd’attente.\n', 'FRI01413.', 'Prov.:', 'BN', 'Munich,', '28/X11', '1877,', '1', 'M.', 'Ex-libris:\n', 'Ex', 'Electorali', 'Bibliotheca', 'Sereniss.', 'Utriusque', 'Bavariae', 'Ducum.\n', '2ème', 'ex.:', 'RI01.020.', 'Prov.:', 'BN', 'Munich', 'T/V', '1877;', '1', 'M.', 'A', 'l&#x27;in¬\n', 'térieur', 'de', 'la', 'couverture,', 'ex-libris', 'avec', 'la', 'devise:', '«Honos', 'erit', 'huic', 'quo¬\n', 'que', 'luto»', 'en', 'haut', 'et', 'le', 'nom', 'du', 'possesseur', 'en', 'bas:', 'Andreae', 'Felicis', '(Efely.\n', 'Monacensis.', 'Au', 'verso', 'du', 'f.', 'de', 'garde:', 'Duplum', 'Bibliothecae', 'regiae', 'Mona¬\n', 'censis.\n', 'Proctor', 'II', 'Sectio', 'I', 'n°', '10.074:', 'Londres,', 'Brit.', 'Museum;', 'Schmidt\n', 'VII', 'n°', '68;', 'BM', 'Strasbourg.\n', '1498\n']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078105.xml
"['\n', '\n', '\n', 'gantze', 'gemayne', 'Christenheit...', '—', '(', 'Strasbourg', ',', '\n', '\n', 'René\n', 'Beck\n', '\n', 'René\n', 'Beck\n', '1523', '1,', 'in-40.\n', 'Kuczynski,', 'n°', '610;', 'Weller', '2405.', 'Bibl.', 'St.', 'Guillaume,\n', 'Strasbourg', ';', '[éd.', 'Beck', 'vers', '1522', ':', 'Ritter,', 'Rép,', 'n°', '2357].', '3368\n']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002496.xml
"['\n', '\n', 'PELBARTUS', 'De', 'THEMESWAR', '\n', 'Haguenau', ',', 'H.', 'Gran', '1502', '\n', 'Sermones', 'dominicales', 'peruti', 'les', 'a', 'quodam', 'fratre', 'hun¬\n', 'garo', 'ordinis', 'Minorum', 'de', 'obser!', 'vantia', 'comportati.', 'Biga\n', 'salutis!', 'intitulati', 'feliciter', 'incipiunt,', '(Verso', 'blanc.)\n', 'A', 'la', 'fin:', 'Sermones', 'dominicales...', 'Impensis', 'quoque', 'et\n', 'sum-', 'ptibus', 'providi', 'viri', 'Johannis', 'rvmman', '(!)', 'de', 'Orin¬\n', 'gawe:', 'per', 'industrium', 'Hen', 'ricum', 'Gran', 'in', 'Imperiali', 'op¬\n', 'pido', 'Ha', 'genaw', 'inibi', 'incolam', 'diligentissime', 'emen-dateque\n', 'impressi', 'Finiunt', 'feliciter', 'Anno!', 'ab', 'incarnatione', 'domini.\n', 'M.', 'D.', 'Il.', 'Die', 'vero!', 'xvii.', 'Februarii,\n', '(Verso', 'blanc.)\n', 'A-2,', 'aa-hh,', 'titre', 'courant,', 'init.', 'd’attente.', 'Fol,', '2', 'non', 'ch.:', 'Prologus.\n', 'In-4°,', 'car.', 'goth.,', '2', 'col.,', '124', 'sermons,', '436', 'ff.', 'non', 'ch.,', 'sign.', 'a-,\n', 'R101.419.', 'Prov.:', 'BN', 'Munich', '24/V', '1877;', 'sans', 'indic.', 'de', 'prix.\n', 'Annotations', 'mss.;', 'au', 'milieu', 'du', 'titre:', 'Ad', 'Monasterium', 'Windberg', '.\n', '1816\n']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0];data/xml_ner/A121078280.xml
"['\n', '\n', 'MELANCHTHON', 'Philippus', '\n', 'Strasbourg', ',', 'Crato', 'Mylius', '1544', '\n', '\n', 'SELECTA', 'RVM', 'DECLAMATIONVM', 'Philippi', 'Melanthonis', ',\n', 'quas', 'con-', 'scripsit,', '&amp;', 'partim', 'ipse', 'in', 'schola', 'Viteber-', 'gensi', '\n', 'recitavit,', 'partim', 'aliis', 'recitan', 'das', 'exhibuit:', 'TOMVS', 'PRIMVS.\n', '\n', '(Marque', 'typ.', 'de', 'Crato', 'Mylius', '.', 'HEB', 'Planche', 'XXVII', 'n°', '8.)', 'Cum\n', 'gratia', '&amp;', 'Privilegio.', 'Anno', 'M.', 'D.', 'XLIIII.', '(Verso', 'blanc.)\n', 'A', 'la', 'fin:', 'ARGENTORATI', 'APVD', 'CRATONEM', 'MYLIVM', ',', 'AN.\n', 'M.', 'D.', 'XLIIII.', 'MEN-', 'SE', 'MARTIO', '.\n', '\n', 'In-80,', 'car.', 'ital.,', '4', 'ff.', 'non', 'ch.,', '774', 'pp.', 'et', '5', 'ff.', 'non', 'ch.,', 'au', 'verso\n', 'du', 'dernier,', 'marque', 'typ.', 'de', 'Crato', 'Mylius', '(H', 'e', 'B', 'Planche', 'XXVIII\n', 'n°', '11;', 'Silvestre', 'n°', '1266),', 'titre', 'courant,', 'réclames,', 'de', 'nombreuses', 'init.\n', 'à', 'fig.\n', 'F.', 'A', '2a:', 'Epistola', 'nuncupatoria', ':', 'Iacobo', 'Myli', 'chio', 'nobili', 'Medico\n', '&amp;', 'Mathematico', 'Nicolaus', 'Gerbelius', '....', '—', 'Argentorati', ',', 'Calend.', 'Ianuarii\n', 'Anno', 'M.', 'D.', 'XLI.', 'Ianuarii\n', 'Anno', 'M.', 'D.', 'XLI.', '(6', 'pp.)\n', 'RI00.875', '(1).', 'Prov.:', 'BN', 'Munich', 'T/V', '1877;', '0,30', 'M.', 'Au-dessus\n', 'du', 'titre:', '«Soc.', 'Jesu', 'Monacensis,', '1605', '.»\n', 'Oxford', ',', 'Bibl.', 'Bodleiana.\n', '1542\n']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 3, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 3, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078124.xml
"['\n', '\n', 'ALEXANDER', 'DE', 'VILLA', 'DEI', ':', 'Doctrinale,', '3a', 'et', '4a', 'pars.', '\n', 'Hague¬\n', 'nau\n', '\n', 'Hague¬\n', 'nau\n', ',', 'H.', 'Gran', ',', 'vers', '1495', ',', 'in-4°.\n', '\n', 'G', 'W1199,', 'Hain', '732,', 'Schreiber', '3125,', 'Reichling:', 'Doctrinale', '115.\n', 'III.', 'IV.\n', 'K', '177.', 'Prov.:', 'Librairie', 'Trübner', '(Vente', 'Noiriel),', 'Strasbourg', ',\n', '4', 'IV.', 'A', 'la', 'suite', 'de', 'K', '168.', '(—', 'N°', '16.)\n', '18\n', '\n', 'ALEXANDER', 'DE', 'VILLA', 'DEI', ':', 'Doctrinale,', '3a', 'et', '4a', 'pars.', '\n', 'Hague¬\n', 'nau\n', '\n', 'Hague¬\n', 'nau\n', ',', 'H.', 'Gran', ',', '22', 'mars,', '1498', ',', 'in-4°.\n', '\n', 'G', 'W', '1208,', 'Hain', '738,', 'Schreiber', '3122,', 'Reichling:', 'Doctrinale', '136.\n', 'K', '180.', 'Prov.:', 'BN', 'Munich', ',', '28', 'I.', '1880,', '1', 'M.', 'A', 'l’intérieur', 'du\n', 'premier', 'et', 'du', 'deuxième', 'plat', 'de', 'la', 'reliure', 'ancienne', 'est', 'collé\n', 'un', 'fragment', 'des', 'Disticha', 'Catonis', 'en', 'vers', 'allemands,', 'édition\n', 'Augsbourg', ',', 'Joh.', 'Froschauer', ',', 'Weller', '20.\n', '19\n', '\n', 'ALLACO', '.', 'Voir:', 'Petrus', 'de', 'Alliaco', '.\n', '\n', 'ALPHONSUS', 'DE', 'SPINA', ':', 'Fortalitium', 'fidei.', '(', 'Strasbourg', ',', '\n', '\n', 'J.', 'Men¬\n', 'telin\n', '\n', 'J.', 'Men¬\n', 'telin\n', '\n', ',', 'pas', 'après', '1471', '),', 'in-fol.\n', 'G', 'W', '1574,', 'Hain', '872,', 'Pellechet', '562,', 'Madsen', '152,', 'Proctor', '210,\n', 'Voulliéme:', 'Berlin', '2089;', 'Walter:', 'Sélestat', '11;', 'Schorbach', ':', 'Mente¬\n', 'lin', 'N°', '4;', 'pas', 'après', '1462', '.\n', 'K', '207.', 'Prov.:', 'Don', 'de', 'la', 'ville', 'de', 'Trèves', ',', '1871', '.', 'Au', 'bas', 'du\n', 'fol.', '1a,', 'cachet', 'de', 'la', 'B', 'M', 'de', 'Trèves', '.', 'Notes', 'mss.', 'Rel.', 'anc.', '20\n', '\n', '\n', 'ANDREAE', 'JOHANNES', ':', 'Arbor', 'consanguinitatis.', '(', 'Strasbourg', ',\n', 'H.', 'Knoblochtzer', ',', 'vers', '1483', '),', 'in-4°.\n', '\n', 'G', 'W', '1696,', 'Cop.', '433-436,', 'Madsen', '177,', 'Pellechet', '637,', 'Proctor\n', '376', 'A,', 'Schorbach', 'et', 'Spirgatis', 'N°', '21,', 'Schramm,', 'Bilderschmuck\n', 'XIX,', 'grav.', 'N°', '136-146,', 'Schreiber', '3286,', 'Voullième:', 'Berlin', '2217.\n', 'K', '242.', 'Prov.:', 'Don', 'du', 'Dr.', 'Koch', ',', 'Cassel,', '1871', '.', 'La', 'gravure', 'de\n', 'l’Arbor', 'consanguinitatis', 'au', 'verso', 'du', '1er', 'f.', 'ainsi', 'que', 'les', '2', 'ini¬\n', 'tiales', 'Cet', 'D', 'au', 'recto', 'du', '2e', 'sont', 'coloriées.', 'Endommagé.', '21\n', '\n', '\n', 'ANDREAE', 'JOHANNES', ':', 'Arbor', 'consanguinitatis.', '(En', 'allemand).\n', '(', 'Strasbourg', ',', 'H.', 'Knoblochtzer', ',', 'pas', 'après', '1482', '),', 'in-fol.\n', '\n', 'G', 'W', '1719,', 'Hain', '1050,', 'Madsen', '184,', 'Schorbach', 'et', 'Spirgatis\n', 'N°', '20,', 'Schramm,', 'Bilderschmuck', 'XIX,', 'grav.', 'N°', '136-139,\n', 'Schreiber', '3307,', 'Voulliéme:', 'Berlin', '2218;', 'Walter:', 'Sélestat', '16.\n', 'K', '254.', 'Prov.', 'inconnue.\n', '22\n', '\n', 'e\n', '\n']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 3, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078-1 Catalogue des incunables de la Bnu035.xml
['\n', 'VILLA', 'VITIS', '.', 'Voir:', 'HIERONYMUS', 'DE', 'Villa', 'Vitis', '\n'];['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O'];[0, 1, 2, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0];data/xml_ner/A121078-5197.xml
['\n', '(', 'SECER,', 'Johannes', ')', ':', '\n', 'Contenta.', 'De', 'literis', 'Graecis', 'ac', 'Dipth¬\n', 'tongis', '(sic)...\n', '—', 'Haguenau', ',', 'Thomas', 'Anshelm', 's.', 'd.', ',', 'in-40.\n', '\n', 'B', 'U', 'Paris', '(Réserve', '851),', 'Beaulieux', ',', 'p.', '267.\n', '3211\n'];['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002466.xml
"['\n', '\n', '1492\n', '\n', 'VALLA', 'Laurentius', '\n', 'Strasbourg', ',', 'M.', 'Schürer', ',', '1512', '\n', '\n', 'Laurentij', 'Valle', 'de', 'lingua', 'latina', 'quam', 'optime', 'meriti,\n', 'Eleganti-arum', 'libri', 'sex,', 'deque', 'reciprocatione', 'libellus,', 'cum\n', 'Anto-nij', 'Mancinelli', 'lima', 'suis', 'locis', 'apposita.', 'Et', 'cum\n', 'Iodoci', 'Badij', 'Ascensij', 'epitomatis', 'singu-', 'lis', 'capitibus', 'ante¬\n', 'positis,', '&amp;', 'subin-de', 'non', 'contemnendis', 'ex-planationibus.\n', 'Adnotationes', 'eiusdem', 'in', 'Antonium', 'Raudensem', '.Apologus\n', 'seu', 'actus', 'scaenicus', 'in', 'Pogium', 'Florentinum.\n', 'Ad', 'Lectores.\n', '(8', 'lignes.)\n', 'A', 'la', 'fin', ':', 'Argentorati', '.', 'Ex', 'Aedibus', 'Ma-thiae', 'Schurerij', 'Aedibus', 'Ma-thiae', 'Schurerij', '\n', 'Mense', 'Martio!!', 'Anno', 'christi!', 'M.', 'D.', 'XII.', '!', 'Tempus', 'obserua.\n', 'Regnante', 'Imperatore', 'Maximiliano.', 'P.', 'F.', 'A.', '(Verso', 'blanc.)\n', 'In-4°,', 'car.', 'rom.,', '4', 'ff.', 'non', 'ch.,', 'CCXXVI', 'ff.', 'ch.,', '11', 'ff.', 'non', 'ch.,', 'dont', 'les\n', '10', 'derniers', 'contiennent', 'l’Index', 'à', '3', 'col.;', 'suivent', 'XXXII', 'ff.', 'ch.,', 'dont', 'le\n', 'verso', 'du', 'dernier', 'blanc:', 'In', 'Antonium', 'Raudensem', '(27', 'ff.)', 'et', 'in', 'Poggium\n', '(5', 'ff.);', 'titre', 'courant,', 'notes', 'marg.,', 'init.', 'd’attente.\n', 'fol.', '2a', 'non', 'ch.', ':', 'Iodocus', 'Badius', 'Ascensius', 'studiose', 'iuuentuti...', '—', 'Ex\n', 'of', ']]ficina', 'nostra', 'literaria', 'rursus,', 'ad', 'Calendas', 'Octobres.', 'M.', 'D.', 'IX.', '\n', 'fol.', '3a', 'non', 'ch.', ':', 'Laurentij', 'Vallensis', 'viri', 'clarissimi,', 'ad', 'Ioannem', 'Tortel¬\n', 'lium', 'Ioannem', 'Tortel¬\n', 'lium', 'Epistola...\n', 'fol.', '3b', 'non', 'ch.', ':', 'Iodoci', 'Badij', 'Ascensij', 'proœmij', 'Laurentiani', 'epitome\n', 'atque', 'explanatio...\n', 'R.', '101.592.', 'Prov.', ':', 'BN', 'Munich', ',', '28/xII,', '1883', ';', '1', 'M.', '20;', 'avec', 'annota¬\n', 'tions', 'mss', ':', 'au', 'haut', 'du', 'titre', ':', '«', 'Leonhardus', 'de', 'Tegernsee', 'est', 'possessor\n', 'hujus', 'Libri»;', 'au', 'bas', ':', '«', 'Monasterij', 'Schurensis', ';', 'au', 'verso', 'du', 'titre,', 'timbre:\n', '«', 'Bibliotheca', 'Regia', 'Monacensis', '».\n', 'Le', '14', 'octobre', '1935', 'l’', 'antiquaire', 'J.', 'Halle', 'antiquaire', 'J.', 'Halle', 'à', 'Munich', 'a', 'offert', 'un', 'exemplaire\n', 'pour', '40', 'M.\n', 'Schmidt,', 'VIII,', 'No', '69', 'cite', 'en', 'outre', ':', 'Bibl,', 'cantonale', 'de', 'Zürich', '.\n', '2385\n', '\n', 'VALLA', 'Laurentius', '\n', 'Strasbourg', ',', 'M.', 'Schürer', ',', '1517', '\n', 'Laurentii', 'Val', 'lae', 'Elegantiarum', 'libri', 'sex...,', 'etc.\n', '(comme\n', 'au', 'n°', 'précédent).\n', 'A', 'la', 'fin', ':', 'Argentorati', 'denuo', 'vigilantiori', 'cura.', 'Ex', 'Aedibus', '\n', 'Mat-', 'thiae', 'Shurerij', '(!)', 'Mense', 'Augusto', 'Anno', 'Christi.\n', 'M.D.', 'XVII.\n', 'Augusto', 'Anno', 'Christi.\n', 'M.D.', 'XVII.\n', '\n', '\n', 'Conrado', 'Duntzenhemio', 'III.', 'Dicta-ore', 'Argentora¬\n', 'tensi.\n', '\n', 'Conrado', 'Duntzenhemio', 'III.', '\n', 'Dicta-ore', 'Argentora¬\n', 'tensi.', 'Argentora¬\n', 'tensi.', '\n', 'Regnante', 'Imperatore', 'Ma-', 'ximiliano.', 'P.', 'F.', 'A.', 'P.', 'P.', 'Regnante', 'Imperatore', 'Ma-', 'ximiliano.', 'P.', 'F.', 'A.', 'P.', 'P.', '\n', '(Verso', 'blanc.)\n', 'In-4°,', 'car.', 'rom.,', '12', 'ff.', 'non', 'ch.', '(table),', 'CCXX', 'ff.', 'ch.', 'pour', 'les', 'Elegan¬\n', 'tiarum', 'libri,', 'XXXV', 'ff.', 'ch.', 'pour', 'les', 'deux', 'autres', 'traités;', 'titre', 'courant,\n', 'notes', 'marg.;', 'titre', 'encadré', 'de', '4', 'pièces', 'juxtaposées', '(ornements', 'd’architec¬\n', 'ture,', 'des', 'colonnes', 'dans', 'les', 'bordures', 'latérales,', 'en', 'bas', 'écusson', 'vide', 'au\n', 'milieu,', 'tenu', 'par', 'un', 'génie', 'ailé,', 'du', 'côté', 'gauche,', 'génie', 'debout,', 'tandis', 'que\n', 'celui', 'de', 'droite', 'est', 'assis;', '10', 'ff.', 'à', '3', 'col.)', '(Index).\n', '\n', '\n']";['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078-5182.xml
['\n', '\n', 'ausz', 'unbekanten', 'Authoren', 'zusammengetragen,', 'und\n', 'ausz', 'Rohtwelscher', 'in', 'Deutsche', 'Sprach', 'gesetzt,', 'Durch:\n', 'Aabcdefghiklmnopqrstuwxyz...', '(4', 'vers).', 'Die', 'newe\n', 'Zeitungen', 'ausz', 'der', 'gantzen', 'Welt,', 'findestu', 'zu', 'Ende', 'dem\n', 'Lalebuch', 'angehengt.', 'Gedruckt', 'zu', 'Laleburg,', 'Anno', '1597', '...\n', '(3', 'lignes).', '—', '(Probablement', ':', '\n', 'Strasbourg', '\n', ',', 'Bern.', 'Jobin', ')\n', '1597', ',', 'in-8°.\n', '\n', 'Bahder', ':', 'Das', 'Lalebuch', '(Neudrucke', 'des', 'XVI', 'u.', 'XVII.', 'Jhd.', ',\n', 'fasc.', '236-239),', 'p.', 'LXV', 'et', 'p.', '1', ':', 'Bibl.', 'Aarau,', 'Berlin', ',', 'Vienne', '.\n', '2262\n'];['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 3, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002290.xml
['\n', 'ORATIONES', ':', 'Orationes', 'quinque', 'De', 'certo', 'genere', 'vitae', 'Homini\n', 'nobili', 'deligendo:', 'exercitij', 'causa', 'quinque', 'adolescentibus\n', 'nobilibus', 'scriptae', 'et', 'recitatae', 'in', 'Academia', 'Argentinensi', '.\n', '\n', 'Anno', 'M.D.LXXXV.', '(Marque', 'typ.', 'de', 'Bertram', ').', '—\n', 'Argentorati,', 'Excudebat', 'Antonius', 'Bertramus', ',', 'CID', 'ID\n', 'XXCVI', '(1586),', 'in-8°.', '(Voici', 'les', 'noms', 'des', 'cinq', 'étudiants', ':\n', 'Enricus', 'à', 'Gèra', ',', 'Christophorus', 'Leyserus', ',', '\n', 'Philippus\n', 'Theod.', 'Böcklinus\n', '\n', 'Philippus\n', 'Theod.', 'Böcklinus\n', ',', 'Benedictus', 'à', 'Qualen', ',', '\n', 'Wolfgangus\n', 'Enricus', 'Jagenreutherus\n', '\n', 'Wolfgangus\n', 'Enricus', 'Jagenreutherus\n', 'sous', 'le', 'recteur', 'Melchior', 'Junius', ').\n', 'Bibl.', 'S.', 'Guillaume,', 'Strasbourg', '.\n', '2792\n'];['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 1, 2, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0];data/xml_ner/20211206-002387.xml
"['\n', 'HEDIO', 'Kaspar', '\n', 'Strassburg', ',', 'W.', 'Köpfel', '1558', '\n', 'CHRONICA]', 'der', 'Alten', 'Christ-', 'lichen', 'Kirchen...', '\n', '(Wie\n', 'in', 'der', 'Ausgabe', 'von', '1545', '.)\n', 'Das', 'Explicit', 'Bl,', '4a', 'fehlt.\n', '20,', 'Got.,', '10', 'unn.', 'Bll.', '(Vorrede),', 'CCCOLXXXY', 'num.', 'Bll.,', '8', 'unn.\n', '(Index),', 'Kopft..', 'Rust.,', 'Marg.,', 'Init.\n', 'Bl.', '2a:', 'Vorrede', 'der', 'Auegabe', 'von', '1545', '.\n', 'Die', 'Chronik', 'des', 'Eusebius', 'umfasst', '108', 'Bll.,', 'die', 'Historia', 'Ecclesia¬\n', 'stica', 'tripartita', 'geht', 'von', 'Bi.', '109-246;', 'der', '3.', 'Teil', 'gcht', 'von', 'Bl.', '300-485.\n', '(Bl.', '247-299', 'fehlen.)\n', 'R10.572.', 'Prov.:', 'K.', 'Th.', 'Völcker', ',', 'Frankfurt', 'a.', 'M.', '22.', 'I1.', '1883', ';\n', '5', 'M.', 'Handschr.', 'Eintragung:', 'Inservio', 'Bibliothecae', 'Laurentii', 'Glaseri', '.\n', 'Anno', '1675', '.\n', 'Stadtbibl.', 'Strassburg', '1192.\n', '1100\n']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 3, 4, 4, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 3, 0, 0];data/xml_ner/A121078-3303.xml
"['\n', '\n', '991', '\n', 'MATTHAEUS', 'Vindocinensis', '\n', 'Strasbourg', ',', 'J.', 'Knobloch', ',', '1510', '\n', '\n', 'Historia', 'thobie', 'cum', 'moralitatibus', 'eiusdem:', 'per\n', 'Matheum', 'vin', 'docinensem', 'elegiaco', 'carmine', 'diligenti', 'casti¬\n', 'gatione', 'descripta.', 'Ad', 'Lectorem.', 'Quid', 'valeat', 'virtus\n', 'morali', 'dogmate', 'tersa.', 'Hic', 'lector', 'discas', 'semper', 'amieus\n', 'vale.\n', '\n', '(Verso', 'blanc.)\n', 'A', 'la', 'fin:', 'Impressum', 'Argentine', 'per', 'honestum', 'virum\n', 'Iohan', 'nem', 'Knolouch', '(!),', 'tertia', 'feria', 'post', 'Adriani!', 'Anno\n', 'domini', 'M.', 'CCCCC.', 'X.', '(Verso', 'blanc.)\n', 'In-40,', 'car.', 'rom.,', '124', 'ff.', 'non', 'ch.,', 'sign.', 'a-r,', 'titre', 'courant,', 'init.\n', 'd’attente.\n', 'FRI01413.', 'Prov.:', 'BN', 'Munich,', '28/X11', '1877,', '1', 'M.', 'Ex-libris:\n', 'Ex', 'Electorali', 'Bibliotheca', 'Sereniss.', 'Utriusque', 'Bavariae', 'Ducum.\n', '2ème', 'ex.:', 'RI01.020.', 'Prov.:', 'BN', 'Munich', 'T/V', '1877;', '1', 'M.', 'A', 'l&#x27;in¬\n', 'térieur', 'de', 'la', 'couverture,', 'ex-libris', 'avec', 'la', 'devise:', '«Honos', 'erit', 'huic', 'quo¬\n', 'que', 'luto»', 'en', 'haut', 'et', 'le', 'nom', 'du', 'possesseur', 'en', 'bas:', 'Andreae', 'Felicis', '(Efely.\n', 'Monacensis.', 'Au', 'verso', 'du', 'f.', 'de', 'garde:', 'Duplum', 'Bibliothecae', 'regiae', 'Mona¬\n', 'censis.\n', 'Proctor', 'II', 'Sectio', 'I', 'n°', '10.074:', 'Londres,', 'Brit.', 'Museum;', 'Schmidt\n', 'VII', 'n°', '68;', 'BM', 'Strasbourg.\n', '1498\n', '\n', 'MATTHIEU', 'DE', 'VENDÔME', '.', 'Voir:', '\n', 'MATTHAEUS', 'VINDOCINEN¬\n', 'SIS\n', '\n', 'MATTHAEUS', 'VINDOCINEN¬\n', 'SIS\n', '\n', '\n', 'MAXENTIUS', 'Johannes', ';', 'Opera', '.', 'Voir:', 'FULGENTIUS', ':', 'Opera', '.\n', '\n', 'MAXIMIANUS', 'Episcopus', '(Cornelius)', ':', 'Elegiarum', 'fragmenta.', 'Voir:\n', 'GREGORIUS', 'Tifernas', ':', 'Opuscula', '.', 'Strasbourg', ',', 'M.', 'Schurer', '1509', '.\n', '\n', '\n', 'MAXIMILIEN', 'Ier', '\n', 'Strasbourg', '1518', '\n', 'WIr', 'Maximilian', 'von', 'gots', 'genaden', 'Erwölter', 'Römischer\n', 'Keyser,...', '..Embieten', 'allen...Unnser', 'gnad...\n', 'Nach', 'dem', 'durch', 'die', 'Püchssen,', 'so', 'sich', 'selbst', 'zünden...\n', '...', 'mergklich', 'und', 'grosz', 'beschedigung', 'beschehen', 'sind...\n', '..', 'haben', 'wir', 'die,', 'in', 'allen', 'unsern', 'Erblich', 'Fürstenthumben\n', 'unnd', 'Landen,', 'die', 'nit', 'mer', 'zûmachen', 'noch', 'auch', 'zû!', 'rosz\n', 'noch', 'zûfusz', 'zûführen', 'noch', 'zûtragen', 'by', 'schweren', 'peenen\n', 'ernstlich', 'verbotten...', '—\n', 'Geben', 'in', 'unser', 'und', 'des', 'heyligen', 'Rychs', 'Stat', 'Augs¬\n', 'purg', 'Augs¬\n', 'purg', 'am', 'achtundzweintzigsten', 'tag', 'des', 'Monats', 'Julii', 'Anno', '\n', '\n', '\n', '\n']";['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 3, 5, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078105.xml
"['\n', '\n', 'MIRANDULA', 'Octavianus', '\n', 'Strasbourg', ',', 'J.', 'Rihel', '1559', '\n', 'Illustrium', 'Poeta-', 'RVM', 'FLORES..,', '\n', '(Comme', 'dans', 'les', 'éditions\n', 'précédentes.)\n', 'A', 'la', 'fin:', 'ARGENTORATI', 'EXCVDEBAT', 'Iosias', 'Rihelius', ',\n', 'Anno', 'Domini!', '1559', '.', '(Verso', 'blanc.)', 'Au', 'verso', 'du', 'f.', 'suivant,', 'marque\n', 'typ.', 'de', 'J.', 'Rihel', '.', '(He', 'B', 'Planche', 'XXIX', 'n0', '5.)\n', 'In-8°,', 'car.', 'ital.,', '8', 'ff.', 'non', 'ch.', '(comme', 'dans', 'l’édition', 'de', '1549),\n', '390', 'fr.', 'ch.,', 'titre', 'courant,', 'réclames,', 'init.', 'ornées.\n', 'R101.934.', 'Prov.:', 'BN', 'Munich', '24/V1877;', '0,60', 'M.', 'A', 'l’intérieur\n', 'de', 'la', 'couverture,', 'ex-libris;', 'au-dessus', ':', 'Io.', 'Franci', 'D.', 'G.', 'Episcopus', 'Fris.\n', 'S.', 'R.', 'I.', 'Princeps', '1696', '.\n', '1580\n']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0];data/xml_ner/A121078142.xml
"['\n', 'SABUNDE', 'RAYMUNDUS', 'DE', 'SABUNDE', 'RAYMUNDUS', 'DE', ':', 'Theologia', 'naturalis.', 'Strasbourg', ',\n', '\n', 'Martin', 'Flach', '\n', ',', '21', 'janvier', '1496', ',', 'in-fol.\n', '\n', 'Hain', '14069,', 'Madsen', '3566,', 'Pellechet:', 'Colmar', '1155,', 'Proctor\n', '703,', 'Schmidt', 'VI,', '58,', 'Voulliéme:', 'Berlin', '2503.\n', 'K', '3205.', 'Prov.;', 'Don', 'de', 'Fidelis', 'Butsch', 'fils', ',', 'Augsbours', ',', '1872', '.\n', 'Note', 'mss.', 'fol.', '6b;', '«Der', 'Prologus', 'kam', 'auf', 'den', 'Index,', 'ist\n', 'daher', 'hier', 'ausgeschnitten».', 'Rel.', 'anc.\n', '2e', 'ex.', 'K', '2162,', '2.', 'Prov.:', 'Bibl.', 'Baum,', '20/II.', '1879', '.', 'A', 'la', 'suite', 'de\n', 'Institoris', 'H.,', 'Malleus', 'maleficiarum.', 'Coloniae,', '1494.', 'K', '2162,', '1.\n', '421\n']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 3, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];data/xml_ner/A121078-1 Catalogue des incunables de la Bnu118.xml
