Extrait en un fichier JSON les entités nommées B-PER, I-PER, B-DATE, I-DATE, B-LOC, I-LOC selon l'exemple :
Exemple =  "HANNENBEIN, Georg . Voir: LIED (Neu Klaglied der Bauern) n° 340.
PETRUS DE CRESCENTIS
( WUERFELBUCH ]
 Strasbourg , ( Christian Egenolff ), 1529 
 Marque typ. de Chris. Egenolff. Anno M. D. LXXXII 
 Stadtbibl. Strassburg 1192". 
Réponse = 
[
[{'entity': 'B-PER',
   'word': 'HANNENBEIN',
},
  {'entity': 'I-PER',
   'word': ',',
},
  {'entity': 'I-PER',
   'word': 'Georg',
},
],[
{'entity': 'B-PER',
   'word': 'PETRUS',
},
{'entity': 'I-PER',
'word': 'DE',
},
{'entity': 'I-PER',
'word': 'CRESCENTIS',
},
],[
{
'entity':'B-LOC', 
'word': 'Strasbourg',
},
],[
{
'entity': 'B-PER',
'word': 'Christian'
},
{
'entity':'I-PER',
'word': 'Egenolff'
},
],[
{'entity': 'B-DATE',
'word': '1529'},
],[
{'entity':'B-PER',
'word': 'Chris.'},
{'entity': 'I-PER',
'word': 'Egenolff'},
],[
{'entity':'B-DATE',
'word': 'M.'},
{'entity': 'I-DATE', 
'word': 'D.'},
{'entity':'I-DATE',
'word': 'LXXXII'},
],[
{'entity': 'B-LOC',
'word': 'Strassburg'}
]
]
Maintenant, extrait en JSON les entités nommées des phrases suivantes : PARATUS (Idem). — [Strasbourg, Martin Flach s. d.), in-4°.  Hain 12402, Polain 3515, Madsen 3040, Voulliéme : Berlin 2516.  554  <0x0A> PARATUS (Idem). — (Strasbourg, Martin Flach s. d.] in-4°. Hain 12403, Polain 3516, Proctor 722.  555  <0x0A>556>  PARATUS (Idem). — Strasbourg, Martin Flach s. d.), in-fol. Hain 12404; Proctor 730.  556  <0x0A> PARATUS (Idem). — Strasbourg, Martin Flach 1491, in-fol.  Copinger II, 4600.  557  <0x0A> PARATUS (Idem). — Haguenau, Henri Gran 1500, in-4°.  Copinger II, 4601.  558  