<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1878</date>. Notes mss.  R. 100.899. Prov.: Bibliothèque du Lycée de <placeName>Heilbronn</placeName>contre échange,  Bibliothèque St.-Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; Schmidt, VIII, N° 77; Proc¬  tor 10.190; Rosenthal, Münich( Catalogue 135( 1914), N° 965; 66 M.).  2528  ZORN <persName>Philippus</persName>Christophorus. Voir: HAWENREUTER Joh.  Lud., <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1582. R 101.564( 21); n° 1087.  ZORN ZUM RIED Clauss  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1546</date> Certificat délivré aux soldats au service de la ville de  <placeName>Strasbourg</placeName>.  Wir Claus <persName>Zorn Ried Johann</persName>zum Riet, der Mai]] ster vnd der Raht zu  Straszburg, thun kunth, das vnszeiger dises vnder den  zweien Fenlin Landtsknechten, so wir ietzo ein zeitlang,  vnser gelegenheit nach, inn vnserbestallung gehalten,  ehrlich vnd redlich gedient, vnd dem- nach mit vnserm  gut wissen vnd willen von vns abgeschei den ist. Derhalben  an meniglich vnser bit vnd beger, den! selben seiner notdurfft  nach, passieren zu lassen. Gebenmit vnserm zu end auffge¬  trucktem Secret, Sambstagden xiij Nouembris, Nach  Christi Geburt als man zalt!! M. D. xlvi. jar.( Verso blanc.).  Placard, in-8°, car, goth., 11 lignes. Entre la 2e et la 3e ligne un espace  vide pour y mettre le nom.  R. 21( 23). Prov.: Collection Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>. <date>1871</date>.  2 ex. R. 22( 46). Même provenance. Au- dessus du texte: Passeport.  Certificat délivré aux soldats au service de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>de  l’ <date>année</date><date>1546</date>.  Plus bas: Claus Nicolas <persName>Zorn Ried Johann</persName>zum fut Stettmeister dans les  2529  années 1542, 1543, 1545, <date>1546</date>et 1548.  ZORN ZUM RIED Claus. Voir aussi ORDONNANCE( Enrôle¬  ments), <placeName>Strasbourg</placeName>, 1531, R 214, nos 1694 et 1543, R2117,  n° 1708.  ZSCHORN  <placeName>Strasbourg</placeName>, P. Messerschmidt, 1559  Chronica, oder Key! ser Büchlin Darinn alle Römische  Keyser, von dem ersten Keyser!! Julio, biss auff den yetzt  regieren- den Keyser Ferdinandum, mit eygentlicher  abconterfeytung, wie sie auff den alten pfen- ingen gfunden  werden, sampt der zeit jrerRegierung, Leben, Thaten,  Auch Wunder!] zeichen, Finsternissen, Cometen, Monstras,  so under eynem yeden ergangen, aus alten warhafftigen  Chronicken, die fürnemisten! stuck gezogen, vffs kürtzst inn  Reimengestelt, yedem liebhaber derHistorien kurtz¬  weilig zu lesen, vormalsnie gesehen.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
