<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1918</date>; sans  indic. de prix.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2098  SCHOTT Johannes. Voir: CONCORDANTZ des Newen Testa¬  ments.  Strasbourg, J. Schott, 1524  SCHOTT Peter  Strasbourg, M. Hupfuff, 1506  <persName>Petri Schotti</persName>Argen. Epithoma De sillabarum!! quantitate  de versuum connexione. In commendationem operis  distichon Jo. Adel.[ phil( Dist.) G. S.( 2 dist.) Verso blanc.  Fol. cda: Impressum per Mathiam Hupfuff Ciuem!! Argen.  Anno salutis humane. M. CCCCC. VI.  In-4°, car. goth., 16 ff. non ch., sign. a- c, titre courant.  fol. a 2a: Jacob. Wimpfelin- I1 gius <placeName>Sletstatinus</placeName>Johanni <persName>Zuigio</persName>Neme¬  tensi et Philippo! Furstenbergensi. amicis carissimis... Hejdelberge.  v. Kln. decembres Anni Cristi Millesimi. Quingentesimi.( 7 lignes.)  Au- dessous: Johannis Zwigij... Nemensis Philoso II phie Magistri  saphicum Endeca syllabum!! in opusculum <persName>Petri Schotti</persName>Argentinensis  de mensuris syllabarum.( 9 vers) et: Philippi furstenbergensis elegiacum  in opusculum petri Schott. Argentinensis.( 6 dist.)  fol. c4P: Carmen. F. Petrarche ut dicitur. I] affixum In Specu. quo  diua Ma(] ria Magdalena poenituit. Per. D. <persName>Johannem keysesberg</persName>(!) Il  Argentoracos usque allatum.( 36 vers.)  fol. c 5a: Ad diuam Mariam magdalenam.! Errantium specularum  Udalrici <placeName>Zasij</placeName>Historicon.( 50 dist.)  R. 101.628. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>.  Schmidt V, N° 53.  2099  SCHUBERT <persName>Clemens</persName> Strasbourg, B. Jobin, 1575  Libri Quatuor De Scrupu- lis Chronologorum in quibus  non solum Cal- culus Sacrae scripturae cum Serie quatuor  Monarchiarum,&amp; amp; Olym- piadibus Graecorum, atque Annis  ab Urbe <placeName>Roma</placeName>Condita pulcher- rima harmonia conciliatur... ( 5 lignes.)  Conscripti! A Clemente Schuberto, Lusatio, Ecclesiae  Spirense. Nunc Primum editi cum Praefatione <persName>Davidis</persName> Chytraei:&amp; amp; authoris Exemplari Chronologia.  Marque typ. de B. Jobin.( H.&amp; amp; B. Planche XXXVII, n° 7.)  A gauche de la marque: 1.5; à droite 75.(] Privilegio  Caesareo.  <placeName>Argentorati</placeName>. Excusum apud <persName>Bernhardum</persName>Iobinum. ( Verso blanc.)  Nouveau titre après le 4e livre: Chronologia Sive Series  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
