<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Josias Rihel</persName>( H. X B. Planche XXXI, No8;  Silvestre, No 821.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo.!  <placeName>Argentorati</placeName>excudebat] Iosias Rihelius. <date>M. D. LXV</date><date>D.</date><date>D. LXVII</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>11. Calend. Iulij. 11 <date>M. D. LXV</date><date>D.</date><date>D. LXVII</date>.  In-8°, car. rom., 10 ff. non ch., 69 ff. ch., titre courant, réclames, notes  marg., de nombreuses petites init. ornées, au commencement 2 grandes:  A et I.  fol. A 2a:... <persName>Alberto Marchioni</persName>Brandenburgensi... Ioannes Sturmius... — <placeName>Argentorati</placeName>III. Calend. Aprilis. Anno!! <date>M. D. LXV</date><date>D.</date><date>D. LXVII</date>.( 9 pp.)  fol. 1 <placeName>-</placeName>3: Ioannes Stur <placeName>-</placeName>I! mius Abrahamo Feisio Prae-] fecto decimae  curiae...— <placeName>Argen</placeName><placeName>-</placeName><placeName>torati</placeName>quarto Calendas Martias.  R. 102.430. Prov.: Bibliothèque Heitz, Strasbourg.  2e ex. R. 102.307. Prov.: Don de la Bibl. Roy. de <placeName>Stuttgart</placeName>, <date>1871</date>.  2213  <persName>STURM Johannes</persName> Strasbourg, J., 1566  Ioannis Sturmii!! Partitionum Dialecticarum!! Libri IIII.  Emendati&amp; amp; aucti.  Marque typ. de <persName>Josias Rihel</persName>( H.&amp; amp; B. Planche XXXI, No 8;  Silvestre, No 821).  Cum Gratia et Privi!! legio Caesareo ad annos octo.  Anno. <date>M. D. LXV</date><date>D.</date><date>D. LXVII</date>LXVI.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>Il per Iosiam Rihelium.  In-8°, car. rom., 8 ff. non ch., 292 ff. ch., titre courant, réclames, notes  marg., init. ornées D, B, <date>M. D. LXV</date> Réimpression de l’ édition 1560.  R. 102.068. Prov.: Cromer, curé de <placeName>Saverne</placeName>, 29/ VII, 1879.  Au milieu du titre:« Parochia Tabernensis, en bas: P. <persName>Wellerius</persName>».  Ritter, BM Strasbourg, n° 2000.  2214  <persName>STURM Johannes</persName> Strasbourg, S. Emmel, <date>1567</date> Epistolae!! Duae duorum a <placeName>-</placeName>micorum, <persName>Bartholomaei</persName> La- Il tomi,&amp; amp; Ioannis Sturmij, de dissidio peri culoque  Germaniae,&amp; amp; per quos stet, quo minus concordiae ratio  inter partes!] ineatur.  Item Alia Qvaedam Stvr-! mij, de emendatione Ecclesiae, &amp; amp; Religionis controuersiis.  Marque typ. de Sam. Emmel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXV,  No 1; Silvestre, No 822).  <placeName>Argentorati</placeName><date>M. D. LXV</date><date>D.</date><date>D. LXVII</date>.( Samuel Emmel exprimebat. ( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., 80 ffl. ch., titre courant, réclames, init. ornées.  fol. 22 <placeName>-</placeName>10b: Bartholomeus!! Latomus <persName>Ioanni</persName>!! Sturmio...— Bononiae,  II. die Feb. Anno 1I <date>M. D. LXV</date><date>D.</date><date>D. LXVII</date>XL.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
