<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XXIX</date> R. 101.937. Prov.: Lindner( Vente Stöber), Strasbourg, 27/11, <date>1891</date>;  Ritter, Catal. BM Strasbourg, n° 1967.  Voir: 1) Bossert, Gustav: Johann Spreter von Rottweil. Dans; Blätter  für württembergische Kirchengeschichte. N. F. 15( 1911), p. 103- 125;  2) Paulus, Nic.: Johann Spreter, ein Hexenschriftsteller des 16. Jahrh.  Dans: Historisch- politische Blätter 150( 1912), p. 248- 262. 2186  SPRUCH. Voir: TISCHGEBETE.  STAHL  Strasbourg, J. Cammerlander, 1539 ( Bande d’ ornement) Von Stahel vnd Eisen,!! Die künstlich  waich vnd herrt zumach-en Allen Waffenschmiden,  Goltdschmiden, Gürt- lern, Sigil vnnd Stempffelschneidern &amp; amp;c. vast nutzlich zu! wissen. Mit viel andern künstlin, wie  man golt vnd silber farben, auff eyn jedes metall, manncher¬  ley! weisz machen sol. Darzu auch wie man in sta!! hel vnd  eisen, oder auff waffen etzen sol.!! Deszgleichen auch man¬  cherley art, warm vnnd kalt eisen vnnd] messing zu löten.  Grav. sur bois: des hommes travaillant aux divers emplois  désignés au titre.  Au- dessous: <placeName>Straszburg</placeName>beim Cammerlander. <date>M. D. XXIX</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: bande d’ ornement, au verso du dernier f., marque  typ. de Cammerlander( H.&amp; amp; B. Planche XXIV, No I; Silvestre,  No 816.)  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., sign. A- B, réclames.  fol. A 2a: Vorrede.  R. 101.250. Prov.: Trübner( Catal. XXIV, No 54), Strasbourg, 10/ V,  1880; 15 <date>M. D. XXIX</date> 2187  STANISLAUS, Comes ab Ostrorog  De principiis belli] et eius constitutione.  Voir: <persName>OBRECHT Georgius Bertram</persName>, Disputationes II. juridicae.  Strasbourg, A., <date>1590</date> <persName>STATUARIUS Abraham</persName> Strasbourg, A., <date>1599</date> Disputatio ex L. III de iu! stitia&amp; amp; jure:!! Quae  vtilissimam&amp; amp; quotidianam de-[ fensionis materiam continet.  In inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia ad disputandum  proposita à <persName>Georgio Obrechto</persName>JC.Respondente  Abrahamo Statuario Kupfferzellensi.  <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat Antonius Bertramus.( <date>1599</date>).  A la fin, vignette.  In-4°, car. rom., 18 ff. non ch., sign. A- D, réclames, init. ornée F,  titre encadré de 4 pièces d’ ornements, 236 thèses.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
