<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XI</date>XXXVI. Mense Sep¬  tembri.  In- fol., car. rom., CXLVIII ff. ch., 14 ff. non ch. à 3 col. en car. ital. ( tables), titre courant, réclames, notes marg. en car. ital.  Après f. CVIII la pagination reprend CIII au lieu de CIX de sorte  qu’ il y a en réalité 148 ff. ch.  Dédicace comme au n° précédent.  R. 10.536( 1). Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, <placeName>Augsbourg</placeName>, 15/ x,  <date>1883</date>. Note ms. au bas du titre: Cartusiae Buxianae. Les cartes manquent.  2e ex. R. 10.596. Prov.: Bibl. <persName idref="027096033">Edouard Reuss</persName>avec son ex-libris et  note ms. de sa main: emptum <placeName>Argentorati</placeName>13. Aug. <date>1869</date>plourl 2[ fr.].  Au recto du f. de garde: Sum Barthelomei Collini Anno <date>1591</date>; à l’ intérieur  du Ier plat: Librairie Salomon, Strasbourg; au verso du titre, timbre:  Bibl. Publ. Basiliensis. Rel, ancienne. Beaulieux, p. 302: BU <placeName>Paris</placeName>( Réserve  656) avec 8 cartes à la fin comprenant 16 ff. non ch.; Olschki, Florence,  Catalogue LXXXI( 1912), no 251: 300 francs; Brunet Vs, <date>1534</date>:« rare.  Vendu I1 sh. Heber; 21 fr. en <date>1859</date>».  2526  ZIEGLER Vitus, Warhaffter Bericht verlauffener Sachen. Voir  VERANTWORTUNG Warhaffte... 1590. R 102.267; n° 2392.  <persName>ZIRALDUS Lilius Gregorius Graegorii</persName> Strasbourg, <date>M. D. XI</date>Schürer, 1511  Lilii Ziraldi(Ferrariensis Synta! gma de Mvsis.  Grav. sur bois: La fontaine d’ Hippocrène, autour de celle-ci un  bassin, dans lequel se baignent les neuf Muses; dans un cadre  carré entourant le tout èvvéx Opyœozose psyéhou otóc, au-dessus:  Ab Jove Principum Musae, d’ un côté: Dulces ante omnia  Musae», de l’ autre:« Nymphae noster amor», en bas: yœípers * exνα Otóς.  A la fin:... Matthi as Schurerius artium doctor summa!  cum diligentia impressit, non omissis accentibus in eis  quae Graeca sunt. Argentorat. Ann. salutis.! <date>M. D. XI</date>. Il  Idibus August.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom. et grecs, 16 ff. non ch., sign. A- C, titre courant, notes  marg., init. d’ attente D, 9 belles petites grav., représentant chacune une  Muse.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
