<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="243493746">Iohannes ulricus</persName><persName idref="243493746">Iohannes Ulricus</persName>Sur I! gant: utriusque  iuris doctor: curatus ec- Il clesie parochialis sancti Theodori mar II tyris:  minoris Basilee Constansiensis diocesis II provincie Moguntine: honora¬  bilibus... viris Petro keszler de harten Herbipolensi&amp; amp;c. Iohanni  Bruwyler! de opido sancti Galli Constansiensis diocesis: adiutoribus  meis!! salutem... Ex Basilea. viij. idus <persName>Nouem</persName>!! bris. Anno Millesimo  quingentesimosecundo. Suivent 6 ff. de table.  R. 101.436. Prov.: BN Munich, 10/ IV, 1882, 0,50 M.  f. du titre manque, je l’ ai cité d’ après Schmidt III, 56. Celui- ci ne  mentionne pas notre exemplaire, il signale celui de <placeName>Bâle</placeName>et Jadis Bibl.  <placeName>Strasbourg</placeName>Incun. No 4354.  Au recto du f. de garde, annotation mss.:« Titulum quo destitutus  erat liber, descripsi ex eiusdem libri editione Basileensi, anno <date>1508</date>».  2258  SURGANT <persName idref="243493746">Iohannes ulricus</persName><persName idref="243493746">Iohannes Ulricus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1516</date> Manu! ale Cu ra- torum: predicandi prebens!! modum:  tam latino, quam v- gari, passim quoque gallico ser- mone  practice illuminatum. Cum certis alijs ad curam ani¬  marum pertinentibus. Omnibus!! Curatis tam conducibilis,  quam salubris. <date>1516</date>.  En bas, sous le cadre: <persName>Ioannes Schottus</persName>, entre les deux  noms, le monogramme de J. Schott en rouge( H.&amp; amp; B.  Planche III, No 7),  A la fin: Impensis <persName>Pauli Götz</persName>, <persName>Johannes</persName>!! <placeName>Argen¬</placeName> tine castigatius pressit, 26. Februarij. 1 Anno christiano <date>1516</date>. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 6 ff. non ch., 112 ff. ch., titre courant, init. P( blanc  sur fond noir) et init. ornée, titre rouge et noir, encadré. L’ encadrement  propre à Schott est de <persName>Wechtelin</persName>: des deux côtés, un tronc d’ arbre, au  sommet de chacun, un homme sauvage nu; sur celui de gauche un enfant  perché sur la bande supérieure, jette un lacet; sur celui de droite un  autre enfant, également debout dans la bande supérieure tire une flèche;  au bas, écu avec l’ aigle impériale et une bande, qui est sans inscription.  Au fol. 21b grav. sur bois( voir la figure, page suivante).  Au verso du titre: Prologue comme dans l’ édition de 1506). Suivent  6 ff. de table. &amp; quot;R 101.435. Prov.: BN Munich, 10/ IV, 1882; 0,70 M. Notes mss.  2e ex.&amp; quot;R. 102.153( 2). Prov.: Trübner( Vente), 24/ IV, 1882;  6M.  A l’ intérieur de la couverture ex-libris avec l’ annotation mss.:« Ad  me Ant. <persName>Georgium Zimberlin</persName>Ferrettensem. 1818. Derrière l’ explicit: « Prima editio hujus libri prodiit anno <date>1514</date>...».  Grand Séminaire. <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. C 15; Proctor II, Sectio I,  No 10278: British Museum, Londres, Schmidt II, No 35: BM <placeName>Strasbourg</placeName> 15941 et Jadis Bibl. <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 4362; Ritter, BM Stras¬  bourg, n° 2038. Walter, <placeName>Sélestat</placeName>, No 2233.  2259  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
