<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>SUMMA Roselle</persName>. Voir: TROVAMALA Baptista.  <persName>SUMMA Roselle</persName>SACRAE THEOLOGIAE. Voir: <persName>THOMAS</persName>Aquinas.  <persName>SUMMA Roselle</persName>Summarum Sylvestriana. Voir: SILVESTER DE  PRIERIO.  SUMMARI- BUCHLEIN  <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Müller, <date>1559</date> Ein wolgegründs kunst- reichs Summari Büchlin, aller  Son-(nen Uhr, auff acht oder viereckete stöcklin, in Büch-(sen,  Cylinder, vnd auff guldne ring, auch auff! l glasz, alle mauren,  schreg oder vnschreg zu]] machen. Auch wie man alle schrege  vnd auszschlag der grad an yedem!] hausz oder fenster,  leichtlich vnd gerecht finden!! solle.  Au- dessus: plan pour un quadran solaire, 1800.( Verso  blanc.)  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, am Kornmarckt, bey  <persName>Christian Müllers</persName>Müller.( 1 <date>1559</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 32 ff. non ch., sign. A- H, réclames, de nombreuses  figures et croquis se rapportant au texte et planche pliée à la fin.  R. 101.118. Prov.: Hagemann&amp; amp; Co., <placeName>Strasbourg</placeName>, 2/ xII, <date>1878</date>; 8M.  2252  SUMMARI- BUCHLEIN  <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Müller hér., 1568  Ein wolgegründs kunst- reichs Summari Büchlein, aller  Son- nen Uhr, auff acht oder viereckete stöcklin,!! in  Büchsen, Cylinder, vnd auff guldene Ring, auch auff!! glasz,  alle mauren, schreg oder vnschreg zu machen. Auch wie  man alle schrege vnnd!! auszschlag der grad an yedem hausz,  oder fenster, leichtlich vnd ge-] recht finden solle.  Même figure que dans l’ édition <date>1559</date>, mais renversée.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>am Korn- marckt, bey <persName>Christian Müllers</persName> Erben. Anno 1568.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>am Kornmarckt, bey  <persName>Christian Müllers</persName>Erben. Anno 1568.( Feuille de treffle.)  Verso blanc.  In-4°, car. goth., 32 ff. non ch., sign. A- H, réclames, titre rouge et  noir, de nombreuses figures et croquis; réédition de l’ impression de  <date>1559</date>.  R. 101.119. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 27/ VI, 1882; 5 M.  A la fin on a ajouté 13 ff. blancs, dont 12 de manuscrits se rapportant  au Quadran solaire.  Baer, <placeName>Francfort</placeName>- s.-M., Catalogue 500( 1907), No 1289; 45 M.  2253  1417  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
