<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>quae hoc volumine continentur. <persName>!</persName> Elegiarum libri IIII. 1 <persName>!</persName>Caesares Germanici. <persName>!</persName><persName>!</persName>Epigrammatum&amp; amp; Hendeca  syllaba- rum liber. De nuptiis Regis Poloniae carmen Heroicum,  continens praecipuas omnium Polonicorum Re-] gum historias.  Ecloga de Gallo ad Ticinum capto. <persName>!</persName><persName>!</persName>Additae sunt aliquot epistolae,  cum ipsius Sabi- ni: tum Petri Bembi, Baptistae Egnatij,&amp; amp; Caro- li  V. Imperatoris, de Sabino scriptae.  R. 102107. Prov.: Bibl. Böcking.  Voir: Töppen, Max: Die Gründung der Universität zu <placeName>Kõnigsberg</placeName>und  das Leben ihres ersten Rektors <persName idref="167322737">Georg Sabinus</persName>. Nach gedruckten und  ungedruckten Quellen dargestellt... Königsberg, Universitâts- Buch¬  handlung, 1844, in-80, 311 p.  Bibliographie. Voir: Schottenloher, n° 18449- 18464. 2051  Mulhouse, P. Schmid, 1561  <persName>SABINUS Georgius Georgij Sabini</persName> <placeName>Brandenburg</placeName>. Schöne vnd lusti ge  beschreybung etlicher rathschle- gen vnnd gesprächen in  Erwelung eines <persName>!</persName>Keysers, wie sölichs Caroli desz V. säli- Il ger  Hochlöblicher gedechtnusz halben ver <persName>!</persName><persName>!</persName>handlet. Sampt dem  Eidt mit welchem sich der Keyser dem Reych verpflicht.  Item <persName>Nicolai Mamerani</persName>Lucemburg. Fleyssige erzelung,  Rhumreycher geschichten <persName>!</persName>vnnd thaten, jrer Keyserlichen  Mayestat. Mitt zugethonem Pomp grosser kostlichheit, vnnd  zierli-[] cher rüstung und bereitschafft, so in bekrönung der  Keysern gel braucht wirt, und eigentlicher verzeichnung, aller  mitlauffen- den hendlen vnnd herzu dienstlichen vmstenden.  Von <persName>!</persName><persName>!</persName><persName>Hartmanno Mauro</persName>Latin beschriben. Neüw- lich aber  ins teütsch bracht, vnd inn druck verfertiget, durch.  Petrum Fabricium, Wittembergensem. Anno <date>M.</date><date>M. D. II</date><date>D.</date>LXI. ( Trois feuilles de treffle. Verso blanc.)  Au recto du dernier f.:( Feuille de lierre) Getruckt zu <persName>!</persName> Mülhusen im o- berenn Elsäsz, durch <persName>Peter</persName>Schmid. ( Feuille de lierre.)  Au verso, marque typ. de P. Schmid( Fabricius).( H.&amp; amp; B.  Planche LXXV, No I.)  In-80, car. goth., 6 ff. non ch., 159 ff. ch., et 1 f. non ch., titre courant,  réclames, notes marg., init. goth. E, A, C, I, titre rouge et noir.  fol. A 2a- A 5b Préface: Dem frommen... Herrn Johann <persName>!</persName><persName>!</persName>Lufft, Stattrich¬  tern vnd Drucker-[ herren, In... Wittemberg, seinen <persName>!</persName><persName>!</persName>... I lieben  Her- Il ren...— Datum zu <placeName>Mülhausen</placeName><persName>!</persName>im oberen Elsäsz, den XVI.  Mertzen. Anno <date>M.</date><date>M. D. II</date><date>D.</date>LXI... Petrus Fabricius.( Vignette.)  fol. A 6: Also schreybt Mameranus[ <persName>!</persName>dem Läser... A la fin: feuille  de treffle et vign.  fol. 105 a: nouveau titre: Hienach volget[ l die herrliche ordnung,  grosse] kostlichkeit u. s. w.( 13 lignes comme le 3e titre du titre principal.)  Au- dessous: Hab dein gut acht, <persName>!</persName><persName>!</persName>Das end betracht.( 1 <date>M.</date><date>M. D. II</date><date>D.</date>LXI. ( Verso blanc.)  R 100.426( 2). Prov.: E. J. Brill, Leiden, 17/ XI, 1894. 2052  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
