<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. C. 20; Proctor II, Sectio I,  No 10.018: Londres, British Museum; Schmidt V, N° 54: BM <placeName>Sélestat</placeName>;  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2435. Knepper, Wimpfeling, p. 207 <placeName>-</placeName>208.  2478  WIMPHELING  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1506  Jacobi Wimphelingi! De Integritate Libellus cum epistolis  praestantissimorum virorum hunc! libellum approbantium &amp; amp; confirmantium.  Ringmanni Philesij Iambi <placeName>-</placeName>cum ad ephoebos.  Suit un acrostiche de 12 vers, dont les premières lettres  donnent les mots Rumpere Livor.  A la fin: <persName>Ioannes</persName>knoblouchus Ciuis Ar-[ gentinensis, ex  Archetypo denuoimprimebat. Anno quingentesi <placeName>-</placeName>mo sexto  supra millesimum. XI. ka lendas Nouembris.  In-4°, car. rom., 38 ff. non ch., dont le dernier blanc, sign. A <placeName>-</placeName>G, titre  courant en car. goth., init. d’ attente.  Au verso du titre: Capita in libellum.  fol. Aija: Thomas <persName>Wolphius</persName>iunior!! D. doctor suo Joanni Galli¬  nario Budorino Salutem...— <placeName>Argentinae</placeName>. ex!! Aedibus nostris cursim  Pridie Kalendas Februarij. Anno!! Christi. M. CCCCCV.  R. 101.070 et R. 101.457: tous les deux comme don de la ville de  <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>.  Schmidt VII n° 19: exemplaire personnel; il dit sign. A <placeName>-</placeName>E, les exem¬  plaires de la BN de <placeName>Strasbourg</placeName>ont sign. A <placeName>-</placeName>G. Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName> 2225( sign. A <placeName>-</placeName>G.); BM Colmar; Proctor II, Sectio I, 10.051: Londres,  Brit. Mus.; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2424.  2479  WIMPHELING  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, 1506  Vita sancti Adelphi patroni Collegij Nouillarensis. ( Neuwiller) Jn dominio Liechtenbergensi: Dyo!! cesis <placeName>Argen¬</placeName> tinensis. Ubi et corpus eius requiescit.  Armoiries de <placeName>Hanau</placeName><placeName>-</placeName>Lichtenberg.  Au <placeName>-</placeName>dessous: Virtuti Auitae.  A la fin: <persName>Ioannes</persName>Prys impressit. Anno. M. CCCCC. VI. ( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 10 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>B, init. ornées R, J. Au verso du  titre, gravure sur bois: reproduite p. 1549.  fol. A 2a:... <persName>Philippo</persName>Comiti in <placeName>Hanaw</placeName>:&amp; amp; Baroni in Liechten-]] berg,  <persName idref="028871308">Jacobus Wimphelingius</persName>...— Ex aedibus validi Equestris ordinis!! Martini  Sturmi. XVII. Kalendas Augusti Anni salutis nostrae. Millesimo quingen¬  tesimo sexto.  Au <placeName>-</placeName>dessous: Ad Philippum comitem de <placeName>Hanaw</placeName>Ringmanni Philesij  Epigramma.( 5 dist.).  fol. A 3a: Vita sancti Adelphi Episcopi.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
