<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029004683">Fischart</persName>a mis  après son nom à la tête de la préface, ne signifie pas docteur en médecine,  mais dictus Mentzer comme s’ appelait aussi <persName>J.</persName><persName idref="029004683">Fischart</persName>de <placeName>Francfort</placeName>qui  était docteur en droit.  V. mes Notices sur la ville de Strasbourg. T. II: où je fais voir que  <persName idref="029004683">Fischart</persName>de Strasbourg médecin est l’ auteur satyrique, mais que celui de  <placeName>Francfort</placeName>est celui de l’ Ehezucht Büchlein, de la traduction de la Démo¬  nologie de Bodin et du Malleus Maleficiarum. I. Frid. hermann, frater  Johannis.»  Voyez: <persName idref="029004683">Fischart</persName>Ehezucht Büchlein. R. 100.720. Daemonologia, 1581.  R. 100.721. Tous deux: <persName>J.</persName>F. gennant Mentzer.  Le f. de garde est rempli de notes mss. latines de Jean <persName>Hermann</persName>,  qui fait également la distinction entre 2 <persName idref="029004683">Fischart</persName>.  Entre p. 462 et 463 il y a un f. blanc avec la note ms. au verso: « Joh. Fischartus editor praesentis Onomastici dicit in versione germanica  Gargantuae Rabelaisii titulo Abentheuerlich Naugengeheurliche  Geschichtklitterung edita pag. 105b. Theophrastum in Onomastico hanc  Melusinae historiam verissimam esse asserere,&amp; amp; exemplo Stauffenbergii  confirmare. Cujus rei neque hic neque alibi quidquam reperio. An forte  in alia editione?»  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2350  TOXITES Michael, Apologia. Voir: PARACELSUS, De Peste.  Strasbourg, N. Wyriot, 1576. Voir n° 1781.  TRACTATULUS Medicinalis  Strasbourg, M. Hupfaff, <date>1519</date> Iste est Tractatulus Medicina! lis quem Doctores Parisienses  miserunt Regi Anglie.  Grav. sur bois: le roi Salomon et la reine Salomé dans une  salle, comme au verso du titre dans Morolf, Strasbourg,  Hupfuff, 1499.  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per me Matthiam hipfuff [ M. ceccexix].  In-4°, car. goth., 10 ff. non ch. Règles de l’ École de <placeName>Salerne</placeName>en vers  latins et allemands.  R. 101.782. Prov.: Noiriel, Strasbourg, 8/ x, 1882; 15 M. Notes mss.  Au haut du titre: Johannes Protzer...  Schmidt V, N° 138.  2351  TRACTATUS  <placeName>Haguenau s. d.</placeName>,  Tractatus De ruinae ecclesiae planctu.  Tractatus admirabilis vom stand der Cristenheit  Qui diu clam delituit, wem mag es nit sein leid  Sed adhuc viuit dominus, Der hett vns das anzeigt  Reuixit ipsa veritas, Die hat sich zu vns gneigt.  A la fin: Impressum Hagnoe.  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., sign. A- B.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
