<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>Statt züm Gripeswalde in Pommern...— Geben zu Strasburg,  1 Sonntag am fünfften tage des Christmonats, im jare... <date>M.</date>D. LXVII. Il  Michael Beuther von Carlstadt der Rechten Doctor.  fol. 3 à non ch.:... Herrn Augusto, Hertzo- Il gen zu Sachssen...—  Datum am xxiij tage des Mertzen, im jar nach Christi <persName>!</persName><persName>!</persName>Geburt, Tausent  Fünffhundert Fünff(] und fünffzig(!Johannes <persName idref="035592532">Sleidanus</persName>.  fol. 6b: <persName idref="035592532">Sleidanus</persName>an <persName>!</persName><persName>!</persName>den guthertzigen Leser.( Apologia,  4 pp.)  fol. 8b: Erinnerung an eynen jeden Leser. ( II. Theil.) fol. Nnn 3... Herrn Hainrichen von Mülheym, altem Stätt- <persName>!</persName>]  maister der Statt <placeName>Straszburg</placeName>... Michael Beuther von Carlstatt...—  Geschriben zu <placeName>Straszburg</placeName>, Mittwoch I] am tritten tage des Herstmonats.  Im jahre... <date>1567</date>.( Préface, 5 pp.)  R. 69. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>. Annotation mss. à  l’ intérieur du 1er plat« 1583. Fried. von Breitenbach, plus bas 1596.  Conrad von <persName>Möller</persName>(?)».  Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>., n° 1938.  2146  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, 1575  Der Erste Theyl OrdenlicherBerchreibunge vnnd II  Verzeychnisse, allerley fürnemer Hän-] 1 del, etc.  Comme dans l’ édition de 1574.  fol. 698a: Der ander Theyl, etc., comme dans l’ édition de  1574.  A la fin, le même explicit avec la date <date>M.</date>D. LXXV.  Grand in- fol., car. goth., 8 ff. non ch., 909 pp. ch., 7 ff. non ch., dont 6  à 2 col.( Registre), titre courant, réclames, notes marg., init. ornées, titre  principal rouge et noir.  Le privilège impérial et les préfaces comme dans l’ édition de 1574.  R. 70. Prov.: Vente Rettig, <placeName>Strasbourg</placeName>, 2/ XI, 1894; 3 <date>M.</date>30.  2147  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, 1576  <persName>Ioannis Sleidani</persName>Commentario- <persName>!</persName>rum de statu religio- nis &amp; amp; Reipublicae, Carolo Quinto <persName>!</persName><persName>!</persName>Caesare, Libri XXVI.  Unà cum Apologia ab ipso Authore conscripta, <persName>!</persName><persName>!</persName>&amp; amp; Indice  locupletissimo. Marque typ. de Th. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche  XXXI, N° II.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareae Maiestatis.  <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat <persName>Theodosius</persName>Rihelius. <date>M.</date>D.  LXXVI.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., 8 ff. non ch., 871 pp. ch., 10 ff. non ch. à 2 col.( Index),  réclames, notes marg.( en ital.), init. ornées.  Préface de <date>1565</date>et Apologia comme dans les éditions précédentes.  R. 101.860. Prov. W. Koebner, <placeName>Breslau</placeName>, 24( I, 1878; 2 <date>M.</date>Ritter,  Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1940; Walter <placeName>Sélestat</placeName>, n° 2243.  2148  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
