<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Iohanne Wolphio Hers</persName>!] bru¬  giense. &amp; quot;Item“!Radicum Extrahen- darum,&amp; amp; progressionum  arithmeti-] carum methodus, per quendam!! Mathematices  studio- sum, nunc primum adiecta.  Excusum Argent.( I <date>M. XC</date>D. XXXIX.  A la fin: Argent. Ex Officina!! Knobloch. I1 <date>M. XC</date>D..(!).  In-8°, car, ital., 44 ff. ch., titre courant, réclames, init. à fig. O.  Au verso du titre: <persName>Sebaldus Heyden</persName>!! Noricae Juuentuti.( 4 dist.).  fol. A 2a- A 3a: <persName>Johannes Wolphius Hersbrugi-</persName>!!] ensis Candido  Lectori...— Norembergae è!! schola Sebaldiana 8. Calen. 11 Septem.  Anno à Chri II sti nato. 1527.  R. 101.114. Prov.: <placeName>Breslauer</placeName>&amp; amp; Meyer, <placeName>Berlin</placeName>, 21/ xI, 1898; 26 <date>M. XC</date> 2500  WOLF <persName>Thomas Vuolphius</persName>junior, Epistolae. Voir: GRESEMUNDUS, Versi¬  culi. Strasbourg, G. Husner, 1502. R. 100.119; n° 1042.  WOLF <persName>Thomas Vuolphius</persName>junior, Epistola ad F. Tho. Murner in defensionem  <persName>Iacobi Wimpfelingi</persName>. Voir: GUNTHER Petrus, Defensio  Germaniae Jacobi Wimpfelingii. Strasbourg, J. <persName>Grüninger</persName>, 1502.  R100.629; n° 1064.  WOLF <persName>Thomas Vuolphius</persName>junior, De nomine imperatorio. Voir: NEPOS,  Vita Catonis, Strasbourg, J. Prüss, <date>1505</date>. R. 101.733; n° 1624.  WOLF <persName>Thomas Vuolphius</persName>junior, In Psalmum Benedicam. Voir: BERNAR¬  DUS, In Symbolum Apostolorum. Strasbourg, <date>M. XC</date>Schürer,  1507. R. 101.329, R 101.330 et R 102.342; n° 187.  WOLF <persName>Thomas Vuolphius</persName>junior  Strasbourg, J. <persName>Grüninger</persName>, <date>1508</date> <persName>Thomas Vuolphius</persName><persName>Volphius</persName>Iunior. D.Doctor In Psalmum.  Domine Quia Habita ijbt( sic) Tabernacu lo Tuo.  In Expositione Sexti Versuspaucula quaepiam per trans¬  gressionem di-cta pro inuictissimo Caesare Maximi liano  Augusto contra Guilhelmum Episcopum Lodouiensem. ( Verso blanc.)  Vers la fin( fol. D 5a): <persName>Ioannes Grüninger</persName><persName>Grüninger</persName><placeName>Argen</placeName>- toraci  imprimebat. Anno Christi. <date>M. XC</date>D. VIII. Die. XXVI. Maij.  In-4°, car, rom., 24 ff. non ch. sign. A- D, notes marg., init. ornées J, A.  fol. A 2a: Joanni Bavariae Duci Comi I] ti Palatino Rheni:... <persName>Thomas Vuolphius</persName> Junior. pontificij!] Juris Doctor: Columbariensis prae!!  positus...— Argentoraci cursim!! postridie iduum Aprilis Anno Cristi,  <date>M. XC</date>D. VIII.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
