<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>STURM Johannes</persName><persName>Johannes</persName>, Epistola ad Cardinales... Voir: POLE Reginald,  Consilium delectorum Cardinalium.  <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato Mylius, <date>1538</date> Bibliographie de <persName>Jean Sturm</persName>. Voir: Schottenloher II, Nos 20.926- 20952.  Schmidt Charles, Jacques, <placeName>Strasbourg</placeName>, 1855, Bibliographie,  p. 314- 331.  <persName>STURM Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, <date>1538</date> Ioannis] Sturmii de Amissa dicendi ratione, ad Fran¬  ciscum <persName>!</persName><persName>!</persName>Frossium Iurisconsultum <persName>!</persName><persName>!</persName>Libri duo.  Explicata est hisce duobus libris,&amp; amp; inte- gra interposita  Ciceronis oratio, <persName>!</persName>quam pro P. Quintio habuit.  <placeName>Argentine</placeName>apud Vuendelinum Rihelium Anno <date>M. D.</date> XXXVIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, in aedibus Vuendelini Rihe- lij.  Anno <date>M. D.</date>XXXVIII.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Imperiali ad Sexennium.  Marque typ. de W. Rihel( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, No I). ( Verso blanc).  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., 110 pp. ch., 1 f. blanc avec l’ explicit et  la marque typ. au recto, titre courant, réclames, initiales ornées E, 9,  R. 101.219. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt avec son ex-libris.  2199  <persName>STURM Johannes</persName><persName>Johannes</persName> De litera <persName>!</persName>] rum <persName>!</persName>ludis recte ape-] riendis.liber.  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, <date>1538</date> Ioannis Sturmij.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Vuendelinum RiheliumAno  <date>M. D.</date>XXXVIII.( Verso blanc.)  Au verso du dernier f. blanc, marque typ. de W. Rihel. ( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, No 1.)  In-4°, car. rom., 34 ff. ch. et 2 ff. non ch., dont le dernier blanc, titre  courant, réclames, init. A( blanc sur fond noir).  fol. A 2a. Ioannis Stur- Il mii ad I <persName>!</persName>... Iacobum Sturmium, Nicolaum  Cnipsium, Iaco- II bum Meierum, de literarum ludis recte ape- Il riendis  liber.  Au verso du dernier f. 3 dist. au lecteur de <persName>Nicolaus Gerbelius</persName>et 4 de  Joannes Sapidus.  R. 102.304. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, avec son ex-libris.  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>, N° 2275.  2200  <persName>STURM Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Gr. Mylius, 1539  Ioannis Sturmii <persName>!</persName>] in partitiones orato-] rias Ciceronis,  Dialogi <persName>!</persName>duo.  Marque typ. de Crato Mylius.( H. x B. Planche XXVII,  No 8.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
