<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>per Vuendelinum Rihelium. Mense Sep¬  tembri. 1) Anno <date>M.</date>D. XXXIX.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentor</placeName>. Ca- Il lend. Septemb. 1539. Au verso  marque typ. de W. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, n° 45;  Silvestre, n° 741.)  In-12, car. ital., 48 ff. ch., titre courant, réclames à toutes les pages,  init. ornée C au commencement.  R. 101.556( 1). Prov.: Bibl. Reuss, 12/ XII, 1887; BN <placeName>Paris</placeName>; D2 3585.  2057  SAG ODER RED von dem Rock Jhesu. Voir: <persName>ADELPHUS Müling Strasbourg Grüninger</persName> <persName>SALICETUS Nicolaus Strasbourg Grüninger</persName>de , J., 1503  Anthidotarius animae.  A la fin avant la table: diligenti adhibita examinatione  impensis pro-di uiri magistri <persName>Johannis reynardi</persName><persName>Johannis Reynardi</persName>( alias  grüninger in insigni ciuitate <placeName>Argentinensi</placeName>vbi completus  extitit Anno dominice incarnationis <date>M.</date>ccccliij( 1443!)  pridie vero kalendas Juliarum.( En rouge.)  In-8°, car. goth., 248 ff. non ch., sign. A- Y, Aa- Ii, titre des chapitres  en rouge, faute d’ impression dans la date, Panzer 6, 39, prend le I pour  un i et admet omission d’ un c, c’ est- à-dire 1504; Schmidt I, n° 68, prend  le 1 pour un c et lit 1503.  R. 101.426. Prov.: Baillieu, <placeName>Paris</placeName>, 28/ V, <date>1883</date>; 15 <date>M.</date> A la fin 10 ff. de mss, prières latines. Feuille du titre manque. Schmidt I,  n° 63.  2058  <persName>SALICETUS Nicolaus Strasbourg Grüninger</persName>de , J., <date>1513</date> Liber medita tionum ac ora! tionum deuota rum  Qui An! thidotarius anime dicitur Cum! tabula insertus ( Verso blanc).  A la fin: diligenti!) ad hibita examinatione impensis!! prouidi  viri magistri <persName>Johannis reynardi</persName><persName>Johannis Reynardi</persName>( alias grünynger in insigni  ciuitate <placeName>Argentinensi</placeName>II vbi completus extitit Anno domini!! ce  incarnationis M ccccc x iijquarto vero nonarum Marcij. ( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 2 col., CXLVI ff. ch., init. d’ attente.  Les titres des chapitres sont en rouge.  fol. IIa: <persName>Nicolai Saliceti</persName>ar!! tium et medicine doctoris: ab-[! batis  monasterij beate marie de!! Pomerio( alias Bomgart) or-[] dinis Cister¬  ciensis. <placeName>Argenti-</placeName>nensis dyocesis in anthidotari!! um anime prefaciun¬  cula... &amp; quot;R 101.427. Prov.: Mlle Eser, <placeName>Stuttgart</placeName>, 19/ III, 1874; 16 <date>M.</date> Annotations mss.  Manque chez Schmidt.  2059  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
