<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Rauen-</placeName> spurgi: Domino in Rauenstein, Ioannis Stur-[mii de educatione Prin¬  cipis.  R. 102.508. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 24/ VI, <date>1890</date>; 6 M. Rel. anc.  2178  SPECULUM EXEMPLORUM  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><persName>H.</persName>, 1507  Speculum exemplorum omnibus christicolis salubriter  inspicien- dum vt exemplis discant disciplinam.( Verso  blanc.)  A la fin:... Finitum est! et complexum hoc Speculum  exemplorum in im- periali opido <placeName>Hagenaw</placeName>per industrium  <persName>Hen- ricum</persName>inibi incolam: Impensis circum-( specti  viri <persName>Joannis rynmann</persName><persName>Joannis rynman</persName><persName>Joannis</persName>de oringaw. An-! no salutis nostre.  1507. XV. die mensis Ja!! nuarij.  In- fol., car. goth., 2 col., 304 ff. non ch., sign. a- z, A- O, titre courant,  init. d’ attente.  fol. 2a-27b: Tabula exemplorum.  R. 10.599( 2). Prov.: Bibl. du prof. Baum, 20/1I, <date>1879</date>. Au bas du titre  Loci Capucinorum Waldshudj. A l’ intérieur du 1er plat: M. Ge. Christoph.  Widenman me possidet. Emptum à <persName>Iacobo Bollero</persName><date>1637</date>. Au- dessous,  d’ une autre main: Dono dedit Christophorus Widenman in Büel, Siluestro  Frey Caplano in Keiserstuhl <date>1678</date>. Rel anc.  2179  SPECULUM EXEMPLORUM  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><persName>H.</persName>, <date>1512</date> Speculum exemplorum...  Comme au n° précédent.  A la fin:... <placeName>Hagenaw</placeName>per industrium <persName>Henricum</persName> inibi incolam Impensis circumspecti viri <persName>Joannis rynmann</persName><persName>Joannis rynman</persName><persName>Joannis</persName>!  de oringaw. Anno salutis nostre... <date>1512</date>. I iij. die mensis  Nouembris.  In- fol., car. goth., 2 col., 285 ff. non ch., sign. aa- dd, a- z, A- O, titre  courant, init. d’ attente.  fol. aa 2a: Tabula exemplorum( 27 ff.).  fol. a la: Prefatio( 1 f.).  R. 10.371. Prov.: O. Weigel, <placeName>Leipzig</placeName>, 21/ IV, <date>1890</date>; 6M.  A l&amp;#x27;intérieur: timbre de l’ antiquaire <persName>Oswald</persName>Weigel à <placeName>Leipzig</placeName>et  étiquette de l’ antiquariat Schletter( E. Franck), <placeName>Breslau</placeName>. Sur la couver¬  ture extérieure, la date <date>1520</date>.  Beaulieux, p. 271: BU <placeName>Paris</placeName>( Réserve 141); Oxford, Bibl. Bodleiana.  2180  SPECULUM EXEMPLORUM  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><persName>H.</persName>, <date>1519</date> Speculum exemplorum...  A la fin:... Ha! genaw per industrium <persName>Henricum</persName> inibi in colam: Impensis circumspecti viri <persName>Joannis rynmann</persName><persName>Joannis rynman</persName><persName>Joannis</persName>!!  Rynman de Oringaw. Anno salutis nostre! Mecccc.xix. Xxj.  die mensis Februarij.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
