<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Sélestat</placeName>, N° 2340.  Rosenthal, Munich, Catalogue 135( 1914), N° 2351: 120 M. Harrisse,  p. 247, N° 213:« Un passage se référant à l’ Amérique se trouve à la  page 296».  2361  TROVAMOLA Baptista  Strasbourg, J. Knobloch, 1516  Summa Roselle De casibus conscientie: cum! nouellis  quibusdam doctorum recentiorum decisionibus: ab innume¬  riserratis summo studio repurgata: quod facile deprehendat  quisquis hunclibrum, cum mendosis exemplis prius Venetijs  impressis contulerit.  Ottomarus. N.[ achtgall] <placeName>Argentinus</placeName>ad lectorem Ende¬  casyllabon.( 15 vers.)  Cum gratia&amp; amp; priuilegio in primapagina formulis  excuso.  A la fin: Rosella casuum finit Impressa <placeName>Argentine</placeName>per  <persName>Joan</persName><persName>- Maximilien Trovamola</persName>em Knoblouch chalcographum Anno Domini.  M.(CCCCC. XVj. die XXVj, mensis februarij.  In <persName>- Maximilien Trovamola</persName>fol., car. goth., 2 col., 19 ff. non ch.( verso du dernier blanc), CCLXV  ff. ch., titre courant, init. ornées R, A; titre rouge et noir encadré: au  haut et des deux côtés des ornements, au bas une galerie à colonnes, au  milieu de laquelle l’ empereur sur son trône, à ses pieds, un  écu avec l’ aigle impériale; dans le coin de gauche, le monogramme de  Baldung Grien.  L’ auteur du livre est le franciscain Baptiste; Otmar  Nachtgall( Luscinius) dit dans sa dédicace au prévôt et à l’ écolâtre de  St.-Thomas, qu’ il a corrigé les nombreuses fautes de l’ édition de <placeName>Venise</placeName> qu’ il a fait réimprimer.  fol. A a 2b: Tabula( 8 ff.).  R. 10.224. Prov.: Don de la Fürstlich Bentheim’ sche Bibl. du couvent  de Frenswegen, 1874.  Exemplaire incomplet, titre et préfaces manquent.  2e ex.&amp; quot;R. 10.376. Prov.: Don de la Bibliothèque de <placeName>Stuttgart</placeName>, <date>1871</date>.  Au bas du titre, timbre:« Biblioth. Publ. Reg. Stuttg.» et un second  timbre, Veräusserte Doublette.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Proctor II, Sectio I, No 10.095: Londres,  British Museum; Schmidt, VII, N° 109: jadis Bibl. de Strasbourg, Incun.  N° 4674, BM Colmar; Ritter, Catal. BM Strasbourg, N° 2118. 2362  <persName idref="06852837X">TUDESCHIS Nicolaus</persName>de  Strasbourg, J. Schott, <date>1510</date> Lectura aurea domini Abbatis antiqui super quinque!  libris Decre <persName>- Maximilien Trovamola</persName>talium.  Ad Lectorem distychon. Puluere quem texit priscorum  in gloria torpens, Abbas sum: Schotti pressus aratro leui.  fol. 225, avant l’ Index: Usui litterario iuri vacantium,  impensis J. V. Docoris(!) <persName>Georgij Maxilli</persName>: I] curie episcopalis  <placeName>Argentin</placeName>. Signatoris: JoannesSchottus! pressit.!  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
