<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Michaelis Sauo-</persName>] narole Physici...  R. 101.708. Prov.: E. Freiesleben, <placeName>Strasbourg</placeName>, 25/ IV, <date>1878</date>; 15 <date>M. D. LXXXV</date> 2075  <persName>SCHADAEUS</persName><persName idref="193165589">SCHADAEUS Elias</persName>Daniel  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1585</date> Christliche Leichpredig. 1 Bey der Begräbnus! des Edlen  vnnd Vesten Junckern!! Wolffgang von Oberkirch, welcher  den9. tag Januarij, Anno <date>1585</date>. Gottselig vnnd Christlich  in dem Herren! entschlaffen.  Gehalten. Den 13. Januarij in der Pfarrkirchen zu  S. Johannes bey Obern Ehenheim. Durch( 1 <date>M. D. LXXXV</date>Danielem  <persName>Schad</persName>Dienern des Göttlichen worts(] daselbst. Zu dienstlichem  gefallen, ehren vnnd trost, der löblichen vnd betrübten  Freundschafft, In denTruck verfertiget.  Marque typ. d’ Ant. Bertram.( H.&amp; amp; B. Planche XLIV,  n° I; Silvestre, n° 1023.)  Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, DurchAntonium Bertram.  <date>M. D. LXXXV</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 12 ff. non ch., sign. A <placeName>- s.-M.</placeName>C, réclames, notes marg., init.  ornée L.  R. 102.316. Prov.: Baer&amp; amp; Co., <placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, 22/ XI, <date>1878</date>; sans  indic. de prix. Double de la Hofbibliothek de <placeName>Darmstadt</placeName>. 2076  <persName>SCHADAEUS</persName><persName idref="193165589">SCHADAEUS Elias</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Martin, 1591  3 mots hébreux. Au <placeName>- s.-M.</placeName>dessous: GrammaticaLinguae  Sanctaeex optimis qvibus que Authoribus, hebraeis et  lati- nis, Collecta&amp; amp; concinnata:! A!! <date>M. D. LXXXV</date>Elia Schadaeo,  Ecclesiaste&amp; amp; Professore! Argentoratensi.  Marque typ. de <persName>Jodocus</persName>Martin( H.&amp; amp; B. Planche XLIV,  n° 1.  Au <placeName>- s.-M.</placeName>dessous: <placeName>Argentorati</placeName>Excusa, opera Iodoci Martini,  Typis&amp; amp; Impensis Autoris. Anno <date>M. D. LXXXV</date>XCI.  A la fin, page 334: <placeName>Argentorati</placeName>, Excvdebatvr opera  Iodoci Martini, Typis vero&amp; amp; Impen- sis Authoris.  Anno Domini <date>M. D. LXXXV</date>XCI.  In-8°, car. rom. et hébreux, 8 ff. non ch., 334 pp. ch. et 1 f. non ch. ( Errata), dont le verso blanc, titre courant, réciames.  Au verso du titre: Votum authoris ad Deum( 4 vers hébreux et 4 vers  latins), au <placeName>- s.-M.</placeName>dessous un Tetrastichon hébreux Georgii Weiganmeieri.  fol. 2a: Henricus Fabricius Medicinae in Authoris labores&amp; amp; operas  hebraicas( 8 dist. latins.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
