<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johannes Hefler</persName>est possessor hujus libri.  Au verso Armoiries avec l’ inscription Monasterii Petridomi; les armoi¬  ries se trouvent aussi sur la couverture, mais sans l’ inscription.  Schmidt VIII, No 153: Bibl. St. Guillaume de Strasbourg.  2247  <persName idref="027151387">SUETONIUS</persName><persName>SUETONIUS Prüss fils</persName> Strasbourg, <date>M. D. XVII</date><date>M. D. XX</date>Schürer, 1517  Suetonii Tranquilli!! Liber illustrium virorum.  Accipite studiosi...( 15 lignes.) Ad lectorem( 2 dist.)!  Tempus observa.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. Ex Aedibus Matthiae <persName>Schu</persName>- rerij,  Mense Martio. Anno! <date>M. D. XVII</date><date>M. D. XX</date>.  Regnante Imperatore Maxi- Il miliano. P. F. Aug.  Au recto du f. suivant: Marque typ. de Schürer.( H.&amp; amp; B.  Planche XIII, No 5; Silvestre, No 692.)  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., XLV ff. ch., 1 f. non ch., titre courant,  notes marg., init. ornées.  Au verso du titre: Amadeo!! Romagnagno Episcopo Montiro Galensi... — Do- I1 minicus Machaneus publicus( 1 Taurini Orator...( Préface de  9.  R. 101.808. Prov.: Don de Ferd. von Biedenfeld.  Notes mss. Schmidt. VIII, n° 212.  GK VIII, 7166( à Aurelius Victor Sextus): BN <placeName>Berlin</placeName>, Munich, BU  <placeName>Breslau</placeName>, Greifswald, Kiel.  2248  <persName idref="027151387">SUETONIUS</persName><persName>SUETONIUS Prüss fils</persName> <placeName>Sélestat</placeName>, Laz. Schürer, <date>1520</date> C. Suetonii Tran!! quilli de uita duodecim Cae!! sarum  libri duodecim.!! Selestadij apud Lazarum!! Schurerium.  A la fin: Selestadij, ex Aedibus Lazari Schurerij.¡] Mense  Februario. <date>M. D. XVII</date><date>M. D. XX</date>.  In-4°, car, rom., 2 ff. non ch., CXLIIII ff. ch., verso du dernier f.  blanc, titre courant, encadrement du titre: dans la bordure supérieure:  Virgile, <persName>Horace</persName>, Tullius, Ovide, dans les bordures latérales à gauche  <persName>Valerius Maximus</persName>et Quintillien, à droite Salluste et Cicéron; dans la  bordure inférieure écusson vide tenu par deux génies, dans chaque coin  un génie, l’ un couché, l’ autre assis.  Au verso du titre: Tranquilli Vita per!! Tuccium Marianum Floren¬  tinum.  R. 100.078. Prov.: BN Munich, 5/ IV, <date>1933</date>; 0,50 <date>M. D. XVII</date><date>M. D. XX</date> De nombreuses annotations mss. dans le texte; à l’ intérieur de la  couverture:« Duplum Bibl, reg. Monacensis»; au titre: Ex libris Zachariae  Scholz. Le 2/ xI, <date>1936</date>, l’ antiquaire E. <persName>Schwarzschild</persName>( <placeName>Amsterdam</placeName>) a  offert à la BN de Strasbourg un exemplaire provenant de la Bibliothèque  du comte <persName idref="066972396">Godefroy Montgrand</persName>de( sur le titre Iacobus Schneulni, <date>1561</date>)  au prix de 55 florins.  2249  <persName idref="027151387">SUETONIUS</persName><persName>SUETONIUS Prüss fils</persName> Strasbourg, J., <date>1520</date> C. Sueto-]] nii Tranquil-] li de vita duodecim!! Caesarum,  Li- II bri XII...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
