<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName>WIMPHELING Jacobus Sélestal</persName> Strasbourg, J. Knobloch, 1516  <persName>Jacobi Vuim pfelingij</persName>- <placeName>Schlettstatensis</placeName>Elegantiae!]  maiores...( comme dans les éd. <date>1513</date>et 1515).  A la fin: Elegantias hasce Vuimpfelingianas castigatiori¬  bus formis Apud Tribotes Ioann. Knob- louchius opera  quoque qua potuit(] vigilantiori exscripsit. A.  <date>M. XVI</date><date>M. D. XX</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 28 ff. non ch., sign. A- E, titre courant, init. ornée N  et init. d’ attente; titre encadré: bordures latérales, des piliers ornés;  bordure supérieure, au milieu deux griffons tenant chacun une corne  d’ abondance, bande inférieure 5 génies dont l’ un sonne la trompette,  tirant et poussant un sixième, couché sur un plat.  Dédicace des éd. <date>1513</date>et 1515.  R. 101.596. Prov.: Bibl. Böcking 1597.  Annotations mss. au verso du f. de garde:«( Riegger) Amoenitates  Friburg. Erhard unbekannt gebliebene Ausgabe».  Proctor II, Sectio I, No 10.326: Londres, British Museum.  2496  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName>WIMPHELING Jacobus Sélestal</persName> <placeName>Sélestat</placeName>Laz. Schürer, <date>1518</date> ( Feuille de lierre) Gravamina! Germanicae Nationis!! cum  remedijs&amp; amp; auisamentis ad Cae- saream Maiestatem.( Verso  blanc.)  A la fin du texte,.. Anno decimo octauo post Millesimum&amp; amp;  quin gentesimum.  Ad incrementum Germaniae&amp; amp; dei gloriam, Selestadij  impressum in!! officina Schüreriana.  In-4°, car. rom., 11 ff. non ch., sign. A- C, titre courant, réclame à la  fin du feuillet B.  fol. B 3a: P. Raesteriscus Jac.( Vimphelingo diuinarum Jurarum  Licentiato S. D....— Kalendas Decembr. Anno!] Christi <date>M. XVI</date><date>M. D. XX</date>XI.  R. 100.427. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris.  2e ex. R. 101.802. Prov.: Trübner, Strasbourg, 6/ VI, 1883; 5 <date>M. XVI</date><date>M. D. XX</date> Autre exemplaire. Grand Séminaire, Strasbourg Inc. A 166.  2497  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName>WIMPHELING Jacobus Sélestal</persName> , Laz. Schürer, <date>1520</date> ( Feuille de lierre,) Divo( feuille de lierre) Maximiliano  Iu] bente Pragmaticae sancti- onis Medulla ex-( cerpta. ( Verso blanc.)  A la fin: Selestadii in Aedibus! Lazari Schurerii, Mense  Ma-] io. An. <date>M. XVI</date><date>M. D. XX</date>.  In-4°, car, rom., 17 ff. non ch., sign. A- D, titre courant, réclames,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
