<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="076638502">VALERIANUS Johannes Pierius</persName><persName idref="076638502">VALERIANUS PIERIUS Johannes</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, M. <persName>Schürer</persName>, <date>1513</date> <persName>Pierii Valeriani</persName>De Hono- ribus illustrissimo ac reueren¬  dissimo Gur] censi Caesareo totius Italiae vicario urbem  ingredienti habitisEpistola.  Panegyris R. D. Matthei Episcopi Gurc. Per Ian. Fran.  Vitalem Panor- mium, cum versiculis doctiss, viro! rum.  <persName>Hieronymi Nogaroli</persName>Comitis ad Ma- ximilianum Aug.  pro!! Vicentinis habita! Oratio.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, in Aedib. <persName>Matthiae Schurerij</persName>( <placeName>Seles¬ tensis</placeName> Mense Februario. Anno M. D. XIII.T.O.  Au recto du f. suivant, marque typ. de Math. <persName>Schürer</persName>. ( H.&amp; amp; B. Planche XII, No 2.)  In-4°, car, rom., 14 ff. non ch., sign. A- C, init. d’ attente. Au verso du  titre: <persName idref="027935337">Beatus Rhenanus</persName><persName>Matthiae Schurerij</persName>Schürerio!! Municipi Suo S. D. P....—  Ex Basilea Quarto No- I1 nas <date>Februarias</date>Anno. M. D. xiij. &amp; quot;R. 100.648. Provenance inconnue.  Proctor II, Sectio I, N° 10209: Londres, British Museum; Schmidt  VIII, No 95: jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 76 et Bibl. Bâle; Ritter,  BM <placeName>Strasbourg</placeName>, N° 2128.  2369  <persName idref="076638502">VALERIANUS Johannes Pierius</persName><persName idref="076638502">VALERIANUS PIERIUS Johannes</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, J. Albrecht, 1534  Apologia Ioan. <persName>Pierii Valeriani</persName>Be lunen. Medicum!  familiae Rhetoris. Pro Sacerdotum Barbis.  Sylva Epistolaris seu Bar- ba Ioan. Sapidi, propter argu¬  menti cognationem adiecta.  <placeName>Argentinae</placeName>ex Officina Ioan. Alberti. Anno  M. D. XXXIIII. Mense Febr.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 44 ff. non ch., sign. A- E, titre courant, réclames, init.  à fig. A, H, C; grav. sur bois: l’ évêque <persName>Sapidus</persName>, au-dessus, Sylva Episto¬  laris, seu!! Barba Io. Sapidi, en bas: Barba viri orna- Il mentum. La  même grav. se trouve au verso du dernier f.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
