<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName><placeName>Il</placeName>burg, bey Jacob  Frölich. Au <placeName>-</placeName>dessus et au <placeName>-</placeName>dessous 2 pièces d’ ornement.  In-4°, car. goth., 56 ff. non ch.( dernier blanc), sign. A <placeName>-</placeName>O, réclames,  init. goth., titre rouge et noir, 30 gravures de différente grandeur, dont  une répétée trois fois; quelques <placeName>-</placeName>unes se trouvent aussi dans Ritter Galmy,  Goldfaden et Gabriotto.  fol. A 2a: Dem Fürsichtigen und weisen Herren!] Antoni Kuntzen,  diser zeit Schulteisz zû Rufach...— Datum Col- <placeName>Il</placeName>mar den xXVj. Hornungs  Anno <date>1554</date>( Pièce d’ ornement), au <placeName>-</placeName>dessous: 4 vers.  Rosenthal, Munich, Catalogue-135( 1914), N° 2531: 350 <date>M. D. LV</date> R. 100.398. Prov.: Spirgatis, <placeName>Leipzig</placeName>, 7/ x, 1893; 165 <date>M. D. LV</date> 2459  WICKRAM Georg  Strasbourg, Paul et Phil. Köpfel, <date>1555</date> Ein schoner vnd nütz <placeName>-</placeName>licher Dialogus, in welchem angezo¬  gen wirt, das mechtig hauptlaster der truncken <placeName>-</placeName>heit,  durch vil vnd mancherley Biblische( ausz!) alt vnd newem  Testament). Historien anzeigt,! auch viler alten heidnischen  exempeln, probiert was grossen unraths vom anfang der  welther, vnd noch herzu fliessen thut, new gedicht, vnd  in volgende rei <placeName>-</placeName>men gestelt, Durch! <persName idref="028417968">Jörg Wickram</persName><persName>Jörg</persName>, Tichter  vnd( bürger zu <placeName>Colmar</placeName>.  Getruckt zu Strassburg, durchPaulum vnd Philippum  Köpff <placeName>-</placeName>lein, gebrüder.( l <date>M. D. LV</date>.( Verso blanc.).  In-4°, car. goth., 17 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>D, réclames, notes marg.,  titre rouge et noir.  fol. A 2b <placeName>-</placeName>A 3a: Dem ersamen vnd für <placeName>Il</placeName>nemen Matthis Ruffer, Burger  zu!] Keysersperg... Uber-[] schicke dir hiemit disz mein büchlin vnd  ringe ar-] beit zu einem glückseligen newen Jar, wölches!! vollendet,  auff den achten tag des ein und fünff! tzigsten Jars, und geben zu  <placeName>Colmar</placeName>noch unsers!! Herren und Seligmachers geburt 1551, den 13.  Januarij. 11 Dein allzeit gutwilliger <persName idref="028417968">Jörg Wickram</persName><persName>Jörg</persName>(]...  fol. A 3b: Vorred in disz Büchlin.( en vers). <placeName>Il</placeName>y est dit entre autres:  Ich sagt euch gern von landen fern  So kame ich nie vber meer.  Dann mein gröszt reisz so ich je gthan  Von <placeName>Colmar</placeName>ich gen Horb thet ghan.  Die stadt liegt drausz im Schwaben landt  An eim wasser der Necker gnant.  Disz war mein aller weitste reisz  Von keinem andern land ich weisz...  R. 100.397. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 26/1x <date>1882</date>; 15 <date>M. D. LV</date>2460  WICKRAM Georg  Strasbourg, imprimerie Knobloch, 1566  Der Irr Reit <placeName>-</placeName>tend Bilger. EIn kurtzweiligs Büchlin  von!! einem grossen Herren, der sich in grossem! widermut  zu dem fernen sanct Jacob verheissen,! was er für abentheur  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
