<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis</persName><persName>Joannis knoblauch</persName><persName>Joannis Knobloch</persName>knobloch Ar! gentinensis ciuis: per industrium  A la fin: Prima pars Summe... Impensis circumspecti viri  <persName>Henricum Gran</persName><persName>Henricum</persName><persName>Henricum Gran</persName><persName>Henricum</persName>in oppido imperiali <placeName>Hagenaw</placeName>impressa  Anno virginei partus <date>M.</date><date>d. xij</date><date>xij</date>. die septimo Maij finit feliciter.  In- fol., car. goth., 2 col., 14 ff. non ch., CXL ff. ch.( Erreur de numéro¬  tage CXXXIII pour 138, CXXXXI pour 139), 3 ff. non ch.( Tabula  questionum) et 1 f. blanc, titre courant; notes marg., init. ornée Q fol. Ia.  Au- dessous du titre: Frater <persName>Augustinus natalis Bartholomei</persName>Raguseus theologie  professor ordinis predicatorum!! Marco Gradonico filio  patritio veneto arti-! um doctori eminentissimo( Dédicace de 32 lignes).  Au verso du titre: Tabula alphabetica( 27 pp.).  II. Prima Secunde( partis) sancti Thome de Aquino  ordinis Predicatorum.  A la fin: Explicit prima pars secundae partis... magna cum  diligen- tia: maximoque studio in imperiali oppido <placeName>Hagenaw</placeName> im- Il pressa per industrium <persName>Henricum Gran</persName><persName>Henricum</persName><persName>Henricum Gran</persName><persName>Henricum</persName>inibi ciuem:  expensis!! prouidi uiri domini <persName>Joannis</persName><persName>Joannis knoblauch</persName><persName>Joannis Knobloch</persName>Argentinensis  ciuis. Finitaque feliciter Anno virginei partus. <date>M.</date><date>d. xij</date><date>xij</date>. in  vigilia I] sancti <date>Valentini</date>martyris.  In- fol., car. goth., 2 col., 4 ff. non ch.( Table à 3 col.), CXXXI ff. ch.  et 1 fol. blanc, titre courant, init. ornée A fol. Ib.  III. Secunda Secunde( partis) sancti Thome! de Aquino  ordinis Predicatorum.( Verso blanc.)  A la fin: Liber secundus partis secundae beati Thome... finit.  Impensis circumspecti vi ri domini <persName>Joannis</persName><persName>Joannis knoblauch</persName><persName>Joannis Knobloch</persName> Argentinensis ciuis: Impressus per industrium <persName>Henricum Gran</persName><persName>Henricum</persName><persName>Henricum Gran</persName><persName>Henricum</persName> in oppido imperiali <placeName>Hagenaw</placeName>. finit us que anno  virginei partus. <date>M.</date>dxij.die vero altero post Epipha- niam  domini.  In- fol., car. goth., 2 col., 6 ff. non ch. à 3 col.( Tabula questionum.),  CLXXXVII ff. ch.( Erreur, après fol. 36, 2 ff. non ch.), titre courant,  init. ornée Q fol. Ia.  IV. Tertia pars Summe sancti Thome.( Verso blanc.)  A la fin: Tertia pars Summe beati]] Thome... impensis  circumspe!! cti viri domini <persName>Joannis</persName><persName>Joannis knoblauch</persName><persName>Joannis Knobloch</persName>Argentinensis  ciuis: impressa per industrium <persName>Henricum Gran</persName><persName>Henricum</persName><persName>Henricum Gran</persName><persName>Henricum</persName>in oppido  imperiali Ha!! genaw ciuem finit feliciter Anno virginei partus.  Mdxij!] in vigilia Annunciationis.  In- fol., car. goth., 2 col., CCXVII ff. ch., 5 ff. non ch.( Table), titre  courant, init. ornée O fol. Ia.  R. 10.373. Prov.: BN Munich, 10/ IV, 1882; 7 <date>M.</date> Notes mss., au-dessus du titre, Monasterium Althominster 15.42,  au verso du f. de garde:« Bibliothecae regiae Monacensis.»  2e ex. R. 10.375. Ne contient que la Ire et la 2e partie.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
