<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Augsbourg</placeName>( catal. 134, No 713), 20/1,  <date>1879</date>; 40 M.  Schmidt V, n° 82.  2274  TENGLER Udalricus  Strasbourg, 1514  Der neü Leyenspiegel von rechtmässigen ordnungen in  Burgerlichenvnd peinlichen Regimenten. Mit Addition.  Auch der guldin! Bulla. Küniglich Reformation, lantfrieden.  Auch be!! wärung gemainer recht vnd andern antzaigen.  Même gravure sur bois qu’ au verso du titre de l’ édition  précédente.  fol. 170a: Volendet vnnd getruckt...! In der Kaiserlichen freyen!  statt <placeName>Straszburg</placeName>Anno!! M. CCCCC. xiiij.  In- fol., car. goth., 12 ff. non ch.- CLXX ff. ch.; titre courant, notes  marg., grandes initiales A( avec écu aux 3 fleurs de lis) et I, init. ornées et  init. d’ attente; première ligne du titre en noir, les autres lignes en rouge.  Au verso du titre: Ad Lectorem Speculi Popularis!! Hexastichon  Philomusi:( 3 dist.).  fol. 2a non ch.: Layenspiegels argument.  Au verso: <persName>UDalricus Tengler</persName>preses Altipolitanus!! Dulcissimo sibi  genito <persName>Christophoro</persName>Arti-[! um et iuris pontificij doctori Almique  Auripolensis!! Gymnasij. Collegiato...— Ex Altipoli nonis aprili-1 bus  Anno M. D. X.  fol. 3a non ch.: VErendo... parenti Udal- rico ducali Alti¬  polensis prouincie presidii&amp; amp;c!! Christophorus filius...— Ex  insigni! I ducalique Auripolitanorum Ackademia.!! Idibus Junijs.  Anno!! Decimo supra Millesimum et quingentesimum. Au- dessous 2 dist.  lat.  fol. 5a non ch.: Vorreden.( une page et demie en prose et 3 1/2 en vers  de Séb. Brant.).  fol. 7b non ch.: Iacobus Locher Philomusus...!! Lectoribus...— Datum  in celebratissimo Ingolstadiensi gymnasio&amp; amp;c.  fol. 8a non ch.: Epigramma eiusdem Philomusi.( 12 dist. latins.).  Au verso: L’ auteur à <persName>Jean Ryman Hupfuff</persName>.  Réimpression par de la nouvelle édition faite par l’ auteur en  <date>1511</date>à <placeName>Augsbourg</placeName>avec quelques additions dans le texte, et surtout à la fin.  Mêmes gravures que dans les éditions de <date>1510</date>et <date>1511</date>de.  Deux sont nouvelles: 1) celle du fol. 14b non ch., répétée fol, 54b et au  verso du dernier f.: l’ empereur sur le trône, à sa droite les électeurs ecclé¬  siastiques, à sa gauche les laïques, l’ auteur à genoux, lui présente son  livre; au haut sur des nuages, le couronnement de la Sainte Vierge;  fol. 151a: la résurrection des morts, tirée de l’ Endcrist.— Les 2 petites  gravures de fol. 64b, édition de <date>1510</date>sont remplacées par 3 autres fol. 114b. &amp; quot;R. 10.243. Prov.: Don de la ville de <placeName>Nördlingen</placeName>, <date>1871</date>.  Schmidt V, No 115: BN de <placeName>Munich</placeName>et son exemplaire.  2275  TENGLER Udalricus  Strasbourg, <persName>Jean Ryman Hupfuff</persName><persName>Knobloch</persName>, 1518  Der neü Layenspiegel.  Comme dans l’ édition de 1514, dont le livre est une réim¬  pression avec les mêmes préfaces, init. et gravures.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
