<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1518</date> Versehung bey- Il der Seel vnd Leibs des Men <placeName>- s.-M.</placeName>schen  Durch geistlich vnd leibliche Artzney <placeName>- s.-M.</placeName>ung. Schön, nutzlich,  vnd gar frucht <placeName>- s.-M.</placeName>bar mit kurtzem bericht zu lesen.  Au <placeName>- s.-M.</placeName>dessous, 12 vers: « Wer kranckheit sich entschütten will,  Gotzs gnad ersuch er vor in still,  Beicht, reüw, seine sünden busz entpfah.  Darnach leiblich artzney erfrag,  Die ym seins besten hilff entdeck..., etc.  A la fin: Gedruckt vnd säligklich vollendet in der key!  serlichen freyen stat <placeName>Straszburg</placeName>durch Jo!! hannem knoblouch.  Als man zalt nach!! Christi geburt tausent, fünffhundert!! vnd  in dem achtzehenden jare.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., CXX ff. ch., 6 ff. non ch.( Index), init. blanche sur  fond noir V et init. à fig. D.  R. 102.205. Prov.: Jos. Baer&amp; amp; Co., <placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, 13 <date>/ 1876</date>III,;  6M.  Notes mss. A l’ intérieur du ler plat:« Sehr selten.»; au bas du titre: « Ludov. Choulant. 1836». A la fin:« Eine frühere Ausgabe dieses Buches,  <placeName>Nürnberg</placeName><date>1509</date>. In diesem puch ist geschrieben ein notturffti- 1] ge nutz¬  liche trostliche und der masz vor unerhor- Il te unterweyssung zuuerse¬  hung eynes menschen!! leyb seel eer vnd gut. Am Ende: Gedrückt vnnd  vollend in der Kayserlichen! stat <placeName>Nürnberg</placeName>, Durch Wolffgang Huber  Als man zalt nach Christi unsers lieben! herren gepurt. Tausentfünff-  hundert vnd Neün Jar., Got hab lob. Folio. Dieses ist Uberschrift des  ersten Blattes, da dem Exemplare der Titel fehlte, es gehörte der Bam¬  berger Bibliothek L. I. 32. Blattzahlen bis LXIII, auf dieses Blattes  Rückseite obige Schlussschrift, dann 1 Bl. weiss und 4 Bll. Inhalt u.  Register. Sign. aij <placeName>- s.-M.</placeName>hiij.( Haller im Serapeum <date>1845</date>, S. 315)».  Schmidt VII, N° 169: BN Munich; Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, N° 2160.  2401  VERT Wilhelm. Voir: ZENDERS DE WERDT Guilhelmus.  VERZEICHNIS  <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Müller, 1562  Verzeychnus aller Po <placeName>- s.-M.</placeName>Il tentaten, Chur vnd Fürsten, Geyst-  lich vnd Weltlich, auch derselben Ge! sandten: Item, Graffen,  Freyen, vnd deren von der Ritterschafft,&amp; amp;c.!] so auff der  Röm. Kön. <date>May</date>. Waal!! vnd Krönung zu <placeName>Franckfurt</placeName>!! am  Mayn persönlich ge <placeName>- s.-M.</placeName>Il wesen vnd erschi <placeName>- s.-M.</placeName>I/ nen seind.( Vignette.)  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>am Kornmarckt bey Christian  Müller. 1562.  In-4°, car. goth., 10 ff. non ch., sign. A <placeName>- s.-M.</placeName>C, réclames.  Au recto du dernier f. figure le nom de Jean Sturm de <placeName>Strasbourg</placeName>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
