<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>Excudebat Theodosius Rihelius.( Verso  blanc.)  In-8°, car, rom. et ital., 328 ff. non ch., sign. a- z, A- R, titre courant,  réclames, notes marg. de nombreuses petites grav., se rapportant au  texte, dont celles des chap. 3 et 4 et 28 de l’ Évangile St. Mathieu ont le  monogramme CV entrelacés( Cornelius Vischer).  fol. 4a: Des. Erasmus Ro- Il terodamus Pio I- Il ectori...( Préface de  5 ff.).  R. 102.024. Prov.: K. Th. Völcker, <placeName>Francfort s. M.</placeName>( Catal. 68, No 963),  11/ VI, 1879; 6  Annotations mss. A l’ intérieur du 1er plat:« Kapitel 3 u. 28 ist das  Monogramm von Cornel. Vischer». Au verso du titre:« <persName>Hanns</persName>Ioachim  Owandtschneider.» A la fin une fiche blanche collée à la couverture: « für die vorkommenden Holzschneiderzeichen weiss ich keine Erklärung,  fand auch keine, als ich... früher mit diesem N. T. gemachter bekannt¬  schaft in den Monogrammlexica nachschlug. Auf Cornel. Vischer, deren  cy zwey Portr. Maler und den Berühmten Kupferstecher gab, kann ( CV] nicht gedeutet werden, keiner von ihnen schnitt in Holz. Dass aber  der Formschneider, nicht der Zeichner unter dem Monogramm versteckt  sey, beweist der beygefügte Schneidermeister.( für den Zeichner halte ich  Ioh. Stimmer.) Ein <date>C.</date>v. Sichem hat z. zeit, in welche das Erscheinen des  N. T. fallt, für Buchhändler, und namentlich für den T. Rihel Holzschnitte  geliefert, ja selbst Bücher verlegt; denn man findet ein Buch: die dreyzehen  Rat der löblichen Eydgenossenschaft des alten Bundes, mit seinen  Holzschnitten und seiner Adresse: Gedruckt zu <placeName>Basel</placeName>bey Christofel von  Sichem Formschneider 1573. Sein Monogramm besteht am einem C, V,  S und ein S findet sich in dem zu erklärenden nicht. Man könnte frei¬  lich den zweyten Schenkel des V, der eben mit einem Hacken versehen  ist, so erklären, dass er zugleich ein S enthalten solle; dieses scheint mir  aber doch zu gesucht, und v. Sichem wusste recht wohl, dass zur Andeu¬  tung seines Geschlechtsnamen nicht eine Minuskel, sondern Majusket  anzuwenden sey. Auch über dem I.( mit u. ohne das in der Mitte des  buchstabens nach der Quer liegende Schneideinstrument vorkommend),  das ich schon früher anderwärts wahrgenommen habe, konnte ich nicht  ins Klare kommen. Auf Bl. viij recto, dem Holzschnitt kommt ein blosses  C vor.»  Prix annoté au crayon 6  2297  TESTAMENTUM NOVUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, d.  Novum!! Testamentum Graecè&amp; amp; Latinè.De. Erasmo  Roterodamo interprete. Cum summariis con- cordantijs &amp; amp; explicationibus difficili- orum vocabulorum,&amp; amp; alijs in  hac editione praestitis, uti ex sequenti epistola&amp; amp; ipsius!  operis impressione apparet.  <placeName>Argentorati</placeName>. Excud. Theodosius Rihelius.( Verso blanc.)  In-8°, 2 col., car, rom. et grecs, 368 ff. non ch., sign. A- Z, Aa- Zz, titre  courant, réclames, notes marg., init. ornées; titre encadré, bordure  supérieure: crèche de <placeName>Bethléem</placeName>, bordures latérales: 2 colonnes avec  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
