<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName>, <date>1541</date> Lexicon!! Iuris!! Civilis. Iterum ab ipso recognitum, &amp; amp; denuò plerisque in locis, additis nouis, con- I] scriptum:  adeò, ut&amp; amp; nunc]] quoque aliud, ob tantae accessionis!  lucrum, uideri possit.  Imp. Aug. Carolus. v. Omnibus interdixit, Ab huius  Lexici Impressione, Venditionéue,] intra fines Rom. Imp.  abstinere.  Au- dessous: Enseignes de la famille, encadré de  l’ inscription suivante. Au haut: Insigne Schottorum Familiae,  à droite: ab Friderico Rom. Imp. III. Io. Mente; au bas:  Lin.( Mentelin) primo Typographiae Inuentore,&amp; amp;c Suis  concessum; à gauche: Anno Christi, Millesimo Quadringen¬  tesimo. Sexagesimo sexto.  Au bas: <placeName>Argentorati</placeName>: <persName>J. Schott</persName>Ioann. Schottus excudebat.  M. D. XLI.  In- fol., car. rom., 2 col., 430 ff. non ch., sign. a- z, aa- zz, Aa- Zi, aaa- rrr, ( De fol. Ill 5a les colonnes sont ch. de 4- 128), titre courant, réclames.  quelques init. ornées.  Au verso du titre: Eiusdem Reliqua!! Quae Lexico accessere( 15 titres  différents).  fol. a 2a: Praefatio( comme au n° précédent).  L’ Ode de <persName>Sapidus</persName>du verso de l’ avant-dernier f. de l’ édition de 1538  manque, elle est remplacée par une lettre de l’ imprimeur au lecteur:  Io. Schotti Typographi <placeName>Argentorat</placeName>.! ad Lectorem xœpsívsots...!  M. D. XLI. Attribue l’ invention de l’ imprimerie à son grand- père  Mentelin. &amp; quot;R. 10.250. Prov.: BM <placeName>Breslau</placeName>, 8/ VII, 1886.  Au verso du titre Timbre:« Doublette de la BM de <placeName>Breslau</placeName>».  Cette édition manque dans le Répertoire de Schmidt, vol. II et dans  le Supplément de.  2185  SPITTAL BUCH. Voir: PARACELSUS, 1562.  SPRETER Johannes  <placeName>Strasbourg</placeName>, Sig. Bun, 1539  Klarer vnnd gantz gründtlicher bericht, Was von Frei¬  em vnd Eygnem willem, Widergeburt des Men-[] schens,  Gottes forcht, Fürsehung, Beruff- ung vnd Ordnung Gotts  zuhalten vnd darmit zuhandlen sei. Auch wie sich!] der  Mensch deren gamäsz machen!! soll vnd mög, Durch schrifft-]  liche zeügnusz genug-]sam bewisen. <persName>Joannes</persName>Spreter.  Job xvij.( Texte de 3 lignes.)  M. D. xxxix.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zu Straszburg, bei Sigmund Bun&amp; amp;c.  M. D. xxxiX.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 22 ff. non ch., sign. A- F, réclames, notes marginales.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
