<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>stus  ist vffgestigen gen himmel...( 8 lignes.)  Caspar Schwenckfeld. i. Tessalonicen. v.( 2 lignes.)  A la fin: Getruckt vnnd vollendet zu <placeName>Straszburg</placeName>am  Holtzmarckt, durch Balthasser Beck, am ersten tag des  Hew] monats. Im jar. <date>M. D. XXX</date>xxix.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 42 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>K, notes marg., init. ornées  A, E,  Au verso du titre: Register... disz büchlins.( 2 pp.)  fol. A 2b: An leser, Wolffgang Capito...— Geben zu <placeName>Straszburg</placeName>!! im  Brochmonat. Anno <date>M. D. XXX</date>xxix.( 5 pp.)  R. 101.925. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 5/ III, <date>1884</date>; 20 <date>M. D. XXX</date> Note mss. au crayon, au haut du titre: Sehr selten. Kostet 20 <date>M. D. XXX</date> Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  Bibliographie Schwenkfeld. Voir: Schottenloher II, Nos 19575 <placeName>-</placeName>19720.  2105  SCHWENCRFELD Caspar  Strasbourg, P. Schöffer, 1530  Vom waren vnd falschen! verstandt vnnd Glauben,  Sampt den vrsachen desz irrthumbs vnd abfals!! imm Artickel  von dem H. Sacrament desz!! leibs vnd bluts Christi.! Auff  Johan Fabri calumnien, beziecht vnnd vnwarheyt, so er  mir deszhalben inn sei <placeName>-</placeName>nem auszschreiben vnnd sunst  zugemessen. Caspar Schwenckfelds ander Apologia. Den  geyst leschet nit ausz: Die weissagung verachtet nit, Prüfet  aber alles, vnd behaltet das gute. 1. Thessalon. 5.  <date>M. D. XXX</date>.  A la fin avant la table: Getruckt zu <placeName>Strasburg</placeName>bei Peter  Schöfern vnd Johann!! Schwintzern Burgern daselbst, vnnd  volendet am!] xxiiij. Hornungs, Jm jar <date>M. D. XXX</date>.  In-4°, car. goth., 44 ff. non ch., sign. a <placeName>-</placeName>k, notes marg.  Au verso du titre:... herrn Bernhart, Bischofe zû Trient,&amp; amp;c. Kön.  <date>M. D. XXX</date>zû! Ungern. Behem,&amp; amp;c. Rath. vnd obersten hof Cantzler,! I meinem  gnedigen herren...— Geben <placeName>Strasburg</placeName>an des newen jars tage.  <date>M. D. XXX</date>.! Caspar Schwenckfeld.( Préface de 7 pp.)  R. 102.180( 3). Prov.: Bibl. du gymnase de Heilbronn, 2/ IV, <date>1878</date>.  Bibl. St. Guillaume. Strasbourg.  2106  SCRIPTURAE DIVINAE. Voir: TESTAMENTUM.  SCULTETUS Tobias  Strasbourg, A. Bertram, 1595  Tobiae Scul <placeName>-</placeName>teti poetae! Laureati, Strenae&amp;quot;  AD! Iacobum Monavium.  Marque typ. de Bertram.  <placeName>Argentorati</placeName>, Excudebat Antonius Bertramus. Il <date>M. D. XXX</date><date>XCV</date> ( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
