<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Gervasii Sopheri Bris</persName>! goici. Carmen. Li ber de se.  Suivent 5 dist.( Verso blanc.)  A la fin: Nouis excussum typis id operis in lucem primus  prodire fecit propriis impensis: Honestus vir <persName>Ioannes Grüninger</persName> ! ciuis <placeName>Argentinus</placeName>Anno salutis. <date>M. D. VIII</date>.( Verso  blanc.)  In-4°, car, rom., 16 ff. non ch., sign. A- C, titre courant, notes marg.,  8. 402 006  init. ornées.  fol. A 2a: Gervasius Sopherus Brisgoi!] cus Excellentissimo utriusque  iuris interpre-] ti... Ioanni Rechburgio pontificij tri- I] bunalis <placeName>Argen¬</placeName> tinensis Iudici...— Ex officina litteratoria. XVI. Kalen. Iunias Anno!!  <date>M. D. VIII</date>.( 3 pp.).  fol. C5b: Beat. Rhenanus. Iacobo Wim Il phelingo Theologo...—  Bene ac diu vale&amp; amp; salue cum!! tuo Keisersbergio vir eruditissime. Ex  Selestat. viij.!! Martij cursim. <date>M. D. VIII</date>.  Proctor II, Sectio I, n° 9909: Brit. Mus. Londres, Schmidt I, N° 99;  Ritter, Catal. BM Strasbourg, n° 1947.  Bibliographie Sopher. Voir: Schottenloher II, Nos 18908- 18909a.  2154  SOPHOCLES  <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, 1534 ( Feuille de lierre). Titre grec, puis en latin:  Sophoclis Tragoediae septem cvm con mentarijs inter¬  pretationum argumenti Thebai- dos Tabularum Sophoclis,  authore <persName>Ioachi</persName>!! mo Camerario Qu. iam recens! natis atque  aeditis.  Au- dessous feuille de treffle.  <placeName>Haganoae</placeName>, ex Officina Seceriana. Anno <date>M. D. VIII</date>XXXIIII.  III. Idus Martii.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>, ex Officina Seceriana. An  <date>M. D. VIII</date>XXXIIII. II III. Idus Martii.  Marque typ. de Secer.( H.&amp; amp; B. Planche LXX, No 7; Sil¬  vestre, No 683.)  In-8°, car, grecs, 228 ff. non ch., titre courant, réclames.  R. 101.534( 1). Prov.: Ed. Nolte, <placeName>Bonn</placeName>( Catalogue I, No 2439), 3 <date>M. D. VIII</date> Au bas du titre:« 4 B me sibi comparavit Joh. Lavaterus. Anno domini  1642.  A l’ intérieur de la couverture, en haut:« 6 fr. chez <persName>Levrault</persName>à Strasbourg  <date>1800</date>», au milieu ex-libris: 3 enfants nus cueillant des fruits dans une  corbeille, avec une banderolle:« Inter Folia Fructus».  Ritter, Catal. BM Strasbourg, n° 1948. Oxford, Bibl. Bodleiana.  2155  SOUPHER. Voir: SOPHER.  SOZOMENOS, Historia Ecclesiastica. Voir: HEDIO Caspar,  Chronica der alten christlichen Kirchen.  Strasbourg, W’. Köpfel, 1530, 1545 et 1558  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
