<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Leipzig</placeName>, 23/ xI, 1888. Notes mss.  Voir: Knepper, Wimpfeling, p. 192.  2476  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff, <date>1506</date> <persName>Iacobi</persName>WimpfelingSchletstattensis Elegantiaum  medulla: Oratoriaque precepta In ordinem iu!! uentu facilem:  copiose; clare: breuiterque reducta.  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per <persName idref="179724622">Mathiam</persName>Hupfuff  Anno Incarnationis Cristi M. CCCCC. vi.  In-4°, car. goth., 26 ff. non ch. sign. A- D, titre courant, init. ornée  N et init. d’ attente.  Au verso du titre:. w. Jimphelingus] Schletstattensis( I Theo¬  dorico Gresmundt Moguntino iuniori...— Spiris pridie ydus Junias.  Anno Christi. M. cccc.xciij.  fol. A 2a: Theodoricus Gresmundt!! Junior Jacobo wim. Schletstat¬  tensi...  R. 101.595. Prov.: Rosenthal, Munich, 4/11I, 1884; 9 M., avec annota¬  tions mss.  Proctor II, Sectio I, No 10.017: Londres, British Museum. Knepper,  Wimpheling, p. 73- 74.  247  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff, <date>1506</date> Epistola excusa-( I toria ad Sueuos  Deux dist.: Alsates infensos ne gens tibi sueuica credas  Quos rhenus separat herciniumque nemus  Nec facile est adhibenda fides rabido nebuloni  Foedera qui violans, vulnerat innocuos.  A la fin: <persName>Mathias</persName>Hupfuff imprimebat. M. d. vi. Foedus  discordia soluit.  In-4°, car. goth., 6 ff. non ch., sign. a., notes marg., init. d’ attente.  Au verso du titre: <persName>H. Bebelius</persName>poeta l/ Wimphelingo. S.( Precrebuit  in gymnasio nostro rumor: te parum Liberaliter ne dicam humaniter, et  sentire et loqui de sueuis...  Suit la réponse de Wimpheling: Wimphelingius]] Bebelio S.  fol. aijb: De sueuis!! Thomas wolphius iunior et Jac. I! wimpfelingius.  Ceterique tertiarum! litterarum amatores, apud <placeName>Argentinam</placeName>Joanni  <persName>Prusz</persName>Ciui <placeName>Argentinensi</placeName>S.  fol. aiijb: <persName>Ringmannus Philesius Grego</persName>1I rio Reitschio Carthusien.  Friburgen, patri.( 11 vers latins) et Petrus bolandus Ad Jo. Balb.!)  Episcopum wormaciensem( 6 dist.).  fol. a vb: Petrus eberbachius Ertphordiensis Adolescens Jacobo wym¬  phelingo... Vale, xij. Kl. februari- I] as. Anno quo me dira lues ex mea  in tuam patriam fugauit.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
