<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1531</date> tissime recognita&amp; amp; locupletata, id quod] aequus Lector  facile cognoscet, ubi hanc aeditionem cum(] prioribus  con- tulerit.]( Feuille de trèfle.) Barptholomaeo westhe–]  mero autore.de schematibus et figurisLibellus per  eundem additus&amp; amp;] locupletatus. <placeName>Argentorati</placeName>, anno!  <date>M. D. XXXV</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>apud Io. Alb. mense septembri,!  anno Il <date>M. D. XXXV</date>.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 492 ff. ch., 30 ff. non ch.( Index troporum  à 2 col.), titre courant, réclames, init, ornées.  fol. 2a non ch.: Praefatio[! in librum sequentem, qua!] quis Troporum  sit usus, atque! adeo necessitas, pau!] cis indica- II tur.( 4 ff. en car.  rom.). Suit: Index in schemata.( 3 ff.).  R. 102.166. Prov.: Don de la BU de <placeName>Königsberg</placeName>, <date>1872</date>. A l’ intérieur  du Ier plat: armoiries du <persName>duc</persName><persName>Albert I</persName>de <placeName>Brandenbourg</placeName>avec 3 dist.  au- dessous: Ense Borussiacas regnat qui cuncta per oras  Me tenet Alberti Bibliotheca Ducis...  Incomplet, les 2 derniers ff. manquent ainsi que la marque typ.  d’ Albrecht au verso du dernier f.( H.&amp; amp; B. Planche XXV, N° 2).  Ritter, BM Strasbourg, n° 2210 avec la marque typ. au verso du der¬  nier f.  Bibliographie de Westheimer: Schottenloher II, No 22382- 22383.  2455  WESTPHAL Joachim  Strasbourg, Bl. Fabricius, 1555  Recta fides!] de coena domini,] ex verbis apostoli Pauli,) &amp; amp; evangelistarum! demonstrata ac communita, per magis¬  trum! Ioachimum Westphalum.  <placeName>Argentorati</placeName>,! <persName>Blasius</persName>Fabricius!! 1555.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>ex- cudebat <persName>Blasius</persName>!! Fabricius.  In-8°, car, rom., 99 ff. non ch., sign. A- L, titre courant, réclames.  fol. A 2a: Gratiam et pacem domini!] nostri Jesu Christi,  ec-[] clesiae Dei, quae est Hamburgi, precatur Io-] achimus Westphalius. ( Préface de 6 pp. en car. ital.).  Le livre contient en outre à la suite de <placeName>Westphal</placeName>: Confessio Erhardi  Schnepffi De Eucharistia, de sign. N. 4b- S. 8b( 45 p.).  R. 102.181( 1). Prov. inconnue.  Bibliographie de <placeName>Westphal</placeName>, Schottenloher II, Nos 22386- 22393.  2456  WICKRAM Georg  Strasbourg, J. Frölich, 1538  Das Narren giessen. Ein kurtzweilig Fasznachtspyl, so  zu!! <placeName>Colmar</placeName>von einer Burgerschafft(! gespylt worden ist,  vff- der Her- ren fasznacht, Jnn dem Jar! <date>M. D. XXXV</date>XXXVII.  Grav. sur bois: Un fou en train de fondre un fou( Narren¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
