<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Alberti</persName>Timanni, ad Ge- nerosum&amp; amp; Magnificum Domi¬  num, D.Nicolaum Caas, Serenissimi ac potentis- simi  Danorum Regis&amp; amp; c. Friderici II!] Cancellarium Illustrem.  Marque typ. de Bern. <persName>Jobin</persName>( H.&amp; amp; B. Planche XXXVIII,  No 10).  <placeName>Argentorati</placeName>. Excudebat <persName>Bernhardus Nicolao</persName>Iobinus. Anno  M. D. LXXXIII.( Verso blanc.).  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 639 pp. ch., titre courant, réclames, de  nombreuses init. ornées.  fol. 2a non ch.:.. Domino, D.!! Caas, Domino de Torup...  M. <persName>Albertus Timannvs</persName>...— Argentinae, Cal. Septembris Anno post!  Christum natum 1583.( Vignette.)  R. 101.256. Prov.: F. Steinkopf, <placeName>Stuttgart</placeName>, 28/ x1, 1887; 4 M. 50.  Au recto du f. de garde:« Inservio Studijs Ignatij Molleri. Anno  1639. 3 Februar. Constat 6 arg.». Oxford, Bibl. Bodleiana.  Bibliographie Strigel. Voir: Schottenloher II, Nos 20858- 20864.  2194  <persName>STROMER Henricus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Grüninger</persName>, <date>1518</date> Henrici Stromers Aur- bachii, Medicine Docto- Il ris,  saluberrime aduer sus pestilentiam ob- seruationes,  re-cens edite. Eque pauperibus prosunt, lo- cupletibus  eque. Eque neglecte pueris, senibusque nocebunt.  Recognouit&amp; amp; auxit.( Verso blanc).  A la fin: Impressore <persName>Joanne Grünin Stromer</persName>- ger. Anno restitute  salutis. M. D. xviij. Septimo Idus! Septembris.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 26 ff. non ch., sign. A- F, titre courant, réclames,  notes marg., de nombreuses init. ornées, titre encadré, au haut, feston,  des deux côtés, ornements de fleurs, raisins, insectes, mascarons, en bas  deux génies, entre eux des fleurs.  R. 101.260. Prov.: Th. Ackermann, Munich, 26/ VII, 1881; 9 M. avec  quelques annotations mss. A l’ intérieur de la couverture:  amicus, Eobani et Hutteni. Vide Haller, Bibl. med. t. I, 502.  Prector II, Sectio I, No 9946: Londres, British Museum; Schmidt I,  No 161; Rosenthal, Munich, Catalogue 135( 1914), N° 2264: 40 M.  Bibliographie. Voir: Schottenloher II, Nos 20873- 20877.  2195  STURM <persName>Caspar</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>? 1523  Warlicher bericht...( Voir: titre à la page suivante).  In-4°, car. goth., 16 ff. non ch., sign. A- D, init. ornées: D, N. A.  Au verso du titre: Den... hern Rey!! charten Ertzbischoffen zû  Trier... und Chûrfürst Ludwigen Pfaltzgraffen bey Reyn... und Churfürst  Philipsen Landt. graffen zu Hessen... entbeüt <persName>Caspar</persName>Sturm Erenholt  genant Deütschlandt sein schuldig gehorsam...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
