<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>hollandais</placeName>par <persName>Regnier</persName>Tellier, <date>1620 xvIIIe</date>,  in-4°( v. Bibl. antitrinit. p. 12, et Mosheim, p. 310). V. Catal. Busch,  n° 1407. Une trad. franç. faite en Hollande vers le milieu du s.,  resta manuscrite.( Mosheim, p. 315)».  2120a  <persName idref="027133648">SERVETUS Michael</persName> ( <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer), 1532  Dialogo- rum de Trinitate Libri Duo.  De Iusticia Regni Chri- sti, Capitula Quatuor. Per  Michaelem Serveto, aliâs Reues, ab AragoniaHispanum.  Anno <date>M.</date>D. XXXII.  In-8°, car. ital., 48 ff. non ch., 3 ff. blancs, sign. A- F, titre courant,  réclames, notes marg., init. ornées N, P.  Au verso du titre: Lectori.  R. 101.935( 2). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt.  Notes mss.  2121  <persName idref="027133648">SERVETUS Michael</persName> ( <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer), 1532  Dialogo- rum de Trinitate!! Libri duo.  De Iusticia regni Chri- sti, Capitula Quatuor. Per  Michaelem Serveto, aliâs Reues, ab Aragonia Hispanum.  Anno <date>M.</date>D. XXXII.  <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer.  In-8°, car. ital., 48 ff. non ch., sign. A- F, titre courant, réclames,  notes marg., init. ornées N, P.  Au verso du titre: Lectori...  R. 101.936. Prov.: C. H. Beck( catalogue 153, No 884.) Nördlingen,  15/ xII, 1881; 20 <date>M.</date> 2122  SERVIUS Honoratus. Voir: <persName idref="162164815">HENRICHMANN Jacobus</persName>, Gram¬  maticae Institutiones, 1517.  <persName idref="030800307">SESELLIUS Claudius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1548  Claudii <persName>Sesellii</persName>Viri Patricii De Republica Gal- liae &amp; amp; regum officijs,! Libri duo.] <persName>Ioanne Sleidano</persName>, Interprete.!  Adiecta est summa doctrinae Plato- nis, de Repub. X  Legibus.  <placeName>Argentorati</placeName>, in aedibus Vuendelini Rihelij. Anno  <date>M.</date>D. XLVIII.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., 8 ff. non ch., 110 ff. ch., titre courant, réclames, init.  ornées I, O, G, 9, L.  fol. a 2a: Serenissimo!! Principi, Eduardo, eius nominis se-[ I xto,  Angliae, Franciae&amp; amp; Hi-] berniae Regi, Ioannes! Sleidanus...— <placeName>Argen¬</placeName> torati, mense Iu- nio, Anno Do-[ mini, <date>M.</date>D.[ XLVIII.( Préface.)  R. 101.255. Prov.: J. Scheible, <placeName>Stuttgart</placeName>, 15/ III, 1899; 4 <date>M.</date> Annotations mss; au bas du titre:« <persName>Nicolaus Joannis</persName>Smal».  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2123  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
