<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>by M. Jacob. Cammerlander. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch.( Préface et Registre), 35 ff. ch.— 1 f.  non ch., recto blanc, au verso marque typ. de Cammerlander.( H.&amp; amp; B.,  Planche XXIV, No 1, Silvestre, No 186), titre courant, réclames.  R. 101.168. Prov.: Rosenthal, Munich, 4/ VI, 1895; 40 M. 2355  TRAUME Danielis. Voir: DANIEL.  TREGER Conradus  Strasbourg, J. Grüninger, 1524  Ad Reuerendum In Christo P. Et Illustrem principem  Fabianum de mon-te Falcone Lausanensem Episcopum  paradoxa Centum fratris Conradi! Tregarij Heluecij Augus¬  tiniani familie per superiorem Germaniam prouincialis  de ecclesiae Conci- liorumque aucto ritate.( Feuille de  lierre.) Verso blanc.  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per <persName>Iohannem Grieninger</persName> in die Sancti Gregorij. Anno dominiMillesimo Quingentesimo  vicesimo quarto.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 10 ff. non ch., sign. A- C( B n’ a que 2 ff.), notes marg.,  init. ornée O, titre encadré par 4 lignes doubles qui se coupent en angle  droit.  fol. A 2a:... Praesuli Lausanensi Domino <persName>Fabiano</persName>!! de monte Falcone  Frater Conradus Tre- garius Augustinianus...— Argen!! toraci.  v. Nonas Martij. 11 Anno domini, 1524.  R. 101.939. Prov.: Theod. Ackermann, Munich, 27/ IV, 1883, 2 M.  Annotation au crayon au bas du titre:« 2er Druck verschieden von  diesem».  2e ex. R. 101.940. Prov.: BN Munich, 28/ x1I, 1883. Au bas du titre: « 2er Druck verschieden von diesem».  Schmidt I, N° 211: Bibl. St. Guillaume de Strasbourg.  Bibliographie Treger. Voir: Schottenloher II, Nos 21.385- 21.390a.  2356  TREUBEL Eckhart zum  Strasbourg, R. Beck, vers <date>1522</date> Ain dümietige ermanung an ain gantze gemayne  Christenheit, von Eckhartzum Drübel.&amp; amp;c.( Feuille de  lierre.).  Da gloriam deo. Man sol in der kirchen nit mit gelt  umbgon.( Verso blanc.)  A la fin: Auszgangen zu Straszburg.  In-4°, car, goth., 4 ff. non ch., dont le dernier blanc, sign. A, init.  goth. I, encadrement du titre de <persName>Reinhard</persName>Beck qui imprimait de <date>1511¬</date> <date>1522</date>( H.&amp; amp; B, Planche XIV, n° 1).  fol. A 2b: Ich Eckart zum drybel bin Il gar nichtt Lauther noch drieb,  byn aber!] ain Christ vnnd lay... Ich Eckart selbspersonnlych!] erkundet  vnd durch wanderet vyl zum thayl. Alls! Dürkey, Wallachey, Reüssen,  Podol.&amp; amp;c. Unnd ander I! meer...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
