<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>süchtigen vnd weisen herren zu Straszburg, der Bepst Il  ler Mesz( als die aller gröst gots lesterung) abgethon. Gott  geb auch andern Stetten vnd Landen, gnad vnd vffgang seins  worts vnd siner <persName>!</persName><persName>!</persName>herrlichkeit, vnnd heyls erkantnüsz, Amen.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., sign. A( verso du dernier f. blanc), init.  ornée W.  R 102.337. Prov.: Vente Rettig, <placeName>Strasbourg</placeName>, 2/ x1, <date>1894</date>; 12 M. 50.  2451  <persName>WEBER Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, <date>1530</date> Lasz tafel <persName>!</persName>auff das tausent <persName>!</persName>Fünffhundert <persName>!</persName><persName>!</persName>vnd Dreyssi¬  gest <persName>!</persName>Jar.  Weber von!Weyssenhorn der Freyen Künst <persName>!</persName> vnd Artzney <persName>!</persName>Doctor.  A la fin: Gedruckt zu Straszburg <persName>!</persName>durch Hans Preüszsen. ( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 16 ff. non ch. sign. a- b, titre courant, titre rouge et  noir; calendrier rouge et noir.  Au verso du titre: Jm iar so man zelt <persName>!</persName>Tausent Fünffhundert vnd <persName>!</persName><persName>!</persName> XXX Jar ist Sontag buch <persName>!</persName>] stab B Die guldin zal XI.]] Der sonnen  zirckel. XXVII. <persName>!</persName>Der Römer zal III.  fol. b 7a: Von allen Adern die man <persName>!</persName><persName>!</persName>gewonlich zu vnsern zeitten <persName>!</persName><persName>!</persName> pfleget zu lassen.  R. 100.620. Prov.: Vente Reiber, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>11 mai juin 1896</date>au 19;  sans indic. du prix.  2452  <persName>WEIHEMAIER Hieronymus</persName>L. Voir: EUPHEMIAI.  WEISEN, die alten. Voir: BUCH der Weisheit.  WEISS Pantaleon. Voir: CANDIDUS Pantaleon.  WELLER  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius, 1546  Brevis explicatio epi <persName>!</persName>stolarum domini- calium per  totum annum, aedita à D. Hieronymo <persName>!</persName><persName>!</persName>Wellero.  Marque typ. de Cr. Mylius.( H.&amp; amp; B. Planche XXVII,  No 5.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Cratonem Mylium, Anno Domini  M. D. XLVI.( Verso blanc.)  Au recto du dernier f.: <placeName>Argentorati</placeName>apud Cratonem  Myliuman. M. D. XLVI. men- se martio.  Au verso, marque typ. de Cr. Mylius.( H.&amp; amp; B. Planche  XXVIII, N° <date>11 mai juin 1896</date>.)  In-8°, car, rom., ital. et goth., 331 pp. ch., 6 pp. non ch.( Index et  explicit), titre courant, réciames, init. ornée P, à fig. E; p. 3- 12: Illustris¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
