<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Bernhardus Iobinus</persName>TypographusArgentoratensis im¬  primebat. <date>M. D. LXXV</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., ital et grecs, 112 ff. non ch. et 2 ff. blancs, titre courant,  réclames, notes marg., init. ornées C, D, titre encadré de 4 pièces juxta¬  posées( H.&amp; amp; B. Planche XXXIX, N° 11.)  fol. 2a:... Sigismun-]] do Guttetero&amp; amp;c. Petro!! Vogelwedrio.  Senatori- II bus Cracoviensibus, amicis II suis veteribus...— Cracoviae IX.  Calend. Iunij. 11 Anno <date>M. D. LXXV</date>( Dédicace de 6 ff.).  Au verso du 8e f.: portrait de <persName>J. Sturm</persName>, au-dessus: Effigies. 1! <persName>Johannis Sturmii</persName> : 1! <placeName>Argentoratensis</placeName>I] Academiae Rectoris.  R. 101.388. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Goettingen</placeName>, <date>1872</date>.  Au verso du f. de garde: annotations mss.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2227  STURM Johannes  <placeName>Strasbourg</placeName>, N., 1576  Commentarii! In artem poë-] ticam Horatij, con- fecti  ex Scholis!! Io..[! Nunc primum editi, opera et studio  <persName>Ioannis Lobarti</persName>Borussi.  Marque typ. de <persName idref="031117597">Nicolas Wyriot</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche XLIII,  No 1.  Au- dessous: <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat Nicolaus.  Anno II <date>M. D. LXXV</date>LXXVI.( Verso blanc.).  In-8°, car. ital., 76 ff. non ch., sign. A- J, titre courant, réclames, init.  N. L.  fol. 2a:... Domino Matthaeo Gering... Domino Michaëli Reinlein...  S. P. D...— Argent. 28 Martij Anni 76. Il <persName>Ioannes Lobartus</persName>Borussus.  fol. 8b: Epigramma <date>M. D. LXXV</date><persName>Georgij Calamini</persName>Silesij( 4 dist.).  R. 101.725. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt avec son ex-libris, il  l’ avait reçu en don du Prof. <persName>J. Sturm</persName>G. Schweighäuser; quelques annotations  mss. à la marge des ff.  Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 2010.  2228  STURM Johannes  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin, 1576  <persName>Ioannis Lobarti</persName>. De Imitatione Ora- toria Libri Tres.  Cum Scho- lis eiusdem authoris, antea nun- quam in lucem  editi.  His accesserunt de imitatione quaedam per- utilissima,  quae quondam idem author No- Il bilitati Literatae inseruit.  Marque typ. de Bern. Jobin( H.&amp; amp; B. Planche XXXVII,  No 3).  Gratia Caesarea.  <placeName>Argentorati</placeName>imprimebat <persName>Bernhardus Iobinus</persName>!!. Anno 1576.  In-8°, car. ital et rom., 272 ff. non ch., sign. A- Z, Aa- Ll, titre courant,  réclames, notes marg., init. ornées M, S, I, titre encadré( H.&amp; amp; B.  Planche XXXVII, N° 9.).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
