<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>du xve siècle</date>titre:« In usum Patrum Wessobrunensium»;  à l’ intérieur <date>du xve siècle</date>1er plat:« Duplum Bibliothecae Regiae Monacensis».  2410  VIOLA Sanctorum. Voir: MARTYROLOGIUM.  VIRDUNG Paulus. Voir: HAWENREUTER Joh. Lud. Strasbourg,  J. Martin, 1591. R 101.564( 20); n° 1085.  <persName>VIRGILIUS MARO</persName>Publius  Strasbourg, J. Grüninger, 1502  Publij Virgilij maronis opera( en rouge).  Au- dessous très belle grav. sur bois, hauteur 225 millimètres,  largeur 155 millimètres: Dans un paysage, <persName>Virgile</persName>en manteau,  une couronne sur la tête, à sa droite: Auguste, Mécène et  Pollio, à sa gauche Varron, Tucca, Maevius, Bavius et Corne¬  lius Gallus; en arrière, Calliope ailée, lui mettant la couronne.  Tous ont des costumes imaginaires, <persName>Virgile</persName>, jeune homme  noble de la <date>fin</date><date>du xve siècle</date>.  Au fond à droite la mer, d’ où s’ élève un château, à gauche  le rivage, les tours d’ une ville, et un paysage où se trouve  encore une fois <persName>Virgile</persName>près d’ un homme avec 2 chevaux,  un paysan apporte un panier.  A la <date>fin</date>: Impressum regia in civitate <placeName>Argenten</placeName>or-[ dina¬  tione: eliminatione: ac relectione <persName>Sebastiani Brant</persName>!!: opera¬  que&amp; amp; impensa non mediocri ma- gistri <persName>Iohannis Grieninger</persName>.  Anno incarnati- onis christi. Millesimo quingentesimo  secun- do quinta kalendas septembres die.  Au- dessous marque typ. de Grüninger( H.&amp; amp; B. Planche I,  n° I; Silvestre, n° 503).  In- fol., car, rom., 6 ff. non ch., CCCCX ff. ch., l’ avant-dernier f. est  marqué par erreur CCCCVIII et le dernier CCCCVII, les commentaires  qui entourent le texte, sont en caractères plus petits. Puis vient un  appendice avec le 13e livre de l’ Enéide par Maffeo Vegio et les poésies  attribuées à <persName>Virgile</persName>, numérotés I- XXXIII.  Titre courant, de nombreuses initiales à fig. et de nombreuses belles  grav. La pagination est mal soignée, de nombreuses erreurs, ainsi fol.  XLVII marquée XLVIII, LI- LVI, etc.  Au verso <date>du xve siècle</date>titre: Publij <persName>Virgilii Maronis</persName>opera cum quinque II vulgatis  commentariis: expolitissimisque figuris atque imaginibus nuper per  Se I] bastianum superadditis: exactissimeque reuisis: atque  elimatis. Suit un carmen de avec 56 vers latins. Puis: Vigeat floreat  Crescat]] apud <placeName>argentinenses</placeName>!] siue Tribotes!! pax. liber[ I tas at-[ que  iu( I stici[a.  fol. A 2b. <persName>Christophori Landini Florentini</persName>in p. Virgi, interpretationes  proœmium ad Petrum medicen magni Laurentii filium.  fol. A 4b: Vita.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
