<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Grego rius Angelus Heluetius</persName>! ipsum sequenti decastycho!!  interrogat, ut pium&amp; amp; mansuetum suum praeceptorem....( 5 dist.). Suivent  un distique de Tho. Rhododendrius Pictor et un de M. Sambucellus  Austrasius.  fol. A 2a: <persName>Philippo Flersheim</persName>de nobili iure consulto, Vormatiensis Il  Spirensisque ecclesiarum canonico dignissimo, domino plurimum!  colendo <persName idref="028871308">Jacobus Vuimphelingius</persName><placeName>Sletstatinus</placeName>sacrae pa I] ginae licen¬  tiatus&amp; amp; peccator. S. D. P... ex tuguriolo meo. v. kal. <date>Augusti 1510</date> ( 19 lignes).  Au- dessous: Capitulorum annotatio.  Au recto du dernier f.: Ad pium Lectorem.( 12 lignes). Au- dessous:  1° De extremo iudicio Carmen! Engelhardi <persName>Funck</persName>( 3 dist.);/2° Ad Tho.  Vuolphium. D. D. 1 dist.: <placeName>Argentina</placeName>tibi vitam dederat: dat <placeName>Roma</placeName> sepulchrum! I Vix poteras nasci clarius atque mori.  En bas: Scaramella du II hast verschloffen.  R. 102.230. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1872</date>. Notes mss.  Schmidt VIII, No 45 cite son exemplaire; il attribue l’ impression à  <persName>Schürer</persName>parce que les 2 bordures du titre et la grav. à la fin se trouvent  aussi dans la Navicula fatuorum de Geiler, imprimé par <persName>Schürer</persName>en <date>1511</date>.  D’ après les caractères je l’ attribuerais plutôt à <persName>J. Prüss</persName>ou à son successeur  R. Beck. Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>, Catalogue 135( 1914), No 2552: 80 M.« Ce  traité est dirigé contre <persName>Jacques Locher</persName>». Knepper, Wimpfeling, p. 219¬  227.  2486  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName idref="028871308">Jacobus Vuimphelingius</persName> Strasbourg, M. Flach, <date>1511</date> Adolescentia JacobiWimphelingij...( titre comme au  n° 2471).  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>per industrium calcogra¬  phum Martinum Flach inibi incolam impensis&amp; amp; sum!! ptibus  prouidi <persName>Joannis Knoblouch</persName><persName>Joannis Renati</persName>ciuisnclytae urbis Argenti¬  nensis. Anno salutis no- strae: Millesimo quingentesimo  undecimo. Secunda feria! post Viti&amp; amp; Modesti.  In-4°, car, goth., 4 ff. non ch., LXXIX ff. ch., titre courant, notes  marg., init. d’ attente.  Au verso du titre les dist. de Phil. Fürstenberg, Crato Udenheim et  Math. Ringmann Philesius comme dans l’ édition de <date>1508</date>, de même la  dédicace de <persName idref="028871308">Wimpheling</persName>de <placeName>Heidelberg</placeName>en <date>1499</date>: les gravures manquent.  R. 101.068. Prov.: Bibliothèque Baum <date>1879</date>.  Schmidt VI n° 24 dit 77 ff. et ne cite pas les 4 ff. non ch.; s’ agit-il  d’ une autre éd. ou y a-t-il simplement oubli? Proctor II, Sectio I,  No 10.143: Londres, Brit. Mus.  2487  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName idref="028871308">Jacobus Vuimphelingius</persName> Strasbourg, <date>1511</date> Soliloquium ad diuum <persName>Augustinum Jaco-</persName>Il bi wimphelingi  <placeName>Slettstattini</placeName>(! Theologie licentiati.  De beata virgine Maria deque matre eius sancta Anna  carmen! <persName>Joannis Knoblouch</persName><persName>Joannis Renati</persName>ex wijla Sacerdotis contra Auari!  ciam quorundam Sacerdotum et Mona- chorum. Cum  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
