<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1500</date> ornées, notes marg.; titre encadré.  In-4°, car, rom., 6 ff. non ch., LXII ff. ch., titre courant, petites init.  l’ édition de <date>1509</date>, de même l’ index.  Les préfaces d’ <persName>Hieronymus Gebwiller</persName>et de Pol. Vergilius comme dans &amp; quot;R. 102.057. Prov.: Don du baron de <placeName>Dörnberg</placeName>, <date>1871</date>.  Schmidt, VII, No 175 le date de 1515.  2398  <persName idref="030814332">VERGILIUS Polydorus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D.</date>Schürer, <date>1516</date> Polydori Vergilii Urbinatis Praesbyteri Prouerbiorum  li-] ber, quo paroemiae insigniores om- nium fere scriptorum  luculentis-] sima ennaratione expli cantur.  Lector, Eme, Lege. Et Probabis.  A la fin:... <persName>Matthias Schurerius Selestensis</persName>! <placeName>Argentorati</placeName>!  uenustissimis formis emenda- tissime denuo excudit. Men¬  se <date>Augusto</date>An. huma nae salutis. <date>M. D.</date>XVI.  Imp. Caes. Maximiliano P. F. Aug.perium Romanum  Mo-] derante.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 6 ff. non ch., XLVII ff. ch., 1 f. non ch., titre courant,  titre encadré( H.&amp; amp; B., Planche XIII, N° 6). Au verso du titre: Polydori  Vergilij ad librum suum Epigramma( 11 dist.).  fol. A 2P non ch.: Polydori Vergilii... ad Principem Guidum Ubaldum!  Urbini Ducem Praefatio...( 2 pp.). Suivent 8 pp. d’ index à 2 col.  R. 102.022. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 12/ x, 1883, 4 <date>M. D.</date>50.  Schmidt VIII, No 205 n’ a pas connu d’ exemplaire, il cite d’ après  Panzer 6, 82.465.  2399  VERGRIFF, Kurzer... des gemeynen Almusens. Voir: ORDON¬  NANCE( Aumônes), <placeName>Strasbourg</placeName>, 1523. R. 22( 52); n. 1682.  VERGRIFF Summarischer ( <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Koepfel), 1548  Ein Summarischer ver- griff der Christlichen lere vnd  Reli- gion, die man zu <placeName>Straszburg</placeName>hat nun in die xxviij.  jar gelehret.  Mit einer antwort der Prediger daselbet auff ein Lester¬  schrifft, in deren sie des Münsterischen geistes und lere on einigen  schein der warheit beschuldiget werden. Vnd Wem Reforma¬  tion des eüsseren Ceremonischen Gotesdienste zustande...  <date>M. D.</date>xlviiï.  A la fin: Die Prediger und Pfarrer der Kirchen zu Strasz¬  burgii. Iulii, 1548.  In-4°, car, goth., 18 ff. non ch., sign. A- F., réclames, notes marg.,  init. W, E.  R. 102.336. Prov.: Th. Ackermann, Munich, 20, VIII, 1889; 10 <date>M. D.</date> Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, Ne 2156.  2400  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
