<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Leipzig</placeName><date>1791</date>. Page 133: eine eben so seltene  als merkwürdige Aussgabe.»  Schmidt I, n° 236.  2309  TESTAMENTUM NOVUM( en allemand)  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, <date>1529</date> Das gantz neüw TestamentMit schönen hübschen  Fi!! guren, Vnd durch die einhelligkeit der! Euangelisten  Ordenlichen beschri ben, einem jeden Christen vast!  Nützlich auszgangen.( 4 petites têtes, entourées de rayons,  soleils.)  zu <placeName>Straszburg</placeName>AnnoM. D. xxix.  Au fol. suivant; titre et gravure de l’ édition <date>1527</date>; avec  l’ explicit de l’ édition de <date>1527</date>; le texte et les grav. sont aussi les mêmes,  ainsi que le nombre des ff., il n’ y a que le f. du premier titre qui se trouve  avant le titre de <date>1527</date>.  Le nouveau titre a un encadrement propre à <persName>Köpfel</persName>( H.&amp; amp; B., plan¬  che XX, N° 16).  Ce n’ est donc que l’ édition de <date>1527</date>, précédé du titre d’ une  édition de <date>1529</date>.  R. 10.267. Prov.: Don d’ O. Abel, Diaconus in Lemberg, 1871; au  verso du f. de garde: W. O. Abel. Lemberg 1825.  2310  TESTAMENTUM NOVUM( en allemand)  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. <persName>Köpfel</persName>, 1537  Das Neü! we Testa ment Jhesu!! Christi.  Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey Wolff Köphl. im jar  M. D. XXXVII.  In-8°, car. goth., 2 col., 2 ff. non ch., 158 ff. ch., titre courant, récla¬  mes, notes marg., titre rouge et noir.  7 petites grav. une au commencement de chaque livre, les 4 évangélistes,  la descente du St. Esprit à Pâques, St. Paul et St. Jean au commencement  de l’ apocalypse.  Encadrement du titre( H.&amp; amp; B., planche XIX, N° 15).  Au verso du dernier f. marque typ. de <persName>Köpfel</persName>( H.&amp; amp; B., planche XVIII,  n° 8; Silvestre, n° 559).  Au verso du titre: Wolff Köphl. wünschet!! dem Christlichen leser,  Gnad und I1 Frid, von Gott unserm Herrn.  R. 100.990. Prov.: H. Kerler, <placeName>Ulm</placeName>( Catal. 27, No 2552), 7/ V, 1879;  7 M. 50.  Annotation ms. au verso du 2e f.  2311  TESTAMENTUM NOVUM( en allemand)  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1542  Das Ne- we TestamentMart. Luth. Mit schönen  Figuren. Zu <placeName>Strasburg</placeName>beiWendel Rihel. M. D. XLII. ( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
