<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1526</date> <persName idref="258178523">WANN Paulus</persName><persName>Paulus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName>, <date>1501</date> Quadragesimale siue Tracta! tulus <persName>Pauli</persName>Wann doctoris  sa! cre theologie. De preseruati- one hominis a peccato.  A la fin: Tractatulus notabilis...: per Egregium virum  ma gistrum Paulum wann... accuratissi- me collectus  Anno salutis <date>M. d. j.</date>cccc. Ixviij. In scitia autem impressorum  sparsim deprauatus. Nunc! vero a mendis quibus scatebat  multis laboribusteruenientibus pristine integritati  vtcumque resti- tutus Impressusque diligenter per industrium  virum <persName>Heinricum</persName>in imperiali oppido <placeName>Hagenaw</placeName> expensis ac sumptibus prouidi circumspectique viri <persName>Joannis Rynman</persName> de <placeName>Oringau</placeName>: finit feliciter Anno gratiae <date>M. d. j.</date> Die vero Nouembris, xxij.  In- fol., car. goth., 2 col., 39 ff. non ch., 4 ff. blancs, sign. A- E,  titre courant, init. d’ attente.  In- fol., car. goth., 2 col., 39 ff. non ch., 4 ff. blancs, sign. A- E, titre  courant, init. d’ attente.  Au verso du titre: Tabula( 3 pp.).  R. 10.304( 4). Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>.  A l’ intérieur du 1er plat:« Ex legato egregij viri Artium ex sacra Theo.  doctoris dominus <persName>Joannes Krener</persName>ex Scherding. Concionatoris Heil¬  pronnensis.»  2e ex. R. 10.380. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>.  Proctor II. Sectio I, No 11.613: Londres, British Museum.  2445  <persName idref="258178523">WANN Paulus</persName><persName>Paulus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName>, 1508  Quadragesimale siue Tracta tulus <persName>Pauli</persName>Wann doctoris  sa! cre theologie, De preseruati!! one hominis a peccato.  A la fin: Tractatusrestitutus: Impressusque  diligenter per industrium virum <persName>Henri</persName>cum in imperiali  oppido <placeName>Hagenaw</placeName>expen sis ac sumptibus prouidi circum¬  spectique viri <persName>Joannis Rynman</persName>de Oringaw: finit feliciter  Anno gratie. <date>M. d. j.</date>viij. Die uero Aprilis, xij.  In- fol., car. goth., 2 col., 40 ff. non ch. dont le dernier blanc, titre  courant, init. d’ attente.  Au verso du titre: Tabula( 3 pp.).  R. 10.332( 2). Prov.: BN Munich, 15/ IV, 1879, 1 <date>M. d. j.</date>Rel. anc.  2446  <persName idref="258178523">WANN Paulus</persName><persName>Paulus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName>, <date>1512</date> Sermones dominicales per anni cir- culum: magistri  <persName>Pauli</persName>wan: sacre pagine professoris eximii: ecclesieque  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
