<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentinae</placeName>, Mense Decembri. Anno!) Christi ClIDD. XCIV.( Vign.)  R. 102.445. Prov.: J. Baer&amp; amp; Co., <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 30/ XII, 1879, 1 M.  A l’ intérieur du 1er plat, ex-libris de la Bibliothèque Cortiniana.  2707  <persName>SEBASTIANUS Rubeacensis</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1538  De Secunda Valetu! dine Tuenda In Pauli Æginatae  Medici clarissimi librum Explanatio, universam sane  super hac re materiam amplectens.! Per <persName idref="059081007">Sebastianum</persName>Rubea¬  quensem Artium&amp; amp;Medicinae Doctorem, Commentari  orum uice aedita. P. Ægineta per Interpretem.(2 dist.)  Nihil frustra, nihil negligendum.  <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Ioannem</persName>Schottum! cum Caes. M. Priui¬  legio!! M. D. XXXVIII.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., 321 pp. ch., 13 pp. non ch. à 3 col.( Index),  titre courant, réclames, notes marg., de nombreuses init. ornées et à fig.  fol. a 2a non ch.: Comiti Georgio ab Erdtbach... Sebastianus Austrius,  Artium&amp; amp;c. Medicinae!! Doctor...— Ex <placeName>Argentuaria</placeName>Imperiali ciuitate  prima die <placeName>Nouem</placeName>!! bris, Anno Millesimo, Quingentesimo, tricesimo  septimo.  R. 101.501. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 14/1, <date>1893</date>; 27 M.  2108  <persName>SEBITZIUS Melchior</persName><persName>SEBITZIUS Melchior Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1593  Theses medicae De dyssenteriapropositae in inclyta!  Academia ArgentinensiumAMelchiore Sebizio Silesio  Medicinae! Doctore,&amp; amp; in Academia Professore! ac Poliatro.  Eas disputando tuebitur, Ornatissimus <persName>Iuuenis Nicolaus Agerius</persName> Argentinensis, Philosophiae Magister,&amp; amp; Medi¬  cinae Candidatus. 1. Septembris.(Vign.) <placeName>Argentorati</placeName>,  Excudebat Antonius Bertramus.( M. D. XCIII.  In-4°, car. ital., 12 ff. non ch. dont le dernier blanc, réclames, notes  marg., petite init. ornée C, titre et verso du titre encadré( ornements  simples).  R. 101.564( 10). Prov.: Hiersemann, <placeName>Leipzig</placeName>, 25/1, <date>1935</date>; 4 M.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2109  <persName>SEBITZIUS Melchior</persName><persName>SEBITZIUS Melchior Johannes</persName>, Von dem Feldbau. Voir: LIBALTUS .  <persName>SEBITZIUS Melchior</persName><persName>SEBITZIUS Melchior Johannes</persName>. Voir: BOCK Hieronymus, Kräuterbuch.  <placeName>Strasbourg</placeName>, Josias Rihel, 1587, nos 219 et 1595, n° 220.  SEELENWURTZGARTEN  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff, 1515  Das Buch derSelen wurtzgarten genant: das! ist gar  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
