<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Luther</persName>avec des variations dialectiques.  R. 100.988. Prov.: Bibliothèque du prof. Edouard Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName>,  <date>1891</date>, avec son autographe,« Basel, 1865, 3fr.»  2e ex. R. 100.676. Prov.: Bibl. Prof. Ed. Reuss, <placeName>Strasborug</placeName>28/ IV,  <date>1891</date>. Incomplet. ff. 50, 51 et titre de la lettre aux Romains manquent.  Schmidt, II, No 69.  Londres, British Museum C. 51. b. 11; Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName> N° 2064.  2308  TESTAMENTUM NOVUM( en allemand)  <placeName>Strasbourg</placeName>, J., 1524  DAS neuw Testament recht! grüntlich teutscht. Mit  schönen vorreden, vnd der schweresten orteren! kurtz,  aber gut, auszlegung.  Und Register, wo man die Epistlen vnd Euangelien! des  gantzen jars in disemTestament finden soll.  Darzu der auszlendigenwortter auff vnser teutsch  anzeygung.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durchJohan Knoblouch. Im  jar <date>M. D.</date>xxiiij.  In- fol., car. goth., 24 ff. non ch. à 2 col., CXCVI ff. ch., titre courant;  réclames, notes marg., grandes init. à fig., init. ornées et init. goth., titre  rouge et noir, encadré. L’ encadrement est composé des diverses scènes  de la conversion du serviteur de la reine <persName>Candace</persName>par l’ apôtre Philippe,  Actes des apôtres 8, 26 et suiv. Le serviteur est habillé en gentilhomme du  temps de <date>Maximilien</date>Ier.  42 petites grav., se rapportant au texte, plusieurs sont répétées.  Traduction du N. T. de <persName>Luther</persName>.  Au verso du titre: Vorred...  Fol. a3a- e4a( Table).  R. 10.265( 1). Provenance inconnue.  Schmidt VII, No 287; Londres, British Museum 3035, C. 13.  2307  TESTAMENTUM NOVUM( en allemand)  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Knobloch</persName>, <date>1525</date> Das neüw! Testament Recht gründtlich teutscht.  Mit schönen vorreden, vnd der schweresten örteren kurtz,  aber gut, auszlegung. Und Register, wo man die Epistelen  vnd Euangelien des gantzen jars in disem Testa- ment  finden soll. Der zu der vszlendigenwörter auff vnser  teutsch anzeygung.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch! Johan Knoblouch.! Jm  Jar. <date>M. D.</date>XXV.  In- fol., car. goth., 24 ff. non ch., CXCV ff. ch., 2 ff. blancs, titre courant,  réclames, manchettes, init. à fig. et init. ornées, titre rouge et noir,  encadré comme dans l’ édition de 1524; de même, les grav.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
