<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Sebastiani</persName>Brant...( 3 dist.) et des vers de diffé¬  rents auteurs.  R. 101.465. Prov.: Collection Böcking.  2e ex. R. 101.466. Prov.: Tregaskis, London, 1/ VIII, 1894; 4 <date>M. D. XXIX</date> Au milieu du titre:« J. Jodoco de Aufses u. j. Doctori, viro nobili...» ( le reste illisible).  Schmidt I, n° 89: jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 4927 et Bibl.  Vadiana S. Gall; Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, No 2254; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>,  No 2467.  2501  WOLF <persName>Thomas</persName>jun., Responsiva. Voir: WIMPHELING, Adoles¬  centia. <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, 1508. R101.064; n° 2484.  WOLFF Henricus, Vom Holz des Lebens... Voir: <persName idref="028339592">VILLANOVA Arnoldus</persName> de, Herliche Medicinische Tractat... <placeName>Strasbourg</placeName>,  B. Jobin, 1576. R 101.054; n° 2409.  WORMSER Bernard. Voir: Ordonnance( Blasphèmes), <placeName>Strasbourg</placeName>,  <date>1533</date>. R 22( 14); n° 1697. ( WUERFELBUCH]  <placeName>Strasbourg</placeName>,( <persName>Christian</persName>Egenolff), <date>1529</date> En haut, trois dés; au- dessous:  Dem würdt grosz weiszheyt gemessen zu  Der innerlich erkennen thu  Sich selb. Hie magsts vergebens lern,  Den weissagern nit darffest fern  Nachlauffen, Frag dein nachpurn drumm  Die nähsten drei, wilts in einr Summ  Erfarn, Oder würff hie ein schantz  Mit würfflen drei, Disz Täflin gantz  Zeygt aller würff, vnd findst dabei  An welchem blat es gschriben sei.  Au- dessous: tableau des dés en 3 rangées, avec les chiffres  romains I- XIIII.  A la fin: Zu <placeName>Straszburg</placeName>. <date>M. D. XXIX</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., sign. A- B, réclames, les différentes  positions des dés de I- XIV, avec 4 vers chaque fois sous le chiffre.  R. 100.407. Prov.: Bibl. de <placeName>Mitau</placeName>par échange. Exemplaire très rare;  Goedeke 112, 461, 5 cite un exemplaire de <placeName>Berlin</placeName>, qui est introuvable.  Annotations mss.  Nouvelle édition par <persName idref="03269170X">Alfred Götze</persName>, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1918</date>.  2502  WURTZGARTEN der Seele. Voir: SEELENWURTZGARTEN.  <persName>WYDMANN Johann</persName>. Voir: WIDMANN.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
