<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Ioannes Sleidanus</persName>!] Lectori... <placeName>Argentorati</placeName>, II septimo  Calendas <date>Iulij</date>!! Anno 1I M. D. XLIIII.  R. 101.823. Prov.: BN Munich, 11/ VII, 1879; 1 M.  Annotation au crayon:« erste lateinische Ausgabe der beiden Reden».  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2128  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>, 1555  Joan. Sleidani,( De Statv Re- ligionis et! Reipublicae,  Carolo!! Quinto, caesare,! l Commentarii.  Marque typ. de <persName>W. Rihel</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche XXX, No 6. <persName>)</persName> Cum Indice luculentissimo.! M. D. LV.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat Vuendelinus Rihelius.  Anno!! M. D. LV.( Verso blanc. <persName>)</persName> In- fol., car, rom., 4 ff. non ch., 470 ff. ch., titre courant, réclames,  init. ornées. Edition princeps.  Au verso du titre: Avthor Typographis. S.  fol. a 2a: Illvstrissimo! Principi Augusto Electori Sa-[] xoniae Duci...  <persName>Ioannes Sleidanus</persName>! S. P. D...— Dat. decimo Cal. April. I1 M. D. LV. ( Préface de 6 pp. <persName>)</persName> R. 10.468. Proy. Don du Prof. Flathe, Meissen, <date>1871</date>.  Au recto du f. de garde on a collé un portrait de J.. Au- dessus: « Höchst seltene Ausgabe, siehe Vogt, Cat. libr. rar., n° 630, p. 209b»,  au bas E. Wörner 5/7 1860».  2e ex. R. 10.469. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>.  Annotations mss, au recto du f. de garde:« Extrait des Mélanges histor.  de V. Colomier, p. 22: « Parlant un jour à Mr <persName>Vossius Sleidan</persName><persName>Vossius Pontanus Hübner</persName>de et lui louant cet historien  comme fort fidèle il me dit que l’ emp. <persName>Charles</persName>V l’ accusait d’ avoir dit  beaucoup de faussetés. L’ auteur de l’ apothéose de Ruard Tapper, Chan¬  celier de l’ Université de <placeName>Louvain</placeName>, p. 87, de l’ édit de Francker,(? <persName>)</persName>dit, que  <persName>Charles</persName>V rendait un témoignage tout contraire à. Joh. Franck,  <date>1783</date>. David Rullin. Sur quoi répliquant à Mr. <persName>Vossius Sleidan</persName><persName>Vossius Pontanus Hübner</persName>que.  nous ne savions cela que par le rapport du Jésuite dans la  note sur Cantacusene, p. 990. Cela est vrai me répondit-il, et je pensais  être le seul qui eusse trouvé cette rareté».  A l’ intérieur du 1er plat, au haut autographe Joh. Val., au  milieu: Ex libris Emanuel Braunwald, 1824. Ritter, Catal. BM Stras¬  bourg, n° 1926; Walter, BM <placeName>Sélestat</placeName>, n° 2242.  2129  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>hér,, 1555  Joan. Sleidani, De Statu Re-Il ligionis... Réimpression de  l’ édition précédente par les héritiers de <persName>W. Rihel</persName>, avec quelques  variantes, avec la même marque typogr. au milieu du titre.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>! Per Haeredes Vuendelini Rihelij.  Anno!! M. D. LV.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
