<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Dresde</placeName><placeName>-</placeName><placeName>Neustadt</placeName>, 7/ VII. 1896; 3 <date>M. D. XXXI</date> A l’ intérieur de la couverture: ex-libris avec l’ inscription: Friedr.  August II. 2. B. O.  2266  TANSTETTER <persName idref="081616228">Georgius Collimitius</persName>, <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Ulricher, 1531  Artifici!! um de Applicatione!! Astrologiae ad Medicinam,  deque!! conuenientia earundem, Ge! orgij Collimitij Tans¬  teteri.!! Canones aliquot,&amp; amp; quae dam alia, quorum Ca  talogum reperies in! proxima pagella.  <placeName>Argentorati</placeName>, Anno Il <date>M. D. XXXI</date>.(! Mense Martio.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud! Georgium Ulricherum, Mense!  Aprili, An. <date>M. D. XXXI</date>.  In-8°, car, rom., 61 ff. ch., 3 ff. non ch., dont le dernier blanc, titre  courant, annotations mss. marg., réclames, init. à fig. A, H; titre encadré,  ornements d’ architecture, colonnes; bordure inférieure, guerriers.  fol. A 2a: Mikaeli!! Hero, Medico Argentinen <placeName>-</placeName>si peritissimo,  Otho Brunrelsius... <placeName>Argentorati</placeName>Kalendis Martij. Anno <date>M. D. XXXI</date>. ( en car. ital.). Au verso du f. 61: Proportione Horaria faci- liter inue¬  nienda Tabula. Au verso de l’ avant-dernier et au recto du dernier f.:  Numerus dierum anni pro invenien-!] da mora infantis in utero.  Au verso du dernier f.: Ad Lectorem Otho B.( 1 p.).  R 101.138. Provenance inconnue.  Bibliographie Tannstetter. Voir: Schottenloher II, N° 21063 <placeName>-</placeName>21063a.  2287  <persName idref="243987102">TAPPIUS Eberhardus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1539  Germani!! corum Adagiorum!! Cum Latinis ac Grae <placeName>-</placeName>II cis  collatorum, Centu!! riae septem.!! Per Eberhardum Tappium  Lunensem.( 2 vers grecs.)  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Imperialiad Septennium.  Ex Libera <placeName>Argentina</placeName>, in aedibusVuendelini Rihelij,  Anno II <date>M. D. XXXI</date>XXXIX.  In-8°, car. rom., ital., grecs et goth., 244 ff. ch., 19 ff. non ch.( Index),  titre courant, réclames, init. blanches sur fond noir L, V.  Au verso du titre: Wendeli!] nus Rihelius, Ty!! pographus, Lectori!!  Salutem...— <placeName>Argentinae</placeName>. Idibus Martii!! Anno 1539. Contient 100 pro¬  verbes en bas-allemand.  R. 101.554. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>.  Annotation au crayon:« Das letzte Blatt mit Druckerzeichen fehlt.»  D’ après Borching <placeName>-</placeName>Claussen, Niederdeutsche Bibliographie 1931/37,  n° 1313, l’ index est suivi de 2 ff. blancs dont le dernier contient la marque  typ. de Rihel.  Exemplaires: BN <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Munich</placeName>, BU <placeName>Bonn</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Dortmund</placeName>,  Dresden, <placeName>Goettingen</placeName>, Halle, Koenigsberg; Landesbibliothek <placeName>Stuttgart</placeName> et Wolfenbüttel.  Bibliographie Tappius. Voir: Schottenloher II, Nos 21064 <placeName>-</placeName>21071.  2268  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
