<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Florence</placeName>, Catalogue LXXXI( 1912), No 234; 50 fr., daté de <date>1520</date>, mais  tous les imprimées de <persName>Sybold</persName>que je connais ont paru entre <date>1528</date>et 1530.  2382  <persName idref="032109997">VALLA Georgius</persName> Strasbourg, <persName>H.</persName><persName>Sybold</persName>, <date>1528</date> ( Feuille de lierre) Geor! gii viri clariss. de simplicium  natura! liber unus,  <placeName>Argentinae</placeName>per <persName>Henricum</persName><persName>Sybold</persName>.( Verso blanc.)  A la fin, avant les Errata: <placeName>Argentinae</placeName>per <persName>Henricum</persName> <persName>Sybold</persName>, Anno <date>M. D. XXIX</date>XXVIII.Mense Augusto.  In-8°, car, rom., 104 ff. non ch., sign. A <persName>-</persName>N, notes marg., souvent avec  car, grecs, titre encadré, bordure supérieure, au milieu, écusson avec  monogramme de l’ imprimeur, l’ écusson est tenu par deux génies ailés;  bordures latérales, colonnes qui forment aussi en même temps les parties  extérieures de la bordure inférieure, celle-ci contient au milieu le buste  d’ une femme qui joue de la guitarre. Cette marque typ. ainsi que l’ enca¬  drement manquent chez <persName>H.</persName>&amp; amp; B, qui ne signale pas l’ imprimeur <persName>Sybold</persName>.  fol. A 2a: <persName idref="124368212">Henricus Sybold</persName><persName>Sybold</persName>artis medi!] cae professor, lecto!] ri  salutem...( 2 pp.).  R. 102.204. Prov.: <persName>Jacques Reinbold Spielmann</persName>avec son ex-libris à  l’ intérieur du 1er plat, exécuté par Striedbeck. Au bas de l’ ex-libris: « J. Striedberk del. et sculp. Argent.« Note ms. au verso du f. de garde:  Pertractat primum plantas, dein mineralia. De animalibus nihil habet».  2383  <persName idref="032109997">VALLA Georgius</persName> Strasbourg, <persName>H.</persName><persName>Sybold</persName>, 1529  Georgii Vallae Placentini Viri Clarissimi!! De uniuersi  corporis purgatione.  <placeName>Argentinae</placeName>per <persName>Henri</persName><persName>-</persName><persName>cum</persName><persName>Sybold</persName>.  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>per <persName>Henricum</persName><persName>Sybold</persName>Anno.  <date>M. D. XXIX</date>. 1 Mense Augusto.  Petit in-8°, car. rom., 103 ff. non ch., sign. A <persName>-</persName>N, réclames, notes marg.,  init. à figure E, O.  Titre encadré composé de 4 pièces juxtaposées( ornement d’ architecture.  avec des génies ailés dans les bordures supérieure et inférieure).  Au verso du titre: <persName idref="124368212">Henricus Sybold</persName><persName>Sybold</persName>Medi!! cinae professor aequo lectori.  S....  R. 101.960. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 14/ IV, <date>1890</date>; 8 <date>M. D. XXIX</date> Oxford, Bibl. Bodleiana.  2384  <persName idref="032109997">VALLA Georgius</persName>. De Sedibus argumentorum. Voir: MELANCH¬  THON, De dialectica. Strasbourg, Crato Mulius, 1539. R. 10l-  213; n° 1536.  <persName idref="032109997">VALLA Georgius</persName>Laurentius. Voir: MANCINELLUS <persName>Antonius</persName>, Laurentii  Vallensis Lima. Strasbourg, 1502, n° 1469.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
