<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Sélestat</placeName>, n° 2172.  2047  <persName idref="034396896">SABELLICUS Marcus Antonius Coccius</persName><persName idref="034396896">Marcus Antonius Coccius</persName>, De artium inventoribus.  Voir: VERGILIUS Polydorus, De inventoribus.  Strasbourg, M. Schürer, <date>1509</date>, <date>1512</date> <persName idref="034396896">SABELLICUS Marcus Antonius Coccius</persName><persName idref="034396896">Marcus Antonius Coccius</persName>, Pomponii vita. Voir:  POMPONIUS, Opera.  Strasbourg, M. Schürer, <date>1510</date> <persName idref="034396896">SABELLICUS Marcus Antonius Coccius</persName><persName idref="034396896">Marcus Antonius Coccius</persName> Strasbourg, M. Schürer, <date>1511</date> <persName>Marci</persName><date>Marci</date>Antonii Coccii Sabel- lici Exemplorum Libri  Decem, Ordine Ele!! gantia et utilitate Prae-[ stantissimi...  A la fin: <persName idref="066643953">Matthias Schürerius</persName><persName idref="066643953">Matthias Schurerius</persName>!! Heluetensis, stamneis usus  calamis, <placeName>Argen</placeName>!! torati oppido que emendate denuo! exscrip¬  sit. iij idus Decembris. Anno. M. <date>D. XI</date>. Conrado dunt¬  zenhemio. II.Dictatore Argentorat. DN. Imp. Caes.  Maximiliano Austrio P. F. Avg. Ro.!! Imperii Summam!  Obtinente. Tempus obserua.  In- fol., car, rom., XCIX ff. ch.( le dernier f. est chiffré par erreur  XCXIX), titre courant, quelques annotations marg., init. d’ attente.  Les mêmes préfaces que dans l’ édition de <date>1509</date>ainsi que l’ adresse au  lecteur fol. 99. &amp; quot;R. 10.228. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Gœttingen</placeName>, <date>1871</date>.  Annotations mss. A l’ intérieur du ler plat: Jos. Matt. <persName>Gesnerus</persName><date>1716</date>.  ex auct. Hartung; au haut du titre: Ex Testamento R. P. M. Nicolai  Greiffen Canonici Senioris in Haugis». Ritter, BM Strasbourg 1856;  Schmidt VIII, 61 BM. de Colmar et Bâle.  2048  <persName idref="034396896">SABELLICUS Marcus Antonius Coccius</persName><persName idref="034396896">Marcus Antonius Coccius</persName> Strasbourg, M. Schürer, <date>1518</date> <persName>Marci</persName><date>Marci</date>An! tonii Coccii Sa-(bellici Exem- plorum libri  decem, ordi- ne, elegana, et vti] litate praestan-  tissimi...  A la fin: <persName idref="066643953">Matthias Schürerius</persName><persName idref="066643953">Matthias Schurerius</persName>Selestatensis, stanne- is  usus calamis, <placeName>Argentorati</placeName>oppido que emendate exscri¬  psit. iij. Nonas Nouembris. Anno. M. <date>D. XI</date>XVIII.Dn. imp.  Caes. Maximiliano av! strio p. f. avg. ro. imperii summam  obtinente.  Au- dessous, marque typ. de <persName idref="066643953">Matthias Schürerius</persName><persName idref="066643953">Matthias Schurerius</persName>Schürer,( H.&amp; amp; B., Plan¬  che XIII, No 5, Silvestre, No 692.)  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., XCIX ff. ch., titre encadré: au haut et  des 2 côtés des ornements et des enfants qui jouent et font de la musique,  en bas 8 enfants nus qui courent l’ un derrière l’ autre.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
