<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>. Durs(!) Matheis Hupfuff. Als man zalt von der  ge <placeName>- s.-M.</placeName>burt Christi vnsers lieben herren. M. CCCCC. vnd xV. Jare.  In <placeName>- s.-M.</placeName>fol., car. goth., XCI ff. ch.( 92 d’ après Schmidt), 4 ff. non ch ( Registre), fol. LV numéroté par erreur LIIII, titre courant, de nom¬  breuses init. ornées. Au verso du titre grande gravure répétée fol. 28b;  au haut, le couronnement de la Sainte Vierge, au bas deux anges armés  de glaives, repoussant les diables dans le gouffre de l’ enfer. En outre  94 gravures plus petites, dont plusieurs sont répétées; la plupart sont  empruntées à des ouvrages antérieurs, à la Vie des saints, au Würtzgarten  d’ <placeName>Ulm</placeName>, édition 1483 et surtout à la Bible Strasbourgeoise de 1483; 10 se  trouvent aussi dans l’ Endchrist de Hupfuff <date>1503</date>; celles du verso du titre,  de fol. 3b et fol. 69a se trouvent aussi dans le Layenspiegel, celle de fol. 84b.  dans la Prenosticatio de Kistler <date>1497</date>; quelques <placeName>- s.-M.</placeName>unes sont composées de  2 bois.  R. 10.065. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, 17/ XII, 1891, 135 M.  Schmidt V, N° 118: Consistoire de <placeName>Colmar</placeName>,  2110  SEISSEL. Voir: SESELLIUS.  <persName>SELMNITZ Johannes Philippus</persName>Strasbourg, A. Bertram, 1599  Disputatio de institutio <placeName>- s.-M.</placeName>ne heredum. In Inclyta  <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia, publici! exercitij causa propo¬  sita à <persName>Georgio Obrechto</persName>IC. Respondentenobilissimo  ac doctissi <placeName>- s.-M.</placeName>mo <persName>Iuuene Iohanne Philippo</persName>à Selmnitz  Thuringo.( Vignette).  ArgentoratiExcudebat Antonius Bertramus.( 1599.) ( Verso blanc.)  In-4°, car. ital., 48 ff. non ch., dont le dernier blanc, sign. A <placeName>- s.-M.</placeName>M,  réclames, fol. A 2a, bande d’ ornement, et initiale ornée T; 761 thèses.  R. 10.548. Prov.: Kubasta&amp; amp; Voigt, <placeName>Vienne</placeName>, 25/ XI, <date>1896</date>.  Voir: Obrecht Georgius, Selectissimae disputationes ex juris civilis  materiis. Strasbourg, A. Bertram, 1599.  2111  <persName idref="085866393">SELNECCERUS Nicolaus</persName>Strasbourg, Chr. Mylius héritiers, 1568  Libellus Brevis, Et Uti <placeName>- s.-M.</placeName>lis de Coena Domi <placeName>- s.-M.</placeName>ni editus.  Autore M. NicolaoSelneccero. Ioann. XVII( 2 lignes).  <placeName>Argentorati</placeName>apud hae- redes Christiani Mylii. Anno  Vignette.)  In-8°, car, rom., 76 pp. ch., titre courant, réclames, init. ornée T.  R. 101.928. Prov. inconnue.  Bibliographie. Voir: Schottenloher II, Nos 19859 <placeName>- s.-M.</placeName>19869. 2112  R. 85  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
