<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Ioannis Sleidani</persName>per!! Ioannem Sapidum. ( 10 dist.).  Au verso un dist. de <persName>Jean Sturm</persName>et deux poésies de Iacobus Fabricius  Chemnicensis.  R. 10.478. Prov.: Bibl. Prof. Baum, 1879.  De nombreuses annotations mss dans le texte. Au bas du titre: Sum  Philippi Ghelii Argentinensis et amicorum. Au verso du f. de garde: « Ghelius germanice Geiger jetz in Lahr. Au recto: De Sleidano cf. Sagit¬  tarii Introd. in hist. Eccles. T. I. p. 105 sq.&amp; amp; Schmidii supplem. T. 2,  p. 114- 115».  Histoire de la <date>Réformation</date>ou Mémoire sur l’ État de la Religion et  de la République pour l’ Empire de <date>Charles Quint</date>de <persName>Jean Sturm</persName>Sleidan, trad.  par Pierre <persName>François</persName>le Courrayer, à la haye, 1767. 3 T. 4°, Versteigerung  Lichtenberger, constat 6 fr. 25 c. Ioh. Baum stud. Theologiae <date>April 1832</date>».  Au- dessous: Nonnulla ex mss. vel aliis fontibus fide dignis et additi &amp; amp; emendavi Bing.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2142  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName><persName idref="035592532">SLEIDANUS</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Josias, 1561  Ioan., de sta- u Religionis et Reipublicae,  Carolo Quinto, Caesare, 11 Commentariorum libri XXVI.  Viginti Quinque Libris, Praeter Accu- rationem totius  operis recognitionem, etiam nunc primùm ui- gesimus sextus  accessit, quem author ipse post primam editio- nem conscri¬  bere coepit,&amp; amp; usque ad profectionem Caesaris in Hispaniam  perduxit.  Vna cum Apologia ab ipso authore conscripta,&amp; amp; Indice!  locupletissimo.  Marque typ. de Jos..( H.&amp; amp; B. Planche XXXI, No 8.)  <date>M. D. LXI</date>.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, per Iosiam Rihelium. <date>M. D. LXI</date>.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 513 ff. ch., 13 ff. non ch, à 2 col.( Index),  titre courant, réclames, notes marg., init. ornées.  Au verso du titre: Author Lectori...( 1 p.).  La préface de 1555 et l’ apologie comme dans les éditions précédentes.  R. 101.847. Prov.: Don de la BM de <placeName>Mayence</placeName>, <date>1871</date>.  Notes mss., au milieu du titre,« <persName>Christianus Theodorus Westphal</persName> emit Coloniae Agrip. <date>1720</date>».  A l’ intérieur de la couverture:« <persName>Ioannes Ursinus</persName>Spirensis me sibi  vendicat Anno <date>1676</date>».  Au bas:« NB: Hic liber non ab omnibus, sed aliquibus et caute  legendus». Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1934 et Bibl. St. Guillaume,  <placeName>Strasbourg</placeName>.  2143  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName><persName idref="035592532">SLEIDANUS</persName>Iohannes  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Théodose Rihel</persName>, 1566  <persName>Ioannis Sleidani</persName>!! Commentario- rum de statu religio- nis &amp; amp; Reipublicae, Carolo Quinto! Caesare, Libri XXVI.(] Vnà  cum Apologia ab ipso Authore conscripta,!&amp; amp; Indice locuple¬  R. 86  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
