<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff, <date>1505</date> Keyserlich vnd Künig liche Lant vnd lehenrecht! nach  gemeinem sitten vnd gebruch der rechten.( Gravure sur bois:  écu impérial, surmonté d’ une couronne et entouré d’ un collier.)  A la fin: Getruckt in der keiserlichen Freyhen statt Strasz¬  burgk durch Mathishüpfuff vff sant Bartholomeus abent.  jm jar als man zalt M. Ve vnd V.  In- fol., car. goth., 5 ff. non ch.( titre et registre)— CX ff. ch., le dernier  par erreur cviï, le 15e est marqué XX, le 68e LXIX, titre courant.  Au verso du titre une gravure d’ ancien style: un empereur sur un  trône, à sa droite les 4 électeurs laîques, à sa gauche les 3 ecclésiastiques,  tous avec leurs armoiries; au bas 2 petits hommes à genoux, élevant un  livre vers l’ empereur; fol. 1a. Init. H formée de 2 hommes; celui à gauche  du spectateur pose le genoux sur un autre qui est accroupi, celui à droite  porte un chevreuil, à ses pieds un chien. Le même H se trouve dans le  Boetius publ. par Schott en 1500.  R. 10.241. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 12/ x, 1883; 20 M. Annotations  mss.  BN <placeName>Munich</placeName>et BM <placeName>Zurich</placeName>( incomplet).  Schmidt V, N° 38.  2103  <persName>SCHWARTZ Abraham Obrechto</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1599  Disputatio! de furto, deli- cto gravi et quoti- diano.!  in inclyta argentora- tensium Academia publco(!) proposita!  à Georgio I. C.( Respondente. Abrahamo  Schwartzio! Altorffensi Vuirtenbergico.  Marque typ. de Bertram. H.&amp; amp; B. Planche XLIV, N° I;  Silvestre, n° 1023.)  <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat Antonius Bertramus.( 1599.]  In-4°, car, rom., 12 ff. non ch., sign. A- C, réclames, init. ornée D.  R. 10.548. Prov.: Kubasta&amp; amp; Voigt, <placeName>Vienne</placeName>, 25/ xI, 1896.  Voir: Obrecht Georgius, Selectissimae disputationes ex juris civilis  materiis. <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1599.  2104  SCHWARTZERD Philipp. Voir: MELANCHTHON Philippus.  SCHWARZ Georg. Voir: NIGRINUS Georgius.  SCHWENCRFELD Caspar  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Beck, <date>1529</date> Apologia vnd erclerung!! der Schlesier daz sy den leib vnd  blut Christi jm Nachtmal des herren vnd jm geheimnisz  des. h. Sacraments nicht verleücknen. Auff das angeben  vnd büchlin damit etliche in disem ar! tickel bey der Kü.  Ma. zu Ungern, Behem&amp; amp; c.seind beschuldiget worden.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
