<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Augsbourg</placeName>( Cat. Il n° 112) 23/11, 1885;  6M.  Schmidt III, p. 24, No° 82: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 4467a;  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2331.  2337  <persName>TORRENTINUS Hermannus Gran</persName><persName idref="149087608">TORRENTINUS Hermannus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H., <date>1510</date> Elucidarius carminum et hi- storiarum Vel Vocabularius  poeticus...  A la fin: Vocabularius poeticus... Impressus in <placeName>Hagenaw</placeName> per industrium <persName>Henricum</persName>!! Impensis circumspecti viri  <persName>Joannis Rynman</persName>finit! feliciter Anno salutis nostre. <date>1510</date>.  Feria tertia ante fe-! stum Natiuitatis Marie virginis.( Verso  blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 60 ff. non ch., sign. A- L., titre courant, init.  d’ attente.  Au verso du titre: Prologue de Torrentinus.  R. 100.723. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 28/ xI, 1877; 10 <date>M. D. Xiii</date> Proctor II, Sectio I, n° 11647 Londres, British Museum. 2338  <persName>TORRENTINUS Hermannus Gran</persName><persName idref="149087608">TORRENTINUS Hermannus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H., <date>1512</date> Eludicarius carminum... etc. comme dans les éditions  précédentes.  A la fin, avant les« Additiones»: Vocabulartus poeticus...  Jmpressus in <placeName>Hagenaw</placeName>per industriumHenricum  Impensis circumspecti viri <persName>Joannis Rynman</persName>! finit feliciter  Anno salutis nostre. l. 5. 12. die! vero antepenultimo Aprilis. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 64 ff. non ch., sign. A- L., titre courant, init.  d’ attente.  Au verso du titre: Prologue de Torrentinus.  Après l’ explicit, 7 pp.:« Additiones» à 2 col.  R. 100.726. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 6/11, 1879; 100 <date>M. D. Xiii</date> Ritter, Catal. BM Strasbourg n° 2103; Londres, Brit. Mus.  2e ex. R. 101.620( 1). Prov.: BN Munich, 28/ XII, 1883. Annotations  mss.  Au verso du dernier f.: <persName>Christophorus Trabolt Stimmer</persName>est, possessor huius  libelli, 1563; en outre, autographe de Thomas.  3e ex. R. 101.908. Prov.: BN Munich, 18/ IV, 1882; 0,70 <date>M. D. Xiii</date>2339  <persName>TORRENTINUS Hermannus Gran</persName><persName idref="149087608">TORRENTINUS Hermannus</persName> Strasbourg, R. Beck, <date>1514</date> Elucidarius!! Carminum...( Comme aux éd. précédentes).  Anno. <date>M. D. Xiii</date>Xiiii.  A la fin: Excussum <placeName>Argentine</placeName>per RenatumBeck in  officina sua: quam vulgo! zum thiergarten nominant: acriori!  castigationis lima adhibita. Anno  salutis humane  <date>M. D. Xiii</date>(!).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
