<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Vienne</placeName>, 25/ xI, <date>1896</date>.  Voir: Obrecht <persName>Georgius</persName>, Selectissimae disputationes ex juris civilis  materiis. <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1599.  2188  STATUARIUS Jacobus, Disputatio secunda. De probatione  actionum in personam. Car, rom., 10 ff. non ch. C 3b- E 4b;  175 thèses. Voir: OBRECHT <persName>Georgius</persName>, Selectissimae dispu¬  tationes ex juris civilis materiis.  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1599. R10.548.  STATUTA  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran, <date>1512</date> L. 1 Statuta pro-]] uincialia Mo!! guntina.  Dominorum Archiepiscoporum Siffri- di. wernheri.  <persName>Gerhardi Petri</persName>et Folio I.Domini Archiepiscopi Theode¬  riciet Confirmatio eorundem per!! Legatum Fo. XXXIIII  Domini Archiepiscopi Conradi LII.  II. Constitutiones d. <persName>Joannis</persName>Episcopi Tusculani per  alemanniam. Fo. LVI....( Suivent encore 16 lignes d’ Index.)  Verso blanc.  A la fin: Statuta prouincialia ve!! nerabilium dominorum  Siffridi wernheri: <persName>Gerhardi Petri</persName>:: archiepiscoporum  Mo- guntinensium, expensis prouidi viri Conradi hyst ciuis!  Spirensis per industrium Henricum Gran in impe riali  opido <placeName>Hagenau</placeName>ciuem accurante impressa:!! ipso die sancti  Kiliani Anno domini M. <date>D. XII</date>. finiunt felieiter.( Verso blanc.).  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., LXXVIII ff. ch.  fol. A 2a: Emptori Impressor Salutem.( 14 lignes.).  Au- dessous: Moguntinus Archiepiscopa!! tus habet suffraganeos... ( <placeName>Strasbourg</placeName>vient en septième lieu).  fol. A 2b: Corrector lectoribus Salutem( 2 pp. et demie; suivent 10 pp.  de table).  R. 101.479. Prov.: Noiriel( Vente Liblin), <placeName>Strasbourg</placeName>, 15/ xI, <date>1880</date>;  22 M.  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>Ne 2262.  2189  <persName>STEINMETZ J. Rihel</persName>Valentinus. Voir: OBRECHT <persName>Georgius</persName>, Disputatio  feudalis secunda ex primo libro scholarum feudalium desumpta.  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1597. R 10.557( 2).  STEINMETZEN- BRUDERSCHAFT. Voir: ORDNUNGEN.  STELLARIUM CORONAE BENEDICTAE VIRGINIS MARIAE.  Voir: PELBARTUS DE THEMESWAR.  STEN Simon ( <placeName>Strasbourg</placeName>,?), 1598  Vita Ignatii Loiolae, Qui Religionem Cleri- corum  Societatis Iesu instituit, Ante aliquot annos descripta à  1385  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
