<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Nicolaus Gerbelius</persName>.... Lectori...— Ex aedibus  Rudolphin!! gij studiosorum Mœcenatis. Anno M. D. XVI.  fol. A 2a: Pub. Terentii Vita, Ex Libro Pri- I/ mo Petri Criniti, de  Poetis latinis.  R. 100.080. Prov.: BN Munich, 10/ IV, <date>1882</date>; 1 M. 20.  En haut du titre:« <date>S. H. 1525</date>» en bas: 10 batzen; de nombreuses  annotations mss. dans le texte.  Schmidt VIII, No 177; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2302.  2288  <persName>TERENTIUS</persName>Afer Publius  Strasbourg, J. Knobloch, 1519  P. Terentius Poeta Comicus in! Sua Metra Re!! stitutus.  Cum elucubratiunculis Petri <date>Marsi</date>&amp; amp; adnotationibus margi¬  narijs Pau li Malleoli adamussim exornatus.  Ad Authorem Libri! Ioan. Nib. Argen! toracensis.( 4 dist.).  Anno domini. M. D. XIX.  Fol. CXLVID:... per Ioannem <persName>Knoblouchiumrei</persName>publicae  literatoriae haud quaque poeniten- dum calcographum,  urbe Argentipolifoelicem fortiuntur exitum, sexto!  Kalendas Septembres, virgi! nei partus Anno. M.! D. XIX..  In-4°, car. rom., 8 ff. non ch., CXLVI ff. ch., 2 ff. non ch. dont le dernier  blanc( Vita Terentii), titre courant, notes marg., init. ornées C, S, T, N,  D, le reste init. d’ attente, titre rouge et noir, encadré de 4 pièces juxta¬  posées: pièce supérieure, au milieu un enfant poursuivi par deux oiseaux,  à gauche un triton, à droite une sirène; pièces latérales, ornements,  à gauche en haut 3 bustes de femmes, en bas une femme nue fuyant devant  un homme; à droite, en haut, un pélican; pièce inférieure, au milieu une  tête de cheval, des 2 côtés un monstre.  Au verso du titre: Benedicti Philologi Florentini praefatio super  P. Terentij comœdijs,! ad Petrum Crinitum.  fol. A 2a- A 5a: Traité sur la Comédie. &amp; quot;R. 100.082. Prov.: BN Munich, 10/ IV, <date>1882</date>; 1 M.  De nombreuses annotations mss. dans le texte.  Schmidt VII, N° 177: Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  2289  <persName>TERENTIUS</persName>Afer Publius  Strasbourg, Ch. Egenolff, <date>1530</date> EX P. Teren- tii Comoediis, Latinissi- mae Collo¬  quiorum Formu lae, ordinae selectae: Una cum eius-( dem  Poetae insignioribus!! Sententiis.  Grav. sur bois: paysage, une femme assise tenant un petit  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
