<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1562</date>:« Octob. mense.».  2402  VERZEICHNIS  <placeName>Strasbourg</placeName>, Nic. Waldl, <date>1590</date> VerzeichnuszAller vnnd jeder Gaben, so in! Leonhard  vnnd Friderich Krugen der GoldschmidtGebrüder vnd  Bürgere zu <placeName>Straszburg</placeName>Glückhaffen kommen, darein auff  jeden Namen zwehn Patzen, auff vier Namen ein halber  Gulden, oder aber auff acht Namen ein Gulden eingelegt  werden. Welcher Glückhaffen auff Ulrici nechtstkünfftigen  ein vnd neuntzigstenJahrs publiciert vnd auszgetheilt!  werden soll.  Au- dessous, grav. sur bois, un vase( Glückhaffen) avec la  date <date>1590</date>et un écusson au milieu( Verso blanc.)  A la fin: Summarum der Haupt vnd Zugaben, dises  Glückhaffens seind in Specie 609,!! Die thun zusamen in  Gelt 7352. Gulden.( Vignette.)  Au- dessous: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Nicolaus</persName>Walde  auff dem Kornmarckt, Sambstags den 31.tobris,  Anno,&amp; amp;c. 90.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 4 ff. non ch., sign. A, réclames.  R. 83. Prov.: Bibl., Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>.  2403  VERZEICHNIS ( <placeName>Strasbourg</placeName>,) <date>1590</date> Verzeichnis desz Straszburgischen Uebungs Schieszen mit  grobem geschütz gehalten im Maio des <date>1590</date>Jahrs.  Grande grav., représentant les manœuvres( cortège de  soldats, tentes, canons, etc.).  Au- dessous 51 vers allemands en 3 col.( Verso blanc.)  Placard, in- fol., car. goth.  R. 88. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>.  2404  VERZEICHNIS  <placeName>Strasbourg</placeName>, 1971  Verzeychnus, was ver- mög des Heyligen Römischen  Reichs Müntzordnungen vnd Abschied vom 1559, 1566.  vnnd 1570 Jarn, für Silberin vnnd Guldine MüntzSorten,  Auch in welchem Preisz vnd Werth die hinfüro!! zu nemen  vnnd zu geben zugelassen, So vil deren inn der Statt Strasz¬  burg, vnd deren Oberkeit vndGebiet gäng, gäb vnnd genehm,  vnd dagegen zu geben vnndunemen ver- botten.  <placeName>Straszburg</placeName>.( <date>M.</date>D. LXXI.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch., sign. A, réclames, init. ornée I.  R. 85. Prov. inconnue.  2405  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
