<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.</date><date>D. LXI</date>. den ersten Maij. 11 <date>M. D.</date><persName>Cyriacus</persName>Spangenberg.  A la fin de la 1re épître: Getruckt zù <placeName>Straszburg</placeName>durch Samuel!  Emmel, vnd Theobald Diete- richen.[ <date>M. D.</date><date>D. LXI</date>LXIX.  Nouveau titre pour la 2e épître: Die ander! Epistel Paulj an die  Corinthier] Auszgelegt durch]] Ciriacum Span—] genberg.  Getruckt zù <placeName>Straszburg</placeName>! durch Samuel Emmel.! Jm Jar!  <date>M. D.</date><date>D. LXI</date>LXIII.( La date entre 2 feuilles de lierre, titre rouge et noir.)  fol. 2a: Den- I Herrn Burgermeistern und Raht,] darzû der gantzen  Statt und Christlichen Gemey- ne zù Lüneburg, meinen groszgünstigen  11 besondern Herrn...— Geben im Thal Manszfeldt. Il Anno <date>1563</date>. 1)  <date>M. D.</date><persName>Cyriacus</persName>Spangenberg.  IIle partie: Chronicon!! Corinthiacum. 1! Historien-(] und Geschicht,  von an- kunfft, zûnemmen, Regierung, und Abgang der Statt Co–I]  rinth. Durch!! <date>M. D.</date>Cyriacum Spangenberg zû- sammen bracht. ( Feuille de lierre.)  Au- dessous: Marque typ. de S. Emmel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXV, No 3.)  <date>M. D.</date><date>D. LXI</date>LXIX.( Verso blanc, titre rouge et noir.)  fol. AA 2a:... Herrn <persName>Nicolao Francisco</persName>Stratio, der!! Medicin Doctor, &amp; amp;c. Meinem... Herrn uund!! Freünd... <date>M. D.</date><persName>Cyriacus</persName>11 Spangenberg. ( Préface de 2pp.)  R. 10.423. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 25/ x, 1895; 12 <date>M. D.</date> Annotation mss. au recto du f. de garde:« LM 1619 In Colonia».  2170  <persName>SPANGENBERG</persName><persName>Cyriacus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, 1570  Ehespiegel, Das ist, Alles was von dem heyligen  Ehestande, nutzliches, nötiges, vnnd tröstliches mag gesagt  werden, Jn LXX.Brautpredigten, zusammen verfasset.  Durch <date>M. D.</date>Cyriacum Spangenberg, im ThalManszfeldt.  Jetzvnd auffs new vom Authore selbst fleissig vber-] lesen  vnd an vilen orten treffenlich gemehret vnnd gebessert.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch Theodosium Rihel.  Im Jar, <date>M. D.</date><date>D. LXI</date>LXX.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 16 ff. non ch. dont le dernier blanc, CCCLXXIX ff.  ch., 25 ff. non ch., dont le dernier blanc( table), titre courant, réclames,  notes marg., titre rouge et noir.  fol. 2a non ch.:... Burgermeystern! und Rath, darzu der gantzen  Statt... zu Northausen...— Geben im Thal Manszfeldt. Anno 1561.  <date>M. D.</date><persName>Cyriacus</persName>Spangenberg.( Préface de 4 pp. et demie.)  R. 101.993. Prov.: A. Bielefeld, Carlsruhe, 12/ VII, 1881; 21M.  Au bas du titre:« Ioh. <persName>Hedlerus</persName>Dia- Il conus».  2171  <persName>SPANGENBERG</persName><persName>Cyriacus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, <date>1578</date> Ehespiegel, Das ist. Alles was von dem heyligen  Ehestande, nutzliches, nötiges, vnnd tröstliches mag gesagt  werden, Jn! LXX. Brautpredigten, zusam- Il men verfasset.  1! Durch <date>M. D.</date>Cyriacum Spangenberg, im Thal]] Manszfeldt.  Jetzund auffs new vom Authore selbst fleissig vber- Il lesen  vnd an vilen orten trefflichen gemehretvnnd gebessert.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
