<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>THEOBALDUS Billicanus</persName>. Voir: GERLACHER Théob.  THEOCRITUS  <placeName>Haguenau</placeName>, J. <persName idref="078847354">Secer</persName>, <date>1531</date> Theocriti Syracusani Idyllia Tri ginta sex, Latino  Carmine reddita, Helio Eobano Hesso interprete.  Theocritus in suum! ipsius Librum.( 2 dist.)  <placeName>Haganoae</placeName>per Iohan. Secerium!Anno XXX. Mense  Nouembri.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>apud Iohan. Secerium Anno XXXI.  Men! se Februario.  Marque typ. de J. <persName idref="078847354">Secer</persName>.( H.&amp; amp; B., Planche LXXI, n° 9;  Silvestre, n° 567).  In-8°, car. ital., 78 ff. non ch., sign. A- N, titre courant, réclames.  Au verso du titre: Erasmi Ebneri!! Epigramma( 11 dist.).  fol. A 2a:... Hieronymo Ebnero, inclytae ciuitatis!! Nurenbergae  Senatori... <persName idref="028872622">Helius Eobanus</persName>!! Hessus.( Dist. 4 pp.).  R. 101.884( 2). Prov.: Don de <persName>Ludolphe</persName>St. Goar, libraire à <placeName>Francfort- s.-M.</placeName> , <date>1871</date>.  BN Paris, Yb. 2051. Brunet Ve, 781: Édition peu commune dont le  texte a été revu par J. Camerarius.  2318  THEOCRITUS  <placeName>Haguenau</placeName>, J. <persName idref="078847354">Secer</persName>, <date>1530</date> <placeName>Osoxotzou</placeName>Ειουλια τοῦτ ἐοτι μι κοα τοιιματα ές κὰ  z9tώxovτα( 8 vers grecs.) Verso blanc.  A la fin: éveroroon év αyovóz xpò lavo oexspío èret drò  Osoysvíget g. 9. h.  Marque typ. de J. <persName idref="078847354">Secer</persName>( H.&amp; amp; B. Planche LXXI, n° 9;  Silvestre, n° 567).  In-8°, car. grecs, 92 ff. non ch., sign. A- M, titre courant, réclames,  notes marg., init. à fig.  fol. A 2a:( Feuille de lierre) IQAXEI( I MOY KAMEPAPI-( I os,  Tsooyto Eλτο͂ ἐν Il rραττetυ.  R. 101.884( 1). Prov.: Don de <persName>Ludolphe</persName>St. Goar, libraire à <placeName>Francfort- s.-M.</placeName> , <date>1871</date>. A l’ intérieur de la couverture ex-libris.  BN Paris: Yb. 2052.  2319  THEOCRITUS. Voir: VIRGILIUS, Bucolicorum explicatio.  Strasbourg, 1556, n° 2423  THEODORETUS, Historia Ecclesiastica. Voir: HEDIO Caspar,  Chronica der alten christlichen Kirchen.  Strasbourg, <persName>G. Ulricher</persName><date>1530</date>; R 10.5382; n° 1093.  THEODORUS, Dieta, docens quibusnam salubriter utendum, vel  abstinendum sit. Voir: HILDEGARDIS, Physicas.  Strasbourg, J. Schott, <date>1533</date>, p. 234- 247. Voir n° 1168.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
