<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>M. Elias Schadeus</persName> Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>ne 1883.  2077  Voir: Horning, Wilhelm: Magister Schadaeus, Pfarrer, an der  Ait- St. Peterkirche, Professor der Theologie und Münsterprediger zu  <placeName>Strassburg</placeName>. Beitrag zur Geschichte der lutherischen Judenmission in  <placeName>Strassburg</placeName>aus unbenutzten Urkunden. <placeName>Leipzig</placeName>, W. Faber, 1892, in-8°,  25 p./= Schriften des Institutum Judaicum in <placeName>Leipzig</placeName>, No 31l.  <persName idref="193165589">SCHADAEUS Elias</persName><persName>SCHADAEUS</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1591</date> Theses de! nominum impositione,! et! dulcissimo Nomine  iesu...( mot hébreu)Conscriptae&amp; amp; ad disputandum  propositae à <persName>M. Elias Schadeus</persName>Elia schadaeo, Ecclesiaste&amp; amp; Professore:  De quibus ipsius iesu gratia disputabitur:!] Praeside eodem,  respondente vero, m. ioanne, thomae i. f.23. Mensis  Ianuarij, tempore&amp; amp; loco! consuetis.  <placeName>Argentorati</placeName>! Excudebat Antonius Bertramus.( I <persName>M. Elias Schadeus</persName>D. XCI. ( Verso blanc.).  In-4°, car. rom., 12 ff. non ch., sign. A- C, réclames, init. à fig. C.  R. 102.179. Prov.: BM <placeName>Zurich</placeName>, 3/1, 1892; sans indication de prix.  Note mss. au bas du titre: D. <persName>M. Elias Schadeus</persName>Johanni Buxtorfio.  2078  <persName idref="193165589">SCHADAEUS Elias</persName><persName>SCHADAEUS</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Simon</persName>Meyer, <date>1592</date> Mysterium Das ist, Geheimnis S. <persName>Pauli Jenischii</persName>Röm.am  II. Von bekehrung der Juden,! auszgelegt und geprediget  zu <placeName>Strasz-</placeName>] burg im Münster. Durch!! <persName>M. Elias Schadeus</persName>Eliam <persName>Schadeum</persName> Ecclesia- stem und Professorem. Sampt andern gleiches  Inhalts nutzlichen Materien.[! So dann auch einem gewissen  Be-!] richt, Von der Juden Teutsch-! Hebreischen Schrifft.  Marque typ. de <persName>Simon</persName>Meyer.( H.&amp; amp; B. Planche XLIV, n° 2.)  Getruckt zu Straszburg durchSimon Meyer, <date>1592</date>.  In-8°, car. goth., 72 ff. non ch., sign. A- I, titre courant, réclames.  Au verso du titre: Dem Hochlöblichen!! Hausz Brandenburg... Herrn  <persName>Johan Georgen</persName>... Und sonderlich Herrn <persName>Johan Georgen</persName>Postulierten Admi¬  nistratorn desz Stiffts Straszburg und Landgraffen in Elsasz... Datum.  Straszburg Anno Dom. <date>1592</date>. den 8. Septem: an welchem vor 1519.  Jaren die Herrliche Statt <placeName>Jerusalem</placeName>zur straff der verachtung desz Messiae  und seines Euangelij zerstöret. <persName>M. Elias Schadeus</persName>von Liebenwerd,  ausz dem Churfürstenthum Sachsen, Ecclesiastes zu Straszburg im  Münster und in der Academi der H. Schrifft unnd Hebreischen Sprach  unwirdiger Professor.  R. 102.038( 1). Prov.: Ed. Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1891</date>, avec son ex-libris.  Au bas du titre:« Sum ex libris <persName>Pauli Jenischii</persName>».  2079  <persName idref="193165589">SCHADAEUS Elias</persName><persName>SCHADAEUS</persName>, Fünf Bücher des Neuen Testaments( en  hébreu). Voir: Testament, das Neue.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1592</date> <persName idref="193165589">SCHADAEUS Elias</persName><persName>SCHADAEUS</persName><persName>Johannes Jacobus</persName>. Voir: Graseccius Paulus, Conclu¬  siones de societate.  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1592</date>.  R. 84  1329  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
