<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, beySamuel Emmel, Anno!  <date>M. D. LX</date><date>M.</date><date>M. D. XIIC</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., CCXCIII ff. ch., 12 ff. non ch.( table),  dont le dernier blanc, titre courant, réclames, titre rouge et noir.  fol. 22 non ch.:... Herren Hansen Ungna- 11 den Freyherren zû  Sonnegk,...— Datum Strasz( I burg, VIII. <date>Februarij</date>, Anno <date>M. D. LX</date><date>M.</date><date>M. D. XIIC</date>.]  <date>M. D. LX</date><date>M.</date><date>M. D. XIIC</date>Melchior Specker.  R. 102.050. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 28/ V, 1886; 12 <date>M. D. LX</date><date>M.</date><date>M. D. XIIC</date> Annotation mss., au haut du titre:« Pro Conuentu Salisburg: Fratrum  Minorum Strictae Observantiae».  2175  SPECKLIN Daniel  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin, <date>1589</date> Architectura Von Vestungen. Wie die zu vnsern zei¬  ten mögen erbawen werden, an! Stätten Schlössern, vnd  Clussen, zu Wasser, Land, Berg vnd Thal, mit jren Bollwer¬  cken, Caualiren, Streichen, Gräben vnd Leuffen, sampt  deren gantzen anhang vnd nutzbarkeit, auch wie die  Gegenwehr zu gebrauchen, was für Geschütz dahin gehörig,  vnnd wie es ge-] geordnet, vnd gebraucht werden soll,] alles  auss grund vnd deren Fundamenten.  Sampt den Grund Rissen, Visierungen, vnd Auffzügen  für Augen gestellt. Durch Daniel Speckle, der Statt  Strassburg!! Bestellten Bawmeister.  Mit Röm. Key. May. Freyheit, auff! zehen Jar.  Gedruckt zu Strassburg, bei Bern- hart Jobin. Jm Jar  <date>M. D. LX</date><date>M.</date><date>M. D. XIIC</date>LXXXIX.  A la fin: Wer Gott vertrawt! Hat wol gebawt.! <date>1589</date>. ( Verso blanc.).  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 8 ff. non ch.—112 ff. ch., 1 f. non ch.( Errata) qui  manque dans l’ exemplaire R 14, titre encadré, des 2 côtés 2 grandes  figures de femmes avec des instruments de géométrie, en bas ville de  <placeName>Strasbourg</placeName>avec la cathédrale, signé Greuter, titre rouge et noir, de  nombreuses gravures, figures géométriques et des plans de fortifications,  des forteresses, entre autres le plan de la forteresse Valetta sur <placeName>Malte</placeName>.  A la fin des livres I et 2, pièces d’ encadrement, représentant un empereur  assis sur un trône, devant lequel se tiennent trois musiciens nus jouant  sur des instruments; titre courant, réclames, init., notes marg. La gravure  n° 4 entre fol. 86 et 87 est signée: Mattheus Greuter, de même la gravure  du titre.  fol. 2a non ch.: Préface de l’ auteur à Jules duc de <placeName>Brunschwig</placeName>et  <placeName>Lunebourg</placeName>avec les armoiries de celui-ci... Geben in <placeName>Strassburgden</placeName>1.  <date>Februarij</date>Anno <date>1589</date>, signé: Daniel <persName>Specklin</persName>der Statt- Il Strassburg  Baumeister.  fol. 3a: Préface au lecteur, puis 2 épigrammes latins, le premier de  <persName idref="028035992">Nicolas Reusner</persName>9 dist. latins( <placeName>Argentorati</placeName><date>M. D. LX</date><date>M.</date><date>M. D. XIIC</date>); l’ autre de  <persName>Paulus Crusius</persName>Molendinus, Guilhelmitanae apud Argentinenses Ecclesiae  Minister.  Entre f. 12 et 13 2 ff. manuscrites qui remplacent la fin du chap. 7 et  le commencement du chap. 8 qui manquent.  R. 87  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
