<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Wittenberg</persName>.  Cette seconde partie, qui contient les livres historiques jusqu’ à Esther  inclusivement, étant datée du 1er <date>juillet</date>, tandis que la première partie  est datée du mois de novembre, il faut admettre que la 2e a été imprimée  avant la 1re et qu’ après l’ achèvement de celle-ci, <persName>Knoblouch</persName>a donné  aux deux un titre général avec la date de la mise en vente. La 3e partie  n’ a paru qu’ en <date>mars 1525</date>.  Au verso du titre: Das Register über die Bücher! disses teils.  R. 10.265( 3). Provenance inconnue.  Schmidt VII, N° 283, 2e partie; Londres, British Museum, Cat. Gén.  Vol. XVI, col. 425: C37, h. 9.  2295  TESTAMENT DAS ALTE  Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName>, 1524  DAS Alte Testament Deutschnach vrsprünglicher  Hebreischer warheit.  Mit schöner der schwersten! orter auszlegung.!! M. Luthers.  Zu <placeName>Straszburg</placeName>bey Johan.!! <persName>Knoblouch</persName>, im Winter- monat  des Jars M. D. XXIII.  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch <placeName>Johannem</placeName>!! Kno¬  blouch, nach Christi geburt M.D. XXIIII.  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch., CLI ff. ch. 1 f. blanc, titre courant,  réclames, notes marg., init. ornées et goth., titre encadré, en haut, combat  entre des guerriers antiques; les bandes latérales forment chacune deux  étages, dont 3 sont partagés au milieu par une colonne, le quatrième a  une colonne de chaque côté, à gauche au haut il y a des enfants qui jouent,  au bas un homme nu armé d’ une massue; à droite, au haut deux femmes  et trois hommes sur un balcon, au bas un homme et une femme; dans  la bande inférieure trois hommes fuyant devant un dragon.  51 grav. de la grandeur du tiers d’ une page. Celle du fol. 40a, répétée  avec un léger changement au fol. 151b porte la date 1524. Cette première  partie de l’ Ancien Testament contient le Pentateuque. Au verso du titre:  Die bücher des Alten Testaments. XXIIII.( Énumération des 24 livres).  fol. 2a non ch. Vorrede Martini Luther.( Préface de 10 pp.).  R. 10.265( 2). Provenance inconnue.  Schmidt VII, No 283; Londres, British Museum, Cat. Gén. XVI,  col. 425 a un exemplaire avec le même titre: <placeName>Strassburg</placeName>im Hornung  1524.  2296  TESTAMENTUM NOVUM  Strasbourg, Th. Rihel, <date>s. d.</date> Novum Te-] stamentum Iesu!! Christi, Filii Dei, Pri-!! mo  quidem studio&amp; amp; industria D. <persName>Erasmi</persName>Roterod, ac- curatè  editum, nunc autem magna diligentia col- latis compluribus  exemplarijs denuò!! expressum.  His accesserunt Argu- menta singulorum capitum, ita  confecta, ut permultùm!&amp; amp; inuentionem&amp; amp; memoriam iuvare  possint. Cum In- dice Euangeliorum&amp; amp; Epistolarum, quae  per anni cursum, tam in diebus Dominicis, quam Festis,  memoriaeDiuorum sacris recitari consueuerunt.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
