<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>,  bey! Jacob Frölich. Im JarM. <date>D. LI</date>XXXVIII.(..  In-8°, car. goth., 32 ff. non ch., sign. A- D, réclames, de nombreuses  init. ornées de différente grandeur.  Le recto du dernier fol. a une grav., représentant un fou semant des  fous; empruntée à l’ édition Knobloch <date>1518</date>de la Narrenbeschwörung de  Murner, tandis qu’ au verso, derrière les armoiries de l’ empire et de <placeName>Colmar</placeName> ressort la tête du poète, tenant dans chaque main un des écussons.  Au- dessous: Durch <persName idref="028417968">Jörg Wickram</persName>von!! Kolmar.  Au verso du titre: une grav. avec le hérault, au-dessus de la grav. les  mots:« Der Herolt spricht».  R. 100.406. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 30/ V, 1879; 80 <date>M.</date> Voir: Werke Wickrams hrsg. von Johannes Bolte. Bd. 1- 8. <placeName>Tübingen</placeName>,  <date>1901</date>- 1906, 8 vol. in-8°. Bibliothek des lit. Vereins in <placeName>Stuttgart</placeName>, vol. 222,  223, 229, 230, 232, 236, 237, 241.  Bibliographie de <persName>Georges</persName>dans: Schottenloher vol. II,  Nos 22.435.22.462.  2457  WICKRAM Georg  Strasbourg, J. Frölich, 1551  Ein Schön Und! Nutzlichs Biblischs Spil...( voir p. 1533).  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, bey Jacob Frölich.)  <date>M.</date><date>D. LI</date>.( Verso blanc.).  In-8°, car. goth., 104 ff. non ch., sign. A- N, réclames.  fol. A 2a- A 3a: Dem Edlen und Vesten! Friderich von <placeName>Hattstatt</placeName>,  Römmischer!! Künigklicher Mayestat Rath...— Datum in! der löblichen  <placeName>Reichsstatt</placeName><placeName>Colmar</placeName>den ij. tag!! Julij, Anno <date>M.</date><date>D. LI</date>L... <persName idref="028417968">Jörg Wickram</persName>,  Dichter und!] Burger zû <placeName>Colmar</placeName>.  R. 100.393. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg.  2458  WICKRAM Georg  Strasbourg, J. Frölich, 1554  Der Jungen Knaben Spiegel. Ein schön Kurtzwyligs  Büchlein, Von zweyen Jungen kna- l ben, Einer eines Ritters,  Der ander eines bauwren Son, würtin disen beiden fürge¬  billt, was grossen nutz das studieren, gehor]] samkeit gegen  Vatter und Muter, schul und lermeistern bringet, Her¬  gegen auch was g osser geferligkeit ausz dem widerspyl  erwachsen die Jugent darin zu lernen, und zu einer  warnuug für zuspieg en. New lich in Druck verfertiget durch  <persName idref="028417968">Jörg Wickram</persName>.  Grav. sur bois: cinq personnes à table, à côté, <persName>Willibald</persName> jouant sur un instrument; répétée fol. K et Lija.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
