<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1520</date> A la fin: Excusum <placeName>Argentine</placeName>In edibus!! zum thiergarten.  Per RenatumBeck ciuem argentinensem. An! no Millesimo  quingentesimo decimo quarto.  In-4°, car. goth., 2 col., 152 ff. non ch., sign. a <placeName>-</placeName>z, A <placeName>-</placeName>E, titre courant,  init. ornées, titre encadré, autre forme du Thiergarten: au haut une treille,  des deux côtés des arbres, sur celui de gauche grimpe un singe, sur celui  de droite un enfant; en bas, un parc avec des animaux, au milieu un  écusson tenu par deux génies et renfermant le monogramme de <persName>R. Beck</persName> ( H.&amp; amp; B., Planche XIV, No 1).  Au verso du titre: Prologus. Au <placeName>-</placeName>dessous: Ad lectorem( 4 dist.).  <persName>R. Beck</persName>101.619. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, 22/ xI, 1878; sans indic. de  prix.  Schmidt IV, p. 21, n° 18; Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, N° 2189, 2437  VOCABULARIUS Juris  <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1508</date> Voçabularius vtriusque iuris.( Verso blanc.)  A la fin:... Impensis circumspecti viri archi-bibliopole  <persName>Joannis rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>:! in officina industrij <persName>Henrici</persName> Gran: ciuis inOpido imperiali Hagenaw impressus Finit  feliciter Anno salutis nostre, Millesimo quin! gentesimo  octauo, xiij. die mensis Februarij.  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 130 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. a <placeName>-</placeName>x, titre  courant, init. d’ attente.  <persName>R. Beck</persName>10.541( 2). Prov.: Don de Fid. Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>. Notes mss.  à la fin de l’ ouvrage.  2438  VOCABULARIUS Praedicantium. Voir: MELBER Johannes.  VOCABULARIUS rerum. Voir: BRACK Wenceslaus.  VOCABULARIUS Terminorum <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Prüss</persName>père, 1502  A la fin: Impressus per industrium vi <placeName>-</placeName>rum Iohannem  prusz ciuem <placeName>Argenti</placeName>] nensem. Anno. M. CCCCII.(!) xviij. I)  Kal. Februarij.  In-4°, car, rom., 34 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A <placeName>-</placeName>E, titre  courant, init. d’ attente. Au verso du titre: la Vierge, patronne de  <placeName>Strasbourg</placeName>avec la légende:« Virgo roga, etc.». &amp; quot;R. 101.092. Prov.: K. J. Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 5/ VII, <date>1880</date>; 10 M.  A l&amp;#x27;intérieur du Ier plat: les armoiries de la famille Thun et Taxis.  Proctor II, Sectio I, N° 9962; Londres, British Museum; Schmidt III,  p. 10, N° 33: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 4867 et Bibl. cantonale  Aarau. Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, Catalogue 500( 1907), N° 1319; 60 M.: « Die vorzüglich gezeichneten Holzschnitte erheben sich weit über den  Durchschnitt gleichzeitiger Strassburger Arbeiten; sie scheinen Jugend¬  arbeiten Hans Wechtelins zu sein.( Voir titre p. 1521).  2439  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
