<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburgk</placeName>durch Jacob Cammerlandern in  der!] Frieburger gassen. Anno <date>M.</date>D. XXXiiij.( Verso blanc.)  Au verso du dernier f., marque typ. de J. Cammerlander. ( H.&amp; amp; B. Planche XXIV, No 1, Silvestre, No 816.)  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 4 ff. non ch. dont le dernier blanc, XXXIV ff. ch. ( le dernier est chiffré par erreur XXX), titre courant, réclames, notes  marg., init. à fig. D, et init. goth., 10 gravures, la plupart à 2 et 3 bois,  quelques <placeName>-</placeName>unes sont répétées.  f. 2a: Vorred.! Dem ersamen vnd weisen Ca-] sparo Sturm K. <date>M.</date>vnd  desz Reichs Erenheld, seinem lieben herren vnd guten freundt!  wünscht Iacobus Polychorius seinen... dienst...— Datum <placeName>Straszburgk</placeName> kal. Septembris.  R. 10.507. Prov.: BN Munich, 26/ xI, <date>1878</date>; 1 <date>M.</date> 2e ex. R. 10.529( 2), Prov.: Bibl. Ed. Cunitz, Strasbourg <date>1886</date>. Note  mss au bas du titre:« neu aufgelegt zu <placeName>Frankfurt</placeName><date>1565</date>».  Voir: Heitz, Formschneider <placeName>-</placeName>Arbeiten des 16 u. 17 Jahrhunderts n° 88;  Röttinger, Weiditz 106, 87; Nagler, Mon. 1 920, 2165.  Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., Catalogue 500( 1907), n° 1396; 30 <date>M.</date>: Enthält 5,  häufig sich wiederholende Holzschnitte und ein Signet, die von Hans  Weiditz entworfen sind. Der ausführende Formschneider war der Verleger  J. Cammerlander, der auch den Holzschmidt auf Bl. 5a mit einem c  bezeichnet hat.  2065  SALOMO  <placeName>Ha guenau</placeName>, J. Secer, <date>1525</date> Paroi( I miai, sive prover bia Salomonis! filii Davidis,  Cum Adnotationibus! <persName>Philippi Melan-</persName>] chthonis.  <placeName>Haganoae</placeName>, per Iohan- nem Secerium. Cum Indic. ( Verso blanc.)  A la fin: Haganoaeapud io <placeName>-</placeName>hannem! Setzerium.!)  <date>M.</date>D. XXV.  In-8°, car. ital. et rom., 155 ff. ch., 9 ff. non ch.( Index) et 1 f. blanc,  titre courant, réclames, notes marg., init. ornées et init. à fig., titre  encadré.  R. 102.192( 2). Prov.: F. A. Brockhaus, <placeName>Leipzig</placeName>, 22/11, <date>1890</date>; 3 <date>M.</date>50.  Au verso du titre, timbre: Hamb. Publ. Bibliotheca.  2066  <persName>SALONIUS</persName>( Sanctus)  <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, 1532  D. Salonii viennae galliarum episcopi doctiss. ad vera!  nium Fratrem, Dialogi duo, in quorum pri ore Parabolas  Salomonis, in altero au tem Ecclesiasten interpretatur.  Bessarionis! patriarchae constantino politani, de ea parte  Euangelij, Si eum uolo manere&amp; amp;c. Erudita.&amp; amp; ualde  utilis disceptatio. D. <persName>Iohannes</persName>AlexanderBraszicanus,  Iureconsultus, pietatis ergô, in!! lucem edidit.  <placeName>Haganoae</placeName>, ex officina Iohan. Sec. Anno M.D. XXXII.  Mense Februario.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
