<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>TONSTALLUS Cuthbertus</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, G. Messerschmidt, <date>1543</date> De arte Supputan di, Libri QuatuorCutheberti Tons¬  talli, hactenus in Germania nus- quam ita impressi.  Ioan. Sturmius. Arithmeticam Cuthebertus Tonstallus  prae caeteris dilucide&amp; amp; pure tradidit: atque! ita tradidit,  ut ars ipsa dum hic author extat, con- tenta scriptore,  doctorem non maximopere aliquem!! requirat. Non ego, posse  ex alijs quoque disci: sed hic docet erudite, perspicue latine,  id quod non fa ciunt coeteri: nec abest longe à perfectione,  qui eius! praecepta intelligit.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex Offi.! Knobloch, per Georg.  Machoerop.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex OfficinaKnoblochiana, per  Ge- orgium Machaero- poeum, Mense <date>Februario</date>Anno,  <date>M.</date>.D XLIII.( Grande feuille de lierre.)  In-8°, car. ital., préface et appendice en car. rom., 12 ff. non ch., 453 pp.,  titre courant, réclames, init. J, A, M, P, Q.  fol. A 2a: Cuthber-!! tus Tonstallus!! Thomae Moro!! S. P. D...  fol. B 2a: Cutheber-! ti Tonstalli!! In Librum de!! arte Supputandi])  Praefatio.  R. 101.105. Prov.: Rosenthal, Munich, 17/ XII, 1883; 12M.  A la fin annotations mss. Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>, No 2101.  2333  <persName idref="149087608">TORRENTINUS Hermannus</persName><persName>Hermannus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, <date>1505</date> Elucidarius carminum et hystoriarum Vel vocabularius  poeticus continens fabulas: hystorias! prouincias: vrbes:  insulas: fluuios:&amp; amp; montes illustres.  Item vocabula&amp; amp; interpretationes graecorum&amp; amp; haebrai¬  corum: vna cum vocabulis communibus Saracenorum:  latinum translatis:&amp; amp; alijs in fine adiunctis.  A la fin: Anno salutis millesimo quingentesimo quinto.  Impressit Johan nes prusz: Ciuis <placeName>Argentinus</placeName>. In edibus  zum Thiergarten.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 60 ff. non ch., sign. A- L, titre courant, init.  ornée A.  Au verso du titre: préface de Torrentinus, frère de la vie commune,  professeur de rhétorique à <placeName>Groningue</placeName>, mort <date>vers 1520</date>.  R. 101.614. Prov.: <persName>Butsch fils</persName>( Catal. 136, N° 104), <placeName>Augsbourg</placeName>, 3/ VII,  1879; 12 <date>M.</date> Schmidt, III, N° 52: Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>, No 2102 et Grand  Séminaire, <placeName>Strasbourg</placeName>, Inc. C20.  2334  <persName idref="149087608">TORRENTINUS Hermannus</persName><persName>Hermannus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, 1507  Elucidarius carminum et histo!! riarum Vel Vocabularius  poeticus continens fa! bulas: historias: prouincias: vrbes:  insulas: fluuios et montes illustres.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
