<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>.  Prix noté au crayon 9 <date>M. D.</date>)  Bibliographie. Voir: Schottenloher II, n° 18465- 18769. 2054  SACROBUSTO <persName>Johannes</persName>. Voir:( <persName idref="149373821">VIELFELD Jacobus</persName>), Sphera  materialis.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Cammerlander, <date>1533</date> <persName>SADOLETUS Jacobus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, <date>1526</date> <persName>Jacobi</persName>Sa!! doleti Episcopi! Carpentoractis! Interpretatio  in Psalmum Mi! serere mei Deus.  <placeName>Haganoae</placeName>, per Iohan. Secerium. Anno <date>M. D.</date>XXVI. ( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 36 ff. non ch., sign. a- e, les deux derniers blancs, au verso  de l’ avant-dernier, marque typ. de J. Secer( H.&amp; amp; B. Planche LXX, n° 7,  Silvestre, n° 683). Réclames, init. à fig. S.  fol. a 2a: Iacobvs!] Sadoletvs Carpen! I toractis Io. Mat Il thaeo  Giberto Episcopo Veronae...  R. 101.161. Prov.: Don de la Bibl. municipale de <placeName>Hambourg</placeName>, <date>1871</date>.  Voir: Ritter, S.: Un umanista theologo <persName idref="056604149">Jacopo Sadoleto</persName>( 1477- 1547).  Diss. <placeName>Fribourg</placeName>( Suisse). <placeName>Rome</placeName>, Francesco Ferrari, <date>1911</date>, in-8°, 184 p.  Bibliographie. Voir: Schottenloher II, n° 18781- 18785a. 2055  <persName>SADOLETUS Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Albrecht, 1535  <persName>Iacobi</persName>] Sadoleti!] de liberis recte!] institvendis,!] liber. * 1(Feuille de lierre). Verso blanc.  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>apvd ioannem! Albertum, anno  <date>M. D.</date>XXXV. Il mense martio.  In-8°, car. ital., 64 ff. non ch., sign. A- H, titre courant, réclames, init.  à fig. E. Au verso du dernier f., marque typ. de J. Albrecht.( H.&amp; amp; B.  Planche XXV, n° 1.)  fol. A 2a: <persName>Iacobi</persName>Sa Il doleti ad Gvlielmvm!! Bellaium Langeum...  fol. H 6b- H 7b: Imago pveri iesv posita!] in ludo literario, autore  Erasmo 1I Roterodamo. . R. 102.456( 4). Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>. Notes mss.  2056  <persName>SADOLETUS Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1539  <persName>Iacobi</persName>! Sadoleti <placeName>Roma</placeName>- ni Cardinalis Epistola ad Sena¬  tum populumque Genuensem, qua in obe- dientiam Romani  Pontificis eos! reducere conatur. <persName>Ioannis Caluini</persName>Responsio.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
