<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1513</date> Notes mss. au recto du f. de garde: autographe de <persName>G. Veesenmeyer</persName> <date>1780</date>à Winteren; Ritter: BM Strasbourg, N° 2175.  2423  VIRIDARIUM ILLUSTRIUM POETARUM. Voir: MIRANDULA  Octavianus, n° 1576 ss.  VISIERBUCH. Voir: KERN Ulrich.  VITA philosophorum. Voir: BURLAEUS.  VITA sanctorum Gervasii et Prothasii. Voir: BERKEN Johannes.  VITALIS J. Fr., Panegyris R. D. Matthei Episcopi Gurc. Voir:  VALERIANUS, Epistola de honoribus... Strasbourg, M. Schü¬  rer, <date>1513</date>. R. 100.648; n° 2369.  VITRUVIUS M. <persName>Pollio</persName> Strasbourg, <persName>G. Veesenmeyer</persName>Messerschmidt, <date>1543</date> M. Vitrvvii Viri suae Profes- sionis Peritissimi, D  Architectura Libri Decem, ad Avgv- stum Caesarem  accuratiss.conscripti: Nunc Primum in <placeName>Germania</placeName>qva!  potuit diligentia excusi, atque hinc inde schema!! tibus non  iniucundis exornati.  Adiecimvs etiam propter argumenti conformitatem,!  Sexti <persName>Iulii</persName>Frontini DeAvaeductibvs vrbis <placeName>Romae</placeName>,!  libellum, Item ex libroNicolai Cvsani Card. De Staticis  Experimen- tis, fragmentum.  Cum indice copiosissimo,&amp; amp; disposi-] tione longe meliori,  quam antea.  <placeName>Argentorati</placeName>in OfficinaKnoblochiana per Georgium  Machaeropioeum.! Anno M. D. XLIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex officina Knoblochiana, per  Geor- gium Macheropeum, Men se <date>Augusto</date>Anno!  M. D. XLIII.( Feuille de lierre.) Verso blanc.  In-4°, car. ital., 26 ff. non ch., 262 pp. ch., 26 ff. non ch., titre courant,  réclames, notes marg., init. à fig. De nombreuses grav. se rapportant au  texte( architecture).  fol. 2a: <persName>Georgius Machaeropious</persName>(!)(] Typographus ad lectorem... ( 4 pp.). &amp; quot;R. 101.855. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>,  <date>1871</date>.  Note mss. en haut du titre: Ad PP, franc. Straub, ad Bils.  Le Catalogue: L’ Art ancien <placeName>Zürich</placeName>, Short List 8 offre un exemplaire  pour 60 fr. Suisses:« First edition of Vitruvius printed outside <placeName>Italy</placeName> with very nice and original woodeut illustrations». L’ antiquaire Fried.  Otto, <placeName>Mannheim</placeName>a offert un exemplaire à la Bibliothèque le 17- 1x <date>1937</date> pour 28 M.  2424  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
