<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027601137">Hans Baldung</persName>; 25 grav. sur bois, empruntées à des éditions  antérieures, plusieurs sont répétées 2 ou 3 fois. Préfaces des éditions  antérieures.  R. 10.547( 1). Prov.: Prof. Joseph von Held, <placeName>Würzbourg</placeName><date>1871 1836</date>. Note  ms. au f. de garde:« gekauft v. Hennemann zu fl. 3, 30 am 5. Oktober , ligator-24( Symma 3,54).  Baer, <placeName>Francfort</placeName>s. M. Catalogue 500( 1907), n° 599, 50 M. 2282  <persName>TERENTIUS Afer malleoli</persName>Publius  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>Prüss, 1503  P. Terentii, Comedie: cum annotationibus Petri mar- si  et Pauli in singu!! las scenas cum indice dictio!( num:  et figuratis argumentis.  A la fin:... Arte et industria! honesti <persName>Ioannis</persName>Prüs <placeName>Argentin</placeName>.  Quarto kal. Februarij. Anno. MCCCCC.iij.  In-4°, car. rom., 12 ff. non ch., 143 ff. ch., titre courant, notes marg.,  init. d’ attente 5 grav. de la grandeur d’ une page, avec les personnages  de la comédie.  fol. 2a non ch.: <persName idref="240995791">Paulus Malleolus</persName>Audelacensis!! Ornatissimo Patri  <persName>Roberto Gagui-</persName>]] no, Ordinis dive Trinitatis generali!! Ministro,  Poetae...— Ex sacro!! Sorbonensi gymnasio, Undecimo Kl. Maij. Anno  quo supra.  Distichon ad Lectorem.  R. 101.786. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 8/ VII, 1886; 40 M.  Note ms, à l’ intérieur 1er plat: Georgius Klosz. M. D. Francofurti  ad Moenium.  Proctor Il, Sectio I, No 9965, Londres, British Museum; Schmidt,  III, N° 37: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 4406 et Bibl. Roy. de  Stuttgard. Brunet Ve, 710.( Voir grav. à la page suivante). 2283  <persName>TERENTIUS Afer malleoli</persName>Publius  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>, 1503  Terentius Comico Carmine.  Grav. sur bois occupant tout le reste de la page; elle repré¬  sente un théâtre construit en style goth. flamboyant: au haut,  2 galeries avec spectateurs, en bas, scène avec les acteurs,  au- dessous, le mot: Theatrum.  A la fin: Impressum in nobili Helueciorum vrbe <placeName>Argentina</placeName> Per <persName>Ioannem</persName>mira etiam arte ac diligentia.  Anno MCCCCCIII. XV. Kalendas Aprilis. Au- dessous  13 dist. de <persName>Henri Bebel</persName>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
