<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>SPANGENBERG Conradus</persName><persName>Conradus Span¬ genberg</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>S. Emmel</persName>, <date>1560</date> Der Heylige Psalter des Königklichen Propheten  Davids in gewisse und ordent <placeName>-</placeName>liche Hauptartickel verfas¬  set, durch!M. Conradum Span <placeName>-</placeName>.  Marque typ. de <persName>Samuel</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche XXXV,  n° 1; Silvestre, No 822.)  <placeName>Straszburg</placeName>, Anno <date>M. D. LX</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey(Samuel.!  Anno. <date>M. D. LX</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 6 ff. non ch., CCLV ff. ch., 6 ff. non ch.( table), titre  courant, réclames, notes marg., titre rouge et noir.  fol. A 2a non ch.: Den... Fürstinnen und Frâwen, Frauwen! Anna,  Geborne Hertzogin zu Stettin, Pom- Il mern,&amp; amp;c. Und auch Freüwlin  Maria, beyden! Fürstinnen Anhalt... Wün-] sche ich <persName>Conradus Span¬ genberg</persName> M...— Datum im Thal!! Manszfeldt j. <date>Octob</date>. <date>M. D. LX</date>LIX.! I  <date>M. D. LX</date><persName>Conradus Span¬ genberg</persName>Spangenberg.( Préface de 8 pp.).  fol. A 6a non ch.: An den Christlichen Le- I ser, <date>M. D. LX</date><persName>Cyriacus</persName> .( 2 pages.)  R. 102.040. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 16/ VI, <date>1894</date>; sans indic. de  prix.  Au bas du titre, timbre: Bibl. Bernhard Vratisl.  Bibliographie Spangenberg. Voir: Schottenloher II, Nos 20298 <placeName>-</placeName>20322.  2166  <persName>SPANGENBERG Conradus</persName><persName>Cyriacus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>S. Emmel</persName>, <date>1560</date> Der Weyse vnd Gerechte Knecht Gottes! das ist,  Das LIII. Capitel E- I) saie, von des Herren Jesu Chri- sti  Gehorsam, Verdienst, Ley <placeName>-</placeName>den, Sterben, Uberwindung,  Lohn, Leben, Preysz vnd Herrlich <placeName>-</placeName>keyt. Auszgelegt  vnd Ge- predigt, durch <date>M. D. LX</date>Cyriacum Span <placeName>-</placeName>.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, beySamuel, <date>M. D. LX</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, bey <persName>Samuel</persName>,  im Jar, <date>M. D. LX</date>.  In-8°, car. goth., CLXIII ff. ch., 6 ff. non ch.( Table), titre courant,  réclames, notes marg., titre rouge et noir.  fol. 2a: Dem Ehrwürdigen Her- ren Gregorio Tüppenhak, Pfarr  herrn der gemeyne Christi zû Ha <placeName>-</placeName>tzekerode...— Geben im Thal  Mansz!! feld. <date>M. D. LX</date>LVIII. 11 <date>M. D. LX</date><persName>Cyriacus</persName>Spangenberg.( 7 pp.).  R. 101.992. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 11/1x, 1889; 6 <date>M. D. LX</date> 2167  <persName>SPANGENBERG Conradus</persName><persName>Cyriacus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>S. Emmel</persName>, 1562  Die Epistel des Heyligen! Apostels <persName>S. Emmel</persName>! Pauli an! Titum.  Auszgelegt durch <date>M. D. LX</date>Cyriacum Span-].  Getruckt zu <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName>burg, bey <persName>Samuel</persName>!!.  <date>M. D. LX</date>LXII.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
