<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Mülhausen</placeName>im oberen Elsasz, durch Peter  Schmid.1562.( Verson blanc.).  In-4°, car. goth., 2 col., 7 ff. non ch., 1re partie CXXXVII ff. ch.,  2e partie CCLXXXIV ff. ch. et 1 f. blanc, titre courant, réclames, init.  goth. G, W, D., titre rouge et noir.  fol. A 2a: Den... Herren, Burgemeister Rath!! und Gemeine der  löblichen Statt Brema, vn-[] sern groszgünstigen Herren, Fördern!! vnnd  Freünden...— Geben in Jena,!! Anno Domini 1562, 8. Martij. Il...  <persName>Johannes Wigandus</persName>,( und!! Mattheus Judex( Préface de 11 pp.). Verso  blanc.  Au verso du dernier f. marque typogr. de P. Schmid.( H.&amp; amp; B., Plan¬  che LXXV, No I).  R. 100.553. Prov.: Bibliothèque Consistoriale de la ville de Schleiz,  7IVI, <date>1876</date>; sans indic. du prix.  Au milieu du titre, timbre avec les mots« Schul- Bibliothek Feldenz».  Bibliothèque St.-Guillaume, Strasbourg.  Bibliographie Wigand: Schotteloher II, Nos 5948, 6358, 9482, 19609  et 22506- 22511.  2463  <persName>WILHELMUS</persName>Episcopus Argentinensis  Strasbourg, 1514  WIlhelmus dei gratia Episcopus Argentinensis et Lant¬  grauius Alsatiae, Venerabilibus&amp; amp; religiosis... Prelatis ac  Rectoribus et curatis. Salutem in domino sempiternam.  Quia... dominus <persName>Alexander</persName>Comes Palatinus Rheni Dux  Baua- I] rie:: ac Comes in Veldentz... diem suum clausit extre¬  mum. Nos pro christiana pietate animae sue refrigerium...  mandamus. Quatenus dominica post festum sancte lucie  virginis pro xime futura in fine sermonum vestrorum subditos  verstros ad communem pro defuncti principis anima orationem  exhor(] tari...( 17 lignes.)  Datum sub sigillo nostri vicariatus offi! cij die lune vicessima  septima mensis Nouembris. Anno domini Millesimo quingen¬  tesimo decimo quarto.( Verso blanc.)  Placard in-4°; grande initiale ornée W.  R. 102.408. Prov.: Abbé Ingold, <placeName>Colmar</placeName>, 10/ I, 1899; sans indic. du  prix.  Au verso blanc:« Decano ad Sanctum Petrum Juniorem». 2464  <persName>WILHELMUS</persName>Episcopus Argentinensis  Strasbourg, 1516  WIlhelmus dei gratia Episcopus Argentinensis Alsatiaeque  Lantgraui(] us uniuersis et singulis dominis prelatis Archi¬  presbiteris... Salutem in domino... Cum itaque non absque  cordis dolore didicimus. Quod, plures rectores et vica II rii  perpetui ecclesiarum, contra deum et sanctiones canonicas,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
