<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Cöllen</placeName>Churfürsten, als ei- nem Exemplar vnd  Ebenbild der Gedult diser zeit.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu Strassburg bei Wendel( Rihel. Jm  Jar M. D. xlvi.  In-4°, car. goth., 24 ff. non ch., sign. a- f, dernier f. blanc, titre courant  réclames, notes marg., init. H, F, I, C.  fol. A 2a:... Herrn Hermann, Ertz-] <placeName>bischoffen</placeName>zn Cöln...— <placeName>Straszburg</placeName> den ersten tag Apri- lis, Anno M. D. XLVI... Caspar Hedio.( Préface  de 4 pp.).  R. 101.313. Prov.: Rauthe, <placeName>Berlin</placeName>, 6/ VII, 1914; 34 M. 2293  TESTAMENTUM duodecim Patriarcharum.  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J.</persName>Secer, 1532  Testamen!! tum duodecim Pa- triarcharum, filiorum  Iacob, per Rober tum Lincolinensem Episcopum, è! Graeco  in Latinum! uersum. Floruit author Anno M. CC. XLII.  Iuliani!] Pomerii Toleta- ni Episcopi, contra Iudaeos  libri tres.! Hic author floruit Anno Christi!! D. C. LXXXVI.  <placeName>Haganoae</placeName>, per Iohanpem SeceriumAnno M. D. XXXII.  Mense Februario. Le titre manque dans mon exemplaire,  il y figure en ms.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>apud lohan- nem Secerium excude¬  batur, Anno à Christo! nato M. D. XXXII.Mense uero  Februario.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., 132 ff. non ch., sign. A- R, titre courant, réclames,  notes marg., init. à fig. T, G.  Au verso du premier f.: Menradus! Moltherus <persName idref="204672120">Iohanni</persName>(] Secerio  Typographo Egregio...— Nemetum postridie Non. Ianua-!] rijs. Anno  a Jesu nato!! M. D. XXXII.]( écrit à la main).  fol. Ia: Menradus!] Moltherus Augustanus!)... Patri Io- I! hanni  Waiblingio, Mulobrun- Il nensi...— <placeName>Heidelbergae</placeName>Non. Ianuariis. Anno...  M. D. XXXII. Epistola nuncupatoria( 4 pp.).  fol. I 3a: Tuliani Po!! merii De Compro! batione Aetatis sextae!!  Oratio.  fol. I 4a:... Reverendo!! Domino Eruigio Regi Iu!! lianus servulus!  uester...( Prologue de 5 pp.).  R. 101.315. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>, 15/ IV, 1879; 0,60 M. 2294  TESTAMENT DAS ALTE  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J.</persName>Knobloch, 1524  Das Annder!! teyl des alten! Testaments.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>! M. D. XXIIII.( 3 ff. de lierre.)  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durchJohan. Knoblouch,  jm jar als man zalt nach der geburt Christi, Funffzehen¬  hundertvnnd vier vnnd zwentzig. Amersten tag des  Hewmonats.( 3 ff. de lierre.)  In- fol., car. goth., CXC ff. ch., titre courant, réclames, notes marg.,  init. goth., titre encadré comme No 65.  R. 91  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
