<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>H.</persName>&amp; amp; B., planche XV, No 2).  In-4°, car. goth., 2 col., 60 ff. non ch., sign. A- L, titre courant, init.  Au verso du titre: Prologus.  R. 101.927. Prov.: G. Nauck, <placeName>Berlin</placeName>, 24/ x, 1887; 6M.  Note ms. au verso du dernier f.:« Anno <date>1566</date>uicesimo die decembris  ueni ad meum praeceptorem M. Joannem Reüssium».  2e ex. R. 101.613. Prov.: Cromer, curé à <placeName>Saverne</placeName>, <date>1879</date>; sans indication  de prix. Incomplet, sign. L manque.  Schmidt IV, p. 20, N° 14: BM et B St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  2340  <persName idref="149087608">TORRENTINUS Hermannus</persName><persName>Hermannus Torrentinus Hupfuff</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran, <date>1514</date> Elucidarius vel Vo( I cabularius poeticus ab Herman-!! no  Torrentino compositus... etc. Comme aux éd. précédentes.  A la fin: Jmpressus in <placeName>Hagenaw</placeName>per industrium Henricum  Gran im- pensis circumspecti viri <persName>Joannis Rynman</persName>de  Oringaw.. Anno salutis nostre M. d. xiiij. Mense Nouemb. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 64 ff. non ch., sign. Aa- Ll, titre courant, initiale  A blanche sur fond noir, titre encadré( <persName>H.</persName>&amp; amp; B., Planche LXIV, Ne 2).  Au verso du titre: <persName>Hermannus Torrentinus Hupfuff</persName>Lectori.  R. 101.605( 2). Prov.: BN Munich, 14/ IV, 1880.  Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>, Ne 2105.  2341  <persName idref="149087608">TORRENTINUS Hermannus</persName><persName>Hermannus Torrentinus Hupfuff</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M., <date>1515</date> Elucidarius Car- minum... etc. Diligenter denuo  reuisus.  Item vocabula et in- terpretationes Graecorum&amp; amp; <placeName>Hebrai-</placeName> corum vna cum!! vocabulis communi!! bus Saracenorum in  latinum trans-latis:&amp; amp; aliis in fine adiunctis.!! Anno.  M. D. XV.  A la fin: Excussum <placeName>Argentine</placeName>per Ma- thiam.  acriori castiga- tionis lima adhibità. Anno salu- tis humane.  M. D. XV.  In-4°, car. goth., 2 col., 64 ff. non ch., sign. A- L, titre courant, initiale  ornée, marque typ. de( <persName>H.</persName>&amp; amp; B., Planche VII, N° 2; Silvestre,  Ne 659). Au verso du titre: Prologus....  R. 101.616. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Heidelberg</placeName>.  Schmidt V, N° 121.  2342  <persName idref="149087608">TORRENTINUS Hermannus</persName><persName>Hermannus Torrentinus Hupfuff</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, R. Becis, 1516  Elucidarius Carmi- num et historiarum... etc.  Anno. M. D. XV. R. Beck. Argentinensis.  A la fin: Excusum <placeName>Argentine</placeName>per Renatum! Beck cum  acriori castigationis lima adhibita. Anno salutis hu!! mane.  M. D. xvi.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
