<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>F. Butsch fils</persName>, <placeName>Augsbourg</placeName>, 12/ x, <date>1883</date>; 9 M.  Note mss. Cartusiae in <placeName>Buxheim</placeName>« qui l’ avait reçu en don du doc¬  teur <persName>Johannes Weschpach</persName>à <placeName>Ulm</placeName>. Reliure ancienne.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2181  SPECULUM VITAE HUMANAE. Voir: RODERICUS Zamorensis.  SPIEGEL  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Flach, vers <date>1520</date> Der frawen Spigel in wel- lichem spiegel sich das weyblich  byld, jung oder alt be-]] schauwen oder lernen, zu ge!  brauchen, die woltat gegen irem eelich-] en gemahel.  Grav. sur bois: une noce, 5 personnes, la grav. est encadrée  avec 2 têtes de monstres marins des 2 côtés, l’ autre en bas, un  roi couronné porté en triomphe, précédé et suivi de 3 hommes. ( Verso blanc.)  A la fin: marque typ. de Martin Flach( H.&amp; amp; B. Planche VI,  No 3), des 2 côtés, 2 bandes d’ ornement.( Verso blanc.).  In-4°, 10 ff. non ch., sign. a- b( En vers).  R. 100.252. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 28/1I, <date>1880</date>( Catalogue 131, N° 154),  45 M.  Schmidt VI, p. 34*, N° 60, ne connaissait pas d’ exemplaire, il cite  d’ après Weller, 1386; il admet <date>1520</date>comme date d’ impression.  Goedeke, Grundriss II2, p. 282, N° 4l.  2182  SPIEGEL der waren retoric. Voir: RIEDRER Fred.  SPIEGEL Iacobus, Scholia. Voir: GUNTHER a Pairis, Opus de  rebus gestis Imp. Caesaris Friderici I.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1531  SPIEGEL <persName>Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1538  Iuris Civilis!! Lexicon! Ex varijs probatorum Autorum  Commentarijs congestum! Per Cl. V. D. Iac. Spiegel!! Seles¬  tadien.  <placeName>Argentorati</placeName>, Io. 11 Schottus excudebat.!! M. D. XXXVIII.  1Sub Priuilegio Imp. Caroli. v.! Avg.  In- fol., car. rom., 2 col., 226 ff. non ch., sign. A- Z, Aa- Ff, a- f, aa- dd,  titre courant, réclames, notes marg. vers la fin, init. de la danse macabre  avec toutes les lettres de l’ alphabet. Au recto du dernier f., dont le verso  est blanc, armoiries de Jac. Spiegel, au- dessous( 5 dist.).  Au verso du titre: Autores qui hoc in Opere exacta cura C. V. Iac. Il  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
