<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName><persName>!</persName>Ribadeneira, Nunc in honorem totius Societatis  breuissimis&amp;amp; vtilissimis Scholiis illustrataChristiano  Simone Litho <persName>!</persName><persName>!</persName>Miseno.  Marque typ. de Iosias Rihel, employée aussi au commen¬  cement du <date>XVIIe</date><date>siècle</date>par Conrad Scher( H.&amp; amp; B. Planche LII,  No 2).  Anno CIO ID IIC.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom. et ital., 4 ff. non ch., 199 pp. ch., titre courant, réclames,  init. ornées.  fol. 22 non ch.:( Bande d’ ornement)... <persName>Hippolyto</persName>a 11 Collibvs Electo¬  ralis iudicij <persName>!</persName><persName>!</persName>praesidij, amico suo honorando... Dat. Calend. Septembr.  Anno <persName>!</persName><persName>!</persName>CI9] 19 IIC.( Préface de 4 pp.)  fol. 4a non ch.: Epigrammata. Au verso: Errata.  R. 102.041. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Goettingen</placeName>, 1872.  Annotation mss. au recto du titre.  Bibliographie Sten( Stein). Voir: Schottenloher II, Nos 20569- 20570.  2190  STENGEL Joh. Voir: SPACH Israel, Disputatio medica.  Strasbourg, A. Bertram, 1590. RI01.564( 1).  <persName>STEPHANUS</persName>Carolus. Voir: SEBITZ Melchior, XV. Bücher von  dem Feldbau, 1598.  <persName>STEPHANUS</persName>Henricus. Voir: ESTIENNE Henri.  STIEFEL <persName>Michael Stiffel</persName> Strasbourg, J. Schott, <date>1522</date> Euangelium <persName>!</persName>von den zehen <persName>!</persName><persName>!</persName>pfunden Matthei. am  XXV. mitt schöner christlicher vsz- legung <persName>!</persName><persName>Michael Stiffel</persName> Sty <persName>!</persName>fels von <persName>!</persName><persName>!</persName>Esszlingen.  <date>S.</date><date>I. n. d.</date>D’ après l’ encadrement du titre: J. Schott, <placeName>Stras¬</placeName> bourg, la préface est de <date>1522</date>.  In-4°, car. goth., 32 ff. non ch., sign. a-8, encadrement du titre, voir  Nos 6 et 9.  Au verso du titre: Dem edlen und eerenuesten Harmût( <persName>!</persName>) von <persName>!</persName><persName>!</persName>Cron¬  berck, meinem günstigen iunck- 1l herren vnd brûder in Christo...—  Gegeben <persName>!</persName><persName>!</persName>am tag der geburt der hochgelobten iunckfrawen Marie <persName>!</persName><persName>!</persName>der  mûter gottes, im iar. <date>M. D. XXII</date><persName>!</persName>] <persName>Michael Stiffel</persName>Esszlinger.  Au verso du f. 31, grav. sur bois tirée de la« Postill» de Geiler:  Jésus- Christ( avec auréole). Au- dessus: Ich binn das Iyecht der welt.  Johannis VIII.  R. 102.203. Prov.: H. Kerler, Ulm, 17/ x, <date>1878</date>; 4 <date>M. D. XXII</date>50.  Schmidt II, No 73; Ritter, BM Strasbourg, n° 1980. Schmidt dit 32 ff.  non ch., mon exemplaire n’ a que 31 avec le f. du titre.  Bibliographie Stiefel. Voir: Schottenloher II, Nos 20638- 20649.  2191  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
