<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Hupfuff</persName>, <date>1515</date> Vocabula- Il rius: primo ponens di- ctiones theutonicas,  in lingua vernacula. Postea latinas; ex quo incipiens discere  po- terit scire: quomodo theutonica verba. lati! ne loquatur  aut scribat.  Ein ordenliche anzey- gung wie man ein yegklichs teütsch  worzu latyn reden mag. Einem yeden leyen des verstands  des latyns begirig: vast nutzlich.  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per honestum! virum  <persName idref="179724622">Mathiam</persName>Hüpfuff Anno salutis nostre. Mil!! lesimo quin¬  gentesimo.! decimo quinto.  In-4°, car. goth., 188 ff. non ch., sign. A- Z, a- m, titre courant, init.  ornées; titre en rouge, encadré( H.&amp; amp; B., Planche VII, No 2; Silvestre,  No 659 a seulement le monogramme). &amp; quot;R. 101,.910. Prov.: Brockhaus, <placeName>Leipzig</placeName>, 27/11, 1875; 12 <persName>M. Hupfuff</persName> Notes mss.« Von <date>1515</date>. Vide: Panzer, Annal. VI, p. 73, No 382». Au  haut du titre:« <persName>Ioannes Rupa</persName>est possessor huius vocabularij! Anno  Salutis 1558»; à la fin:« <persName>Jerg Erharth</persName>von ijsen(?) anno domini <date>1579</date>».  Schmidt V, No 122: Bâle.  2440  <persName idref="242255086">VOGEL Nicolaus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Frölich, vers 1540  Ein hübsch new Lied, von dem verlornen Sun, Luce am!  fünffzehenden capitel. Im!] hoffthon des Schillers.  Au- dessous quatre petites grav. se rapportant au sujet de  l’ enfant prodigue.  A la fin: Gemacht durch Niclas Vogel.  Getruckt zu Straszburg, bey Jacob Frölich.( Au- dessous:  bande d’ ornement.)  In-8°, car. goth., 4 ff. non ch.  Au verso du titre: IR aller liebsten Christen mein, II hört wie Christus  redet so feyn, I1 als Lucas schreibt so klare...  R. 100.386. Prov.: Rosenthal, Munich, 6/ xI, 1893; 24 <persName>M. Hupfuff</persName>2441  <persName>VOEGELIN Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Egenolff, 1529 ( Feuille de lierre) Elemen!] tale Geometricvm, Ex Eucli( dis  Geometria, a Ioanne Voegelin, Haylpronnensi!! ad omnium  Mathematices studiosorum!! utilitatem decerptum.  Gerardus Noviomagus!! Lectori.( 2 dist.)  Marque typ. de Chr. Egenolff.( H.&amp; amp; B. Planche XXI,  No 2, mais un peu plus petite.)  <placeName>Argentorati</placeName>, apud Christianum Egenolphum. An.  <persName>M. Hupfuff</persName>D. xxiX.  In-8°, car. ital., 30 ff. non ch., réclames.  Au verso du titre:... Georgio! Tanstetter Collimitio, Artium&amp; amp;  Medicinae Docto 1] ris peritissimo,&amp; amp; Mathematices, in inclyto Viennen  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
