<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>per Matthiam <persName>!</persName>Hupffuff.  Anno domini. M. D. <date>xv</date>. Laus Deo.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., LXVIII ff. ch.( verso du dernier f. blanc),  notes marg., init. ornées E, P, R; titre encadré( H.&amp; amp; B., Planche VII,  No 2; Silvestre No 659).  Au verso du titre: <persName>Philippus</persName>Furstenbergius!(Ringauiensis ad pueros &amp; amp; ephebos in adolescen- Il tiam wimphelingij...( 9 dist.).  Suivent 2 dist. de Crato <placeName>Udenheim</placeName>et 2 de Mathias <persName>Ringmann</persName>Philesius.  En outre 2 ff. de table. &amp; quot;R. 100.173( 1). Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>( Vente Zimberlin), N° 720,  29/ IV, 1886; 7 M. 50.  A l’ intérieur de la couverture ex-libris d’ Ant. Georgius Zimberlin, 1818,  Au bas du titre:« B. M. V. de Luce Nast(?)», quelques annotations mss.  dans le texte et au verso blanc du dernier f.  2 ex. R. 101.067. Prov.: Bibl. Heitz. Note ms. au recto du f. de garde: « Vide Amoenitates Friburgenses, p. 205».  Proctor II, Sectio I, N° 10.041: Londres, British Museum; Schmidt V,  No 119: Bibliothèque d’ Aarau; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2420.  2493  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, <date>1515</date> Adolescentia Jacobi <persName>!</persName><persName>!</persName>wimphelingij cum nouis quibusdam  additionibus per Gallinarium denuo reuisa ac elimata... ( Le reste du titre comme dans l’ édition de <date>1508</date>.)  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>per industrium chalco¬  graphum <persName>!</persName><persName>!</persName><persName>Joannem</persName>Knoblouch ciuem <placeName>Argen</placeName>. Anno salu <persName>!</persName><persName>!</persName>tis  nostrae Millesimo quingentesimodecimo quinto. In die <persName>!</persName> sancti Pauli.  In-4°, car. goth.; 4 ff. non ch., LXXVII ff. ch., 1 f. blanc, titre courant,  notes marg., init. d’ attente. Les gravures des éditions <date>1505</date>et <date>1508</date> manquent.  Mêmes dédicaces et préliminaires comme dans l’ édition de <date>1508</date>.  R. 101.066. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris; Schmidt VII,  No 94: BN de <placeName>Paris</placeName>et son exemplaire; Proctor II, Sectio I. No 10.338;  Londres, British Museum; Catalogue de la Bibliothèque Ch. Louis Fière,  2e vente, <placeName>Paris</placeName>, <date>14 juin 1937</date>- 17, N° 367:« Réimpression de l’ édition donnée  par le même imprimeur en <date>1505</date>; c’ est la plus complète de ce traité péda¬  gogique»; Rosenthal, Munich, Catalogue 135( 1914), No 2551: 39 M.  2494  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff, <date>1515</date> Jacobi wim <persName>!</persName>] pfelingij <placeName>Schletstaten</placeName><persName>!</persName><persName>!</persName>sis elegantie maiores... ( comme l’ éd. de 1513).  A la fin: Impressum argentine per Mathiam Hupfuff.  Anno domini. M. D. XV.( Verso blanc.).  In-4°, car. goth., 28 ff. non ch., sign. A- E, titre courant, init. d’ attente;  titre encadré( H.&amp; amp; B, Planche VII, N° 2; Silvestre, N° 659, mais sans  encadrement).  Même dédicace qu’ à l’ éd. de 1513.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
