<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Philippum Henricum</persName>de  Wittgenstein. Voir: RASARIUS, De victoria Christianorum.  Strasbourg, J. Rihel, 1572  STURM Johannes. Voir: CICERO, Orationum volumina tria.  Strasbourg, J. Rihel, <date>1574</date> STURM Johannes. Voir: CICERO, Librorum philosophicorum  volumen I. II.  Strasbourg, J. Rihel, <date>1574</date> STURM Johannes  Strasbourg, B. <persName>Jobin</persName>, <date>1574</date> <persName>Ioannis</persName>Sturmii!! De imitatione!! oratoria libri tres,!! cum  scholis eiusdem authoris,!! antea nunquam in lu- cem editi.  Cum gratia Caesarea.  Marque typ. de Bern. <persName>Jobin</persName>( H.&amp; amp; B. Planche XXXVII,  N° 1)  Au- dessous: <placeName>Argentorati</placeName>imprimebat BernhardusIobinus.  Anno <date>1574</date>.  In-8°, car. rom. et ital., 88 ff. non ch. pour le traité« de imitatione  oratoria», sign. A- L., car. rom.; 188 ff. non ch., sign. A- Z pour les Scholiae,  car. ital.; titre courant, réclames, notes marg., init. ornées M, E, T, V,  I, P, O.  Titre encadré: ornement d’ architecture, en bas au milieu deux génies.  Au verso du titre armoiries de la maison Castell.  fol. A 2a- A Sa: Préface:... Domino, Georgio, Comiti&amp; amp; Domino in  Castell, Nariscorum gubernatori, in superioris Marchionatus Branden¬  burgici prouincia&amp; amp; Capitaneo Culenbacensi, Domino suo clementi.  <persName idref="170374939">Valentinus Erythraeus</persName>S. P. D.— <placeName>Argentorati</placeName>, M. D. LXXIIII. IIIII.  Calend. Septem- bris.  fol. A 8b: gravure représentant J. Sturm Anno Aetatis LXVII. C’ est  la même que dans l’ exemplaire R 100. 024 dans le Liber Academicus de  Sturm 1575.  R. 100.025. Prov.: Collection Baum, 1879.  A l&amp;#x27;intérieur de la couverture: Ex-libris avec inscription endommagée  dont on peut encore lire: Ex Bibliotheca... Dominici Roos, au- dessous:  Selestadi...  Annotations mss. dans le texte.  2e exemplaire R. 100.026. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2224  STURM Johannes  Strasbourg, Nic. Wyriot, 1575  Ad!] philippum Co-[] mitem Lippianum. De exercita¬  tionibus! Rhetoricis. Ioan. Sturmii!! Liber Academicus.  Marque typ. de Nic. Wyriot( H.&amp; amp; B. Planche XLIII, No 2;  Silvestre, No 763).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
