<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Carmen Brant</persName>dit:... vt has nostras quas pinximus  ecce tabellas!! Virgilio: charas tu quoque habere velis.  R. 10.024. Prov.: Bibl. Charles Schmidt, 1874. Notes mss.  Dans le catalogue CXXVII de la librairie Cohn à <placeName>Berlin</placeName>, <date>1879</date>on offre  un exemplaire pour 343 fr. 75; le <date>4 mai 1914</date>on offrit à la BN de <placeName>Strasbourg</placeName> l’ exemplaire de O. Rauthe, <placeName>Berlin</placeName>, pour 275 Marks.  Kristeller 99; Proctor II, Sectio I, N° 9888: Londres, British Museum;  Schmidt I, N° 60: BM <placeName>Colmar</placeName>et son exemplaire, qui se trouve maintenant  à la BN de <placeName>Strasbourg</placeName>; Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, N° 2173.  Brunet V, 1277: de beaux exemplaires de ce livre ont été quelquefois  payés de 48 à 60 fr.  Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, Catalogue 500( 1907), No 872; 400 M.:« Mit  214 prächtigen Holzschnitten, wovon 211 verschiedene».  2411  <persName>VIRGILIUS Maro Wergilii</persName><persName>VIRGILIUS Maro</persName>MARO Publius  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1508  Georgicorum. P. Wir gilii Maronis libercum nouo  commentarioHermanni Torrentini.( 3 dist.)  A la fin: Impressum <placeName>Argen</placeName><placeName>-</placeName>ne per <persName>Ioannem Knob¬</persName>Knob!  louch. Anno domi- ni. M. D. VIII.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., LXXXI ff. ch., <date>4 mai 1914</date>ff. non ch. à 3 col.( Index.), titre  courant, notes marg., init. d’ attente G.  R. 101.812. Prov.: Rosenthal, Munich, 20/ xII, 1884; 6 M.  Schmidt VII, N° 51.  2412  <persName>VIRGILIUS Maro Wergilii</persName><persName>VIRGILIUS Maro</persName>Publius  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1509  P. Maronis Aene! is cum familiari expositione.  Annexo quoque vocabulorum in!! dice iuxta seriem alphabeti. ( Verso blanc.)  A la fin: <persName>Iohannes</persName>knoblouch ciuis Argentinensis impressit  v. kal. Aprilis. Anno salutis Christiane. M. d. IX.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., CCCXC ff. ch., 1 f. blanc et 5 ff. non ch.( Index à  3 col.), titre courant, notes marg., init. d’ attente.  fol. A 2a: Io Schottus <placeName>Argen</placeName>. lectori...  R. 101.932. Prov. inconnue. Notes mss.  Schmidt VII, No 57, dit par erreur 30 ff. num. au lieu de 390.  2413  <persName>VIRGILIUS Maro Wergilii</persName><persName>VIRGILIUS Maro</persName>Publius  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1510  Bucolica P. Wirgilii Maronis cum Werbo! rum contextu  in poetices ty runculorum subleuamen per!! Hermannum  torrentinum triuia! li stilo familiariter discussa.  Virgilius de seipso.( 3 dist.) Idem( 1 dist.). Verso blanc.  A la fin: Impressum <placeName>Argen</placeName>tine per <persName>Ioannem Knob¬</persName> louch. Anno domi- I] ni. M. D. <date>X.</date> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
