<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>de</placeName>sanctis. Voir: PALUDANUS.  SERVETUS Michael ( <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer), <date>1531</date> De Trini— tatis Erroribus!! Libri septem.) Per Michaelem  Serueto, aliâsReues ab AragoniaHispanum.  Anno <date>M. D. XXXI</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 119 ff. ch. et 2 ff. non ch. dont le dernier blanc, titre  courant, réclames, notes marg., fol. 2a grande init. à fig. I. Au recto <placeName>de</placeName> l’ avant-dernier f. blanc: Erratum( 2 lignes.)  R. 101.933. Prov.: Bibl. Reuss <placeName>Strasbourg</placeName>12/ xII, 1887, sans indic.  <placeName>de</placeName>prix.  Bibliographie. Voir: Schottenloher II, Nos 19893- 19970; Earl Morse  Wilbur, The two treatises of <persName idref="027133648">Servetus</persName>on the Trinity...[ Harvard Theolo¬  gical Studies XVI]. <placeName>Cambridge</placeName><date>1932</date>, 264 pp. in-8°.  2120  SERVETUS Michael ( <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer), <date>1531</date> De Trini- tatis Erroribus!! Libri septem.!! Per Michaelem  Serueto, aliàs Reues ab Aragonia Hispanum.  Anno <date>M. D. XXXI</date>.( Verso blanc.). ( Réimpression du <date>XVIIIe</date>).  In-8°, car. ital., 119 ff. ch., 7 ff. blancs( au recto du dernier f. blanc,  Erratum( 2 lignes), titre courant, réclames, notes marginales, grande  initiale à fig. I.  R. 101.935( 1). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris et l’ annota¬  tion suivante:« l’ original des 7 livres <placeName>de</placeName>Trinitatis erroribus, ainsi que les  dialogues, parut à <placeName>Hagenau</placeName>; il fut imprimé chez Jean Secer, l’ éditeur  fut le libraire Conrad Rous.( Mosheim, p. 18 et suiv.) Cet original est d’ une  extrême rareté.( Brunet, IV, p. 266.) » Il fut réimprimé au commencement du <date>xVIIIe siècle</date>, par les soins, dit¬  on, <placeName>de</placeName>Georges <persName idref="265118468">Serpilius</persName>, surintendant ecclésiastique <placeName>de</placeName><placeName>Ratisbonne</placeName> ( Mosheim, p. 310). La réimpression est facile à distinguer <placeName>de</placeName>l’ original;  elle a le caractère moins maigre, le papier plus blanc, et sur le titre le  mot Trinitatis est séparé par un seul trait tandis que sur l’ original il est  séparé par 2 traits assez distants l’ un <placeName>de</placeName>l’ autre. Trini– I] tatis; en outre  aliàs est écrit avec un accent grave tandis que l’ original a un accent  circonflexe: aliâs, l’ n qui commence le premier mot du 1er dialogue  est autrement orné dans l’ original que dans la réimpression. » fol. 83b, ligne 17 la réimpression d’ un erratum Chhrstum; en géné¬  ral, pour peu que l’ on soit habitué à voir des impressions du <date>XVIe s.</date>, on  distingue sans peine les deux éditions. » La Bibliothèque <placeName>de</placeName><placeName>Strasbourg</placeName>possède encore une autre réimpression  des Dialogues, qui paraît plus récente que celle contenue en ce volume ( R. 101.9351), le caractère en est beaucoup plus moderne. Les 7 livres  sur la Trinité auraient-ils aussi été réimprimés une deuxième fois? Brunet  paraît le supposer, il parle d’ exemplaires où le mot Trinitatis est divisé  ainsi: Trini- Il tatis, et d’ autres où il est divisé comme ci- contre.[ Trini-] Si  l’ édition avec les 2 traits a été faite simultanément avec celle des dialogues,  1349  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
