<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argento</placeName>!! rati septimo Kalendas Martias!! elaboratum  est. Anno!! <date>M. D. XX</date>.( Verso blanc.).  In-4°, car, goth., 6 ff. non ch., 108 ff. ch., titre courant, init. ornées  P, I; titre encadré, composé de 4 pièces juxtaposées( ornements).  Au verso du titre le prologue de Surgant de 1502, suivi de 5 ff. de table.  R. 101.437. Prov.: BN Munich, 10/ IV, 1882; 0 <date>M. D. XX</date>50.  Annotations mss. A l’ extérieur de la couverture:« 1550 Georg Waser.  <date>M. D. XX</date>O. V.».  Schmidt VII, No 194: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 4363.  Proctor II, Sectio I, N° 10.127: Londres, British Museum. 2260  SUSSANEAU Hubert  Strasbourg, <persName>Josias</persName>Rihel, 1576  Connubium! Adverbiorum,!! Id Est!! Elegans Adverbio¬  rum Ap-] plicatio,&amp; amp; mirificus usus ex omnibus Ciceronis  operibus, ordine Alphabeti demonstra- tus, locis unicuique  as-( I signatis.!! Ab Huberto Sussannaeo.  Marque typ. de <persName>Josias</persName>Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXII.  No 14.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat <persName>Iosias</persName>Rihelius.  <date>M. D. XX</date>LXXVI.  In-8°, car, rom., 2 col., 8 ff. non ch., 118 ff. ch., titre courant, réclames,  init. ornée A.  fol. a 2a: <persName>Iohannes</persName>!! Crato a Craft-]! heim Archiatrus!! Caesareus,  Iohanni <persName>Baptistae</persName>!] Filio S...— Pragae ex Regia Imperatoris:!! Kal.  Iunij Anni Christi... <date>M. D. XX</date>LXXV.( Préface de 6 pp., suivie d’ un f. blanc.)  R. 101.905( 2). Prov.: Rosenthal, Munich, 17/ XII, 1883.  Note mss. Carthusiae in <placeName>Buxheim</placeName>»  2261  SUSSANNEAU Hubert.  Strasbourg, <persName>Josias</persName>Rihel, <date>1585</date> Connubium adverbiorum...( Comme dans l’ éd. précé¬  dente).  Marque typ. de <persName>Josias</persName>Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXII,  No 16.)  Cum Privilegio.! <date>M. D. XX</date>LXXXV.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat <persName>Iosias</persName>Rihelius.  <date>M. D. XX</date>LXXXV.  In-8°, car. ital., 2 col., 4 ff. non ch., 96 ff. ch., titre courant, réclames,  init. ornée A.  fol. a 2a non ch.: <persName>Iohannes</persName>!! Crato a Crafft- Il heim Archiatrus Cae¬]]  sareus Iohanni <persName>Baptistae</persName>!! Filio...— Pragae ex Regia Impera- Il toris:  Kal. Iunij... <date>M. D. XX</date>LXXV.( Vignette.)  R. 101.906( 2). Prov.: <placeName>Friedrichs</placeName>- Gymnasium, <placeName>Francfort</placeName>- s.-M., 14/ XII,  <date>1888</date>; sans indic. du prix.  2262  <persName idref="068526563">SYLVIOLUS Antonius</persName>, Chilias de triumphali atque insigni Christia¬  nissimi Francorum regis Ludovici duodecimi in Venetos  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
