<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Beck</persName>, Knobloch et <date>M. D.</date>Flach,  mais d’ après les caractères c’ est plutôt à Schott qu’ il faut attribuer  l’ impression.  fol. 2a: Proemium: et diuisio operis.  Au verso du fol. 199: Laudibus innumeris meruit si tersa reuolui  Quae manus haec pressit: pulchrius ipse tradens.  Pro tempore et loco. &amp; quot;R10.543. Prov.: Don de Fid. Butsch fils, <placeName>Stuttgart</placeName>, <date>1871</date>.  2e ex.“ R. 10.544. Prov.: BN Munich, 5/ IV, 1881; 2 <date>M. D.</date>50. A l’ intérieur  de la couverture: Bibliotheca Palatina; au- dessous, armoiries avec les  lettres CT.  Manque chez Schmidt.  2243  SUBNOTATA. Voir: ATHANASIUS, Opusculum in psalmos.  Strasbourg, <date>M. D.</date>Schürer, <date>1508</date> <persName idref="027151387">SUETONIUS</persName> Strasbourg, J. Knobloch, 1510  Suetonij tranquilli il! lustres viri: quos qui Cor- nelio  Nepoti vendicant maxime falli <persName idref="068525656">Alexander Minutianus</persName> praeceptor. luce clarius pro bauit.  Ad Lectorem.( 2 dist.)  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per <persName>Iohannem Bescus</persName>Knoblouch!  Anno domini. <date>M. D.</date>X, die sequente Vitalis martyris.( Verso  blanc.)  In-4°, car. rom., 48 ff. non ch., sign. A- G, notes marg., init. d’ attente,  titre en rouge, les 2 dist. au lecteur en noir.  Les préfaces sont les mêmes que dans l’ édition de Schürer <date>1508</date>.  Au recto du dernier f.: Iulianus <persName>Bescus</persName>studioso Iuueni. S.( 2 dist.)  Au- dessous: Io. Tomas Sertorius Cremonensis Generoso Michaeli!  Pall. Apostolico Prothonotario Maecenati suo...— Taurini. Kal. Octo.  <date>M. D.</date>VIII.  R. 101.806. Don du pasteur Leyrer, Plochingen, 23/ IV, 1880.  Schmidt VII, No 70. Jadis Bibl. de Strasbourg. Incun. No 3499.  GKVIII, 7160( à Aurelius): BN Munich, BU Goettingen. 2244  <persName idref="027151387">SUETONIUS</persName> Strasbourg, <date>M. D.</date>Schürer, <date>1512</date> Suetonii tranquilli Liber illustrium virorum.  Iulianus <persName>Bescus</persName>studioso Iuueni...( 2 dist.)  Ad Lectorem...( 2 dist.)! Tempus observa.  A la fin: Argentorat. Ex Aedibus Mathie Schurerij,  Mense I1 Aprili. Anno <date>M. D.</date>XII.  Regnante Imperatore Maximiliano, P. F. Aug.  In-4°, car, rom., 4 ff. non ch., XLIII ff. ch., titre courant, notes marg.,  init. d’ attente.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
