<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1431</date> A la fin: Volendet vnnd getruckt diser new!! Layenspiegel  mit seinen Additionen!! Jn der Kaiserlichen freyen!! statt  <placeName>Straszburg</placeName>Anno Il <date>M. D.</date>CCCCC. xviij.  In- fol., car. goth., 8 ff. ch., 4 ff. non ch.( Table)—170 ff. ch. 38 belles  gravures.  R. 10.244. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>.  Annotations mss. A l’ intérieur du 1er plat:« Herausgegeben vom  Seb. Brand. am Schluss der Vorrede in Versen, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1518</date>.  Manque chez Schmidt; Proctor II, Sectio I, N° 10.121: Londres,  British Museum. Kristeller 399. Rosenthal, Munich, Catalogue 135( 1914),  No 2300: 150 M; Baer, <placeName>Francfort s.</placeName><date>M. D.</date>Catalogue 500( 1907), Nos 1295 et  1296; 36 <date>M. D.</date> 2276  TENGLER <persName>Udalricus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch fils</persName>, 1527  Der Neü Layenspiegel von rechtmässigen ordnungen in  Burgerlichen vnd pein- 1 lichen Regimenten. Mit Addition.  Auch der Güldin! Bulla Küniglich Reformation, landfriden.  Auch bewarung gemainer recht vnd anderm antzaigen.  Gravure sur bois: l’ empereur sur le trône, à sa droite les  électeurs ecclésiastiques, à sa gauche les électeurs laïques,  devant lui à genoux l’ auteur, plus bas des chevaliers à cheval.  La gravure est répétée fol. 2a, 21a, 39a, 57a,  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch! <persName>Johannem</persName> , Am letsten tag Augusti. Jar der geburt  Christi vnsers herrn. <date>M. D.</date>CCCCC. xxvij.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 8 ff. non ch., CLI ff. ch., 1 f. blanc, 4 ff. non ch.  à 2 col.( Index.), titre courant, réclames, notes marg. init. à fig. et init.  ornées; fol. 4a non ch.: grande gravure d’ une page, comme la gravure du  titre du Richterlich Clagspiegel de Séb. Brant, édition Hupfuff <date>1516</date>.  Les autres gravures sont presque toutes empruntées à des éditions anté¬  rieures du Leyenspiegel. Les préfaces sont les mêmes que dans l’ édition  de <date>1518</date>.  R. 10.245. Prov.: Weiss&amp; amp; Neumeister, <placeName>Leipzig</placeName>( Catal. 9, N° 1028),  22/ VI, <date>1880</date>; 10 <date>M. D.</date>Annotations mss.; au bas du titre:« Dr C. G. <persName>Waechter</persName> Lips. m. Mart. <date>1836</date>Donum viri peritt. Blümner.»  Schmidt VII, N° 315.  2277  TENGLER <persName>Udalricus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch fils</persName>, <date>1530</date> Layenspiegel. Von rechtmässigen ordnungen in Burger¬  lichenn vnd Peinlichen Regimenten. Mit Additionen  vrsprüngklicherrechtsprüchen. Auch der Güldin Bulla  Künigklicher Refor- mation Landtfriden&amp; amp; c. Sampt  bewärungen gemainer] rechten, vnd anderm anzaigen.  Newlich getruckt] Anno <date>M. D.</date>XXX.  Grande gravure sur bois: la même que celle du titre du  Richterlich Clagspiegel de Séb. Brant, édition Hupfuff <date>1516</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
