<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>fasse imprimer à ses frais  à <placeName>Francfort</placeName>.  Bibliographie Taurellus. Voir: Schottenloher II, N° 21088- 21092.  2272.  TECTONUS <persName>Theophilus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Grüninger, 1524  Compen diosa BoemiceSeu Hussitane Here! I seos  ortus&amp; amp; eiusdem damnatorum!! Articulorum descriptio Lectu  non! iniucunda nuper a theophi! lo tectono congesta.  Paulus. j. Corinth. xj. Oportet Haereses esse vt probati)  manifesti fiant.( Verso blanc.)  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>in officina literaria Ioannis!  <persName>Grieninger</persName>decima sexta die Mensis Fe!! bruarij Anno salutis.  1524.  In-4°, car. rom., 8 ff. non ch., sign. A- B., notes marg., init. ornées  I, W; l’ encadrement du titre est formé par deux lignes doubles qui se  coupent à angles droits.  fol. A 2a:... Domino <persName>Georgio Ebel Domus</persName>! Canonicorum regularium  sancti Arbogasti proxime!! <placeName>Argentinum</placeName>Praeposito... 1! <persName>Hieronymus Gebwilerus</persName> ...— <placeName>Argentorati</placeName>pridie Idus octobris, Anno... 1523.  R. 101.559. Prov.: Rosenthal, Munich, 9/11. 1884; 30 M. 50. Annota¬  tion mss. au milieu du titre:« Libellus perquam rarus». Schmidt I,  N° 210.  2273  TENGLER Udalricus  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff, 1511  Layen- Spiegel. Von rechtmäszigen ordnungen in  Burgerlichen vnd peinlichen regimenten, mit allegationen  vnd bewerungen ausz geschribnen rechten vnnd  gesatzen.  A la fin:... In der Freyen statt <placeName>Straszburg</placeName>&amp; amp; Durch  Matheis Hupfuff. In dem jar nach der geburt Cristi  M. De. xj. Am Montag vor sant Ulribs(!) tag.  In- fol., car. goth., 8 ff. non ch., sign. A. B. XCV ff. ch., sign. C.-S,  titre courant, notes marg.  22 gravures, dont 4 sont répétées une fois et deux, deux fois, en tout  30 grav. Au verso du titre, grande gravure: une salle, à travers la porte de  laquelle on voit le visage du soleil; à droite un homme assis, écrivant, à  gauche plusieurs clercs, au haut sur un nuage, le Christ et la sainte Vierge  couronnés, à leur côté des anges; au-dessus 4 hexamètres.  fol. A 2a non ch.: Ein vorred Leyen spiegels I] Doctor <persName>Sebastiani Brannd</persName> vor Il reden in disen Layenspiegel.  fol. A 3b non ch.: Philomusus. 1! Iacobus Locher Philomusus... lecto¬  ribus Felicitatem optat... Datum in!! celebratissimo Ingolstadiensi  Gymnasio&amp; amp;cetera.  fol. A 4b non ch.: Epigramma Philomusi( 12 dist.).  fol. A 5a non ch.: Epistel an den Drucker herrn...  Réimpression de l’ édition Hupfuff de <date>1510</date>avec les mêmes gravures.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
