<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>Septemb</date>. 1l Anno Christi, 1571. 1! <persName>Ioannes Schneideuuin</persName> I. U. Doct.( haeredes filij.( 2 p. en car. ital.)  fol. 3a non ch.: Ad... I1 Gunterum unum ex quatuor im- I1 perij Comi¬  tibus, Comitem in Schuuarzburg...— Cal.! <date>Septemb</date>. Anno Christi 1571.!  Ioannis!] I. V. D.( 2 p. car. rom.)  fol. 4a non ch.:... domino augusto saxoniae du- ci...— Datae  Witeberg sub initium anni 1573. 1!... <persName>Matthaeus Wesenbecius</persName>.( 3 p. en  car. ital.)  R. 10.545. Prov. inconnue. Notes mss: au haut du titre:« Loci ff.  Capuc. <placeName>Haganoae</placeName>». Au milieu:« Ex libris <persName>Bartholomaei Bildtstein</persName>Scab.  Consularis Hagenoensis. Nunc Loci Capucinorum Hagenoae». Rel. anc.  2084  <persName>SCHNEIDEWIN Johannes</persName><persName>SCHNEIDEWIN Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. <persName>Rihel</persName>, <date>1583</date> Ioan. Schnei- dewini i. u. d. clarissimi, quatuor  institutionum Impe- rialium D. Iustiniani libros, commen¬  tarii,... titre comme dans l’ édition de 1580 avec la même  marque typ. Même explicit à la fin, avec la date <date>1583</date>.  In- fol., car, rom., ital. et goth., 6 ff. non ch., 1143 pp. ch., 34 ff. non ch., ( index à 2 col. en car. ital.) 1 f. blanc, titre courant, réclames, notes marg.,  grandes init. ornées.  Les préfaces comme dans l’ édition de 1580 dont le livre est une  réimpression.  R. 10.546. Prov, inconnue. Note mss. au milieu du titre: Autographe  illisible, au- dessous:« modo spectat ad Matthaeum <persName>Hansmann</persName>».  2085  <persName>SCHNEIDEWIN Johannes</persName><persName>SCHNEIDEWIN Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. <persName>Rihel</persName>, 1586  Ioan. Schnei- dewini I. U. D. Clarissimi,. in quatuor  Institutionum Impe- rialium D. Iustiniani libros, Commen¬  tarii.  Marque typ. de Theod. <persName>Rihel</persName>( H.&amp; amp; B. Planche XXXII,  n° 17.  <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat <persName>Theodosius</persName>Rihelius, Anno  M. D. LXXXVI.( Verso blanc.)  A la fin: ArgentoratiExcudebat <persName>Theodosius</persName>Rihelius,  Anno 11 M. D. LXXXVI.( Verso blanc).  Grand in- fol., car. rom. et ital., 6 ff. non ch., 1143 pp. ch., 34 ff. non ch.  à 2 col.( Index), titre courant, réclames, notes marg., grandes init. Nouv.  éd. des deux précédentes.  R. 51. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Königsberg</placeName>, <date>1871</date>.  Au milieu du titre, timbre: Dupl. E. Bibl. Reg. Regiom.; plus bas  <persName>Nicolai schudi</persName>(?) zu Rossheim.  2086  <persName>SCHNEIDEWIN Johannes</persName><persName>SCHNEIDEWIN Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. <persName>Rihel</persName>, 1599  Schnei dewini I. V. D. Clarissimi, in Institutionum  Impe-[ I rialium D. Iustiniani libros, Commentarii...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
