<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Maximiliano</persName>a Bergis, Domino in Seuenberg... <persName idref="130433969">Jacobus Spiegel</persName> !! Slestadiensis, Regius secretarius...— Ex aedibus nostris  Selestadij die. XV. Maij. 11 M. D. XX.( Préface de 4 pp.).  fol. A 4a: Maximilianus... Romanorum Imperator... <persName>Jacobo Wimphe¬</persName> lingo Selestadiensi...— Datum in oppido no stro imperiali Uberlingen,  die XVIII. Mensis Septem-1 bris. Anno Domini M. D. X.  Au verso:... Imp. <persName>Maximiliano</persName><persName idref="130433969">Jacobus Spiegel</persName>Wim- 1l phelingus Selesta¬  diensis...— Ex <placeName>Argentorato</placeName>!! Calen. Nouemb. M. D. X.( 4 pp.).  R. 101.801. Prov.: Don de Fid. Butsch, fils, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>,  <date>1871</date>.  Proctor II, Sectio I, No 11.975: Londres, British Museum; Walter:  <placeName>Sélestat</placeName>2449.  2498  <persName>WINKEL Johannes</persName><persName>Johannes Winkelius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1554  Varia opuscula. De exercita- Il tione ivrisconsul-! torum.  De vera et compendiaria ratione docendi,&amp; amp; discendi  Iura. Orationes de Lavdibus luris. Dsputationes et  alia.! Authorum nomina uersa indicat pagina.  Omnia in gratiam Tyro- num <placeName>Paris</placeName>, partim ab innumeris  mendis repurgata, ac pristino nitori restituta: partim  nunc primum edita, opera&amp; amp; studio M. <persName>Iohannis Winkelij</persName> Q. <placeName>Argentoratensis</placeName>I. C.Cum summariis et indice!  locuplete.  <placeName>Argentorati</placeName>excvdebatWendelinus <persName>Rihelius</persName>Anno  M. D. LIIII.  In-8°, car. rom., 10 ff. non ch., 747 pp. ch., 37 ff. non ch.( Index),  titre courant, réclames, init. ornées, J, E, A, H, S. Entre pp. 220 et 221,  4 planches, dont 3 pliées.  Au verso du dernier f. blanc marque typ. de Wendelin Rihel( H.&amp; amp; B.,  Planche XXIX, N° 3; Silvestre, No 740).  Au verso du titre: Catalogus authorum.  fol. 2a non ch.:... Matthie Pfarrhero, Consuli <placeName>Argentoratensi</placeName>,... <persName>Johannes Winkelius</persName> Quartus, <placeName>Argentoratensis</placeName>, Jurium Candidadus S. D.  fol. 10a: Typographus Lectori S.  fol. 11b: <persName idref="050800744">Joannes Sapidus</persName>!! Lectori( 31 vers latins).  R. 100.944. Prov.: BN Munich, 30/ xI, 1877.  Au verso du f. de garde:« Duplum Bibliothecae regiae Monacensis.  1 M.».  2499  <persName>WOLF Johannes</persName><persName>Johannes Winkelius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, imprimerie Knobloch, 1539  Rudimenta Arithmetices Brevissi- me,&amp; amp; summa cum  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
