<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1936</date>). Auch dem Auskunftsbureau der Preussischen Bibliothek ist  kein Ex. bekannt».  Bibliographie Vielfeld. Schottenloher II, N° 21795. 2408  VIELFELD <persName>Jacobus</persName>. Voir: BRUNFELS Otto. Ein newe Baden¬  fart, 1537; n° 300.  <persName idref="028339592">VILLANOVA Arnoldus</persName>de  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName>, <date>1576</date> Herliche Medi- cinische Tractat, vor nie in truck  kommen.von Cur des Podagrams, des Hocherfarnen alten  Medici, <persName>Arnaldi Villa Nova</persName>de.  Item.!! Vom Holz des Lebens.! Vom Goldöl. Antimonij  öl vnd Wein. Von den Tugenden der Perlen, Corallen!vnd  Spiritus vini. Von der Pestilenz: vnd andern nützlichen  materien, welche die vorred andeitet. Nunmals erst durch  den Ehrnvesten vnd hoch- gelehrten Herrn, Heinricum  Wolffium, Doctor,( vnd Physicum zu <placeName>Nörnberg</placeName>, männigli¬  chen zu gutem in truck ver- färtiget. Privilegio Caesareo.  Zu <placeName>Strasburg</placeName>bei Bernhart, Anno <date>1576</date>.( Verso  blanc.)  In-8°, car. goth., 124 ff. non ch., sign. A- P., titre courant, réclames,  notes marg., init. goth., titre rouge et noir.  fol. 2b: Den... Herren Statpflegern, Burger- Il maister vnd Rath der  loblichen Reichs- Stat Augspurg, meinen gnä-! digen Herren...—  Datum!! <placeName>Nörnberg</placeName>zu <persName>Sanct Katharinen</persName>!! Anno <date>1576</date>. 11 Heinricus  Wolfius,1 Medicinae Doctor&amp; amp; 1] Physicus Noricus.( Préface de 7 ff.).  R. 101.054. Prov.: Oscar Gerschel, <placeName>Stuttgart</placeName>( Vente Gutekunst,  Catal., N° 5262), 20/ V, 1886; 5 M. 50.  Au haut du titre, notes ms.:« Monasterij weingartensis. An. <date>1631</date>».  Au 1 er f. de garde:« Laus deo <date>1579</date>»; au milieu:« Monnat Augusti; au  bas: <persName>Michel Lustries</persName>».  2409  VILLA VITIS. Voir: <persName>HIERONYMUS</persName>DE Vitis.  <persName idref="03009819X">VINCENTIUS Ferrerius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1503</date> Sermones sancti Vincentij! fratris ordinis predicatorum  de sanctis.( Verso blanc.)  A la fin: Sermones... Impressi <placeName>Argentine</placeName>Anno domi-] ni  M. Ve. iij. Completi in die sancti Pe- tri ad vincula.  In- fol., car. goth., 2 col., 132 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. a- v,  titre courant, init. d’ attente.  fol. 2b: Tabula in sermones de sanctis( 10 pp.).  R. 10.429. Prov. inconnde.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
