<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Sélestat</placeName>, N° 2281.  2256  SUPPLICATION  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1524</date> Supplication des Pfar- rers, vnnd der Pfarrkinder zu  sant Thoman, aim Ersa- men Radt zu Strasz- burg,  vberant- wort.&amp; amp;c. Darausz ab zunemen, wie die Christ!  liche Ee geliebt, vnd Teuffelische Hu- rerey, oder Pfaffen  keüschait, wie man es nennen will der gemay nen  Erberkait verhasset sey, vnnd nit meer leydlichen. ( 3 feuilles de treffle.).  <date>M. D. xxiiij</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Datum zu Straszburg&amp; amp;c.! <date>M. D. xxiiij</date>.! Burger  vnd Pfarruer(] wanten zu S. Thoman,( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 12 ff. non ch., sign. A- C, titre courant, notes marg.,  titre encadré de 4 pièces d’ ornement.  fol. A 2a: Bericht des inhalts nachgeender!! Supplication.( 4 pp.)  fol. A 4a: Mayster Anthonien Firnen von <placeName>Hagenaw</placeName>!! Pfarrero zü  Sant Thomans Supplication, an ain!! Ersamen Radt der loblichen statt  Strasz- Il burg...( 2 pages.)  R. 102.298. Prov.: Mlle Anne Nagel, de la Bibl. du Chanoine Dacheux,  <placeName>Strasbourg</placeName>, 5/ VI, 1903; 3 <date>M. D. xxiiij</date> Notes mss.  2257  SURGANT <persName>Johannes Ulricus</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, père, <date>1506</date> Manuale Curatorum!! praedicandi prebens modum: tam!  latino quam!! vulgari sermone practice illuminatum: cum!  certis alijs ad curam animarum perti- nenti!! bus: omnibus  curatis tam conduci! bilis quam salubris.  Au- dessous: Bande avec des arabesques et une gravure sur  bois: qui se trouve dans la Narrenbeschwörung de Murner,  Hupfuff <date>1512</date>. Un curé donnant de l’ eau bénite à plusieurs  personnes.  A la fin: Feliciter ac fausto finitur liber animo: labori-[[ osa  diligentia impressus per <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Prüs Ciuem <placeName>Argenti¬</placeName> nensem. In edibus suis zum Thiergarten. Anno Millesimo!  Quingentesimo Sexto.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 8 ff. non ch., CXXVIII ff. ch., titre courant, init.  ornées T, P, I.  Au verso du titre une Sainte- Véronique; au recto du 8e f. non chiffré,  grav. sur bois: deux anges en adoration devant un tabernacle.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
