<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>MARBACH</persName>Erasmus.  <persName>THOMAS Hubertus</persName><persName>THOMAS AQUINO</persName><persName>Hubertus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. <persName>Rihel</persName>, <date>1541</date> De Tun- gris et Eburoni bus Aliisque inferioris! Ger¬  maniae populis, <persName>Huberti Thomae Leodij</persName>com-]] mentarius,  utilis omnibus, qui Caesaris de bello!! Gallico historiam recte  intelligere cupiunt.  Marque typ. de W. <persName>Rihel</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, n° 4;  Silvestre, n° 741).  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesario ad Septennium.  M. D. XLI.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud Vendelinum Rihelium, Anno)  M. D. XLI. Mense!! Martio.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch. dont les 2 derniers blancs, 101 pp. ch.,  titre courant, réclames, notes marg., init. à fig. N, G, D.  fol. A 2a:... Principi, D., Corne- I] lio à <persName>Seuenberg</persName>...— <persName>Hubertus</persName> Thomas Leodius...— Ex <placeName>Heidelberga</placeName>calen.!! Decemb. Anno à nato  Christo M. D. <date>II XC</date>(!) ffaute pour XLI.  R. 101.775. Prov. inconnue. Au haut du titre: <persName>Felix Bougon</persName>, avocat,  <placeName>Charleville</placeName>.  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>1695.  2323  <persName>THOMAS Hubertus</persName><persName>THOMAS AQUINO</persName>DE <persName>AQUINO</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Flach, 1507  Questiones disputate sancti Tho! me de aquino ordinis  predicatorum De Potentia dei. De Unione uerbi!! De  Spiritualibus creaturis!! De Anima!! De Virtutibus!! De Malo. ( Verso blanc.)  A la fin; fol. 331a: Impresse <placeName>Argentine</placeName>opera atque impen!  sis prouidi viri <persName>Martini Winckel</persName>flach ciuis eiusdem!! Anno salutis.  Mccccc.vij. kalendas marcij feli- citer consummate. Deo  optimo honor et gra-] tiarum actio per infinita seculorum  secula Amen.  In- fol. 2 col., car. goth., 26 ff. non ch., CCCLXXXI ff. ch., 5 ff. non ch. ( table), dont les 4 derniers blancs, titre courant, notes marg., init. d’ attente.  fol. 2a non ch.: Eruditissimo magistro Johanni Geiler de keysersberg...  frater Johannes!! de Hallis ordinis praedicatorum...— Ex  <placeName>Argentina</placeName>Anno quingentesimo super millesimum Nonis Marcij, que erat  celebritas divi doctoris...( 29 lignes).  Au- dessous: Ad Lectorem candidum frater Johannes winckel qui  supra. S. P. D.,, Suit une table de 24 ff. A la fin: 6 dist. &amp; quot;R. 10.574. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch</persName>fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>. A l’ inté¬  rieur de la couverture: Leonardi hayden. Reliure ancienne.  Schmidt VI, p. 29, N° 12: Bâle.  2324  <persName>THOMAS Hubertus</persName><persName>THOMAS AQUINO</persName>DE <persName>AQUINO</persName> Haguenau, H. Gran, <date>1512</date> I. Prima pars summe sacre theologie(! angelici Doctoris  sancti!! Thome de Aquino.  1459  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
