<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>SENARII GRAECANI</persName>. Voir: STOBAEUS.  SENDTBRIEF  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1585</date> Sendbrieff desz Printzen! von Parma an Bürgermeister,  Scheffen, vnd Obrigkeit, auch den Hohen Rath, welcher der!  Breite Raht genannt wird, vnd Zünfften der Statt Antorff.  Auch Antwort der Herren Bürgermeister, Scheffen,  Rentmeister vnd Raht der StattAntorff auff voriges  Schreiben des Printzen,!! von Parma.( Vignette.)  Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch!! Antonium Bertram, <date>1585</date>. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 6 ff. non ch., sign. A, réclames, init. ornée L.  R. 101.610. Prov.: Bibl. Baum, 20/11, 1879.  2118  SENECA <persName>Lucius Annaeus</persName><persName>Annaeus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1521  Hercu(! les Furens Tra! goedia Senecae festi- uissima.  Ioan. Stratodi- phrus.( 4 vers.) Verso blanc.  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>apud Io-! annem Knoblouchum  Anno <date>M. D. XXXVi</date>XXI. Men- se octo- bri.( Verso blanc.).  In-8°, car. ital., 22 ff. ch., titre courant, réclames, init. d’ attente, titre  encadré( H.&amp; amp; B. Planche X, No 5.)  fol. 2a: Dimensiones Tragoediarum! Senecae Corduben. Per! Hier.  Avantium( 2 pp.).  R. 101.763. Prov.: W. Rath in Esslingen, 20/ x, 1887; 2 <date>M. D. XXXVi</date>40.  Schmidt VII, N° 218.  2114  SENECA <persName>Lucius Annaeus</persName><persName>Annaeus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>. Balth. Beck, 1536  Sittliche!!Zuchtbücher, des Hoch-] berümpten Philosophi  vnd lerers Lucij Annei Senece.! In welchen, leer vnd vnder¬  weisung funden wirt, wie sich ein mensch, der tu- gent  gemäsz, halten soll, in allem so yhm von Gott( es sey in zeytli-  chem gut, in glück oder vnglück) zu stadt, damit der tugent  nichts, das mit der selben nit ewig vnd bestendig! ist, für  gesetzt werd. Durch Michael Herr, der freyen künst vnd  artzney liebhaber, neülich verteütscht. Innhalt vnd anzeyg  der sunderen vnd abgetheylten bü- cher, findestu am end  diss ersten dritterns.  <placeName>Strasburg</placeName><date>M. D. XXXVi</date>.( Verso blanc.)  A la fin avant le registre: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey  <persName>Balthazar</persName>Beck, vnd vollendet am ersten tag des Herbst¬  monats. Anno <date>M. D. XXXVi</date>XXXVI.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch. CCXLIIII ff. ch., 7 ff. non ch.( Registre)  et 1 f. blanc; titre courant, réclames, init. F goth.  fol. a 2a non ch.:... Herrn Ferdinando, Rhömischem, auch zû Hungern  und Böhem Künig... Geben zù <placeName>Straszburg</placeName>am XXX. tag <date>Augusti</date> <date>M. D. XXXVi</date>XXXVI... Michel Herr( Préface, 6 pp.).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
