<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>München</placeName> <date>8/12</date>( 18) 41. Franz Pfeiffer». Au recto du f. blanc collé avant le titre: « Diese Schrift ist von Carlstadt, dessen wahrer Namen Andreas Bodenstein  war, gebürlig von Carlstadt bei Würzburg. Siehe Weil, Histoire de la  grande guerre des Paysans, <placeName>Paris</placeName><date>1860</date>. 3e édition, p. 169. Luther sagt  in der Vorrede dieser Schrift:« Nächst der Bibel und St. <persName>Augustin Raymundus</persName>ist mir  nicht fürkommen ein Druck, daraus ich mehr erlernt hab und viel was  Gott, Christus, Mensch und alle Ding sagen.»  2e ex. R. 101.440. Prov.: Bibliothèque Böcking 981.  Ritter, Catal. BM Strasbourg, n° 2076; Proctor II, Sectio I, n° 10130:  Londres, British Museum; Schmidt VII, n° 178.  2320  THEOLOGIA NATURALIS. Voir: SABUNDE de.  <persName>THEOPHRASTUS</persName> Strasbourg, <persName>H. Sybold</persName>, s. d.  Theophra! sti de Suffructicibus,! Herbisque, ac Frugi¬  bus Libri Quat-( tuor, Theodoro!! <placeName>Gaza</placeName>inter-( prete. ( Feuille de lierre. Verso blanc.).  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per <persName>Henricum</persName>, Mense  <date>Augustum</date>(!)( Verso blanc.).  In-8°, car. rom., 96 ff. non ch., sign. A- M, réclames, notes marg.,  belles et grandes init. à fig. D, C.  fol. A 2a: <persName>Henricus</persName><persName idref="124368212">Henricus Sybold</persName>!! Artis Medicae!! Professor, Medici- Il nae  candidatis...( 2 pp.).  R. 101.887. Prov.: Rosenthal, Munich, 17/1x, 1886;8M.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2321  <persName>THEOPHRASTUS</persName> Strasbourg, <persName>H. Sybold</persName>, 1529  Theophra! sti De Suffructicibus, Herbisque, ac Frugi¬  bus Libri Quat- tuor, Theodoro <placeName>Gaza</placeName>inter- prete. ( Feuille de lierre.) Verso blanc.  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>, per <persName>Henricum</persName>SyboldAnno.  M. D. XXIX. Mense Augusto.  In-8°, car. rom., 104 ff. non ch., sign. A- N, réclames, notes marg.,  grandes et belles init. à fig. D, A.  fol. A 2b: <persName>Henricus</persName><persName idref="124368212">Henricus Sybold</persName>!! Artis Medicae!! Professor, Medici- Il  nae candidatis...( 2 pp.).  Sign. A- L correspondant entièrement à l’ édition précédente, non datée,  avec la signature M commence un autre texte qui ne correspond pas à  l’ édition précédente.  R. 101.888. Prov, inconnue.  2322  THERAMO. Voir: JACOBUS DE THERAMO.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
