<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030829380">Torrentini</persName>II commentarij...( 2 pp.).  fol. IIa: Proemium!! In. P. Virgilij Maronis Bucolica!! <persName>Hermanni Tor</persName><persName>Hermanni</persName> L’ explication est intercallée dans le texte en caractères plus petits. &amp; quot;R. 101.815. Prov.: Harrwitz, <placeName>Berlin</placeName>, 6/1. 1897; 7 M. 20. Notes mss.  Proctor II, Sectio I, No 10.076: Londres, British Museum; Schmidt  VII, No 71: Bâle.  2414  <persName>VIRGILIUS MARO</persName>Maro Publius  Strasbourg, J. Knobloch, 1512  Bucolica. P. Wirgilii!! Maronis...( comme au n° précédent).  A la fin: Impressum <placeName>Argenti</placeName>! ne per <persName>Ioannem</persName>knob( louch  Anno domini!! M. D. XII.  In-4°, car, rom., XLII ff. ch.-3 ff. non ch. à 2 col.( Tabula), titre  courant, notes marg., init. ornées B, V.  fol. Aij: Proemium!! In P. Vergilij Maronis Buccolica!! <persName>Hermanni Tor</persName><persName>Hermanni</persName> <persName idref="030829380">Torrentini</persName>!! Commentarij.( 2 pp.).  R. 101.009( 2). Prov.: J.-M. Haeberle, <placeName>Cologne</placeName>, 20/ III, 1891.  Schmidt VII, No 79: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 4819.  2415  <persName>VIRGILIUS MARO</persName>Publius  Strasbourg, J. Knobloch, <date>1513</date> P. Vergilii Maronis Georgi corum libri cum nouo absolu¬  tissimoque! commentario <persName>Hermanni Tor</persName><persName>Hermanni</persName>[ I rentini multo  accuratio ri opera nuper recogniti.  <persName>Ioannis Niblingii</persName>TribotiniHexasticon ad Lectorem. ( 3 dist.).  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>per <persName>Ioannem</persName>knoblouch quo potu- it  exactiori studio e- laboratum. M. d. xiij.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., LXXXI ff. ch., 3 ff. non ch. à 3 col.( Tabula), titre  courant, notes marg. &amp; quot;R. 101.814. Prov.: J. Halle, Munich, 13/111, 1895; 10 M.  Manque chez Schmidt.  2416  <persName>VIRGILIUS MARO</persName>Publius  Strasbourg, J. Knobloch, <date>1513</date> Georgicorum. P. 1l Virgilij Maronis liber cum no! uo com¬  mentario <persName>Hermanni Tor</persName><persName>Hermanni</persName>tor! rentini zuollensis...( 3 dist.).  A la fin: Impressum per <persName>Ioannem</persName>!! Knoblouch quo potuit  exactiori! studio elaboratum, M. D. XIII.  In-4°, car. rom., LXXXI ff. ch., 3 ff. non ch.( Tabula), titre courant,  notes marg., init. G.  R. 101.009( 3). Prov.: J. M. Haeberle, <placeName>Cologne</placeName>, 20/ III, 1891; le dernier  f. manque, notes mss.  Schmidt VII, No 86a: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 4819.  2417  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
