<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>W. Rihel</persName>( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, No 4;  Silvestre, No 741) tandis qu’ au verso du dernier f. blanc se  trouve la marque No 2 de la même planche; Silvestre, No 742).  Cum gratia&amp; amp; Priuilegio Cae- sareo ad Septennium.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud Wendelinum] Rihelium.  Mense Martio. Anno M. D. XLIII.  In-8°, car. ital., 61 ff. ch. sans le f. du titre, titre courant, réclames,  init. ornées S, E.  Au verso du titre... Prudentissimo iuresconsulto D. <persName>Ludovico Grempio Sturmius</persName> Ioannes S. P. D...— <placeName>Argentorati</placeName>quinto Idus Februarij, 1543.  fol. A 2a: Ioannis Sturmii... ad Franciscum Froszium, iuriconsultum.  Liber primus.  R. 100.023. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris.  Annotation mss. au haut du titre, en partie coupée par le relieur.  2e ex. R. 101.251. Prov.: <persName>Henri</persName>Kerlen, Ulm, 25/ V, <date>1900</date>; 1 M. 25.  Au milieu du titre: C. H. L. Lodtmann. Dernière feuille avec la marque  typ. manque.  2205  STURM Johannes. Voir: CICERO, Orationum volumina tria.  Strasbourg, <persName>W. Rihel</persName>, <date>1544</date> STURM Johannes. Voir: CICERO, Librorum philosophicorum  volumen I- II.  Strasbourg, <persName>W. Rihel</persName>, <date>1549</date> STURM Johannes  Strasbourg, <persName>W. Rihel</persName>, <date>1549</date> IoannisSturmii adWerteros Fra- tres, Nobilitas  li- Il terata. Liber Vnus.  Marque typ. de <persName>W. Rihel</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, No 3;  Silvestre, No 740.)  <placeName>Argentorati</placeName>per Wen- delinum Rihelium. Anno!  M. D. XLIX.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud Wen! delinum Rihelium, Anno!  M. D. XLIX.( Verso blanc.)  In-8°, car, rom., 55 ff. ch., titre courant, réclames, init. ornée I.  Au verso du titre, dans un encadrement, armoiries, <persName>W. Rihel</persName>P. A. De <persName>W. Rihel</persName> R. 101.547. Prov.: <persName>Henri</persName>Kerler, Ulm, 25/ V, <date>1900</date>; 1 M. 25. Notes mss.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2206  STURM Joh.  Strasbourg, <persName>W. Rihel</persName>, <date>1549</date> Ioannis Sturmii, Partitionum Diale- cticarum Libri  quatuor. 11 Emendati&amp; amp; aucti.  Marque typ. de Wend.( H.&amp; amp; B. Planche XXIX,  No 3; Silvestre, No 740).  <placeName>Argentorati</placeName>per Wen- delinum Rihelium. Anno  M. D. XLIX. Cum Gratia et Privi- legio Caesareo ad  Septennium.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
