<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Heidelbergae</placeName>Professor...— Edelbergae  ex Con!! tubernio Nouo!] XIII.!! Cal. Mart. Anni!! M. D. XXX.&amp;quot;. ( au- dessous: feuille de lierre).  R. 101.058. Prov.: BN Munich, 11/ VII, 1879; 0,30 M,  Au verso du titre, timbre: Bibliotheca!! Regia!! Monacensis.  Voir: Holstein, Hugo: <persName>Johannes</persName>Sinapius, ein deutscher Humanist ( <date>1505</date>- 1561). Dans: Jahres- Bericht, über das K. Gymnasium zu <placeName>Wilhelms¬</placeName> haven 19( 1901), p. 3- 19.  2126  <persName>SKUMYN Johannes</persName><persName>Johannes</persName>, De militari disciplina. Voir: OBRECHT  Georgius, Disputationes II. juridicae.  Strasbourg, A. Bertram, <date>1590</date> <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName><persName>Johannes</persName> Strasbourg, G. Messerschmidt 1544  Oration an Keiserliche Maiestat. Von dem,! Das der  ietzige Reli- gions handel, kein menschlich, sonder Gottes  werck vnd!! wunderthat sei. Item, Das der Eide, damit  jre Maiestat dem Bapst ver- wandt, tyrannisch, vnd gar  nit zu hal- ten sei. Durch Baptistam Lasdenum.(— Slei¬  danus.  Mit einem vleissigen Register, beide auff dises, vnd sein  vorausgangen Büchlin,(Vom Römischen nebenhaupt,&amp; amp;c.  intituliert, gestellet. 1544.( Verso blanc.)  A la fin: Zu <placeName>Strasburg</placeName>in Knoblochs druckerey, durch  <persName>Georgen Iohannes</persName>Messerschmid. 1544.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., LXVI pp. ch., 5 ff. non ch., réclames.  Au recto du dernier f.: Zum Leser.  R. 101.824. Prov.: J. Astmann, Strasbourg, 10/ xI, 1883; 4 M.  Édition originale, avec les mots« sei» et« nebenhaupt» au titre tandis  que l’ autre édition a« seie» et« Nebenhaupt».  2e ex. R. 102.146 avec« seie» et« Nebenhaupt» au titre.  Bibliographie Sleidan. Voir: Schottenloher II, N° 20133- 20178.  2127  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> Strasbourg, Cr. Mylius, 1544  Ioannis Slei-] dani Oratio- nes duae. Una ad Carolum  Quintum Caesarem. Altera ad Germaniae Princi pes  omnes, ac ordines!! Imperij.  Nunc primum excusae, Cum Praefatione, quae paucis  argumentum explicat.  <placeName>Argentinae</placeName>.] M. D. XLIIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>apud <placeName>Cratonem</placeName>My- lium, Calend.  Augusti, Anno)! M. D. XLIIII.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
