<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>! Excudebat <persName>Nicolaus</persName>Wyriot.  <date>M. D. LXXV</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., 55 ff. non ch., sign. A- G, titre courant, réclames,  init. à figure S, D, T.  fol. A 2a: <persName>Ioanni</persName>Stur- Il mio, academiae Ar-[! gentinensis Rectori:  Leonhar- dus Hertelius S. D...— <placeName>Argentinae</placeName>XV. Aprilis, Anno  <date>M. D. LXXV</date>LXVI( 5 ff. en car. ital.).  fol. A 7a: Io. Sturmius!! Michaeli Boschio, Phi-[ losophiae Magistro:  primae Classis!! Praefecto: S. P. D...— Vale in Sturmiano, 23. Decemb.  1574.( 3 pp.)  fol. A 8b: Gravure, représentant <persName>Jean Sturm</persName>, au-dessus: Ioannis  Sturmii, De!! literarum studijs annos iam XLVIII. opti- me merentis: &amp; amp; <placeName>Argentinae</placeName>, olim Scholae,!] nunc Academiae. Rectoris perpetui, 11  uera effigies.!Anno aetatis LXVIII.  En bas: Corporis effigiem potui producere sculptor:!! Mentem non  potui: quam monumenta docent.  fol. B: Ad Philippum!! Lippianum Comitem:! <persName>Hermanni Simonis</persName> Lip- 11 piani Comitis filium: de Rheto-! ricis exercitationibus Ioannis!  Sturmij Rectoris liber!! Academicus.  R. 100.024. Prov.: Lippert, Halle, 7/ XII, 1876; sans indic. de prix.  Au recto du titre, timbre du Dr Eckstein.  2e ex. R. 102.308. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris; la  marque typ. du titre a été découpée.  3e ex. R. 102.163. Prov,: Don de la BU <placeName>Goettingen</placeName>, 1872.  Ces deux derniers exemplaires n’ ont pas le portrait de J..  Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 2008.  2225  <persName>STURM Johannes Lobarti</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin, 1575  Commentarii!! in <date>M. D. LXXV</date>T. Ciceronis!! Tusculanam primam  confecti ex Scholis! Joannis Sturmii in eandem: Nunc  primum editi, opera&amp; amp; studio!! Ioannis Borussi.  Marque typ. de Bernard Jobin.( H.&amp; amp; B. Planche XXXVII,  No 2  Au- dessous: Privilegio CaesareoArgentorati excusi apud  Bernhardum!! Iobinum. Anno 1.5.75.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom. et ital., 160 ff. non ch., sign. A- V; titre encadré, manque  chez H.&amp; amp;B.  Titre courant, réclames, init. E, S; au verso de fol. 9: Portrait de  <persName>Jean Sturm</persName>, tenant un livre en main, au- dessous: Effigies!! <persName>Johannis</persName> Sturmii:!! <placeName>Argentoratensis</placeName>!! Academiae Rectoris.  fol. 2:.. Domino <persName>Ioanni</persName>Heslero... Domino Joanni. Keidel...—  <placeName>Argentorati</placeName>. 14. Martij. Anni. 1. 5. 75. Ioannes Lobartus Borussus.  fol. 4a: Typographus lectori.  R. 101.701. Prov.: don de la Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Thorn</placeName><date>1871</date>.  2226  <persName>STURM Johannes Lobarti</persName>Iohannes  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin, 1575  De Statibus! causarum Ci- vilium Universa Do-! ctrina  Hermogenis, Graeci!] Rhetoris, quam ille xsot̀ Axtoé¬  inscripsit: Ex-! plicata à! Ioanne Sturmio.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
