<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><persName>-</persName>s.-M., 2/ xII, <date>1912</date>; 100 <date>M.</date> Quelques annotations mss.; à l’ intérieur de la couverture ex-libris  avec le texte:« Ex Bibliotheca Stillfridiana»; au-dessus:« Dr Schwarz,  <placeName>Berlin</placeName>, 22. März <date>1883</date>».  Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><persName>-</persName>s.-M., catalogue 500( 1907), N° 1418; 100 <date>M.</date>: Erste  Ausgabe( sic). Von den schönen Holzschnitten scheinen 11( im Formate  ca. 73 x 73 mm.) von dem Vorfasser selbst entworfen zu sein, was sich  aus einem Vergleich mit den beglaubigten Holzschnitten im Mainzer  Ovid ergibt. Die übrigen Holzschn. stammen aus einer alteren Periode.  2461d  WIDERGRUN VON STAUFFENBERG Hans Jacob. Voir:  Ordonnance( Mariages), <placeName>Strasbourg</placeName>, 1550, R 21( 26); n° 1719.  <persName>WIDMANN Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1519  Regimen durch den!! hochgelerten vnd übertref!! fenlichen  der artzney Do ctor Moichinger gesetzt, wie man!! sich  in pestilentzi <placeName>-</placeName><persName>-</persName>schem lufft! halten soll.  A la fin: Getruckt zu <placeName>Strassburg</placeName>durch <persName>Jo</persName><placeName>-</placeName><persName>-</persName>hannem  knoblauch, nach der geburt Christi <date>M.</date>D. xix.  In-4°, car. goth., 20 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName><persName>-</persName>E, notes marg., init. D, N. Titre  encadré: en haut ornement, dans les coins des monstres marins; de  chaque côté un enfant nu grimpant le long d’ une colonne, en bas un roi  porté en triomphe, cette pièce se trouve aussi chez <date>M.</date>Flach.  Au verso du titre: Die Vorred. Dises büchlin... hatt der wurdig hochge¬  lert herr <persName>Johann Widman</persName>genant Meüchinger, der artzney doctor vnnd  phisicus des... fürsten... Ulrichs hertzogen zu <placeName>Würtenberg</placeName>vnd Theck.  grauen zu Mümpelgart gemachet in teütscher sprach zu lieb... seiner  dreyen töchtern...  R. 101.261. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 5/ VI, 1889; 24 <date>M.</date> Schmidt VII, No 189: BM <placeName>Colmar</placeName>.  Bibliographie de <persName>Widmann</persName>: Schottenloher II, Nos 22474 <placeName>-</placeName><persName>-</persName>22478.  2462  <persName>WIGAND Johannes Matheus JUDEX</persName>et  Mulhouse, P. Schmid, 1562  Corpus Doctrinae. Das ist, Die gantze leer vnsers Her)  ren Jesu Christi, vnnd der Aposteln, von al <placeName>-</placeName><persName>-</persName>len vnd yeden  Heuptartickeln der waaren Religion, Il ordendtlich nach dem  Methodo, vnnd eigendtlich mit höchstem! fleisz vnd treuwen,  ausz den Schrifften des neuwen Testamentsaleine,  zusammen vnd verfaszet, vnnd ausz dem Latein ins Deutsch  gebracht, Gott zu lob... vnnd allerley corruptelen vnd!  irrthumen, alt vnnd neuw gründt <placeName>-</placeName><persName>-</persName>licher widerlegung. ( Feuille de treffle.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
