<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Iohannis</persName>et! Iudae.! Item apocalyps. Johannis  Theologi.[ Epistola Des. Erasmi de phi l/ losophia Evangelica.  In-8°, car. goth., 107 ff. non ch., titre courant, réclames, notes marg.  init. à fig. I, P, D, S, O, R et init. d’ attente. Au verso du dernier f., même  marque typ. qu’ à la 1re partie, titre encadré( H.&amp; amp; B., planche XI, N° <date>9 juin</date>).  Au recto du dernier f.: <placeName>Argentorati</placeName>Iohannes!! Cnobloch Excudebat!  Quinto Idus Iunias] l Anno. M. D. XXIII.  Les préfaces comme dans l’ édition précédente.  R. 101.072. Prov.: Bibl. Ed. Reuss, Strasbourg, <date>1891</date>, avec l’ ex-libris  de Reuss et son autographe au recto du f. de garde ainsi qu’ une annotation  de sa main:« Ex libris I. D. Brunneri, 4 <date>jan 1845</date>.».  Schmidt VII, No 259; Walter, <placeName>Sélestat</placeName><date>1937</date>cite une impression avec  le même titre et la même année:« Colmariae in Aedi. Amandi Farckallii  A. M. D. XXIII».  2301  TESTAMENTUM NOVUM  Strasbourg, J. Knobloch, <date>1523</date> ( Novi! Testamenti totius aeditio longe optima...).  In-8°, car. ital., 20 ff. non ch., 147 ff. ch.( Verso blanc) et 1 f. blanc).  Suit avec un nouveau titre: Episto-!! lae Apostolicae, Pauli!! Iacobi!  Petri!] <persName>Iohannis</persName>et!! Judae.!! Item apocalypsis <persName>Iohannis</persName>theologi!  Epistola Des. Erasmi, de philosophia Euangelica.  In-80, car. ital., 122 ff. ch., 2 ff. non ch., init. à figure( animaux divers)  et init. ornées, notes marg., titre encadré; dans la bande supérieure,  ornements d’ architecture; dans les bordures latérales, colonnes avec un  enfant grimpant; dans la bande inférieure, au milieu, une sirène ailée  à deux queues de poisson, à sa droite, un génie agenouillé, à sa gauche,  un génie debout regardant la sirène.  Le titre est le même que celui de l’ édition du <date>9 juin</date><date>1523</date>.  Au verso du dernier f.: <placeName>Argentorati</placeName><persName>Johannes Cnoblo</persName>!! chus Excu¬  debat, pridie Ca-[! lendas Septembres.!! Anno M. D. XXIII.  fol. Aa 2a non ch.: <persName>Erasmus</persName>!! Roterodamus(] Pio Lectori( IS.  fol. Aa 3a non ch.: <persName>Erasmus</persName>!! Roterodamus! Pio Lectori!! S. D. ( 5 ff. de préface).  fol. Aa 7a non ch.: Des. Erasmi! Roterod. Paracelsis, id.] est,  adhortatio, ad Christianae phi- losophiae studium( 6 ff.).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
