<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>(</date>H.&amp; amp; B. Planche XXIX,  No 5; Silvestre, No 757 <date>)</date>.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>im jar!! <date>1558</date>.  A la fin: Getruckt zu Strasz- burg durch Josiam Rihel.  Anno <date>M.</date>D. LVIII.  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch., CCCLXXXIV ff. ch., 5 ff. non ch. à  2 col. <date>(</date>table et explicit <date>)</date>, titre courant, réclames, notes marg., init. goth.,  titre rouge et noir.  Au verso du titre: Zù dem Leser.  Les autres préfaces comme dans l’ édition de 1557.  A la fin du 26e livre fol. 384:« Den letsten Octobris dises Jars <date>(</date><date>1556</date><date>)</date> starbe zû <placeName>Straszburg</placeName>der hoch vnd!! wolgelerte Herr <persName idref="035592532">Johann Sleidanus</persName> beider Rechten Licen!! tiatus, welcher auch daselbsten ehrlich begraben».  R. 10.476. Prov. Bibl. Prof. Baum, 1879.  Annotations mss., au bas du titre:« <placeName>Bilwiller</placeName><date>1749</date>».  Des 2 côtés de la marque typ.« Ex Bibliotheca <date>(</date>mot rayé illisible <date>)</date> <persName>Wilhelmi</persName>1668. 3 Martij Redimebam». A l’ intérieur de la couverture: « Ex Bibliotheca <persName>Danielis</persName><persName>Wilhelmi</persName>Nebelii Philos. et Med. Doctoris Med.  Chem.&amp; amp; Pharm. Profess. Publ.&amp; amp; Ord. Heidelberg. Acad...». Au recto  du dernier f. blanc:« Erasmus Auler Jst das buch».  2136  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1558</date> Histoire de l’ Estatde la Religion, et Re-] publique,  sous l’ em- pereur CharlesCinquieme par <persName idref="035592532">Jean Sleidan</persName>.  Ce qui est davantage en ceste derniere edition, l’ Epistre  aux Lecteurs le demonstrera.  En outre ont esté adionts trois liures des! Quatre Empires  souverains, novuellement mis en lumiere par ledit!! Autheur  peu de temps auant son trespas.  Imprimé! A <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>(</date><date>M.</date>D. LVIII. <date>(</date>Verso blanc. <date>)</date> In-8°, car. rom., 2 col., 844 pp. ch., 10 ff. non ch. <date>(</date>Table <date>)</date>, titre courant,  réclames, notes marg., init. ornées.  p. 3- 6: Advertissement! aux lecteurs.  p. 7- 13; A Tres Illustre <date>(</date>] Prince, Auguste, Electeur,!! Duc de Saxe...  <persName idref="035592532">Jean Sleidan</persName>... Le vingttroisieme <date>(</date>I de Mars, <date>M.</date>D. I1 LV.  R. 101.825 <date>(</date>1 <date>)</date>. Prov.: Bibl. Baum, 1879.  2137  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1558</date> Trois Livres desQuatre EmpiresSouverains,!  Assauoir, De Babylone.! Perse.! Grece. Rome. <date>(</date>] Par  Iean. Daniel VII... <date>(</date>5 lignes. <date>)</date> Imprimé! A <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>(</date><date>M.</date>D. LVIII. <date>(</date>Verso blanc. <date>)</date> In-8°, car. rom., 2 col., 96 pp. ch., 4 ff. non ch., dont le dernier blanc  <date>(</date>Table à 2 col. <date>)</date>, titre courant, réclames, notes marg., init. ornées.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
