<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="026674327">VIRGILIUS MARO Publius</persName><persName>VIRGILIUS</persName><date>VIRGILIUS</date><persName>MARO</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. XVII</date>Schürer, <date>1517</date> Publii Ver! gilii Maronis! Bucolico- rum Libellus..&amp;quot;  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex Aedi. Schurerij Mense!! Nouembri.  Anno <date>M. D. XVII</date><date>D. XXVII</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 18 ff. non ch., sign. A- C, titre courant, notes marg.,  titre encadré( H.&amp; amp; B., Planche XIII, N° 6).  Au verso du titre: Vitae P. V. Maronis, ex Probo Gramma- I] tico  fragmentum.  R. 101.023( 4). Prov.: Curé R. <persName>Hartter</persName>à <placeName>Luizhausen</placeName>, 24/ x, 1877.  Schmidt VIII, N° 220.  2421  <persName idref="026674327">VIRGILIUS MARO Publius</persName><persName>VIRGILIUS</persName><date>VIRGILIUS</date><persName>MARO</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1527  P. V. Ma- ronis Opera.  Ad Lectorem. Vergilij inclyta monumenta in!! unum  uolumen congesta, operaque vigi]] lanti castigata, candide  Lector am plectere, paruo aere ingentem!p9òv( nec  enim te lu- do) comparabis.  Indicem operum in fine require.  Anno, <date>M. D. XVII</date><date>D. XXVII</date>.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ioan- Il nes Knoblochus Ex!! cudebat.  Anno, 11 <date>M. D. XVII</date><date>D. XXVII</date>.  In-8°, car, ital., 347 ff. non ch., sign. A- Z, a- s, titre courant, réclames,  belles init. à fig., titre encadré( H.&amp; amp; B., Planche X, No 6).  Au verso du titre: <persName idref="185402860">Joannes Lonicerus</persName>!] iuuentuti èv Stáyety( 4 dist.).  R. 101.811. Prov.: W. Hansknecht, St.-Gallen( Catal. 53, No 427),  17/ x, 1882, 1 <date>M. D. XVII</date> Notes mss.:« <persName>Balthasarus</persName>Schertweg ex Lucerna Anno 1571.»  2422  <persName idref="026674327">VIRGILIUS MARO Publius</persName><persName>VIRGILIUS</persName><date>VIRGILIUS</date><persName>MARO</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Bl. Fabricius, 1556  P. Virgi]] lii Maronis Bucolico- rum, post omnes omnium  aliorum non contemnenda explicatio, perscripta de com¬  mentatione et interpretatione locorum Theocriti,] cuius  autor est H. Eobanus!! Hessus.  Marque typ. de Crato Mylius( H.&amp; amp; B. Planche,  No 7; Silvestre, No 1265.)  La même marque au verso du dernier f. blanc, mais avec la  différence que le lion regarde dans le sens inverse.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>Excu- debat Blasius Fabricius Il  Chem.  In-8°, car. ital., 17 ff. non ch.( Bucolica), 212 pp. ch.( Commentaire),  2 ff. blancs dont le premier contient au verso l’ explicit, le second, la  marque typ., titre courant, réclames.  R. 101.512( 2). Prov.: Pasteur <persName>Hartter</persName>, <placeName>Luizhausen</placeName>, 22/ x, 1877;  1M.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
