<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Haguenau</placeName>, V., 1533  Tractatus astronomicalis.( Titre manque dans mon exem¬  plaire qui commence fol. A: Primus Tractatus astronomicalis;  en tout 4 traités.)  A la fin: Excusum <placeName>Haganoae</placeName>per <persName>Valentinum Kobian</persName> Anno Millesimo QuingentesimoTricesimotertio. Mense  Martio.( Feuille de lierre.)  In-4°, car. rom., 96 ff. ch., 1 f. non ch.( Epistola ad lectorem) et 1 f.  blanc, titre courant, réclames, init, ornée P et quelques figures astrono¬  miques.  fol. Bbiij: Epistola ad lectorem...« Propterea si non elegantibus,  tamen planis me uerbis scripsisse arbitror. Qua in re mihi facile ueniam  dabis benigne lector, elaboratiorem stilum a Juuenibus hujus temporis,  non a me aut mei similibus requisiturus... Ex Heydelberga. Anno!  Virginei partus!! M. D. XXXII.  R. 102.213. Prov.: Don de <persName idref="104580127">Fidelis Butsch</persName>, antiquaire, <placeName>Augsbourg</placeName>,  <date>1871</date>.  2353  TRACTATUS juris patronatus. Voir: <persName idref="162369794">CITADINIS Paulus</persName>de.  TRACTATUS sacerdo!] talis de sacramentis. Voir: <persName idref="136226116">NICOLAUS BLONY</persName>DE .  TRACTAETLIN  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, <date>1517</date> Ein gar schon trac- tetlin von der erkantnüs der sün- den,  und etlicher tugent, dem menschen vast! nutzlich zu seiner  Selen heil. Gemacht!! durch einen vast wolgelerten mann!! zu  Ingolstatt, zu lob vnnd!! eren derselben hohenschul.  Der beycht spiegel.( Suivent 4 dist. allemands.)  A la fin: Getruckt und volendet zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch!  Johannem Knobloch. Als man zalt von der geburt Christi  vnsers herren, Tausend, fünff!! hundert vnnd Sybenzehenn  Jar.  In-4°, car. goth., 24 ff. non ch., sign. A- D, notes marg., init. ornées  N, S, 2, o.  Au verso du titre, grav. sur bois:« Moïse reçoit de Dieu les tables de  la loi et les montre au peuple». Au- dessus: Der beycht spiegel.( Voir  grav. p. suivante).  R. 101.443. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 18/ VI, 1881; 20 M.  Schmidt VII, N° 142: jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 802 et  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; Ritter, Catal. BM( <placeName>Strasbourg</placeName>, N° 2109;  Walter, <placeName>Sélestat</placeName>337.  2354  R. 93  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
