<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1508</date>.  Au verso du dernier f.: Io. Tomas <persName>Sertorius Michaeli</persName>Cremonensis Generoso !! Pall. Apostolico Prothonotario Mœcenati suo... Taurini. kal.  Octo. M. D. VIII.  R. 101.805. Prov.: Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>, 1/ V, 1885; 10 M.  Notes mss.  Schmidt VIII, No 93; Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 2033.  GK VIII, 7181( à Aurelius Victor Sextus): BN <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Munich</placeName>, <placeName>Vienne</placeName>;  BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Goettingen</placeName>, Koenigsberg.  2245  SUETONIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, <date>1513</date> Suetonii Tranquilli Liber illustrium virorum.  Ccipite(!)( pour Accipite) studiosi...( 15 lignes.) Ad  Lectorem.( 2 dist.) Tempus observa.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. Ex Aedibus <persName>Matthiae</persName>Schu rerij,  Mense Octobri. Anno M. D. XIII.  Regnante Imperatore Maxi <placeName>-</placeName>miliano. P. F. Aug.  In-4°, car, rom., 4 ff. non ch., XLV ff. ch., titre courant, notes marg.,  init. ornées et init. d’ attente.  Au verso du titre:.. Amadeo! <placeName>Romagnano</placeName>Episcopo Montiro  Galensi!!... Do( I minicus Machaneus publicus 11 Taurini Orator...( Pré¬  face de 2 pp.)  fol. A 2b non ch.: De Cancellario secretarijs&amp; amp; scribis eorumque vo¬  cabulis ad venerandum Cuneatem antistitem!! dominum Georgium  Torniellium( une page et demie.)  R. 101.807. Prov.: Theod. Ackermann, <placeName>Munich</placeName>( Catalogue 93, N° 1564),  27/ IV, 1883; 1 M. 40.  2e ex.&amp; quot;R. 102.222( 2). Prov.: I. Baer&amp; amp; Cie, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 30/111,  1883, 1 M.  Schmidt VIII, N° 111. GK VIII, 7162( à Aurelius Victor Sextus):  BN <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Munich</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>.  2246  SUETONIUS, De grammaticis. Voir: PLINIUS Secundus, Liber  illustrium virorum.  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, <date>1510</date>et <date>1513</date> SUETONIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, 1515  C. Suetonti Tran quilli de uita duodecim Cae!! sarum,  Libri <date>XII</date>( Suivent 5 vers.) Cum Privilegio.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. Ex Aedibus <persName>Matthiae</persName>Schurerij.  mense Martio. M. D. XV.Regnante Imperatore Caes.  Maximiliano P. F. Aug.  In-4°, car, rom., 2 ff. non ch., CXLIIII ff. ch., verso du dernier f.  blanc, titre courant, grandes init. ornées A, P, E, V, T, Q; titre encadré  comme Cicero, Tusculanarum Quaestionum Libri, <date>juin</date><date>1516</date>( R. 100.068)  avec le monogramme d’ Urs Graf.  Au verso du titre: Tranquilli Vita Per!! Tuccium Marianum Floren¬  tinum. &amp; quot;R. 100.077. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 20/ V, 1879; 4 M.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
