<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Ottingen</placeName>... Diese neueste Edition des griech. N. T. kaufte  Mr. <persName>Dampier</persName>in Dr Askews Auktion für 1 Pf. Sterling 11 Schil. 6 Den.  Dr Askew hatte in dieses Exemplar diese Note geschrieben: Editio  omnium aliorum longe rarissima. Sie ist in der Kaiserl. Bibliothek zu  Wien... 1782 wurde mir auch ein Exemplar dieser seltenen Ausgabe  wobej noch das Nov. Testam. latin, cura Erasm. Roterod. excusum  apud sanctam Coloniam <date>1522</date>gebunden war... aus einem geschriebenen  Catalogo aus Arnstadt, für 6 Thl. zum Kaufen angeboten.»  Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  3 ex. au British Museum.  Voir:, Bibl, novi Testamenti graeci, p. 30, n° 5.  2299  TESTAMENTUM NOVUM  Strasbourg, J. Herwagen, <date>1523</date> ( Feuille de lierre) Novi Testamenti Totius!! aeditio longe  optima&amp; amp; accuratissima. Nam praeter canones illos Eusebij,  qui- bus iam uel maxime aduigilatum est,&amp; amp;Paraclesin  ad euangelicae philosophiae stu dium,&amp; amp; eiusdem argumenti  geminam praefa- tionem, accessit etiam de utriusque  Instrumen!! ti libris partim admissis, partim reiectis,!! ex  Athanasio, fragmentum, Eras. Rotero. interprete. Praeterea  nonnulla alia, quae! parti huius operis posteriori seruaui¬  mus. Secuimus autem in hoc ab euangelijs! et actis epistolas,  ut eas seorsim compinge! re, si cui uidebitur, post hac, liceat.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Hervagium Decimo  Septimo Kalend. Apri. Anno <date>M. D. XXIII</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 24 ff. non ch. 152 ff. pour les Évangiles et les Actes  des apôtres, 135 pour les épîtres, l’ apocalypse et la lettre d’ <persName>Érasme</persName>,  dernier f. blanc; titre courant, réclames, notes marg., belles, grandes  init. à fig.: T, O( avec monogramme CC), L, I, S, P, R; titre encadré,  en haut Dieu le père avec St. Pierre et St. Paul, les Evangélistes et en  bas, Mercure à gauche et Minerve à droite.  Après les actes des apôtres, nouveau titre encadré différent de celui  du titre principal.  Au verso du titre: Dilecto Filio Erasmo Rote-[] rodamo Sacrae  Theolo!! giae Professori. A. S.!! Leo PP. X...— Datum <placeName>Romae</placeName>apud  sanctum Pe- I! trum. Sub annulo piscatoris. Die decimo <date>Septemb</date>. <date>M. D. XXIII</date> XVIII., 11 Pontificatus nostri anno sexto.  fol. A 2b( Feuille de lierre) <placeName>Erasmus</placeName>!! Roterodamus!! Pio Lectori... Il  R. 100.454. Prov.: Bibl. <persName idref="027096033">Edouard Reuss</persName>, Strasbourg <date>1891 janv.</date>, avec son  ex-libris à l’ intérieur du I er plat et son autographe au recto du f. de garde: « Ex-libris J. Brunneri, 4 1845. Ed.».  2300  TESTAMENTUM NOVUM  Strasbourg, J. Knobloch, <date>1523</date> ( Feuille de lierre.) Novi! Testamenti totius aeditio longe  optima&amp;amp; ac curatissima. Nam praeter canones( I illos  Eusebij: quibus iam vel maxime! aduigilatum est:&amp; amp; Para¬  clesin ad euan- gelicae philosophiae studium:&amp; amp; eiusdem!  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
