<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jacoben</persName> Freien, der zeit Statschreibern zuMaurszmünster, aus  dem!! Latein, in Deutsche sprach gebracht. Anno 1555.  Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>in Knob- lochs druckerei.( Verso  blanc.)  In-4°, car. goth., 24 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- F, réclames,  notes marg.  fol. A 2a: Dem Edlen, Ehrnuesten Wolff- Il gangen von Seebach, etc...  Jacob Frey...— Geben zu Maursmünster auff Mon-] tag den iiij Hornung  im Jar 1555.  fol. A 3a: Vorrede Maphei Vegij Lau-] densis, zu seinem lieben  bruder vnd!! freund Eustachio.  R. 100.172. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 6/ VI, <date>1883</date>; 10 M.  2389a  <persName>VELCURIO Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, <date>1545</date> Ioannis Velcuri onis explicationes in T. Li- uij Patauini  historiarum ab urbe condita libros, primum&amp; amp; secundum,  nunquam!] antea excusae. Cum rerum et verborum in  hoc opere memorabilium locuple- tissimo indice.( Verso  blanc.)  Marque typ. de W. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, No 3;  Silvestre, No 740). Au- dessous: Cum gratia&amp; amp; priuilegio  Caesario ad septennium.  À la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per Vuendeli- num Rihelium Mense!  Martio- Anno <date>1545</date>.  In-8°, car. ital., 12 ff. non ch., 162 ff. ch., 30 ff. non ch.( Index), avec  la marque typ. de Rihel au verso du dernier f.( H.&amp; amp; B., Planche XXIX,  No 2, Silvestre, No 742)— 3 ff. blancs, titre courant, réclames, notes marg.,  init. ornée I et init. d’ attente.  fol. A 2a non ch.:... Eras! mo, Episcopo <placeName>Argentoratensi</placeName>, Lant-!]  grauio Alsatiae... Sebaldus Hauuenreu! terus Noricus, <placeName>Argentora¬</placeName> tensium Medicus Publicus.( Epistola nuncupatoria)...— <placeName>Argentorati</placeName>,  Idibus Mar I tijs, Anno... M. D. XLV.( 21 pp.).  R. 101.728. Prov.: Échange avec la Bibliothèque du gymnase de  <placeName>Heilbronn</placeName>, 2/1I, 1878. Au verso du titre:« Pars Biblioth. Civit. Heibro¬  nensis».  2390  VELEIUS Ursinus. Voir: AUSONIUS, Icones, 1544, n° 115.  VENEDIGER CHRONICA. Voir: MENGIN Nicolaus.  VERANTWORTUNG ( <placeName>Strasbourg</placeName>) 1590  Eines Hoch vnd Ehr- würdigen Thumbcapittels hoher  StifftStraszburg, grundtliche verantwortung vnd wi¬  derlegung, deren von Graff Christoff Ladiszlaen von Then-  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
