<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028417968">Wickram</persName>ou à d’ autres livres imprimés chez Knobloch.  fol. A 2a. Dem ersamen... Caspar Hanschelo, burger vnd goldtschmidt¬  handtwercks zu <placeName>Colmar</placeName>, meinem lieben gevattern, zuvor...— Datum  Burckhaim den andren tag januarii... tausent fünffhundert fünfftzig vnd  sechs jar... <persName idref="028417968">Wickram</persName>.  fol. A 3b: Von guter nachbaurschafft, zum leser.  fol. B 1a: Von Guter vnd Böser nachbaurschafft. 11 Wie ein Reicher  Kauff]! man, so zu Antdorff gesessen, mit ei I] nem seinem nach¬  bauren zu vnfriden ward, von wegen jrer bayder kind, was grossen  vn- I1 rhats darausz erwachsen thet.  Grav. sur bois: deux hommes en conversation.  R. 100.401. Prov.: Prof. E. Martin, Strasbourg, 11/ II, 1911. Le titre  et 3 ff. du fol. A manquent; j’ ai cité d’ après l’ exemplaire de <placeName>Berlin</placeName>. D’ autres  exemplaires se trouvent à <placeName>Gôttingen</placeName>, <placeName>München</placeName>, Schaffhausen, <placeName>Wien</placeName>et  Wolfenbüttel.  2461b  <persName>WICKRAM Georg Thomas</persName>. Voir: MURNER, Die Narrenbesch¬  werung. Strasbourg, imprimerie Knobloch, <date>1556</date>et <date>1558</date>;  nos <date>1618</date>et 1619.  <persName>WICKRAM Georg Thomas</persName> Strasbourg, imprimerie Knobloch, 1557  Von Guten vnd Bösen Nachbaurn...( comme au n° précé¬  dent). Wer zu weg baut, etc.( 4 vers comme dans l’ édition  <date>1556</date>.)  Gedruckt zu Strassburg, Jn! Knoblochs Druckerey.( Verso  blanc.)  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., XCVI ff. ch., titre courant, réclames,  notes marg., titre rouge et noir.  Réimpression presque ligne par ligne de l’ édition <date>1556</date>; les mêmes  grav.  R. 100.404. Prov, inconnue.  2461c  <persName>WICKRAM Georg Thomas</persName> Strasbourg, imprimerie Knobloch, 1568  Die Siben Haupt- laster sampt jren schönen früchten  vnd eygenschafften...( comme dans l’ édition de <date>1556</date>).( Verso  blanc.)  Gedruckt zu Strassburg, In!! Knoblochs Druckerey.( Verso  blanc.)  A la fin: Gedruckt zu Strassburg, in Knoblochs druckerey,  Im jar, M. D. LVIII.  In-40, car. goth., 9 ff. non ch., CVI ff. ch. et 1 fol. blanc, titre courant,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
