<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Israel</placeName><persName>Israel</persName>Spachius Medicus... Anno  <date>M. D. XCVII</date>.( Cul-de-lampe.)( 3 pages.)  fol. 3b: Index Autorum.  fol. 4a: Elenchus!! Capitum...( 3 ff. à 2 col.).  fol. 7a: Effigies Plateri!] Archiatri Basil. De Mulierum partibus  genera- tioni dedicati.( 2 ff. avec gravures.)  fol. 479 gravure: Extractio Lithopaedij <placeName>Senonensis</placeName>ex matris utero.  R. 10.404. Prov.: Bibliothèque de l’ ancienne Faculté de Médecine de  <placeName>Strasbourg</placeName>.  Notes mss. <date>au</date>recto du f. de garde, en haut« Franc. Jacob <persName>Sachs Plempius</persName>1741.  Ex Magnificentia Domini Dr et Prof. Grauel, rarior hodie liber...».  A l’ intérieur de la couverture ex-libris, <date>au</date>- dessous Gielmann, Prof.  Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1953.  Brunet Va, 470: Ce livre est rare et il a été longtemps recherché;  35 fr. Baron; 29 fr. By, et beaucoup moins depuis. Fricot- Royer, La  Bibliothèque de Vopiscus Fortunatus, Professeur de Médecine  <date>au</date><date>XVIIe siècle</date>, <placeName>Bruxelles</placeName><date>1925</date>le cite <date>au</date>n° 81.  2164  SPACH <placeName>Israel</placeName><persName>Israel</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1598  Nomenclator Scriptorum! Philosophicorum!! atque  Philologicorum Hoc est: Succincta recensio! eorum qui  philosophiam omnesque eius partes quo- us tempore  idiomateve usque; ad annum 1597 descripserunt, illustra¬  runt,&amp; amp; exornarunt, methodo artificiosa secundum locos  com- munes ipsius Philosophiae, cum dupliciIndice,  Rerum uno, Autorum!! altero.  Collecta&amp; amp; digesta ab!! Israele Spachio!! Med.&amp; amp; Pro¬  fessore Ordinario Argentinensi. Quid in hoc opere praes¬  titum sit: Praefatio ad! Lectorem indicat.  Argentinae! Apud Antonium Bertramum!] <date>M. D. XCVII</date>XCVIII. ( Verso blanc.).  In-8°, car. ital., 10 ff. non ch., 727 pp. ch., et 51 ff. non ch. à 2 col. ( Index), titre courant, réclames, notes marg. <date>au</date>commencement.  fol. 2 non ch.: Epistola dedicatoria... Principi ac Domino Friderico,  Duci Wirtembergensi... <placeName>Israel</placeName><persName>Israel</persName>Spachius.  fol. 9 non ch.: Lectori candido... <placeName>Israel</placeName><persName>Israel</persName>Spachius.  R. 100.832. Prov.: List&amp; amp; Francke, <placeName>Leipzig</placeName>, 7/ II, 1878; 3 <date>M. D. XCVII</date> Annotation mss. <date>au</date>recto du f. de garde:« Spachii Nomenclator  scriptorum medicorum.Francforti ex officina Mart. Lechleri. 1591.  8°. Spachii bibliothecam emit Bernegger, v. Epp. Richter, p. 775.  V. Wolfii consp. Suppellect. epist.&amp; amp; litter., p. 297, vol. XIX.»  2165  SPAGNOLI ou SPAGNUOLI. Voir: BAPTISTA Mantuanus.  SPANGEL, Oratio ad Caesarem Maximilianum. Voir: HOEST  Stephanus, Modus praedicandi.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, 1513  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
