<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jacobi</persName><persName>Jacobi Vuimpfelingii</persName>wimphelingi.  Due Epistole eiusdem <persName>Jacobi</persName><persName>Jacobi Vuimpfelingii</persName>wimphelingi. Puluere qui  ledit scribit, sed marmore lesus.( Verso blanc.)  L’ avant- dernière lettre de <persName idref="028871308">Wimpheling</persName>se termine: Ex  argentina quarto nonas maij Anno <date>christi 1511</date><date>1511</date>et la dernière:  Ex ar- gentoraco kalendis Junij Anno <date>christi 1511</date>. <date>1511</date>.  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., sign. a- b, init. d’ attente( S. I. n. d.)]  Vers <date>1511</date>.  R. 102.032. Prov.: Casp. Haugg, <placeName>Augsbourg</placeName>, 29/ x 1878; 10 M.  Manque chez Schmidt.  2488  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName>, <persName>Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1513</date> Castigationes Locorum in canticis ecclesiasticis&amp; amp; diuinis!  officijs deprauatorum <persName>Jacobi</persName><persName>Jacobi Vuimpfelingii</persName>Sletstattensis.  Sunt autem castigationes hae quae sequuntur:...( 7 lignes)  Epistola Francisci Vuiler ordinis Minorum.  <persName>Ioannis Gallinarij</persName><placeName>Heydelbergensis</placeName>Pha- leucion endeca¬  syllabon in Castigatio nes mendarum ecclesiasticarum. ( 6 vers latins.)  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName><persName>Ioanne Schotto</persName>impressore. <date>1513</date>. ( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 28 ff. non ch., sign. a- e.  Au verso du titre:... Principi Friderico Ba] uariae Duci... Jaco- bus  Vuimpfelingius <placeName>Sletstatinus</placeName>peccator uni!! ce se commendat.  R. 101.459. Prov.: Bibliothèque Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>.  Schmidt II, n° 24: son exemplaire personnel; Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>,  n° 2232; Proctor II, Sectio I, n° 10.274: Londres, Brit. Mus.; Ritter,  Grand Séminaire <placeName>Strasbourg</placeName>n° 498; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2454. Knepper,  Wimpfeling, p. 105.  2489  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName>Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, <date>1513</date> IAcobi Wuimpfelingii Schletstatensis Elegantiae! maiores.  Rhetorica eiusdem pueris utilissima.  Multa inuenies hic addita aliorum impressioni:! l multa  castigata:&amp; amp; in ordinem longe faciliorem redacta.  A la fin: Elegantias hasce Vuimpfelingianas castigatiori¬  bus formis. Apud Tribotes Ioann. Knob- louchius opera  quoque qua potuit vigilantiori exscripsit. A.  M. D. XIII.&amp; quot;.( Verso blanc.).  In-4°, car. rom., 28 ff. non ch., sign. A- E, titre courant, init. ornées J,  N, P, V, G, A,.C.  Au verso du titre: <persName>Jacobus</persName>Wimpfelin. <placeName>Schletstaten-</placeName>] sis Theodorico  Gresmundo!! Moguntino Iuniori...— Spiris pridie idus Iunias. Ann.  Xristi. Meccc. xciij.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
