<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>A 5a: Traité sur la Comédie.  R. 100.081. Prov.: BN Munich, 10/ IV, 1882; 0,30 <date>M. XIIII</date> Au f. du titre: <placeName>Monasterij</placeName>Andechs; de nombreuses annotations mss.  dans le texte.  Schmidt VII, N° 81.  2286  <persName idref="026672588">TERENTIUS Afer</persName><persName>TERENTIUS Terentii</persName>Publius  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1514  P. TerentiusPoeta comicus in sua metra restitutus  Cum elucubratiunculis Petri Marsi!!&amp; amp; adnotationibus margi¬  narijs Pau li <persName>Malleoli</persName>adamussim exornatus.  Ad Auctorem LibriIoan, Nib. <placeName>Argen</placeName>toracensis? ( 4 dist.) Anno domini. <date>M. XIIII</date>D..  Fol. CXLVID:... per <persName>Ioannem Knoblouchium</persName>rei publicae  litterato <placeName>-</placeName>riae haud quaque poenitendum chalcographum  urbe! <placeName>Argentipoli</placeName>foelicem fortiuntur exitum deci-(] monono  Kalendas Aprilis. 11 <date>M. XIIII</date>D..  In-4°, car. rom., 8 ff. non ch., CXLVI ff. ch. 4 ff. non ch. dont les  3 derniers blancs, titre courant, notes marg., init. ornées C, P, S, le reste  init. d’ attente, titre rouge et poir, encadré: dans la bordure supérieure  2 griffons tenant chacun une corne d’ abondance; piliers ornés dans les  bordures latérales; dans la bande inférieure, au milieu, 5 génies( dont  un sonne la trompette), tirant et poussant un sixième couché sur un plat.  Encadrement employé aussi par <persName>Prüss</persName>à <placeName>Strasbourg</placeName>et <persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName> à <placeName>Haguenau</placeName>.  R. 100.079. Prov.: O. Harrassowitz, <placeName>Leipzig</placeName>( Catal. 57, N° 1127),  28/ x, 1879; 4 <date>M. XIIII</date> Au recto du f. de garde:« Iohannes Steiger von Bern»; plus bas: « Sam. Wyttenbach. Stud. Eloqu. 1765»; annotations mss. dans le texte  et à la fin.  Kristeller 377; Schmidt VII No 88; Baer <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>sur <placeName>-</placeName><date>M. XIIII</date>Catalogue  500( 1907) N° 1297; 15 <date>M. XIIII</date> 2287  <persName idref="026672588">TERENTIUS Afer</persName><persName>TERENTIUS Terentii</persName>Publius  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. XIIII</date>Schürer, 1516  P. Aphri Poe! tae comici Lepidissimi.  Andria. Eunuchus. Heautontimorumenos. Adelphi.  Phormio. Ecyra. Recognitae nuper,&amp; amp; castiga tissime  impressae.  Sunt his adiecta nonnulla alia, haud qua quam inutilia  futura studiosis.! quae cuiusmodi sint, se- quenti epistolis  annotatur. In libera Ar- gentina.  A la fin, avant l’ Index( fol. CXXXVIb): <placeName>Argentorati</placeName>, Apud  Matthiam Schure <placeName>-</placeName>rium, Mense Ianuario. Anno!! <date>M. XIIII</date>D. XVI.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
