<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>durch Hans Knoblouch den  Jungen.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch Hans!!  den Jungen, am Montag nach dem Jars tag. Als man zalt  nach der! gebnst(!) Christi vnsers Herren <date>M. D. XXX</date><date>M. D.</date>. ( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 8 ff. non ch., CLI ff. ch., 1 f. blanc, 4 ff. non ch.  à 2 col.( Index)( Verso du dernier f. blanc), titre courant; réclames,  notes marg., init. ornées. Les gravures sont empruntées aux éditions  antérieures du Layenspiegel.  Les préfaces et les dist. sont les mêmes que dans l’ édition de 1527,  excepté que les 3 dist. de <persName>Philomusus</persName>ne se trouvent pas au verso du titre,  qui est blanc, mais au bas du fol. 7° non ch.  R. 10.247. Provenance inconnue. Annotation ms.:« Sum Nicolaj  Zwirzermüllerj. Anno 71 Zwirzler Anno <date>1591</date>».  Manque chez Schmidt.  2278  TENGLER Udalricus  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch fils</persName>, 1532  Layenspiegel.  Comme dans l’ édition de 1530. La gravure du titre est aussi  la même ainsi que le texte au- dessous de la gravure( Verso  blanc).  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch Hans!  den Jungen, am xxiiij, tag desHornungs, Jm jar als man  zalt nach der geburt Christi vnsers Herren <date>M. D. XXX</date><date>M. D.</date>XXXII. ( Verso blanc.)  In- fol. car, goth., 8 ff. non ch.( préfaces et dist. de l’ édition de 1530),  CLI ff. ch., 4 ff. non ch. à 2 col.( Index.)( Verso du dernier f. blanc), titre  courant, réclames, notes marg., init. ornées; mêmes gravures que dans  l’ édition de 1530, dont le livre est une réimpression.  R. 10.246. Prov.: Noiriel, <placeName>Strasbourg</placeName>: 6/ xI 1882; 15 <date>M. D. XXX</date><date>M. D.</date> Fol. 2 manque; annotations mss. Manque chez Schmiot.  Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>n° 2051.  2279  TENGLER Udalricus  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch fils</persName>Albrecht, 1536.  LAyenspiegel. Von rechtmässigen ordnungen inn Burger¬  lichenn vnd Peinlichen Regimenten. Mit Additionen  ursprüngklicher! rechtsprüchen. Auch der Guldin Bulla,  Künigklicher!! Reformation, Landtfriden,&amp; amp;c. Sampt bewä¬  rungen gemeyner rechten, vnd anderm anzeygen. Newlich  getruckt.! Anno <date>M. D. XXX</date><date>M. D.</date>XXXVI.  Gravure sur bois comme au titre du Clagspiegel de Brant,  édition 1536. Verso blanc.  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch Johan- nem  Albrecht, am iij. tag des Hornungs, Im jar als man zalt  nach der geburt Christi vn- sers Herren <date>M. D. XXX</date><date>M. D.</date>XXXVI.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
