<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Norimberg</placeName>ausz Raymundo, <persName>Arnoldo Villa Noua</persName>de,  vnd Alberto Magno, zusamen inns Latin geschriben, aber  jetzunt von neuwen verteutscht, vnd die Capitel, welch  vorhin gemangelt, hirzu gethon.  Item Marsilij Vicini Regiment desz le- bens, mit essen,  trincken, wonungen&amp; amp; c. dadurch er mitt der hilff!! Gottes sein  leben gesterckt, vnd in gesundtheyt behalten, bisz er alt  wor- den C. vnd xvi. Jar, hat noch gelebt inn Italia imm  Jar M. CCCC. Ixxxxij. Darbei viel gutter Recept für aller  handt kranck-] heyten, dem Gemeynen Mann eyn wolfeyle  vnndgar nützliche Apoteck.  Grav. sur bois, symbolisant l’ action chimique du soleil.  Au- dessous: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch M. I1 Jacob  Cammerlandern von Mentz. Anno M. D. XXXVI.( Verso  blanc.)  Au verso de l’ avant-dernier f. blanc, marque typ. de Cam¬  merlander.( H.&amp; amp; B. Planche XXIV, n° I en bas; Silvestre,  n° 816.)  In- fol., car. goth., 4 ff. non ch., LV ff. ch., 2 ff. blancs, titre courant,  réclames, notes marg.; de nombreuses grav. dans le texte( Divers instru¬  ments et leur usage).  fol. 2a non ch.: Dem strengen vnd edlen!] Felix von G. zu <placeName>Valentz</placeName> Herren&amp; amp;c.! <persName>Wünscht Philippus Ulstadius</persName>sein grusz...— Ausz Friburg  in der Eydgnoschafft. Am Montag] nach desz heyligen Ritters S. Jörgen  tag. Jm jar nach!] Christi geburt M. D. XXV.  fol. 3a non ch.: Bericht der glaser( 4 lignes). Au- dessous, 6 grav.( diffé¬  rents instruments servant à la distillation, entre autres deux alambics).  fol. 4b non ch.: Vorred zum Leser.  R. 10.575( 2). Prov.: Bibl. Hammeriana. A l’ intérieur de la couverture,  ex-libris avec les mots« Avito Candore», un cigne; au- dessous, armoiries.  Rel. anc. avec la date <date>1540</date>.  2366  UNTERRICHTUNG, ein warlich. Voir: FABRI Johannes.  URCEUS Codrus  Strasbourg, M. Schürer, 1511  Aulularia Plautina, Comediarum lepidissima, quae etsi  alias incom!] pleta a Cordo Ur ceo tamen est per] fecta.  Cum fami! liari expla natione.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. In Aedibus Schurerianis. Mense  AprilisAnn. M. D. XI.Conrado Duntzenhemio. II. Il  dictatore Argentorat. Regnante imp. Caes.! Maximiliano  P. F. I1 AVG.  In-4°, car. rom., 33 ff. non ch., sign. A- F, titre courant, init. d’ attente.  Au verso du titre: <persName>Joannes Philesius</persName>Hiso Badensis!) ad emptorem( 5 dist.);  au- dessous: R. in Plauti] Aululariam.( 5 dist.).  Au recto du dernier f.: Beati Arnoaldi ad Lectorem Epigramma( 6 dist.);  au- dessous: Eiusdem Endecasyllabon.( 17 vers.).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
