<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Sapidi</persName>, ae-]] gloga. batrachys. Quae Il est de morte  <persName>Francisci Froschii Pheroei Nicolai Gerbelij Zuingli</persName>Iuris- I1 consulti&amp; amp; Eobani!! Hessi Poetae.( 4 ff.)  Suivent sur 21 pages des vers sur différentes tombes: 1) Tumulus  Materni Circi!! Musici, 2) Tumulus Claudij Galli, 3) Tumulus  Iunioris, 4) Tumulus Caspari&amp; amp; Iosephi Hedionum  Fratrum, 5) Eusebij Oecolompadij, 6) Guilhelmi, 7) Sarae Bucerae,  <persName>Martini Buceri</persName>filiae, 8) <persName>Sebastiani Sophoeri Baptistae Ruelli</persName>, Gervasii filij,  9) Ioannis, 10) Iac. Bedrot. Sacer, 11) Elizabethae  filiae <persName>Martini Buceri</persName>, 12) <persName>Alexandri</persName>Itali Theologi, 13) Iacobi Villici,  14) Helenae uxoris Pantaleonis Blasij, 15) Filioli <persName>Martini Buceri</persName>Bucer Sacer,  16) <persName>Conradi</persName>Molsemi Pueri, etc.  R. 102.303. Prov.: Rosenthal, Munich, 27/ xI, 1886; 10 M. Notes mss.  2e ex. R. 102.306( 3). Prov. de la Bibl. Ch. Schmidt.  2073  SAUFFER Gervasius. Voir: Sopher Gervasius.  <persName idref="027208656">SAVONAROLA Hieronymus</persName><placeName>Strasbourg</placeName>,( J. Herwagen), 1524  Medita tio pia et erv- dita <persName>Hieronymi Sauonarolae</persName>a  Papa! exusti, super Psalmos Miserere!] mei,&amp; amp; in te Domine  speraui.  <placeName>Argentorati</placeName>!! An. M. D. XXIIII.  In-8°, car. ital., 35 ff. non ch., sign. A- E, réclames, grande init, à fig. G.  et init. d’ attente, titre encadré: au haut, au milieu Dieu sur un nuage,  à gauche, Saint Pierre, à droite Saint Paul; bordures latérales, les 4 évan¬  gélistes; au bas, à gauche Mercure, à droite Minerve.( Encadrement  propre à J. Herwagen.)  Au verso du titre: Martinvs!! Lvthervs Lecto 11 ri Pio.( Préface de  2 pages.)  R. 102.030. Provenance inconnue.  Annotation mss. au bas du titre: Natus est die 21. Septembris an.  christi 1452, exustus vero mandatu Alexand. VI. Papae an. 1498. Flo¬  rentiae mense Aprili.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2074  <persName idref="027208656">SAVONAROLA Hieronymus</persName>, Meditatio in psalmum LI. Voir: Luther, Enna¬  ratio psalmorum  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius, <date>1539</date> <persName idref="027208656">SAVONAROLA Hieronymus</persName>Michael  <placeName>Haguenau</placeName>, V. Kobian, 1532  Excellentis!! simi medici Michaelis! libellus  singularis de arte conficiendi Aquam vitae simplicem et  compositam. Et de eiusdem admirabi li virtute ad conser¬  uan dam sanitatem,] et ad diuersas Humani corporis  aegritudines cu- randas.( Feuille de treffle.)  <placeName>Haganoe</placeName>per <persName idref="076548899">Valentinum</persName>Kobian Anno. M. D. XXXII.  Mense Septembri. Eme lege et probabis...( 3 feuilles de treffle.)  A la fin, avant l’ Index: Haganoae, per Valent. Kob.  Anno M. D. XXXII.( Mense Septemb.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
