<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="026674327">VIRGILIUS MARO Publius</persName><persName>VIRGILIUS Maro Publius Grüninger</persName><persName>VIRGILIUS MARO</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1515</date> <persName>P. Vergilii</persName>Maronis( Aeneis politioribus! exactioribusque  for- mulis iam excusa.  Vitus Werlerus in Vergilij Aeneida.( 7 dist.)  Othmarus Nachtgall <placeName>Argentinus</placeName>( 2 dist.):  Argentoraci praestans hunc arte <persName>Ioannes Knoblouch</persName><persName>Ioannes</persName> eximijs edidit aere notis.  Eruit&amp; amp; mendas <persName>Rhomano</persName>prorsus Homero.  Ut niteat; quo non tersior alter erit.  A la fin: <persName>Ioannes Knoblouch</persName><persName>Ioannes</persName>knoblouch ciuis <placeName>Argentinensis</placeName>!! impressit.  xiiïj. die mensis Iunii!! Anno domini M. D. <date>XV</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 220 ff. non ch., dont le dernier blanc, sign. A- Z, Aa¬  Pp, titre courant, notes marg., init. ornées, titre en rouge.  R. 101.810( 1). Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire à  <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>. Notes mss.  Schmidt VII, No 92.  2418  <persName idref="026674327">VIRGILIUS MARO Publius</persName><persName>VIRGILIUS Maro Publius Grüninger</persName><persName>VIRGILIUS MARO</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1515</date> Vergilij ma ronis dryzehen Aeneadische Bücher! von  Troianischer zer- störung, vnd vffgang des Römischen!!  Reiches. Durch doctor Murner uertütst.(!).  Maximiliano Dem durchleichtigen... weisen Fürsten dise  gelerte gab, A. <date>E.</date><date>I. O. V.</date>[ Austriae est imperator orbi uni¬  verso).  A la fin: Und ist getrucket und seligklich vollendet in der...  stat <placeName>Straszburg</placeName>von <persName>Ioannes Knoblouch</persName><persName>Ioannes</persName>Grüningern, uff Montag, nach  sant Bartholomeus tag... <date>1515</date>.  In-4°, car. goth., CLXXXVI ff. ch. à 2 col.( en réalité 184 ff.), notes  marg., init. ornées, titre rouge et noir, encadré( moulin à vent): 114 grav.  dont 109 de l’ Enéide de 1502.  R. 10.023. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 7/ V, 1915, 68 M.  Schmidt I, N° 144: <placeName>Berlin</placeName>; Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, N° 2174. 2419  <persName idref="026674327">VIRGILIUS MARO Publius</persName><persName>VIRGILIUS Maro Publius Grüninger</persName><persName>VIRGILIUS MARO</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, 1516  Bucolica...( Comme aux nos 2414 et 2415).  A la fin: Impressum Argen! tine per Ioannem knob( louch.  Anno domini M. D. XVI. In vigiliaPetri&amp; amp; Pauli aposto¬  lorum.  In-4°, car. rom., XLII ff. non ch.— 3 ff. non ch. à 3 col.( Tabula), titre  courant, notes marg., init. ornées V, T, O, S, G, P, T, 9; titre encadré.  fol. IIa: Proemium!! In. <persName>P. Vergilii</persName>Virgilij Maronis Bucolica!! Hermanni  Torrentini II commentarij.( 2 pp.).  R. 101.813. Prov.:( Catal. III, No 469), <placeName>Augsbourg</placeName>, 11/ x,  1882, 2 M. Notes mss.  Schmidt VII, N° 117.  2420  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
