<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p> 1469 In-4°, car, rom., 2 col., 60 ff. non ch., sign. A- L, titre courant, init. ornées, titre encadré( ornements d’ architecture, serpent, figures d’ hommes). Manque chez H.&amp; amp; B. Au verso du titre, même prologue que dans l’ édition de 1514, dont le livre est une réimpression. R. 101.930. Prov.: Rosenthal, Munich, 25/ V1 1885; 6 <date>M.</date>20.  Schmidt IV, p. 23, N° 24.  2343  <persName idref="149087608">TORRENTINUS Hermannus</persName><persName>TORRENTINUS Hermanus</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M.</date>Hupfaff, <date>1516</date> <persName>Hermanni Torrentini</persName><persName>Hermanni Thessaliensi</persName>in-!! ter grammaticos nostrae tempes¬  tatis viri doctissimi!! commentaria in primam partem doctri¬  nalis Alexan dri cum vocabulorum interpretatione, quibus¬  dam mendosis superuacaneis&amp; amp; obscuris versibus vel  reiectis, vel in veriores&amp; amp; planiores mutatis, de!! mum diligenter  ab auctore recognita. Additis margine terminationibus,  cunctisque vocabu!! lis cum dictionum indice.  Ad Lectorem. Inuenies hic studiose lector <persName>Hermanni Torrentini</persName><persName>Hermanni Thessaliensi</persName> com- mentaria etc.( 7 lignes.)  <date>1516</date>.( Verso blanc.).  La 2e partie commence au verso du f. 91 avec un nouveau  titre: Commentaria clarissima in secundampartem doctri¬  nalis&amp;#x27; Alexandri ab eruditissimo uiro! Kempone  Hollandiae, magistro bonarum artium Parrhisiensi, pro  anhelantibus!! syntaxim potissimam grammaticae spe!! ciem  funditus intelligere, exactissime in lucem edita.  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>per Matthiam Hupffuf.  Mense! Februarij. Anno. <date>M.</date>D. <date>XVI</date>.  In-4°, car. rom., Ire partie, 8 ff. non ch.( Index des mots sur 4 colonnes  en car, goth.)— XCI ff. ch. IIe partie, 50 ff. non ch., sign. s- z, A, notes  marg., init. ornée T et init. d’ attente. Au verso du f. 8 répétition du titre  en rouge.  Titre encadré, composé de quatre pièces juxtaposées, dans la bordure  supérieure deux dauphins tenant les deux bouts d’ une guirlande, tandis  que les deux autres bouts sont tenus par 2 génies ailés, qui sont assis dans  les 2 coins des colonnes des bordures latérales( beaucoup de ressemblance  avec l’ encadrement de <persName>Henri</persName>Gran <placeName>Hagenau</placeName>( H.&amp; amp; B., Planche LXIV,  N° 2); dans la bande inférieure, deux enfants nus, couchés à terre, faisant  l’ exercice dit Strebkatz. Le même encadrement se trouve aussi chez  Prüss, au titre des Bucolica de Baptiste de <placeName>Mantoue</placeName><date>1513</date>.  R. 100.048. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>( Vente Zimberlin, No 696),  29/ IV 1886, 2 M 10.  Schmidt V, N° 135: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun., n° 4573.  2344  <persName idref="149087608">TORRENTINUS Hermannus</persName><persName>TORRENTINUS Hermanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1518  Elucidarius vel vo!! cabularius poeticus... etc.  A la fin: Vocabularius poeticus... Impressus <placeName>Argentine</placeName>per  <persName>Joannem</persName>Knoblouch, Finit felici- ter Anno salutis nostre  <date>M.</date>d. xviij. penultima die Decembris.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
