<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1416</date> au milieu deux empereurs, bordures latérales grandes colonnes, bordure  inférieure au milieu écu vide, écu de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>, entre deux  lions, dont celui de droite est couché; toutes les pages du livre sont  encadrées d’ arabesques. La bordure inférieure a la date 1520.  Au verso du titre: Tranquilli Vita Per 1! Tuccium Marianum Floren¬  tinum.  fol. 2a: Nomina Caesarum.( 12 vers.), au <placeName>-</placeName>dessous, Longitudo Regni  Caesarum.( de même 12 vers.)  Au verso: Finis et Mors Caesarum( 12 vers.). Au <placeName>-</placeName>dessous: Index.  R. 101.929. Prov.: BN Munich, 5. IV, 1881; 2 M.  Proctor 10332: British Museum Londres; Schmidt III, p. 36, Ne 22:  Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. N° 4336; Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., Cata¬  logue 500( 1907), N° 1287; 25 M.  2250  SUETONIUS, De claris grammaticis et rhetoribus. Voir: PLINIUS,  De viris illustribus.  <placeName>Strasbourg</placeName>, H. Morhard, <date>1521</date> SUETONIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Cammerlander, 1536  C. Suetoni! us Tranquillusvon Geburt, Leben, Thaten  vnd Todt, Iulij, Augusti, Tyberij, Caligule, Claudij, 1 Neronis,  Galbe, Othonis, Vitelij, Vespasiani, Titj, vnd Domi <placeName>-</placeName>tianj,  der XII. ersten Römischen keyser, Auffs allerfreiest,! l nie¬  mandts ettwas entzogen, noch hinzu gethan, on alle!  schmeychlerei beschrieben. Darunter wirt auch,! wie sich  von ersten die schweren Burgerkrieg angefangen, vnd  jamerlichen, zu ver <placeName>-</placeName>derbung desz gantzen Römischen  Reichs, eyn endt genummen,] kürtzlich gemeldet. Jetzundt  New auszgangen.  Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey M. Jacob!Cammerlander  von Mentz. Anno M. D. XXXVI.( Verso blanc.).  Au verso du dernier f. blanc, marque typ. de J. Cammer¬  lander.( H.&amp; amp; B. Planche XXIV, No 1; Silvestre, No 816.)  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 4 ff. non ch., LXXXIX ff. ch. et 1 f. non ch., titre  courant, réclames, notes marg., init. goth., bandes d’ ornements, de  nombreux portraits d’ empereurs en médaillon.  fol. 2a non ch.:... <persName>Conrado Weidman</persName>... Ordinario inn der loblichen  Uniuersitet zù!] Mentz... Auch Henrico von Adamo Helsingern, ... Vicarien zu Mentz uff S. Stephans!! berg... Jacobus Polychorius...—  Datum <placeName>Straszburg</placeName>viij. kal. Martias!! Anno M. D. XXXVI.( Préface  de 2 pp.)  fol. 3a non ch.: Verstandt und auszlegung et- Il licher âmpter Namen  so vileicht in disem 1! Bûch gebraucht seindt worden.( 2 pp.).  fol. 4a non ch.: Register dises Buchs. Au verso: Das leben C. Suetonij.  R. 10.512. Prov.: Bibliothèque Prof. Menke, <date>1873</date>.  Annotations mss., au haut du titre autographe:« <persName>Rudolfus</persName>Vosz»,  au <placeName>-</placeName>dessous:« Zuglarigus»,  2251  SUMMA Angelica de casibus conscientiae. Voir: <persName idref="06772180X">ANGELUS CLAVASIO</persName>DE .  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
