<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02666996X">SALLUSTIUS Crispus</persName>, Von der Zusammen- Rottung Catilinae. Voir:  NEPOS, Vom Ursprung des römischen Reichs.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Cammerlander, s. d.  <persName idref="02666996X">SALLUSTIUS Crispus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. XVII</date>Schürer, 1512  C. Crispi Salvstii Bellum Catilinarium.  Item. Bellum Iugurthinum.eiusdem.]Item.  Variae rationes ex libris eiusdem! historiarum exceptae.  Item. C. Crispi Salustij Vita. Lector Eme, Lege, Et  Probabis.  P  A la fin: Argentorat. Ex aedibus Schurerianis. Men- Il se  Augusto. Anno. <date>M. D. XVII</date>XII.Tempus obserua.  Regnante Magnanimo Imp. Caes. Maximi- liano. P. F. Aug.  P. Q. P.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., XCIV ff. ch., titre courant, notes marg., init. d’ attente.  Au verso du titre: Baltasar Fidelis Iv. U. Do. Et Modoe!] ciensis  Ecclesiae Archi!! praesbiter ad Le- Il ctorem...  R. 101.759. Proy.: BN Munich, 18/ xI, 1878; 0,50 <date>M. D. XVII</date> Schmidt VIII, n° 82; Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>, 1869. 2060  <persName idref="02666996X">SALLUSTIUS Crispus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. XVII</date>Schürer, 1513  C. Crispi Sallvstii de coniuratione Catilinae. Eiusdem.  De bello Iugurthino. Item. CCrispi Sallustij vita.  Marque typ. de <date>M. D. XVII</date>Schürer( H.&amp; amp; B., Planche XII, No 2.)  Lector Eme, Lege, EtProbabis. T. O.(— Tempus Observal.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus Schu- rerij, Mense  Decembri. Anno <date>M. D. XVII</date>XIII. Regnante Imperatore  Caes. Maximiliano. P. F. Aug. P. P.  In-4°, car. rom., LXI ff. ch., 2 non ch., titre courant, init. ornées.  Au verso du titre: Baltasar Fidelis Iv. U. Do. Et Mo II doeciensis  Ecclesiae Archi!! praesbiter ad Le-[] ctorem.  R. 101.758. Prov.: Albert Unflad, Zurich, 7/ x, <date>1890</date>; 2 <date>M. D. XVII</date>Annot. mss.  Schmidt VIII, n° 114.  2081  <persName idref="02666996X">SALLUSTIUS Crispus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. XVII</date>Schürer, <date>1517</date> C. Crispi Sal! lustii bellum cati- linarium.&amp;quot;,item.  bellum iugurthinvm. Eiusdem. Index praeterea eorum,  quae ex hoc ope- re ueniunt notatu memora- tuque digna.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>ex aedibus Schurerianis. Men- se  Octobri. Anno. <date>M. D. XVII</date>.( Verso blanc.).  In-4°, car, rom., 4 ff. non ch., LVIII ff. ch., titre courant, notes marg.,  titre encadré. Voir p. 55 pour les bandes supérieure et inférieure, les  ornements des bandes latérales sont un peu différents( colonnes avec des  génies nus).  Au verso du titre: Nicolavs <persName>Gerbellivs</persName>dd. do- I ctor studioso Lectori. S.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
