<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>!!  durch Wolffgangum Köpffel, am Rossz- marck, als man  zalt nach der geburt! Christi M. D. xxiij. Au- dessus grav.:  le Bon Pasteur avec l’ agneau sur les épaules; au verso, marque  typ. de Köpffel.( H.&amp; amp; B. Planche XVI, n° 1.)  In-4°, car. goth., 194 ff. non ch., sign. a- z, A- Z, aa- cc, feuillet cest  avant b; titre encadré.( Voir reproduction p. 1569).  R. 102.378. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg. Note ms. au f. de garde:  Vide Roehrich Ref. Geschichte II, 152 ff.  Bibl. St.-Guillaume, Strasbourg; BM Colmar; Ritter, BM Strasbourg,  No 2267.  2514 ( <persName idref="034787836">ZELL Matthaeus</persName>)  Strasbourg, W. Köpfel, 1524  Appellatio sacerdotum mari torum, vrbis Ar! gentinae,  aduersus excommu- nicationem Epi- scopi.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>, Ex aedibus Vuolfij Cephalaei prope  forum equitum.( Rossmarkt)] <date>xij Aprilis</date>Anno. M. D.  XXIIII.  In-8°, car. ital., 9 ff. non ch., sign. A, titre courant, réclames, init.  d’ attente N.  R. 102.377. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg. Note ms. au- dessous du  titre:« M. <persName>Mathaeo Zellio</persName>Keyserspergio autore.».  2515  <persName idref="034787836">ZELL Matthaeus</persName> Strasbourg, B. Beck, vers <date>1525</date> Frag vnd ant- wort, auff die Artickel des!! Christlichen  Glaubens, wie die ge- meyngklich inn einer summ, vnnd  von! menigklich zum heyl bekennt werdensollen, zu einer  erklärung der selbigen, für die Kinder, durch Matheum  Zell, 1) Pfarrherr im Münsteru <placeName>Straszburg</placeName>.  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>beyBalthassar Beck.  In-8°, car. goth., 40 ff. non ch. dont les 2 derniers blancs, sign. A- E,  réclames. Au verso du titre: Préface de Math. Zell.  R. 100.614. Prov.: Lindner.( Vente Stöber), Strasbourg, 27/11, 1891;  151 M.  Notes mss. à la fin du livre.  2516  ZENDERS DE WERDT <persName>Guilhelmus</persName>Strasbourg, M. Hupfuff, 1503  Lilium grammatice...( Voir le titre p. 1571).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
