<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Adamo Ferdinandi</persName>( I Carolo, Sacr. Latin. Scrin. 11 In  Aula Sereniss. Reg. 11 Caes. Q.(] Praefecto( I Iac. S... — Datum <placeName>Argentorati</placeName>, Cal. Septemb. 1 Anno M. D. XXXVIII.( Préface  de 2 ff. encadré de 4 pièces d’ ornement, à la jointure des pièces du haut  les majuscules D à gauche, V à droite, au bas, à gauche M, à droite V.  fol. A 4: Texte du privilège impérial, signé Carolus!! V. Held, puis  en caractère plus petit: Ad mandatum Caes... Obernburger.  Au verso de l’ avant-dernier f., une ode de <persName>Sapidus</persName>( 7 strophes à 4 vers).  fol. a- es:... <persName>Christophori Hegendorpini</persName>Exegeses...  R. 10.249. Prov.: BN Munich, 16/ XII, <date>1879</date>; 1 M. 50.  Au haut du titre: Monasterij S. Aug. Monacensis», en bas:« Pro  Macro(?) Christophoro Capher Amicus Fano. Constat I K». A l’ intérieur  de la couverture, ex-libris avec l’ inscription:« Ad Bibliothecam Con¬  ventus Monacensis Ord. Erem. S. P. Aug.».  Schmidt II, Ne 138; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2254; Bibl. de <placeName>Colmar</placeName>.  Voir: 1) Knod, <persName>Gustav Spiegel Jacobus</persName>: Jacob aus Schlettstadt, ein Beitrag  zur Geschichte des deutschen Humanismus. Programm- Beilage des  Gymnasiums zu Schlettstadt. Strassburg, 1884, in-4°, 57 p.; 2) Semler,  Alfons: Die Bibliothek des Humanisten Jakob. Dans: Zeitschrift  f. die Geschichte des Oberrheins. 71( 1917), p. 85- 97.  2183  SPIEGEL  Strasbourg, J. Schott, 1539  Lexicon! Iuris civilis! Ex uarijs probatorum Autorum!  Commentarijs congestum. Il Per C. V. Iac., Selestadien. ! Denuo ab ipso recognitum,&amp; amp; ple-! risquè in locis de integro  con!] scriptum: adeo, ut aliud,] ob tantae accessionis lucrum,  I] uideri possit.  Diplomate Imp. Aug. Caroli. V. Omnibus! interdictum,  huius Lexici Impressione,!! Venditionéue, intra fines Rom.  Imp.  <placeName>Argentorati</placeName>, Ioann.!! Schottius excudebat.!! M. D. XXXIX.  A la fin, après l’ Index, au verso:... Svb Annum Christi!  Servatoris Nostri O. M. Il M. D. XXXIX.( Io. Schottus  Argent. I1 Autori Gratus Il posuit.  In- fol., car, rom., 2 col., 382 ff. non ch., sign. a- z, aa- zz, aaa- zzz, AA- CC,  x- P, Aa- Tt, titre courant, réclames, init. à fig. avec enseigne à l’ intérieur.  Au verso du titre: Eiusdem Reliqua!! Quae Lexico accessere.( 14 titres  différents.)  fol. 22: Ornatiss. viro, D. <persName>Adamo Ferdinandi</persName>Carolo... Praefatio... Datum  Argent... M. D. XXXVIII.  fol. 4a: Privilège de l’ empereur.  Au recto du dernier f., ode de <persName>Sapidus</persName>au lecteur; suivent 3 ff. blancs. &amp; quot;R. 10.251. Prov.: BN Munich, 16/ xII, <date>1879</date>; 2 M. Notes mss.  Manque dans le Répertoire de Schmidt vol. II ainsi que dans le supplé¬  ment de Schott.  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2255.  2184  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
