<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>ex scholis nostris kal. <date>Augusti</date>Anno  M. d. V.  fol. A 2a:... M. Ringmanni Philesij Carmen.( 11 dist.).  plurimam dicit.  Au verso: Albericus vesputius Laurentio pe Itri me dictis salutem  Au milieu du recto du dernier f. un triangle rectangulaire, les extrémités  l’ hypothénuse représentent la position rétrospective du zénith en  Europe et dans les terres nouvellement découvertes.  Traduction la lettre d’ Améric Vespuce à Laurent, fils Pierre¬  <persName>François de Médicis</persName>, rendant compte son troisième voyage accompli  <date>mai 1501 septembre 1502</date>à, sur les ordres du roi <persName>Emmanuel</persName><placeName>Portugal</placeName>.  R. 100.650. Prov.: J. Hess, Ellwangen, 14/ xI, 1887; 200 M.  Schmidt V, N° 41: Jadis Bibl. Strasbourg, Incun. N° 4756.  Proctor II, Sectio I, No 10.011: Londres, British Museum; Brunet  Vs, 1155.  2406  VESPUCIUS <persName>Americus</persName> Strasbourg, J. Grüninger, 1509  Disz büchlin saget...( Voir titre à la page suivante).  La gravure du titre est répétée à l’ avant-dernier f.( Verso  blanc.)  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Johannem</persName>Grü¬  niger! Im jar, M. CCCCC. ix. vff Letare, Wie du aber dye  kugel vnd beschreibung der gantzenn welt verston sollt,!  würst du hernach finden vnnd lesen.( Vers blanc.) &amp; quot;Ces mots se rapportent au Globus mundi« Der Welt Kugel Beschrey¬  bung» qui parut le <date>8 avril</date>la même année.  In-4°, car. goth., 32 ff. non ch., sign. A- F, titre courant, init. goth.  E, I, A; 3 grav. se rapportant à la vie des sauvages.  fol. A 2a: Vorred von der nuwen welt!]... herren Reinharten künig  zu <placeName>Hierusalem</placeName>!] vnd Sycilien, hertzogen zu Lotringen... Ame!] ricus  Vesputius.  C’ est une traduction du latin des« Quatuor navigationes» d’ Am.  Vespucius.  R. 100.436. Prov.: Bibl. Edouard Reuss, Strasbourg, 1891.  Proctor II, Sectio I, N° 9914: Londres, British Museum; Schmidt I,  No 101: Musée germanique <placeName>Nuremberg</placeName>.  2407  VICTOR Sextus Aurelius. Voir: PLINIUS Secundus C. junior.  Nepos Cornelius et Suetonius. Le GK et le Catalogue la  BN <placeName>Paris</placeName>réunissent les trois à Aurelius Victor Sextus. ( VIELFELD Jacobus)  Strasbourg, J. <persName idref="149373821">Cammerlander</persName>, <date>1533</date> SPhera materialis: eyn anfang vnd fundament der Astro¬  nomi, ausz den el- tisten dieser kunst meystern, Euclide,  Aristotele, Al- phagrano, Ptolomeo, Almeone, Vergilio,  Ouidio,!! Lucano&amp; amp;c. durch den weitberümbten <persName>Johannem</persName> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
