<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>.  Annotation mss. fol. B 1b:« Stylus et ratio tractandi, Tuppio hanc  orationem indicat».  Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 2014.  2231  STURM <persName>Johannes</persName>. Voir: CICERO, Orationum volumina tria.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, <date>1578</date> STURM <persName>Johannes</persName>. Voir: CICERO, Rhetoricorum ad C. Herennium  libri IV.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, <date>1578</date> STURM <persName>Johannes</persName> S. l. <date>1579</date> D. Ioannis! Sturmii Rectoris!! Argentinensis! Antipappi  Tres, Contra)) D. Ioannis Pappi!] Charitatem et!! Condem¬  nationem Christianam.  Quam multa&amp; amp; varia, praesertim de negotio! Sacramentario,  scripta hoc volumine contineantur quarta pagina indicabit. ( Vignette) <date>M.</date>D. LXXIX.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 264 p., titre courant, réclames, init. ornées.  Page 3:( Bande d’ ornement) Lectori Salvtem!! in Domino...  Page 4: Scriptorum quae!! hoc volumine conti- Il nentur index.  R. 102.350( 1). Prov. Bibl. Ch. Schmidt, avec son ex-libris, une annota¬  tion de sa main au recto du fol. de garde.« Il y a de la même année une  autre édition, tout à fait identique avec celle-ci, excepté que sur le titre  ne se trouve pas la note, qui, pour le continu du volume renvoie à la  page 4».  Au- dessus une sentence latine de 3 lignes signée <persName>Ignatius Magnesius Helleri</persName>.  Au haut dans le coin droit de la page: autographe de P. A. Krap.  Au milieu du titre:« Sum Ioannis».  2232  STURM <persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, 1580  Poeticum!! Sextum volu-]l men.!! Cum lemmatibus Ioannis  Sturmij. Primae curiae scho larum Argentinensium. ( Verso blanc.)  Marque typ. de J. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXII, No 14.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo ad annos decem.  Anno <date>M.</date>D. LXXX.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., rom. et grecs, titre courant, 64 pp. ch., sign. Aa- Dd,  titre courant, réclames, init. ornée A.  p. 3- 4: Ioannes Stur-!! mius Carolo!! Limero...— <placeName>Argentora-</placeName>! ti  15. Calend. Septemb. 11 <date>M.</date>D. LXV.  R. 102.423( 6). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt.  2 ex. <date>M.</date>108.754( 6). Prov.: Trübner( Catal. XXII, N° 741), <placeName>Strasbourg</placeName>,  4/ x, 1879.  Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 2017.  2233  STURM <persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, N. Wyriot, 1581  Ioannis Sturmij EpistolaAd Illustrissimum Principem,  ac!! Dominum, Dominum Alexandrum, Ducem!! Slucensem  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
