<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Théodose Rihel</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche XXXI,  No I.  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareae Maiestatis.  <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat <persName>Theodosius</persName>Rihelius.( Verso  blanc.)  In-8°, car, rom., 7 ff. non ch., 871 pp. ch., 12 ff. non ch. à 2 col.( Index),  dont les 2 derniers blancs, titre courant, réclames, notes marg. en ital.,  init. ornées.  fol. 2a non chiffré... Principi Augusto, Electori,( 1 Saxoniae Duci...  Ioannes <persName>Sleidanus Sleidani</persName>... Dat. I X. Cal. April. M. D. LV.( Préface de 9 pp.  en ital.).  fol. 6b non ch.: <persName>Ioannis Sleidani</persName>!] Apologia.( 4 pp. et demie.)  R. 101.818. Prov.: Don de Iulius Richter, <placeName>Berlin</placeName>, <date>1871</date>. Notes mss.  Le dernier f. de l’ Apologia est par mégarde relié avant la préface.  2e ex. R. 101.819. Prov.: Don de l’ école principale de <placeName>Brême</placeName>, <date>1871</date> ( Variante).  3e ex. R. 101.820. Prov.: Ed. Zahn, <placeName>Hirsau</placeName>, 24/ VII, <date>1878</date>, sans indi¬  cation de prix( autre variante 2b). Notes mss. Adolescenti Et Genio atque  Ingenio felicissimo praedito <persName>Philippo Balthasaro</persName>Frischlino Cantharopo¬  litano, discipulo suo ut obedientissimo ita et charissimo, jam jam  Blabyriam abituro ex animo apprecatur, felicissimos studiorum suorum  proventus. M. <persName>Johannes Angelinus</persName>Paedagogus Stutgardianus. Anno  <date>1654</date>13 Novembris; en plus, 4 dist. latins.  Au recto du f. qui précède le titre:« Dr juris Zahn; au verso, au crayon:  Variante 3b <date>s.</date>S. 1 Die Marginalien am untern Rand! Dic Vorrede bietet  einen andern Druck als 3a».  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  2132  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName><persName>Johannes Angelinus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th., <date>s.</date>d.  <persName>Ioannis Sleidani</persName>! Commentario- rum de Statu Religio-!  nis&amp; amp; Reipublicae, Carolo Quinto Caesare, Libri XXVI.  Unà cum Apologia ab ipso Authore conscripta,!]&amp; amp; Indice  locupletissimo.  Marque typ. de Th..( H.&amp; amp; B. Planche XXXI, N° 11.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareae Maiestatis.  <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat <persName>Theodosius</persName>Rihelius.  In-8°, car, rom., 8 ff. non ch., 872 pp. ch., 10 ff. non ch. à 2 col.( Index),  titre courant, réclames, notes marg., init. ornées.  Préface de 1555 et Apologie comme dans les autres éditions.  Variante 2a, voyez les notes marginales au bas de p. 1 et p. 376: « virginem matrem».  R. 101.821. Prov.: Don de la bibliothèque du couvent de Loccum, <date>1871</date>.  2133  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName><persName>Johannes Angelinus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th., <date>s.</date>d.  <persName>Ioannis Sleidani</persName>Commentario- rum de Statu Religio¬  nis...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
