<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>STURM Johannes</persName><persName>Johannes</persName>. Voir: CICERO, Rhetoricorum ad C. Heren¬  nium...  <placeName>Strasbourg Rihel frères</placeName>,, <date>1557</date> <persName>STURM Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg Rihel frères</placeName>,, <date>1557</date> De lite! rarum ludis! recte aperien- dis Liber. Ioannis  Sturmij. Il emendatus et auctus!] ab ipso Autore.  Marque typ. des.( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, n° 5;  Silvestre, No 757.)  Au- dessous: <placeName>Argentorati</placeName>! Anno M. D. LVII.( Verso blanc.).  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>! Apud Rihelios Fr/ atres). Anno  <date>1557</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 46 ff. ch., 1 f. non ch., titre courant, réclames, notes  marg.( en car, rom.), init. ornée A.  fol. A 2a: Ioannis!! Sturmii ad!!... Iacobum Sturmium, Nicolaum!  Cnipsium, Iacobum Meierum, de!! literarum ludis recte aperie!! endis,  liber.  R. 102.305. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg Rihel frères</placeName>.  Ritter, BM <placeName>Strasbourg Rihel frères</placeName>, n° 1996.  2240  <persName>STURM Johannes</persName><persName>Johannes</persName>. Voir: CICERO, Orationum volumina tria.  <placeName>Strasbourg Rihel frères</placeName>, J., 1558  <persName>STURM Johannes</persName><persName>Johannes</persName>. Voir: CICERO, Epistolarum libri tres.  <placeName>Strasbourg Rihel frères</placeName>, Chr. Mulius, 1560  <persName>STURM Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg Rihel frères</placeName>, J., 1560  Ioannis Sturmij! Partitionum Dialecticarum! Libri IIII. ! Emendati&amp; amp; aucti.  Marque typ. de <persName>Josias</persName>( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, N° 5;  Silvestre, No 757).  Cum gratia et priui- gio Caesareo ad annos octo. II  M. D. LX.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per <persName>Iosiam</persName>Rihelium.  In-8°, car. rom., 8 ff. non ch., 292 ff. ch., titre courant, réclames, notes  marg., init. ornées D, B, M.  fol. Aij a: Michaeli et Bar[] tholomaeo Petreis!! Ioannes Sturmius... — <placeName>Argentorati</placeName>pridie Idus Martij. Il Anno M. D. XXXIX.  R. 102.067.Prov.: E. Freiesleben, <placeName>Strasbourg Rihel frères</placeName>, 28/ IV, 1879;8 M.  A l’ intérieur de la couverture:« <placeName>Turckheim</placeName>10 fr.».  Au titre:« Sum Rodolphi Corneri Tigurini».  2211  <persName>STURM Johannes</persName>Joh.  Ioannis Sturmii Ve- tus, Renovatus Do-] lor de hoc  dissidio Eu- charistico. 1561. Voir: Butzer Martin, Nova  Vetera quatuor eucharistica scripta... <placeName>Argentorati</placeName>, Th. Berger.  1561.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
