<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentinae</placeName>per Iohan <placeName>-</placeName>em  Knoblouch. Anno do!! mini. <date>M. D. XVI</date><date>M. D. XXXI</date>.( XVII. die! Iulij.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., XXV ff. ch., titre courant, init. ornées,  titre encadré par J. Baldung Grien: dans la bande supérieure deux  monstres marins, dans celle de gauche, un arbre; en bas, à gauche, St. Jean  assis, écrivant, à côté de lui, l’ aigle; vis <placeName>-</placeName>à-vis, à droite, la Vierge avec  l’ enfant, debout sur le croissant; dans la bande inférieure, un paysage,  dans le coin de droite, le monogramme de Baldung.  R. 100.475. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 12/ x, 1883; 2 <date>M. D. XVI</date><date>M. D. XXXI</date> Schmidt VII, N° 118.  2118  SERAPION <persName>Iohannes</persName> Strasbourg, G. <persName idref="079052177">Ulricher</persName>, <date>1531</date> Entre 2 feuilles de lierre: In Hoc Volumi <placeName>-</placeName>ne Continentur.  Insignium Medicorum, Ioan. Serapionis Arabis De  Simplicibus Medicinis opus praecla <placeName>-</placeName>rum&amp; amp; ingens.  Averrois Arabis, De eisdem Liber eximius.  Rasis Filii Zachariae, De eisdem Opusculum perutile.  Incerti Item Autoris De Cen taureo Libellus hactenus.  Galeno.[] inscriptus. Dictionum Arabicarum iuxta( I atque  Latinarum Index ualde necessarius.  Marque typ. de G. <persName idref="079052177">Ulricher</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche XXII, n° 3;  Silvestre, n° 735.)  In Quorum Emendata Excusione, ne quid desyderaretur,  <persName>Othonis Brunfelsij</persName>!! singulari fide&amp; amp; diligentia! cautum est: ( Feuille de lierre.)( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat Georgius! <persName idref="079052177">Ulricher</persName> Andlanus, Anno!! <date>M. D. XVI</date><date>M. D. XXXI</date>. Mense!! Septembri.  Au verso, marque typ. de G. <persName idref="079052177">Ulricher</persName>.( H.&amp; amp; B., Planche XXII,  n°  7.  In <placeName>-</placeName>fol., car. rom., 10 ff. non ch., 397 pp. ch., titre courant, réclames,  init. à fig. et init. ornées.  fol. 2a non ch.: Generosissimo II Domino Bernardo Co- Il miti à  Solms,&amp; amp; Domino in Mintzenberg... OthoBrunfelsius. S. D...— Ar-1l  gentorati. Quarto Calend. Septembris, Anno. Millesimo II  quingentesimo, tri!] gesimo primo.( 4 feuilles de lierre en forme de croix.)  fol. 3a non ch.: Lectori Otho!! Brunfelsius.  Suivent 14 pp. à 2 col.( Index.)  fol. 8b non ch.: Avtorum Catalo!! gus, qui a Serapione!! Citantur.  R. 10.280. Prov.: Bibl. Hermann, Strasbourg.  Annotations mss, au verso du f. de garde:« Bibliothecae Hermanianae».  R. 10.281( 1). Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Göttingen</placeName><date>1872</date>. Annotations mss.  Choulant p. 372. BN <placeName>Paris</placeName>Te 139, 5.  Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., Catalogue 500( 1907), N° 1403( 3). 2119  SERENUS <persName idref="032904150">SAMONICUS</persName>Q., Praecepta medica. Voir: CELSUS,  De re medica.  <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, 1528  SERMONES discipuli. Voir: <persName idref="033914354">HEROLT Johannes</persName>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
