<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName idref="028871308">Jacobus Wimphelingus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Prüss père</persName>, <date>(</date><date>vers 1507</date><date>1507</date>)  Ad Julium. Pontificem max. Querulosa excusatio  <persName>Iacobi</persName>wimphelingij] ad instantiam Fratrum Augustinen¬  sium! ad curiam Romanam citati: ut pro Il pria in persona  ibidem compa reat: propterea quod scripsit! diuum Augus¬  tinum non fuisse mona <placeName>-</placeName>chum vel fra! trem mendicantem.  <date>S.</date><date>l. 1507</date>n. d. <date>(</date>Impression de <date>vers 1507</date><date>1507</date>certainement  avant <date>1508</date>.)  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., sign. A, notes marg., init. ornée N.  fol. A 2a: Generoso Clarissimoque domino <persName>Philippo Duno</persName>de!! et  lapide superiori: nobilissimae Argentinen. Il ecclesiae Preposito dignis¬  simo: domino suo] obseruandissimo. Jaco. wymphe... <date>(</date>2 pp.).  Au <placeName>-</placeName>dessous: Julio secundo Pontifici maximo. <persName>J. Prüss père</persName>W. Il Scripsi Beatis-  sime pater. F. Augustinenses regulam et no men ab Episcopo saeculari  accepisse: nec id putabam!! eis stomachum mouere... <date>(</date>10 lignes).  fol. A 3a: Ad Julium secundum pon!! tificem maximum contra  indignam Fratrum!! Augustinensium accusationem.!! Elegia hecato¬  sticha Jacobi wimphelingij. <date>(</date>50 dist.). &amp; quot;R. 102.223 <date>(</date>1). Prov.: B. Liebisch, <placeName>Leipzig</placeName>, 23/ xI, 1888; 70 M. Notes  mss.  2e ex. R. 102.224. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris à l’ inté¬  rieur de la couverture. Notes mss. au titre.  3e ex.&amp; quot;R. 102.225. Prov.: Bibl. Böcking.  4e ex.&amp; quot;R. 102.226. Prov.: Bibl. Heitz. Notes mss. Au recto du f. de  garde:« <date>(</date><date>1507</date><placeName>-</placeName><date>1508</date>), Vide Amoenitates Friburgenses, t. II, p. 289».  Schmidt, III, No 63: Bibl. St.-Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>et son exemplaire;  Ritter: BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 2229. Knepper, Wimpfeling, p. 194 <placeName>-</placeName>196.  2481  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName idref="028871308">Jacobus Wimphelingus</persName> <date>(</date><placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1507</date>]  <persName idref="028871308">Jacobus Wimphelingus</persName>Jacobo Sturmio christianarum litte¬  rarum auditori et Cosmo Wolphio Haselacensi canonico.  Voir: <persName>BERNARDUS CLARAVALLENSIS</persName>, In Symbolum  apostolorum.  R. 101.330; n° 187.  2482  beO: <date>(</date><persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName idref="028871308">Jacobus Wimphelingus</persName>), 9u; Anolous ton Togofr <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1507</date> est  impt; Huffafe Calbiess  Auisamentum de con- cubinariis non absoluendis....  A la fin: Ex <placeName>Argentina</placeName>. Anno. M. CCCCC. vij. <date>(</date>Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>B.  R. 101.458. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 22/ xI, 1878; sans indic. de  prix. Walter: Sélestatt, N° 715. <date>(</date>Voir titre p. 1551).  Lonocs At Deobngré bol  2483  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName idref="028871308">Jacobus Wimphelingus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1508</date> Adolescentia <persName>Iacobi</persName>! wimphelingij cum nouis quibusdam  additio nibus per Gallinarium denuo reuisa ac elimata.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
