<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Iosias Rihelius</persName><persName>Iosias</persName>.  In-8°, car. rom., 76 p. ch., en dehors du titre, réclames, init. ornées.  fol. 1a: Ad Sena-] tum.( Préf. de 7 pp.)  La première lettre à <persName idref="114512272">Conrad Dasypodius</persName>( p. 27- 32) est datée de 1569.  R. 102.296. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris et l’ annotation  de sa main:« Publié en 1569. Sturm avait l’ intention de publier encore  un 2e et un 3e livre; il ne paraît pas l’ avoir fait.( V. Sturm, p. 193)».  Ritter, BM Strasbourg, n° 2001.  2217  STURM Joahnnes. Voir: CICERO, Librorum philosophicorum  volumen I et II.  Strasbourg, J. Rihel, 1569. R101.685  STURM Johannes. Voir: CICERO, Orationum volumina tria.  Strasbourg, J. Rihel, 1569. R101.664  STURM Johannes  Strasbourg, J. Rihel, 1569  De morte reverendissimi principis: domini Erasmi  argentinensis episcopi.  Ioannis Sturmij aliquot epistolae.  Marque typ. de <persName>Josias</persName>Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXI,  No 8; Silvestre, No 821.)  <placeName>Argentorati</placeName>excudebat!! <persName>Iosias Rihelius</persName><persName>Iosias</persName>.! <date>M. D. LXX</date>LXIX. ( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 12 ff. non ch., dont le verso du dernier, blanc, titre  courant, réclames, init. ornées S, M, F, 9,( 6 lettres de J. Sturm.)  R. 102.247. Prov.: Trübner( Vente Noiriel), Strasbourg, 4/ IV, 1874;  sans indic. de prix.  BM Colmar.  2218  STURM Johannes  Strasbourg, <persName>Josias</persName>Rihel, 1570  Ioan. Sturmii! Scholae in libros IIII.! Hermogenis de  in!! ventione.  Marque typ. de <persName>Josias</persName>Rihel.( H.&amp; amp; B., Planche XXXII,  No 14.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareoad annos octo.  <date>M. D. LXX</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat <persName>Iosias Rihelius</persName><persName>Iosias</persName>! Anno  <date>M. D. LXX</date>. I1 Mense Iulio.  In-8°, car. ital. et grecs, 226 ff. non ch., sign. a- z, aa- ee, titre courant  réclames, init. L.  R. 101.396( 2). Prov.: Don de la BU de <placeName>Königsberg</placeName>,, 1872.  Ritter, BM Strasbourg, n° 2003.  2219  STURM <persName>Iohannes</persName> Strasbourg, <persName>Josias</persName>Rihet, 1570  Ioan. Sturmii Scholae in partitio- nes rhetoricas  Hermogenis.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
