<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>D.</persName> R. 100.900. Prov.: Lindner, Strasbourg, 29/1, 1894; 10 <date>M. D. XXI</date>De  nombreuses annotations mss. dans le texte.  2e exemplaire. R. 100.901, avec variations. Prov. Bibliothèque <persName idref="027096033">Édouard Reuss</persName> avec son ex-libris. Il l’ avait acheté à <placeName>Nuremberg</placeName>chez Herdegen,  <date>mai 1844</date>pour 75 Pfennig.  2298  TESTAMENTUM NOVUM  <placeName>Haguenau</placeName>, Th. Anshelm, <date>1521</date> ( Feuille de lierre) Novum Testamentum graece. ( Verso blanc.)  A la fin: Hagenoae, in aedibus Thomae Anshelmi Ba densis.  Mense Martio. Anno salutis nostrae <date>M. D. XXI</date><persName>D.</persName>.( Verso  blanc.)  In-4°, car. grecs, 4 ff. non ch., 279 ff. ch., 1 f. non ch., titre courant,  réclames à la fin de chaque feuillet, belles init. à figure N, O, M, R( rouge),  A( rouge), E, E( rouge), T, P, I, M( à moitié renversé), A; de nombreuses  bandes d’ ornement au commencement des chapitres.  fol. 2a non chiffré: Nicolaus!! Gerbelius Christi!! anis omnibus!!  foelicita!] tem...— <placeName>Argentorati</placeName>( 2 pp.).  R. 100.898. Prov.: Don de <persName>Butsch</persName>fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, 12/ I, 1875. Annota¬  tions mss. dans le texte. Au recto du f. de garde: <persName>Georgius Moesch</persName>; à  l’ intérieur de la couverture, armoiries de l’ évêque <persName>Jean Egolph</persName>; au¬  dessous: Johannes Egolphus!! ex familia nobitium!] a <placeName>Knoeringen</placeName>,  Electus!!&amp; amp; confirmatus Episcopus!! Augustanus. Sur une fiche blanche,  collée au f. du titre.: Ad Gerbelii Nov. Test. graece <date>1521</date>. Die bekannte  Stelle 1 Joh. 5, 7 fehlt auch hier. Editio longe rarissima ad editiones  Frobenianas et Aldinas ita facta ut inter easdem quasi sit media. In  neutrius enim verba jurasse videtur auctor, Erasmi in prima et secunda  N. T. editione apparanda socius et administer. v. <persName>Reimann</persName>Cat. Bibl. I,  p. 217. Cf. Ebert 22593.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2e ex. R. 102.168. Prov. Bibl. Ed.( Strasbourg, <date>1891</date>) avec son  autographe au verso du f. de garde; à côté:« bei Birett in <placeName>Augsbourg</placeName>,  Juni <date>1840</date>, 2 fr. 35». A l’ intérieur, ex-libris de; au-dessus, celui de  <persName>Matthias</persName>Jacob Adam Steiner. De nombreuses notes mss., entre autres  au f. de garde:« Pluribus de hac editione rarissima disserit Mylius in  Memorabil, biblioth. Academica Jenens[ sis). p. 286 sqq. Cf. Voigt, Lat.  libr. rar. ad. <date>1793</date>, p. 826.  Au- dessous: Editio summae raritatis, qua usus fuit <persName>D.</persName>Lutherus in  conficienda versione germanica N. T. Vide Solger Bibl. P. 2, p. 6 sqq.  Baumgarten von merkwürdigen Büchern Bd. 1, p. 193 f. Walch, Bibl.  theol. T. 4, p. 15. Besonders aber Giesse hist. Nachricht von der Bibelüber¬  setzung <persName>D.</persName><date>M. D. XXI</date>Luthers Th. 1, p. 70- 76... Es ist wohl etwas übertrieben,  dass nicht über 8 Stück mehr von dieser Ausgabe vorhanden sein môchten,  ohnerachtet ihre grosse Seltenheit völlige Richtigkeit hat. Ich habe  ausser diesem Exemplar noch 2 andere gesehen. Eines anno <date>1781</date>zu  <placeName>Frankfurt</placeName>a. <date>M. D. XXI</date>auf der Stadtbibliothek, dahin der berühmte H. Rector  Burmann mich zu führen die Gütigkeit hatte und das andere bei H. <persName>D.</persName> v. Senior(... unleserlich) dahier in <placeName>Augsburg</placeName>. Dieses Exemplar ist aus der  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
