<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentinorum urbe</placeName>: ac edibus zum!  thiergarten impressus.! Anno! ccccc!! xj.  In-4°, car. goth., 2 col., 152 ff., non ch., sign. a- z, A- E, init. ornée A,  titre encadré( H.&amp; amp; B. Planche X, No 2).  R. 101.566( 2). Prov.: Cromer, curé à <placeName>Saverne</placeName>, <date>1879</date>; sans indic. de  prix. Schmidt IV, p. 15, N° 1.  2434  VOCABULARIUS Gemma gemmarum <placeName>Strasbourg</placeName>, R. Beck, <date>1513</date> Vocabulariusgemma gemmarum nouiter impressus.  multarum dictio! num additione!! exornatus.  A la fin: Excussum <placeName>Argentine</placeName>In edibus! zum thiergarten.  Per Renatum! Beck ciuem argentinensem. An! no Millesimo  quingentesi mo tredecimo.  In-4°, car. goth., 2 col., 156 ff. non ch., sign. a- z, A- E, titre courant,  init. ornée A, titre rouge et noir, encadré( H.&amp; amp; B., Planche XV, No 2).  Au verso du titre: Prologue et 4 dist. au lecteur.  R. 101.909. Prov. inconnue.  Prix noté au crayon 10 M.  2435  VOCABULARIUS Gemma gemmarum <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1512</date> Vocabularius Gemma gemmarum. Quia per insertionem  multorum vocabu lorum emendatus est, ideo merito  Gemma gemma- rum appellatur.  A la fin avant les additions: Vocabularius Gemma¬  gemmarum diligenter reuisus et ca- stigatus impressusque  in imperiali oppidoHagenaw per industrium <persName>Henricum</persName> Gran inibi incolam. impensis ac sumptibus cir-(] cumspecti  viri archibibliopole <persName>JoannisRynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>finit  feliciter. Anno virginei partus. M. D. xij. in die beati  Gregorij pape et confessoris.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col. 156 ff. non ch., titre courant, init. d’ attente.  Au verso du titre: Prologue et 4 dist. au lecteur. Réédition exacte de  l’ édition de <date>1510</date>, en plus après la fin« 4 ff. Additiones».  R. 101.621. Prov.: Brockhaus, <placeName>Leipzig</placeName>, 27/11, 1875; 6 M.  Annotations mss., au haut du titre:« <persName>Casparus Arnobius</persName>est possessor  huius libelli <date>1564</date>»; au milieu:« <persName>Johannes</persName>Herz von Understorp hat  mir dises Buch geben...», en bas:« hic liber est meus et pertinet ad  <persName>Bartholomeum</persName>Steg <date>1559</date>»; au verso du dernier f.:« Ad usum <persName>Matthiae</persName> Schlaick».  Bibl. St.-Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  2436  VOCABULARIUS Gemma gemmarum <placeName>Strasbourg</placeName>, R. Beck, <date>1514</date> Vocabulariusgemma gemmarum! nouiter impressus  multarum dictio!! num additione exornatus.  Anno M. D. XV.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
