<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1555</date> et Apologie. Variante 3a; voyez p. I les notes marginales en  bas; la préface a d’ autres caractères que la variante 3b  R. 101.822. Prov.: Don de J. M. <persName>Koopmann</persName>à <placeName>Hambourg</placeName>, <date>1871</date>. Notes  mss.  2134  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName><persName idref="035592532">Johannes Sleidanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>,, 1557  <persName>Joannis</persName>SleidaniWarhafftige vnd Ei!! gentliche  beschreibung der Geistlichen vnd Welt-] lichen sachen,  so sich vnder der Regierung des Groszmechtigsten Key¬  sers Caroli disz namens des v. verlauffen. Durch Marcum  Stamler!! von Augsburg, ausz dem Latin in die rechte Hoch¬  teutsche!! Sprach auff das fleissigst verdolmetschet. Sampt  einer Apologia von dem Authori selbers angestellet.  Marque typ. des.( H.&amp; amp; B. Planche XXX, No 6.)  Getruckt zu Strasburg im jar! 1557.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch., CCCLXXIII ff. ch., 6 ff. non ch. à 2 col. ( table) et 1 f. blanc, titre courant, réclames, notes marg., init. goth.  fol. a 2a non ch.:... Herrn! Philipsen, Graffen zû Hanaw, und herren  zù Liechtenberg meinem Gnedigen Herren...— Geben zû <placeName>Straszburg</placeName>,)  Sontag Trinitatis dem xiij <date>Junij</date>!! Anno M. D. LVII. Il Marcus Stamler  von!! Augspurg.  fol. a 3a non ch.:... Herrn Augusto, Hertzogen!! zû Sachsen...  <persName idref="035592532">Johannes Sleidanus</persName>...— Datum!! den xxiij. tag des Mertzens im jar  nach Christi Geburt!! Tausent fünffhundert und fünff und!! fünfftzig. ( Préface de 5 pp.)  fol. a 5b non ch.: <persName>Joannes</persName>dem Gût-( 1 hertzigen Leser... ( 2 pp. et demie.)  R. 10.474. Prov.: Don de la ville de <placeName>Trèves</placeName>, <date>1871</date>. Au milieu du titre: « Wolfgangi Hartmanni e Conventu Fratrum a Kalberg»; au verso, timbre:  Stadt. Bibliothek zu Trier.  R. 10.475. Prov.: Don de Fid. Butsch fils, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>,  <date>1871</date>.  2135  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName><persName idref="035592532">Johannes Sleidanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Josias Rihel</persName>, 1558  <persName>Joannis</persName>Sleidani(Warhafftige vnd Ei! gentliche besch¬  reibung, was sich in Geistlichend Weltlichen Sachen,  bey Regierung desz Groszmechtigsten Für- sten vnd Herren,  herrn Caroli disz Nammens des Fünfften, Römischen Key¬  sers verlauffen, alles in XXVI Büchern verfasset. Under  welchen das sechs vnd! zwentzigst vormals nie im Truck  auszgangen, aber jetzunder von!] newem hinzu thon, vnnd  von dem Authore selberst be-! schriben worden. Sampt der  Apologia.  Durch Marcum Stamler von Augspurg, auszdem Latin in  die rechte Hochteutsche spraach verdolmetschet. Vnd  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
