<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date><date>D.</date>LXXXVIII.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu Straszburg, durch!! Theodosius Rihel.  In-8°, car. goth., 428 ff. non ch., sign. A- Z, Aa- Zz, Aaa- Hhh, titre  courant, réclames, notes marg., titre rouge et noir, encadré, ornements  d’ architecture, dans la bande supérieure au milieu, Dieu le père, dans la  bande inférieure: baptême de Jésus dans le Jordan, dans les bandes  latérales à droite, Eve tenant une pomme, à gauche, Adam, tous deux nus;  dans les 4 coins les symboles des évangélistes.  De nombreuses grav.( scènes du Nouveau Testament.)  R. 100.993. Prov.: Mlle Fanny Herb, <placeName>Munich</placeName>, 14/1, 1898; 15 <date>M.</date> TESTAMENTUM NOVUM( en hébreu).  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1592</date> Titre en hébreu( 9 lignes).  Au- dessous: Fünff! Bücher des Newen Testa- ments,  welcher Tittel vnd Namen auff der andern seitten des  Blatts zu finden:!! Mit Ebreïschen Bustaben( sic) gedruckt, Ausz  ursa!! chen, so zum teil in der Vorrede, zum teil!! in einem  sondern Deutschen Tractaterzelet werden, angeordnet:  Durch!! <date>M.</date><persName>Eliam Schadeum</persName>, vnd mit seinen!! Schrifften  gedruckt, zu Straszburg. <date>M.</date><date>D.</date>XCII.  In-8°, car. hébreux, 224 ff. non ch., sign. A- Z, a- b, titre courant.  R. 102.038( 2). Prov.: Bibliothèque <persName idref="027096033">Edouard Reuss</persName>, <placeName>Strasbourg</placeName>,  1891.  2316  TEXT ( <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Knobloch, 1521)  Die verteütschten Text aus denBebstlichen Rechten:  vnd vil! andren glaubwirdigen ge- hrifften: daraus sich  meni- klich allerley mag er- kun- den wie erbarlich bis!  her mitt gemeiner! Christenheyt ist gehandletworden.! ( Feuille de lierre). Verso blanc.  In-4°, car. goth., 26 ff. non ch., sign. A- F, titre courant; manchettes.  R. 102.454. Prov.: Bibl. Prof. Baum, 1879.  Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 2071. Weller, Repertorium 1952;  manque chez Schmidt.  2317  TEXTOR Benedictus. Voir: BOCK Hieronymus, De stirpium  nomenclaturis.  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1552, n° 216.  THEMATA DE IMAGINE DEL. Voir: <persName>MARBACH Iohannes</persName>.  THEMATA DE NATURA HOMINIS. Voir: <persName>MARBACH Iohannes</persName>Johannes.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
