<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>N.</persName>Wyriot, <date>1583</date> Warhaffte vnd glaubwirdige Zeyttung. Von Hundert vnd  vier <persName>!</persName>( vnd dreyssig Unholden. So vmb <persName>!</persName>jrer Zaubery halben,  disz verschinen 1582. Jars, Gefencknus gebracht, vnd  den 15. 19. 24. 29. October a r vnmenschliche thaten  vnd gräwliche auszsag vnndBekandtnus, mit rechtem  Urtheyl, zum Fewer verdampt vnd verbrennet worden,  wie dann die Ort da sich solches alles verlauffen, ordenlich  her- nach werden wermelt vnd] angezeygt.( Vignette.)  Gedruckt zu Straszburg, bey <persName>Nicolaus</persName>Wiriod. Anno  <date>M. D.</date>LXXXIII.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., sign. A, réclames.  R. 102.325. Prov. inconnue.  Annotations mss. à l’ intérieur du ler plat:« rarissimus».  2520  <persName>ZIEGLER Clemens</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>( J. Schwan?) <date>1525</date> Ein fast schon büch- lin in welchem yederman findet ein  hel- len vnd claren verstandt von dem leib vnd blut Chri- <persName>!</persName> sti. In welchem verstandt ein yeder gesettiget würtvnd  einer rüwigen conscientz, bewert mit göttlich- er schrifft.  durch Zyegler, Gartner zu Strassburg.  A la fin: <date>1525</date>.  In-4°, car. goth., 28 ff. non ch., init. I; fol. Aij, au commencement du  1er chapitre Ziegler dit de lui- même: Ich Zyegler ein Gartner  zu Strass <persName>!</persName>] burg, nit das ich ein Zyegler bin, sunder ein[] bawers man  der auff dem feld arbeitet, als Il nemlich mit dem gartwerck...  R. 102.379. Prov.: Bibl. Charles Schmidt.  Bibliographie de <persName>Cl</persName>. Ziegler: Schottenloher II, Nos 22940- 22941.  2521  <persName>ZIEGLER Clemens</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Koepfel?1 <date>1524</date> Ain Kurtz Register, vnd auszug der Bibel in wölchem <persName>!</persName> man findet was Abgöterey <persName>!</persName><persName>!</persName>sey, vnnd wa man yedes <persName>!</persName><persName>!</persName>suchen  soll. Colligiert durch Clement zieg <persName>!</persName>] ler Gartner zu <persName>!</persName>] Strasz-]  burg. <date>1524</date>.( feuille de lierre.)  A la fin: <date>1524</date>.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., sign. A, titre encadré( en haut, au milieu  génie ailé tenant un écusson entre 2 génies ailés; bandes latérales, colonnes;  bande inférieure, de chaque côté un cerf couché, au milieu, un génie ailé  tenant les bouts de 2 guirlandes qui montent à la bande supérieure. Voir:  Götze A., Die hochdeutschen Drucker, Titeleinfassung, p. 166:« Nach¬  schnitt bei Köpfel, Strassburg, <date>1524</date>, das Original ist Cranach u. Döring  gehörig, Wittenberg 1523».  R. 102.382. Prov.: Bibliothèque Böcking.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
