<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1552</date> Additiones he sunt. Epistola Enee siluij de litterarum  studijs. Ex Lactantio quedam pulcerrima. Epistola  Vimphelingij. Responsiva Volfij. Carmen Philomusi de  nocte: vino&amp; amp; muliere.! Moralitates Vimphelingij.!! Sententie  morales ex <persName>Francisco</persName>Petrarcha. Epithaphia quaedam in  <persName>Joannem</persName>dalburgium episcopum wormaciensem. Et alia  quaedam passim inserta.  Ad ludimagistros, pedagogos gym-( nosophistas Gallinarij  Exastichon.( 3 dist. latins.)  A la fin: Impressum in <placeName>Hagenaw</placeName>per industrium calcogra¬  phum Henricum gran inibi incolam impensis&amp; amp; sum- ptibus  prouidi <persName>Joanis Knoblauch</persName>ciuis inclytae ur- bis Argentinensis.  Anno salutis nostrae, <date>1508</date>, ipsa vigilia Matthei apostoli&amp; amp;  euangelistae.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., LXXX ff. ch., titre courant, notes  marg., init. d’ attente; 3 grav. comme au n° 2471.  Dédicace, distiques, etc., comme au n° 2471.  La première édition a été imprimée en <date>1505</date>. &amp; quot;R. 101.064. Prov.: Bern. Liebisch, Leipzig, 20/ xI, 1888; 6 M.  Ritter, BM Strasbourg, No 2230; Proctor II, Sectio I, N° 11639:  Londres, British Museum; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2417.  2484  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> Strasbourg, J. Grüninger, <date>1508</date>.  Argentinensium Episco- porum Cathalogus: cui eorundem  vita atque certis historijs: rebusque gestis:&amp; amp; illustratione  totius ferè Episcopatus Argen.  Fol. LXIX recto: <persName>Ioannes Adelpho Mülingo Guillaume</persName>Grieninger: Ciuis Argentinensis:  formis excussit! Anno natalium christianorum: millesimo  supra quingen- tesimum octauo. Die vero undetrigesima  Mensis Augusti. Castigationibus Ioanne  Argentinen-] si.&amp; amp; Geruasio Souphero brisgoico.  In-8°, car. rom. et goth., LXX ff. ch., grav. au verso du titre( haut: 85,  large: 95 mm.): l’ évêque assis, à sa droite 2 seigneurs, à sa  gauche 2 chanoines, à ses pieds <persName idref="028871308">Wimpheling</persName>présentant son livre, notes  marg., titre courant, init. J, A, F.  R. 102.338. Prov. inconnue. A l’ intérieur du Ier plat: ex-libris, avec  la devise:« Non omnibus idem est quod placet». Petron. Fragm. Au bas  de l’ ex-libris:« Ex libris Bibliothecae D. Zach. Conr. ab Uffenbach.  M. F.».  2e ex. R. 102.339. Prov. Bibl. Ch. Schmidt. Au haut du titre: Collegij  Molshemensis Societatis Jesu. Notes mss. dans le texte et surtout vers la  fin du livre. Prix annoté au crayon 9 M.  Schmidt I, No 92: <placeName>Bâle</placeName>, jadis Bibl. de Strasbourg Incun. No 4887,  exemplaire personnel et BM <placeName>Sélestat</placeName>; de même Walter: <placeName>Sélestat</placeName>, No 2442.  Knepper, Wimpfeling, p. 228- 235.  2485  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
