<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>STURM Johannes</persName>, voir: CICERO, Orationum volumina tria.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, <date>1563</date> <persName>STURM Johannes</persName>. Voir: CICERO, De officiis.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, <date>1564</date> <persName>STURM Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, 1565  IIl Poeticum! Primum volu- men!! Cum lemmatibus  <persName>Ioannis</persName>Sturmii:! Sextae curiae scholarum!! Argentinensium.  Marque typ. de Jos. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXI, No8;  Silvestre, No 821.)  Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo!! ad Annos octo.  Anno <date>M. D. LXV</date>.( Verso blanc.)  A la fin: ArgentoratiExcudebat <persName>Iosias Rihelius</persName> Anno <date>M. D. LXV</date>.  In-8°, car. ital., 64 pp. ch., réclames, init. ornée V.  p. 3- 5: <persName>Ioannes Ludovico</persName><persName>Ioannes</persName>Stur- Il mius Friderico Et Alber- Il to Ganzijs...—  <placeName>Argentorati</placeName>tertio Idus Iulij!! <date>M. D. LXV</date>. ( III Secundum vo-[] lumen!! Cum lemmatibus <persName>Ioannis</persName>Sturmij:!  Quintae Curiae Scholarum!! Argentinensium. Le reste comme au  1er volume, de même l’ explicit; 63 pp. ch., init. ornée H.  p. 3- 5: <persName>Ioannes Ludovico</persName><persName>Ioannes</persName>Stur- 1) mius <persName>Ioanni Wilhel- Bernardo</persName>Grem- I1 pio, Ludouici  Grempij Iureconsulti!! filio...— Calend. Augusti. <date>M. D. LXV</date>. ( I11) Tertium volu-! Men!! Cum lemmatibus <persName>Ioannis</persName>Sturmij:  1! Quartae curiae Scholarum!] Argentinensium. Le reste comme au  Ier volume, de même l’ explicit; 77 pp. ch., init. ornée T.  p. 3- 4: <persName>Ioannes Ludovico</persName><persName>Ioannes</persName>Stur-!! mius Iacobo Worm-!] sero...— <placeName>Argentorati</placeName>7.  11 Calend. Augusti. 11 <date>M. D. LXV</date>.  IIV.) Quartum volu-!! Men!! Cum lemmatibus <persName>Ioannis</persName>Sturmii: ! Tertiae Curiae Scholarum!! Argentinensium. Le reste comme au  1er volume, de même l’ explicit; 79 pp. ch., init. ornée Q.  p. 3- 4: <persName>Ioannes Ludovico</persName><persName>Ioannes</persName>Stur-! mius Fabiano <persName>Thonino</persName>,!! Baroni... ( V.] Quintum volu- Men!! Cum lemmatibus <persName>Ioannis</persName>Sturmij:  Secundae Curiae Scholarum!! Argentinensium. Le reste comme au  1er volume, de même l’ explicit; 97 pp. ch., init. ornée T.  p. 3- 4: <persName>Ioanni Wilhel- Bernardo</persName>II mo: et <persName>Ioanni Wilhel- Bernardo</persName>(] Botzemiis:  Bernardi Iureconsulti filijs( 1 Ioan. Sturmius... ( VI.] Sextum volu-[] Men Cum lemmatibus <persName>Joannis</persName>Sturmij:!  Primae Curiae Scholarum!! Argentinensium. Le reste comme au ler vol.,  de même l’ explicit. 61 pp. ch., init. ornée A.  p. 3- 4: <persName>Ioannes Ludovico</persName><persName>Ioannes</persName>Stur-!! mius Carolo Limero...— <placeName>Argentorati</placeName>15.  Calend. <date>Septemb</date>.!! <date>M. D. LXV</date>. Les signatures continuent à travers les  6 volumes.  R. 102.422. Prov.: BN Munich, 5/ IV, 1881; 0,70 <date>M. D. LXV</date> Au bas du titre du Ier volume: Sum Ioh. Georgij à Werdenstein Cano¬  nici Augustani». Rel. anc.  2212  <persName>STURM Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, 1565  Ioan. Sturmii Classicarum epistolarum Lib. III.  Siue! scholae argentinenses(! restitutae.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
