<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>per <persName>Henricum</persName>Sybold, Mense Augusto.  In-8°, car. rom., 48 ff. non ch., sign. A- G, réclames, notes marg., init.  ornées.  Au verso du titre: <persName>Henricus</persName>Sybold Artis!! Medicae Professor. L. S...  R. 101.799. Prov.: Don de Fid. Butsch fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>; fol. F 8  manque.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2379  <persName idref="032109997">VALLA Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, H. Sybold, s. d.  Valla Placentinus de Corporis Commodis et!!  incommodis. Eivsdem de Differen- tia pulsuum.  Problemata Aristotelis de re medicaDialogus Parthenij  de sectione humani corporis.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>per <persName>Henricum</persName>Sybold.( Mense Iulio. ( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., 48 ff. non ch., sign. A- F., réclames, notes marg.,  belles init. à figure A, C.  R. 101.052. Prov.: Rosenthai, Munich, 18/11, 1889; 10 M.  L’ imprimeur Sybold ne se trouve ni chez Schmidt ni chez H&amp;amp; B.  ni chez Sitzmann. Oxford, Bibl. Bodleiana; Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName> N° 2137.  2380  <persName idref="032109997">VALLA Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, H. Sybold, s. d. ! Valla Placentinus de in- uenta medicina,&amp; amp; in  quot partes di-stributa sit. logyoyat Ioannitij medici!  illustris.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>per <persName>Henricum</persName>Sybold.  In-80, car. rom., 31 ff. non ch. et 1 f. blanc, réclames, notes marg.,  init. ornée M.  Au recto du dernier f.: Galenvs de morbo!] secundum numerum.  R. 100.838. Prov.: Rosenthal, Munich; 5/ I, 1889; 10 M.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2381  <persName idref="032109997">VALLA Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, H. Sybold, s. d. ( Feuille de lierre) Geor gii Vallae Placen(! tini Viri  Clariss. de natura oculorum,  Item Aristotelis problemata quae ad oculos pertinent. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>per <persName>Henricum</persName>SyboldMense Martio.  In-8°, car. rom., 48 ff. non ch., sign. A- F, réclames, init. ornées O, C;  titre encadré, des deux côtés colonnes avec des enfants nus, sur la colonne  de gauche une oie, en haut et en bas des enfants nus, celui du milieu est  assis sur un trône, à côté du trône un homme tenant un emblême avec la  date <date>1520</date>.  R. 101.476. Prov.: G. Lissa, <placeName>Berlin</placeName>, 4/ XII, 1892; 12 M.  Oxford, Bibl. Bodleiana. Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, N° 2138. Olschki,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
