<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Butsch</persName>fils, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>.  Ritter, Catal. BM Strasbourg n° 1909; Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, Cata¬  logue 500( 1907), N° 1408.  2115  SENECA <persName>Lucius Annaeus</persName><persName>Annaeus</persName> Strasbourg, Balth. Beck, 1540  Senece des Hochbe <placeName>-</placeName>rümpten Philosophi zuchtbücher!  vast dienstlich vnd nutzlich zu lesen, allen menschen in  was würden vnd stand sy jha seyen. Dann hie <placeName>-</placeName>rinn finden  die Fürsten vnd Oberherrn von wemm sy! jren gwalt haben,  vnnd wie der selb gegen den vn <placeName>-</placeName>derthonen zu brauchen sey,  damitt die Oberkeyt in ehren, vnd die vndertho <placeName>-</placeName>n in  glücklicher wolfart erhalten werden...( suivent 12 lignes).  Durch Michael Herr, der freyen künst!! vnd artzney Doctor. &amp; amp; ins Teütsch bracht. Innhalt vnd der sundern vnd abgetheyl¬  ten bücher, findestu!! am end des ersten Dritterns.  Straszburg. <date>M. D. xL.</date>( Verso blanc.).  A la fin avant le registre: Getruckt zu <placeName>Strassburg</placeName>bey  Balthassar Beck, undvollendet am ersten tag des herbst¬  monats.!! Anno <date>M. D. xL.</date>xxxvi.  Réimpression de l’ édition de 1536.  In-4°, car. goth., 6 ff. non ch., CCXLIIII ff. ch., 6 ff. non ch. et 1 f.  blanc, titre courant, réclames, init. F.  fol. a 2b:... Herrn Ferdinando, Römischem, auch zû Hungern vnd  Böhem Künige.— Geben zû <placeName>Strassburg</placeName>am <date>XXX Augusti</date>. tag  <date>M. D. xL.</date>XXXVI... Michael Herr.( Préface.)  fol. a 5a: Senece leben vnd sterben.  R. 10.022. Prov.: Kubasta&amp; amp; Voigt, <placeName>Vienne</placeName>, 17/ x, 1882; 10 <date>M. D. xL.</date> 2116  SENECA <persName>Lucius Annaeus</persName><persName>Annaeus</persName> Strasbourg, A. Bertram, 1599.  L. Annaei Senecae! Cortvbensis hercules! Furens.  In usum thea- tri Argentinensis separatim editus&amp; amp; publicè  exhibi- Il tus, Anno <date>M. D. xL.</date>XCIX. mense Iulio.( Vignette).  <placeName>Argentorati</placeName>!! Excudebat Antonius Bertramus.  In-8°, car. ital., 59 pp. ch., 2 ff. blancs, titre courant, réclames, notes  marg.  Au verso du titre: tragoediae in-] terlocutores.  R. 102.302( 2). Prov.: K. Theod. Völcker, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, 3/ x, 1900;  12 <date>M. D. xL.</date> 2117  SENIOR PHILOSOPHUS. Voir: LIBELLUS de Chemia.  Strasbourg, S. Emmel, vers <date>1560</date> SEQUENTIAE  Strasbourg, J. Knobloch, <date>1516</date> Sequentie de tem! l pore&amp; amp; sanctis per to <placeName>-</placeName>tum annum.  Anno domini. <date>M. D. xL.</date>XVI.( Verso blanc.).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
