<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>juin</date>1839. Au verso du f. de garde:« Diese erste echte Ausgabe  von <persName idref="035592532">Sleidan</persName>ist ausserst selten. Cf. Vogt, Cat. libr, rar., p. 791 f. Prix annoté  au crayon, 12 francs« Erste» a été rayé au crayon et corrigé avec raison  en« zweite».  2e ex. R. 10.473. Prov.: Bibl. Prof. Baum, 2/1I, 1879. Notes mss,  au haut du titre, Ex libris Mühlhaeuser; au milieu« Emi Wetzlar <date>6 sept. 1713</date> in auctione Muntz 19 Batzen. Brewer», au bas« Sum <persName>Ioannis Bernhardi</persName> Seliegkij Stutgardiensis»; au verso du f. de garde: Haec  prima( rayé et remplacé par:) secunda et emendatior ejudem anni hujus  operis editio vivente adhuc et inspiciente autore typis excussa <placeName>Argentorati</placeName>,  vera ac genuina editio princeps( princeps est rayé) ut loquuntur. Nam  prima nundinis primis ejusdem anni ipso, <persName>Wendelino Rihelio</persName>adhuc  superstite, tanta distracta est celeritate emptaque tanta aviditate ut  eodem fere tempore et ut in proximis nundinis auctumnalibus divendi  possit haec ipsa secunda quam in manibus habes typis mandata, cum  emendationibus auctoris plenum ad stylum velatia minimi ponderis  spectantibus. Eodem anno <date>1555</date>, ab iisdem typographis idem opus bis  forma minori, 8°, editum est. Non multos mihi recitabis libros tantae  molis magnitudinisque quibus eadem contigerit fortuna». 2130  <persName>SLEIDANUS Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Rihel, <date>1555</date> Ioan. <persName>Sleidani</persName>De Statu Religionis et!! Reipublicae,  Carolo Qvinto, Caesare, Commentarij.  Marque typ. de Wend. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXX, N° 7.)  Cum Indice luculentissimo(!).!! M. D. LV.  In-80, car. ital., 8 ff. non ch., 355 ff. ch. et 1 f. blanc, titre courant,  réclames, init. d’ attente.  Au verso du titre: Avthor Typographis. S.( 23 lignes, d’ où il ressort  que c’ est la Ire édition in-8°).  fol. a 2a non ch.:... Principi Augusto, Electori.]] Saxoniae duci...  Ioan- I1 nes Sleidanus...— Dat. de- 11 cimo Cal. April. 11 M. D. LV. ( Préface de 7 ff.)  R. 102.065. Prov.: Don de M. <persName>Landfermann</persName>de <placeName>Coblence</placeName>, <date>1871</date>.  Annotations mss.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  Brunet V2, 409: Édition originale de cet ouvrage estimé 8 à 12 francs.  Vend. en Gr. Pap. mar. r. 42 fr. La Vallière et moins cher depuis. Dans  la même année <date>1555</date>il en a paru une autre édition in- fol.( apud haeredes  Rihelii), et deux de format in-8°. Toutes sont inférieures à celle de  <placeName>Francfort</placeName>, <date>1785</date>- 86, 3 vol. in-8°... La première édition de <date>1555</date>ne contient  que 25 livres, mais dans l’ édition de 1559 les héritiers de l’ imprimeur  Wend. Rihel ont ajouté un 26 livre posthume et l’ apologie de <persName idref="035592532">Sleidan</persName> composée par lui- même. Nicéron XXXIX, pp. 33 et suiv., donne des  détails curieux sur les différences que présentent entre elles les premières  éditions du texte latin.  2131  <persName>SLEIDANUS Iohannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, <date>s.</date>d.  <persName>Ioannis Bernhardi</persName><persName>Sleidani</persName>Commentario- rum de statu Religio- Il  nis&amp; amp; Reipublicae, Carolo Quinto!! Caesare, Libri XXVI.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
