<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ZIEGLER Clemens</persName><persName>ZIEGLER Jacobus</persName><persName>Clemens</persName> Strasbourg, J. Schwan, 1524  Ein kurtz Registervd auszzug der Bibel in welchem  man findet was ab- gotterey sey, vnd wo man yedes  suchen sol. Colligiert durch! Clement Zyegler Gartner zu!  <placeName>Strasz-</placeName>] burg.  A la fin: Getruckt zu Straszburg, durch Johannem! Schwan  im jar. <date>M. xxiiij</date>D.( Feuille de lierre).  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., sign. a- aiij. Au verso du titre init. E.  R. 102.380. Prov.: Bibl. Heitz. sign. aiij est renversée.  2e ex. R. 102.381. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt. Variante.  Weller Rep. 3253. Bibl. St.-Guillaume, Strasbourg; Ritter, BM  Strasbourg 2270.  2523  <persName>ZIEGLER Clemens</persName><persName>ZIEGLER Jacobus</persName><persName>Clemens</persName> Strasbourg,( J. Schott]( 1524]  Von der waren nyessung! beyd leibs vnd bluts, Christi  Ein kurtz schrifftliche vszlegung, vnd christlicher verstandt,  nach grundtrechter art vnd weisz der Schrifft. Vnd von  dem Tauff wie man den, sonder allen zusatz öl, saltz oder  beschwerung, hand- len sol. Durch Clement zyegler  Gartner zu <placeName>Strassburg</placeName>. En haut et en bas: bandes d’ orne¬  ment.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 18 ff. non ch., sign. Aij- Diiij, titre courant, réclames,  belles init. G, A, de la grandeur d’ environ 4 cm., avec un génie à l’ intérieur.  Au recto du dernier f. grav. sur bois: Nicodème tiré de la Postill de  Geiler( Verso blanc).  fol. Cij, marque typ. de J. Schott( H.&amp; amp; B, Planche IV, No 9).  R. 102.383. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg.  2e ex. R. 102.384. Prov.: Donation Cunitz; les ff. de la sign. D. sont  intervertis.  Schmidt II, N° 93: St.-Guillaume, Strasbourg; Ritter, BM Strasbourg,  N° 2271; Oxford, Bibl. Bodleiana; Weller, No 3252 l’ attribue à Koepfel,  de même Kuczynski, No 2864.  2524  <persName>ZIEGLER Clemens</persName><persName>ZIEGLER Jacobus</persName> Strasbourg, P. Schöffer, 1532  Quae! intus con II tinentur:  Syria, ad Ptolomaici operis rationem. Praeterea Strabo ne,  Plinio,&amp; amp; Antonio( pour Antonino) auctoribus locupletata.  Palestina, iisdem auctoribus. Praeterea Hi- storia sacra, &amp; amp; Iosepho,&amp; amp; diuo Hieronymo locupletata.  Arabia Petraea, siue, Itinera filiorum <placeName>Israel</placeName>per de- sertum,  iisdem auctoribus.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
