<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1515</date> principis... Ludovici...: Franciscus canacia iuris vtriusque doctor prae- Il  fati principis consiliarius: astensisque vicarius II generalis. S. P. D...  K. 2397( 2). Prov.: BN Munich, 14/ XII, 1876, 2 <date>M. D. XX</date><date>M.</date>Notes mss. Au haut  du titre:« Ex-libris <persName>Joachimi</persName>Schager <date>1565</date>».  2e ex.: R. 101.448. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch</persName>fils, antiquaire  à <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>. Au haut du titre:« <placeName>Monasterij</placeName>Ranshouen», au¬  dessus du titre, 1519.  Ritter, BM Strasbourg, No 2184; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>No 2397, 2426  VOCABULARIUS breviloquus cum arte diphthongandi. Voir:  <persName>REUCHLIN Johannes Ludovicus</persName><persName>Johannes Ludovicus</persName>.  VIVES <persName>Johannes Ludovicus</persName> <placeName>Sélestat</placeName>, L. Schürer, <date>1520</date> A la fin: Selestadii in AedibusLazari Schurerij. Mense  Iunio. 1) <date>M. D. XX</date><date>M.</date>.  In-4°, car. rom., 36 ff. non ch., sign. A- J, titre courant, réclames, notes  marg., titre encadré de 4 pièces juxtaposées.  Au recto du dernier f. blanc, marque typogr. de Laz. Schürer( H.&amp; amp; B.,  Planche LXXVI, No 2).  fol. Aij- Fiijb: Ioannes Lo- I dovicus Vives Ioanni forti suo...— Vale  mi suavissime Fortis Louanij Idibus Februa- Il rijs <date>M. D. XX</date><date>M.</date>XIX.  fol. Fiüij: Lodovicus!! Vives S. Carolo Caren II doleto Potis...—  Louanij Mense Aprili. 11 <date>M. D. XX</date><date>M.</date>XIX.  fol. G- Iiij: Pompeius fugiens.( Titre avec grav. p. 1516).  R. 101.103. Prov.: Don de l’ antiquaire <persName>Butsch</persName>, <placeName>Augsbourg</placeName><date>1871</date>.  Ritter, BM Strasbourg, N° 2185; Proctor II, Sectio I, N° 11976: Londres,  British Museum; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>, No 2398.  2427  VIVES <persName>Johannes Ludovicus</persName> Strasbourg, B. Beck, 1532  WJe der Türck die Christen haltet so vn- der jm leben,  <persName>Johannis Ludouici</persName>!! Viuis Valentini gschrifft! Sampt der  Türcken vrsprung! fürgang vnd erweiterung bisz auff den  heüttigen tag.  Neülich durch Caspar Hedion verteütscht in disen  schweren sorgklichen leüffen, allen! liebhabern Christlicher  religion vnd Teütscher nation wol zulesen.  <date>M. D. XX</date><date>M.</date>xxxij. Straszburg.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu Straszburg durch Balthasar! Becken  am holtzmarckt, im jar( l <date>M. D. XX</date><date>M.</date>xxxij.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 20 ff. non ch., sign. A- E, réclames, notes marg.,  init. goth. W, E, G.  R. 100.416. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg.  Au- dessous du titre autographe de <persName>C. Hedio</persName>:« Ornatissimo viro  <persName>Nicolao Knipsio</persName>D... Proconsuli... maiori suo <persName>C. Hedio</persName>».  2428  VIVES <persName>Johannes Ludovicus</persName> ( Strasbourg, B. Beck?), 1533  Von Almusen ge! ben zwey büchlin Lu-] douici Viuis.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
