<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>vnd  Pfeiffen.  Getruckt zu <placeName>Strasburg</placeName>bey <persName>Niclaus</persName>Wyriot.  In-4°, car. goth., 12 ff. non ch., sign. A- C, réclames.  Au verso du titre: Von Herren upnd Regenten <persName>!</persName><persName>!</persName>dieses Jars.  fol. A 2a: Von Practicierenn, Astrologen, Stern- nendichtern,  Schreybern, sampt Kalender setzer, die sich I] auch nennen Mathematicos,  auch <persName>Nicolaus</persName>Rensper- Il ger bewegt mich also zu schreiben, der hat  ein grosz werck( aber nit 1) gut) than... ( L’ auteur désigne l’ ouvrage de Rensperger comme un livre de men¬  songe.)  fol. A 3a( des vers sur l’ astrologie).  fol. B 3b- C4b: Nu folget die Practick des Gewitters,[] alle Monat,  Wochen, bey alle Tag des <persName>!</persName><persName>!</persName>gantzen 82. Jars.( en prose.).  R. 101.129. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 6/ VI, <date>1883</date>; 5 M.  SCHEGK Jacob. Voir: DEGEN Jacob.  2080  SCHELHASE <persName>Stephanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1599  Disputatio <persName>!</persName><persName>!</persName>ex difficili et quotidiana L. N. C. de re¬  scind. vend. In Inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia publici  exercitij causa proposita, à <persName>Georgio Obrechto Schelhase</persName>I. C.  Respondente. Stephano Cruceburgensi.  Marque typ. de Bertram.( H.&amp; amp; B. Planche XLIV, n° 2;  Silvestre, n° 1022.)  <placeName>Argentorati</placeName>excudebat <persName>Antonius</persName>Bertramus.( 1599.)( Verso  blanc.).  In-4°, car. ital. 16 ff. non ch., sign. A- D, réclames.  R. 10.548( 12) et R. 10.548( 18). Prov.: Kubasta&amp; amp; Voigt, <placeName>Vienne</placeName>,  25/ XI, 1891.  Voir aussi: Obrecht Georgius, Selectissimae disputationes ex juris  civilis materiis, <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1599.  2081  SCHEURL <persName>Christophorus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1514</date> Christophori scheur- li J. U. Doctoris Libellus De <persName>!</persName> Sacerdotum ac rerum ecclesiasticarum praestantia, tam  christianis quam ethnicis exemplis, abunde demonstrans <persName>!</persName>deo  dicatis bonis sub interminatione futuri et <persName>!</persName>presentis iudicij  laicis abstinendum fore atque par cendum. Clericos autem  etiam malos honorandos: et cum eorum bonis: diuino atque  humano iure ab omnibus exactionibus et muneribus ita  immunes esse: vt eis aut rei ecclesiastice iniuriantes ana¬  thema sint: et plerumque mala morte pereant. Quod <persName>!</persName><persName>!</persName>et  inscribi placuit.  Sacerdotum defensorium.  A la fin: Excusus est Hagenaw, ere Conradi Hist.per  Henricum Gran, Anno Salutis <persName>!</persName>nostre M. D. XIIII, mense  Septembris.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
