<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>pridie Idus!! Martij. Anno M. D. XXXIX.( Préface de  8 pp.).  Au verso du dernier f. même marque typogr. qu’ au titre.  R. 101.220. Prov.: BM de <placeName>Mayence</placeName>en <date>1871</date>.  Au milieu du titre: In usum pauperum studiosorum Moguntiae 1665.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  2207  <persName>STURM Johannes</persName> Strasbourg, W. Rihel, <date>1550</date> Libri Duo!! <persName>Ioannis</persName>Sturmii de Periodis Unus. Dionysii  Halli-] carnassaei de Collo-] catione Verborum! Alter.  Marque typ. de W. Rihel( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, No 3;  Silvestre, No 740).  Au- dessous: ArgentoratiWendelinus Rihelius.  M. D. L.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital. pour le premier, car. grecs pour le 2e traité; le premier  a 38 ff. non ch., sign. A- E, le second a 52 ff., titre courant, réclames, de  nombreuses init. d’ attente.  fol. Aija, Ad illustrissimam D. D. Elizabetam Henrici Octaui Angliae  Regis Filiam Ioannes Sturmius de Periodis.( Préface, non datée.)  R. 100.022( 1). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris. Au  verso du ler f. de garde:« Pugge amicissimo sui ad memoriam disputatio¬  num Argentinensium. Dr. G. Goerres».  Oxford, Bibl. Bodleiana.  Rosenthal, Munich, Catalogue 135( 1914), N° 2267.  2208  <persName>STURM Johannes</persName>. Voir: CICERO, Orationum volumina tria.  Strasbourg, W. Rihel, <date>1550</date> <persName>STURM Johannes</persName>, De educatione principum. Voir: HERESBACH,  De laudibus Graecarum literarum oratio.  Strasbourg, W. Rihel, <date>1551</date> <persName>STURM Johannes</persName>. Voir: CICERO, De officiis.  Strasbourg, W. Rihel, <date>1553</date> <persName>STURM Johannes</persName> Strasbourg, W. Rihel, <date>1553</date> sem.!! De morte clarissimi et nobilissimi uiri D. <persName>Jacobi</persName> Sturmij,] odae etiam aliquae et epi- taphia de eodem.  Marque typ. de W. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, No 3;  Silvestre, No 740.)  <placeName>Argentorati</placeName>excudebat Wende- linus Rihelius. Anno  M. D. LIII.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom. et ital., 12 ff. non ch., sign. A- C, réclames, init. ornée E.  R. 102.320. Prov.: Donation Cunitz, 1886.  2209  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
