<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Roma</placeName>condita. In Qua Oculari  Demonstratione Spectan- da proponuntur ea, quae in  Quatuor Libris Clementis <persName>Schuberti</persName>!! De Scrupulis Chronolo¬  gorum prolixè tractantur...( 4 lignes.)  Marque typ. de <persName>B. Jobin</persName>.( H.&amp; amp; <persName>B. Jobin</persName>Planche XXXVII, n° 4.)  <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat <persName>Bernhardus</persName>Jobinus.  M. D. LXXV.( Verso blanc.)  II  In- fol., car, rom., 84 ff. non ch. pour le texte, sign. H- V, et 85 pp. ch.  pour la Chronologie, sign. A- L; titre courant, réclames, notes marg.,  belles et grandes init, à fig. M, V, H, P et init. ornées, P, A; bandes d’ orne¬  ment.  fol. 2a:... Principi! ac Domino, Domino Ludovico, Duci à Wir-]  tenberg&amp; amp; Teck, comiti Montis Beli- Il gardi... Clemens Schubertus,  Ecclesiastes!! Spirensis ad S. Augustinum.  fol. 3b: Typographvs Lectori...  fol. A: Pio et Candido!! Lectori!! David Chytraeus.  fol. A 3b: Epigramma de Monarchijs,!) Philippi Melanthonis.( 8 dist.)  fol. A 4a: Praefatio ad!] Amicum, et Candidum!! Lectorem.  R. 10.239. Prov.: Harrwitz, <placeName>Berlin</placeName>, 27/ xI, <date>1896</date>; 6 M. 30. ¬  A l’ intérieur de la couverture: Ex-libris de Max Harrwitz.  BN Paris: G. 710, Oxford, Bibl. Bodleiana.  2100  SCHULER <persName>Gervasius</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, A. Farkall, 1527  AIn schon christ!! enlich lied mit seiner aus-!] legung durch  Geruasium Schuler der gemeynndyener Im wortt zu Bisch-  weyler Beschribenn wölches lieds, fürnämbstenn punc- tenn  an dem anderen teyl dises blatts! werdenn angezeygt.  Mit ettlichen beschluszreden, am end disz büchlins!! zu  samen gestelt, mitt wölchen die wält klugen Argument der  bildschirmer werden vffgelöst vnd ver! antwurt. Psalmo  cxxxxiiij. Herr neyg die hymmel...( 5 lignes.)  2. Samuelis 15. Herr mach den ratschlag Ahitophel zur  narheyt.  A la fin avant les errata: Gedruckt zu <placeName>Haganaw</placeName>durch  Amandum farckal.  In-4°, car. goth., 42 ff. non ch., verso du dernier f. blanc, réclames,  notes marg., init. à fig. I, N, titre rouge et noir, en haut et en bas bande  d’ ornement.  fol. a 2a:... Herren Clausenn!! Kniewissen der loblichenn <placeName>Freystatt</placeName> <placeName>Strosz</placeName>!] burg alten Ammeyster... Geruasius!! Schüler...— Geben am  zwölften tag des Mertzen. Anno. 1.5.27( 2 p.).  R. 102.392. Prov.: Antiquaire Staat, Strasbourg, 16/ IV, <date>1913</date>; 17 M. 60.  Voir:[ Culmann, F. W.]: Skizzen aus <persName>Gervasius</persName>Schulers Leben u.  Wirken in Zürich, Bischweiler, Bremgarten, Basel, Memmingen u.  Lenzburg, von 1520 bis 1563. Vom Verfasser des Geschichte von Bisch¬  weiler. Strassburg, J. Kräuter, 1855. In-8°, 184 pp.  2102  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
