<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>Excudebat Antonius <persName>Bertramus</persName>. CD(DXCIIII. ( Verso blanc.)  In-4°, car. rom. et ital., 44 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A.-L.,  réclames, notes marg., init. ornées V, O, titre encadré( ornements simples),  vignette à la fin.  fol. A 2a:( Bande d’ ornement)... Domino <persName>Ioanni Georgio</persName>!! Postulato  Administratori Episcopatus <placeName>Argenti-</placeName>nensis, Landgrauio Alsatiae...  <placeName>Israel</placeName>Spachius...— Argento- I rati: Anno... C1D! DXCIV. Cal. Martii. ( Dédicace de 5 pp. en car. ital.). Verso blanc.  R. 101.564( 14). Prov.: Hiersemann, <placeName>Leipzig</placeName>, 15/1, <date>1935</date>; 4 M.  2162  SPACH <placeName>Israel</placeName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1595  Theses Medicae De motu, sive, exercitiis; et quiete.  QuasD. N. A. Propositas ab! Israele Spachio D. et  Profess. Med. in inclyta Argentinensi!! Academia.! <persName>Ioannes Rodolphus Saltzmannus</persName> Argentinensis. Publicè tueri  conabitur. Mense Februario.( I( Vignette.)  <placeName>Argentorati</placeName>, excudebat Antonius <persName>Bertramus</persName>. CXCV.  In-4°, car. rom. et ital., 22 ff. non ch., sign. A- F, réclames.  Au verso du titre:... Dn. <persName>Iacobo Knibsio</persName>!! Consulari, et triumviro!!  Academiae Argentinensis!] dignissimo: I!... Theses hasce!!... Offert  Author.  R. 101.564( 15). Prov.: Hiersemann, <placeName>Leipzig</placeName>, 25/1, <date>1935</date>; 4 M.  2163  SPACH <placeName>Israel</placeName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>L. Zetzner</persName>, 1597  Gynaeciorum!] sive! De Mulierum!! communibus, tum  gravi- darum, parientium, et puer- perarum affectibus&amp; amp;  morbis, Libri Graecorum, Arabum, Latinorum!! veterum  et recentium quotquot extant, par- tim nunc primùm editi,  partim verò denuò recogniti, emendati,(] necessarijs Imagini¬  bus exornati,&amp; amp; optimorum Scriptorum autoritatibus  illustrati, Opera&amp; amp; studio Israelis Spachii Med. D.&amp;amp;  Profess. Argentinensis.  Autorum Catalogum post prae- fationem inuenire licet.  Additi sunt etiam Indices Capitum, Rerum ac Verborum in  his me- morabilium locupletissimi&amp; amp; fidelissimi.  Marque typ. de <persName>L. Zetzner</persName>( manque chez H.&amp; amp; B, semblable  à XLIX, n° 15.)  Cum Priuilegio S. Caesareae Maiestatis.  <placeName>Argentinae</placeName>,! Sumptibus Lazari Zetzneri. A gauche de la  marque typ. M. D., à droite XCVII.( Verso blanc.)  In- fol., car. rom. et grecs, 18 ff. non ch., 1080 pp. ch., 11 ff. non ch. à  3 col.( Index), 3 ff. blancs, titre courant, réclames, notes marg., init.  ornées, bandes d’ ornement, titre rouge et noir; gravures, instruments de  médecine.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
