<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>. Excudebat Theodosius Rihelius, Anno!  M. D. XCIX.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>.( Même marque typ. qu’ au f. du titre,)  Excudebat Theodosius Rihelius, Anno Il M. D. XCIX.  Grand in- fol., car, rom. et ital., 6 ff. non chiffrés, 1142 pp. ch., 39.  ff. non ch.à 2 col.( Index) et 2 ff. blancs, titre courant, réclames,  notes marg., init. ornées.  Préface et dédicaces comme au n° précédent.  R. 50. Prov. inconnue.  Annotation mss., au bas du ler plat: Liber Bibliothecae Academiae  Basiliensis.  2e ex. R. 10.610. Prov.: Don de la BU de <placeName>Fribourg-en-Br</placeName>., 20/ x, 1938.  Timbre au f. du titre: Bibliothek des K. Landgerichts zu Elberfeld.  2087  SCHNELLENBERG. Voir: <persName idref="181333511">OCYORUS</persName>Tarquinius.  SCHNEPFF Erhardus  <placeName>Strasbourg</placeName>, Bl. Fabricius, 1555  Confes- sio erhardi schne-) pffi, de eucharistia, hanc  ob causam, hoc potissimum! tempore edita, quod certamina  uetera, de Coena Dominica, nouis libellis classicum! canen¬  tibus, recrude- scere incipiunt.( Feuille de lierre.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>e- cudebat blasius fabricivs.( Verso  blanc.).  Imprimé à la suite de <persName>I. Westphal</persName>: Recta fides de coena  domini.  In-80, car. rom., 45 pp. non ch., sign. N 4a- S 8b, titre courant, réclames,  init. ornées H. M.  Au verso du titre:... principibus et do- Il minis, D. <persName>Iohanni Friderico</persName> II. D. <persName>Iohanni Friderico</persName>! Wilhelmo,&amp; amp; D. <persName>Iohanni Friderico</persName>III. I! Fratribus:  Ducibus Saxoniae...— Iene in Thurin gis. Kalen. Decemb. Anni  M. D. LV. Erhar- dus Schnepfius.( Préface de 6 pp.)  R. 102.181( 2). Prov. inconnue.  Bibligoraphie. Voir: Schottenloher II, No 19281- 19286.  2088  <persName>SCHNEWYL Johann</persName> S. <persName>I. Westphal</persName>, <date>1526</date> Der Blinden fürer bin ich genennt;  Dem der sich selbs blind erkennt.  Wer blind ist wils nitt verston,  Der mag meyn wol müssig gon.  Auszgang der ding die witz nympt war,  Ursach des Büchs am end erfar.  Gravure sur bois: une femme précède un aveugle à travers  des buissons.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
