<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>-</persName>fol., car, goth., 6 ff. non ch., CXXVIII ff. ch., 3 ff. non ch.( Index à  2 col.); titre courant, réclames, notes marg. init. goth., titre rouge et noir.  27 gravures sur bois, empruntées à des éditions antérieures.  fol. 2a non ch.: Layenspiegels!] Argument...— Auripolitanorum  Academia, Idibus Iunijs, Anno&amp; amp;c!! Decimo supra Millesimum&amp; amp;  quingentesimum( Préface de 3 pp.).  fol. 3b non ch.: Doctor <persName>Sebastiani</persName>Brand!! Vorreden in disen  Leyenspiegel( 1 page et demie en prose et 2 et demie en vers allemands).  fol. 5b non ch.:( Feuille de lierre) <persName>Iacobus Locher</persName>!! Philomusus,  Poeta, Et!! Orator Laureatus, Lectoribus...— Datum in celebratissi¬  mo Ingolstadiensi gym- Il nasio.  fol. 6b non ch.:( Feuille de lierre). Epigramma!) Philomusi, In Specu <persName>-</persName>I]  lum Laicorum Udalrici Il Tengler( 12 dist.).  Au <persName>-</persName>dessous: 3 dist. au lecteur du même auteur.  R. 10.2372. Prov. inconnue.  2280  TENGLER Udalricus  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Albrecht, 1538  LAyenspiegel...( comme dans l’ édition de 1536). Anno  M. D. <date>XXXVIII</date>.  A la fin, après l’ Index: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch  <persName>Johan</persName><persName>-</persName>nem Albrecht, am xij tag des Mertzen, Jm jar als  man zalt nach der geburt Christi vn- sers Herren  M. D. <date>XXXVIII</date>.  In-4°, car, goth. 6 ff. non ch., CXXVIII ff, ch., 3 ff. non ch. à 2 col. ( Index), titre courant, réclames, notes marg., init. goth., titre en rouge  et en noir.  Réimpression de l’ édition d’ Albrecht de 1536.  R. 10.248. Prov.: Hermann Bahr, <placeName>Berlin</placeName>( Catal. X, N° 1320), 10 M,  30/ XI <date>1889</date>. Au verso du titre: ex-libris:« Ad Bibl. H. Zur <persName>-</persName>Mühln».  2281  TENGLER Udalricus  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel et Georges Messerschmidt, 1544  LAyenspiegel. Von rechtmässigen ordnungen vnd  Burgerlichen vnd Peinlichen Regi <persName>-</persName>menten, Mit Addition  vrsprünglicher! rechtsprüchen. Auch der Guldin Bulla,!  Küniglicher Reformation, Landt <persName>-</persName>friden&amp; amp;c. Sampt bewä¬  rungen gemeiner rechten, vnd an- derm anzeygen New¬  lich getruckt.  Zu <placeName>Strasburg</placeName>in Knob- lochs druckerey. Ano.  M. D. XLIII.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu <placeName>Strasburg</placeName>, durch Wendel! Rihel vnd  Georgen Messerschmidt, den xXVj Augu- sti, Im jar als  man zalt nach der geburt Christivnsers Seligmachers.  M. D. XLIIII.  In <persName>-</persName>fol., car. goth., 6 ff. non ch., CXXVIII ff. ch., 3 ff.( Table à 2 col.)  et 1 f. blanc, titre courant, réclames, notes marg., init. goth. et à fig.,  titre rouge et noir, encadré: bordure supérieure, mascarons; bordure  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
