<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>9 juin 1523</date>.  British Museum 3025, e. 18.  2302  TESTAMENTUM NOVUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Köpfel, 1524  Novum Testamen tum Grae! ce,[ éd. par J. Lonicer).  <placeName>Argentorati</placeName>, apud <persName>Wolfium</persName>Ce- phalaeum. Anno. 1521. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, apud <persName>Wolfium</persName>Cepha laeum.  Anno M. 1 D. XXIIII. Mense!! Iunio.  In-8°, car. grecs, 160 ff. ch. pour les Évangiles et les Actes des Apôtres,  118 ff. ch. pour les Epîtres et l’ Apocalypse, 1 f. non ch. avec l’ explicit  au recto et la marque typ. de W. Köpfel au verso( H.&amp; amp; B., planche XVI,  N° 2, Silvestre No 941) titre courant, init. d’ attente. Titre encadré( H.&amp; amp;  B., planche XVI, No 4; Silvestre No 1050).  fol. 2a: Wolfius!! Cephalaeus Typo!! graphus <placeName>Argen</placeName>!! tinen, Candi¬  do Lectori!! Salutem...— <placeName>Argentorati</placeName>ex aedibus nostris, 1524, decimo  ka- Il lendas Iulias( 2 pp.).  R. 101.053. Prov.: Donation Cunitz <placeName>Strasbourg</placeName><date>1886</date>.  Au bas du titre:« D. Io. Frid. Guhlingii».  2 ex. R. 102.161. Prov.: Bibl. Ed. Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1891</date>avec son  ex-libris et son autographe au recto du f. de garde; à côté de l’ autographe: « bei Heberle in Coelle, März <date>1844</date>, fr. 3.»  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>n° 2062.  3e ex. R. 101.053a. Prov. inconnue.  Notes mss.: W. Saalmüller <date>1790</date>, const. 8 fr. Auct. Lips; J. S.  <persName>Haenckel</persName>Merseburgensis gymn. Rector 1731.  2303  TESTAMENTUM NOVUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, <date>1559</date> Novi Te- stamenti D. E-rasmi Roterodami Aedi¬  tio postrema, scripturae concordantijs accuratè il- lustrata,  cum Calendario Romano, Calendis, Nonis, ue Idibus è  regione positis: Adiuncto insuper Indi- Euangeliorum&amp; amp;  Epistolarum, quae per an- ni cursum, tum in diebus Domi¬  nicis, quàm Festis, memoriae Diuorum sacris recitari  consue- uerunt.  His praeterea accesseruntDisticha quaedam Moralia,  cuiuslibet!! Capitis continentia Sum- mam.  <placeName>Argentorati</placeName>!! M. D. LIX.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>expensis. Iosiae Rihelij,&amp; amp; Samuelis  Emmelij.( Verso blanc.).  In-8°, car. ital., 24 ff. non ch., 391 ff. ch., 1 f. non ch.( verso blanc),  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
