<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1879</date>.  Annotations mss. Au bas du titre:« Sum Iohannis <persName>Lutzingij</persName><date>1650</date>»;  au fol. blanc derrière les préfaces:« Hortleder appendice dedicationis:  Cop. <persName>Johannis Sleidani</persName>unterthänigs Schreiben an Landgraff Philips,  zu Hessen umb gnädige beforderung seiner Historien...»— Datum <placeName>Strasz¬</placeName> burg am 15 Tag <date>Maij</date><date>1546</date>( 28 lignes.)  Suivent: Cop. Landgraff Philipsens zu Hessen gnädiger Fürschrift  Vor Sleidanum an den Churfürslen zu Sachsen...— Datum Caszel <date>21</date><date>Maij</date> Anno <date>1546</date>.( 8 lignes).  Cop. Churfürst Iohann. Friderichs zu Sachsen Antwortschreibens an  Landgraff Philipsen zu Hessen...— Datum Torgaw... <date>1546</date>( 38 lignes).  et Eingelegter Zettel( 14 lignes).  2145  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, 1574  Der Erste TheylOrdenlicher Beschreibunge vnnd!]  verzeychnisse, allerley fürnemer Hän- del so sich in <placeName>Glaubens</placeName> vnd anderen Weltlichen sachen, bei Re- gierung vorweilen  des Groszmächtigsten, <persName>Keyser</persName>Carls des Fünfften, mehrern¬  theyls in Teutscher Nation zugetragen: Erstlich in Latei¬  nischer Sprache verfärtigt, vnd in Sechs vnd zwentzig  Bücher getheylt.  Durch Johannem Sleidanum der Rechten Licentiaten.  Hernach aber mit sonderem fleisse in rechtgeschaffen Teutsch  ge- bracht, vnd nuh zum Fünfften male, gegen dem Latein  auff das nähest verglichen, mitSummarien oder Innhalt  eynes jeden Buchs,...( 8 lignes de texte.)  Durch!! <persName>Michaelem</persName>Beuther von <placeName>Carlstatt</placeName>,!! Der Rechten  Doctorn. Mit Römischer <persName>Keyser</persName>. Maiestat Gnad vnnd Freiheyt  auff Acht jar. Getruckt zu Straszburg, durch!! Theodosium  Rihel. 11 M. D. LXXIIII.  fol. 698a: Der ander Theyl Ordenlicher! Beschreibunge  vnnd] Verzeychnisse, allerley Namhaffter Sa- chen, so  sich bei Regierung <persName>Keyser</persName>Carls des Fünfften, nicht al- leyn  in Teutscher, sonder auch bei andern Auszländischen Nationen  der Christenheyte, haben verlauffen und zugetragen... ( 12 lignes de texte.) Getruckt zu Straszburg, durch!] Theodo¬  sium Rihel.( M. D. LXXIIII.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu Straszburg, durchTheodosium  Rihel.  Marque typ. de Th. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXII, No 17.)  M. D. LXXIIII.( Verso blanc.).  In- fol., car. goth., 8 ff. non ch., 909 pp. ch., 7 ff. non ch. dont 6 à 2 col. ( Registre), titre courant, réclames, notes marg., init. ornées, titre principal  rouge et noir.  Au verso du titre: Privilège impérial pour 8 années, daté du 22 mars  1571.  1363  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
