<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName> pridie Calendas Iunias,!! Anno!! M. D. XL.( 21 pp.).  fol. A 1a: Ioan. Stvrmii De Emenda- Il tione Ecclesiae et Re-Il ligionis  Dissidiis! Epistolae.( Feuille de lierre.)...— <placeName>Argentorati</placeName>! 1 iij. Non.  Aprilis.( 54 pp.).  fol. D 4a: Iacobus Sadoletus!! Ioanni Sturmio...— Carpentoracti  Iulij. 11 M. D. XXXIX.( 6 pp.)  fol. D 7a: Ioannes Sturmius laco- Il bo Sadoleto Cardinali...  <placeName>Argentinae</placeName>15. Calend. 11 Augusti, Anno!! 1539.( 33 pp.)  R. 101.854. Prov.: Bibliothèque Cunitz, Strasbourg, 1886.  2203  <persName>STURM Johannes</persName>. Voir: CICERO, Orationum volumina tria.  Strasbourg, W. Rihel, <date>1540</date> <persName>STURM Johannes</persName>. Voir CICERO: In hoc volumine haec conti¬  nentur. Rhetoricorum ad C. Herennium libri IV...  Strasbourg, W. Rihel, <date>1540</date> <persName>STURM Johannes</persName>Joahnnes. Voir: CICERO, Librorum Philosophicorum  volumen I. II.  Strasbourg, W. Rihel, 1541. R101.681  <persName>STURM Johannes</persName><persName>Johnanes</persName> Strasbourg, W. Rihel, 1542  Ioan. Stur mii, et gymnasii! <placeName>Argentoratensis</placeName>lu! ctus  ad Ioachimum!! Camerarium.  Ioannis <persName>Sapidi</persName>Epitaphia.  Michaelis toxitae rhaetici!! Manes V. Fab. Capitonis, <persName>Simonis Gry-</persName> ( l naei,&amp; amp; Iacobi Bedrotti.  Item alia quaedumeiusdem.  Cum gratia&amp; amp; priuilegio Caesa- reo, ad Septennium. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>in aedibus Vuendelini! Rihelij.  Anno M. D. XLII. Mense Iunio. Au verso du dernier f.;  marque typogr. de W. Rihel( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, No 2,  Silvestre, No 742).  In-8°, car. ital. et rom., 76 ff. non ch., sign. A- K, et 16 ff. non ch.,  sign. A- B, pour <persName>Sapidi</persName>Epitaphia; réclames, init. ornées.  fol. A 2a: <persName>Ioachimus Came Johannes</persName>![ rarius Ioanni Sturmio...— Tubingae XII)  Cal. Aprilis.  R. 102.306( 1). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris.  Ritter, BM Strasbourg, n° 1993.  2204  <persName>STURM Johannes</persName> Strasbourg, W. Rihel, 1543  Ioannis!] Sturmii de amis- sa dicendi ratione,&amp; amp; quomo¬  do ea recuperanda sit!! Libri duo.! Emendati&amp; amp; aucti ab  ipso!! Authore.  R. 88  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
