<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>)</persName> A la fin: Sermones dominicales... expensis pro- 1l uidi viri  <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis</persName><persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>: diligenter reuisi et impressi  in imperiali oppido! Hagenaw per industrium <persName>Henricum Gran</persName>,  niunt feliciter Anno salutis nostre Millesimo quingen¬  tesimo duodecimo: in vigilia assum- ptionis b. Mariae  virginis.( Verso blanc. <persName>)</persName> In- fol., car. goth., 2 col., 246 ff. non ch. sign. a- z, A- K, titre courant,  init. d’ attente( D <persName>)</persName>.  fol. 2a: Tabula( 10 ff. <persName>)</persName>suivie d’ un f. blanc; au f. suivant le titre est  répété.  R. 10.379. Prov.: Don d’ Ensfelder, curé à <placeName>Riquewihr</placeName>, 24/ V, 1886.  Notes mss. au bas du titre:« Ex libris <persName>Johann Bersthii</persName>. Sunthofani  <date>1554</date>». Après l’ explicit:« Sum ex libris <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis</persName><persName>Joannis Rynman</persName>, <date>1559</date>». Veni ad  <placeName>Sunthofe</placeName><date>1553</date>. A la fin, à l’ intérieur du Ier plat:...« Sunt Empti in vigilia  apostolorum <persName>Philippi Jacobi</persName>et <date>1513</date>».  2447  WANN <persName>Paulus Haquenau H. Gran</persName> ,, <date>1514</date> Sermones de septem! vitijs criminalibus eorumque reme!  dijs Magistri Pauli wan the osophi et concionatoris Pata  uiensis eximij: cum omnibus! hominibus salubres, tum  maxime in vinea sab- baoth laborantibus conducibiles,  iam!prima excusio!! ne in lucem!! editi.  Index bifarius tam verborum senten tiarumque: quam  exemplorum adhibitus: ne longa alicuius rei inquisitione:  lectori! fastidium generetur.( Verso blanc. <persName>)</persName> A la fin: Sermones... Pecunia et aere, bona fide viri <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis</persName><persName>Joannis Rynman</persName> de <placeName>Oringau</placeName>, per industrium virum <persName>Henricum Gran</persName> in oppido <placeName>Hagenau</placeName>diligenter et primis hisce stan- is  litteris transscripti, finem bono auspicio sortiebantur tertio  Idus Aprilis. Anno Redemptionis humani generis.  <date>M. D. XIIII</date>.( Verso blanc. <persName>)</persName> In-4°, car. goth., 14 ff. non ch. dont le dernier blanc( Table <persName>)</persName>— 428 ff.  non ch., sign. a- z, A- Z, AA- OO, titre courant, notes marg. init. d’ attente,  titre rouge et noir, encadré(&amp; amp; B., Planche LXIV, No 2 <persName>)</persName>.  R. 101.449. Prov.: Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>, 2/ IV,  <date>1878</date>; contre échange.  Au verso du titre, ex-libris de la Bibl. municipale de <placeName>Heilbronn</placeName>; à  l’ intérieur du 1er plat:« Ex legato Egregij viri Artium ac sacre Theologiae  doctoris domini Ioannis krener ex Scherding Concionatoris Heylpro¬  nensis».  Ritter, BM Strasbourg, N° 2195.  Oxford. Bibl. Bodleiana; Proctor II, Sectio I, No 11.660: Londres,  British Museum.  2448  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
