<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1405</date> Au verso du titre: Insignia, sive arma Gene-!! rosorum Comitum, &amp; amp; Domi- 11 norum in Castell,&amp; amp;c; au- dessous les armoiries.  fol. A 2a:... Domino, Georgio, Comi- ti,&amp; amp; Domino in Castell,  Naviscorum gubernatori, in!! superioris Marchionatus <placeName>Brandenburgici</placeName> pro-! uincia... <persName idref="170374939">Valentinus Erythraeus</persName>...— <placeName>Argentorati</placeName>, M. D. LXXIIII.  II III. Calend. Septem- Il bris.( Préface de 11 pp.)  fol. A 7b: Candido Lectori!! Typographus.  R. 101.222. Prov.: G. Rettig, Strasbourg, 15/ VI, 1889; 4 M.  Ritter, BM Strasbourg, n° 2011.  2229  STURM <persName>Johannes</persName> Strasbourg, B. Jobin, 1576  Ioannis Sturmii De Universa Ra- tione Elocutionis!  Rhetoricae, Libri IIII. Nunc primum in lucem editi opera &amp; amp; studio Christophori Thretii Poloni.  Marque typ. de Bern. Jobin.( H.&amp; amp; B. Planche XXXVII,  No 2.  Au- dessous: Gratia priuilegioque Caesareo. Per Bernhar¬  dum Iobinum.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 819 pp. ch., titre courant, réclames,  notes marg., init. ornées. Titre encadré( ornement d’ architecture avec  deux génies au milieu de la bande inférieure).  fol. a 2a non ch.: <persName>Ioannes Sturmius</persName>!! Christophoro Thre- I! tio Polono.  S. D...— <placeName>Argentorati</placeName>!! 20. Octobr. 1575.( Cul-de-lampe.)  fol. 3a:... <persName>Stanislas</persName>Praedborio de Coniespole, 11 Succamerario  Siradiensi: Regni Poloniae!! Secretario... S. P. D. Il Christophorus  Thretius.  Epistola dedicatoria( en car. rom.) datée: Cracoviae. 8. 11 Calend.  Iunij. 1576.  fol. 8b; Portrait de I. Sturm.  R. 100.027. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch</persName>fils, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>,  <date>1871</date>. Au titre:« Sum Abdiae Wickneri».  A la fin: 17 ff. blancs, dont 6 avec l’ Index en mss.  2e ex. R. 100.028. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris, au- dessous  annotation de sa main:« Vente à <placeName>Leipzig</placeName>, <date>1855</date>».  A l’ intérieur du 1er plat, au crayon:« Danz. Bibl. 6/ VIII, 1851».  Oxford, Bibl. Bodleiana; Bibl. St. Guillaume, et Ritter, BM Strasbourg,  n° 2012.  2230  STURM <persName>Johannes</persName> Strasbourg, N. Wyriot, 1577  Consolatoria loan. Sturmii epistola, ad virum! claris¬  simvm D. Bernhardvm!! Botzemium Iurisc. Compatrem, de  morte filij Ioan. Christophori Botzhemij tristiss.&amp; amp;  improuiso casu perempti.  Cui adiectae!! orationes fvnebres duae, et! Epicedia ab  amicis, viris doctis, studiosisque, Acade- miae, luctus leuan¬  di causa, conscripta.  Sampt der Christlichen Leichpredigt Herrn Johanns  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
