<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1614</date>».  A l’ intérieur du 1er plat:« Comparavi Anno 1518 mense Martio. <date>M. D.</date> <persName>Joannes</persName>eysenmannus».  Proctor II, Sectio I, Nos 11650, 11651, 11652: Londres, British Museum,  Ritter, Catal. BM Strasbourg, No 2084 et Catalogue du Grand Sémi¬  naire de Strasbourg Inc. A 138, A 139, A 140.  2325  <persName idref="026672707">THOMAS KEMPIS</persName>A  Strasbourg, W. Köpfel, <date>1552</date> Nachuolgung!! Christi, vnd verschmähung! aller eitelkeyt  diser welt, so von einem hochgeler!] ten liebhaber Gottes,  vor vil jaren beschriben, Jst! jetz abermals allen ernsthafften  nachuolgern der warheit zu lieb vnnd trost von! newem  auszgangen.  Gravure sur bois: <persName>Jésus</persName>porte la croix.  Au- dessous verset de Math. XVI.( 4 lignes.)  A la fin: Getruck(!) zu <placeName>Straszburg</placeName>bey Wolff-]] gang Köphel,  Jm <date>M. D.</date><date>D. LXI</date>(! LII Jar.  Au verso marque typ. de W. Köpfel( H.&amp; amp; B. Planche XVIII,  n° 8, avec les lettres Vu. Ce.[— Wolfgang Cephaleus.]  In-8°, car. goth., 112 ff. ch., réclames.  fol. 2a: Der Buchtrucker, Win-!] schet dem Christlichen leser war-  haffte nachuolgung Christi Jesu.  R. 100.495. Prov.: Rosenthal, Munich, 20/11, 1918; 80 <date>M. D.</date>2326  THUCYDIDES  Strasbourg, J. Rihel, 1561  Bellum Siculum!! Thucydidis. Pro Schola <placeName>Argentoratensi</placeName>!  Cum praefatione Ernesti Regii.  Marque typ. de Josias Rihel( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, n° 5;  Silvestre, n° 757.)  Apud <persName>Iosiam</persName>Rihelium, Anno!! <date>M. D.</date><date>D. LXI</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>! Excudebat <persName>Iosias</persName>Rihelius, Anno!  <date>M. D.</date><date>D. LXI</date>.( Verso blanc.).  In-8°, car, grecs, 118 ff. non ch. sign. A- O, titre courant, réclames,  init. ornées, P, T, O( blanches sur fond noir).  fol. A 22-A 8b: Lectori S...— <placeName>Argentinae</placeName>!! Anno <date>M. D.</date><date>D. LXI</date>!! <persName idref="080643515">Ernestus Regius</persName> ( 7 ff. de préface en car. ital.).  R. 102.426. Prov.: Max Harrwitz, <placeName>Berlin</placeName>, 26/ xI, <date>1900</date>; 2 <date>M. D.</date>70.  Ritter, Catal. BM Strasbourg, No 2093.  2327  THYM Georg  Strasbourg, P. Messerschmidt, 1558  Des Edlen vnd!! Streitbaren heldes The!! del Vnuorferden(!)  von Walmoden, manlicher vnd Ritterlicher thaten, vil  hübsch!! er, wunderbarlicher geschicht vor etlichen jaren im  land zu Braunschweig, im Stifft Halberstatt! zum Heyligen  grabe, vnd in Lifflandt war- hafftig ergangen, kurtzweilig  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
