<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="026696800">SEXTUS Victor Aurelius</persName>. Voir: NEPOS, PLINIUS Secundus junior  et SUETONIUS. Le Gk a réuni ces trois à AURELIUS  Sextus; de même le catalogue de la BN de <placeName>Paris</placeName>.  SIGISMUND VON <persName>HOHENLOHE Carolus</persName>. Voir: <persName>HOHENLOHE Carolus</persName>.  SIGISMUNDUS, Proverbia. Voir: MARGARITA FACETIARUM.  SIGONIUS <persName idref="032109814">Carolus Sigonius</persName><persName>Carolus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. <persName>Jobin</persName>, 1584  Deutschen Rö-mischen Reichs Hoch Achtung, vnd  dessen von TeutschenKeysern, <placeName>Königen</placeName>vnd verwesern  rühmlicher Re- gierung vnd Verwaltung(Nothwendige,  stattliche Ehren <placeName>-</placeName>Rettung, wider etliche offentlich ausz¬  kommene partheiliche Italianische Scribenten, Und  beuorab den sonst vil berümbten Historicum Carolum Sigo¬  nium, welcher, was zu verkleinerung vnd verdunckelung des  Teutschen Röm.: Reichs Ruhm vnd Hoheyt, vnd darneben  beschönung der Römischen Bäpst geübter Tyranney, inn  Policey vnd Religion <placeName>-</placeName>Sachen dienlich geacht, Lateinisch  hat zusammen gerafft.  Alles mit sonderm müglichem fleisz ausz mehr bewärten  Historien, durch Beithun nötiger Erinnerung, Anhäng,  Erlkärungen(!) vnd neben Glossen, sehr gründtlich vnd  bescheydenlich abgeleynet vnd widerlegt, Durch Georgium  Nigrinum, der Historien Liebhabern, 1l vnd umb des Teutschen  Reichs Herrligkeit Eyffe- rern, zusammen getragen vnd  beschrieben.  Gedruckt zu Straszburg, Anno <date>M. D. LXXXVII</date><date>M. D.</date>( 1587  est une faute d’ impression pour 1584.)( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu Straszburg, durch!! <persName>Bernhardt</persName><persName>Jobin</persName>.  Au <placeName>-</placeName>dessous: marque typ. de B. <persName>Jobin</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche  XXXVII, n° 7.) <date>M. D. LXXXVII</date><date>M. D.</date>LXXXIIII.  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 12 ff. non ch., 527 pp. ch., titre courant, réclames,  notes marg., init. ornées, titre rouge et noir.  fol. 2a non ch.:... Herren Jacob Boncompange, 11 Obersten Regenten  der H. R. Kirchen... 1) <persName idref="032109814">Carolus Sigonius</persName><persName>Carolus</persName>...— zu Bononien den Ersten  tag Julij. 11 im Jar <date>M. D. LXXXVII</date><date>M. D.</date>LXXIIII.( Préface de 5 pp. et demie.)  fol. 5a non ch.: Den Ehrsamen... Herren Burgemeistern vnd Raht,  sampt]] der gantzen Gemeyn der Fürstlichen Statt Marburg, inn  Hessen... Datum Echzell den 10 Julij, Anno 84.(/ <persName>Georgius Nigrinus</persName> Superin: Il der Graffschafft Nidda&amp; amp;c.!! vnd Pfarrherr zu Echzell.  fol. 527a: Dise Dinge hat <persName idref="032109814">Carolus Sigonius</persName><persName>Carolus</persName>von Mutina, bisz auff das  Tausent(/ zweyhundert jar gedenckwirdig im Reich Italie sich zugetragen  befunden, vnd hat(/ dieselbige endlich im <date>M. D. LXXXVII</date><date>M. D.</date><date>LXXiiij</date>. Jar ausz dem  finsteren herfür!! ans licht vnd für die Leuthe bracht, Als er in der hohen  Schul!] zu Bononien eyn Professor vnd Lehrer guter!/ Künsten war.  R. 10.424. Prov.: J. Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 1/ IV, 1876; 6 <date>M. D. LXXXVII</date><date>M. D.</date> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
