<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>M. Pollio</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, G. <persName>Messerschmidt</persName>, <date>1550</date> <persName>M. Pollio</persName>Vitruvii Il pollionis... de archite- Il ctvra libri. <date>X.</date>... &amp; amp; locis quam amplissimis hac editione emendatis adiunctis  nunc primum <persName>Guilielmi</persName>philandri castillionii Galli civis rom.  castigationibus atque annotationibus in eosdem longe doctiss.  ad franciscum valesium galliarum Regem.  Una cum lib. II. sex. iulii frontini de!! aquaeductibus  urbis romae,&amp; amp; nicolai cusani dialogo de staticis experi¬  mentis. Cum Graeco pariter&amp; amp; Latino in <placeName>-</placeName><persName>-</persName>dice, dispositione  copiaque elaboratissimo.  Anno dom. <persName>M. Pollio</persName>D. L.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex officinakoblochiana, per geor¬  gium machaeropieum, mense augusto! anno, <persName>M. Pollio</persName>D. L. ( Au <placeName>-</placeName><persName>-</persName>dessous, feuille de lierre.)  In-4°, car. rom. et ital., 30 ff. non ch.( sign. AA <placeName>-</placeName><persName>-</persName>II), 493 pp. ch., 427 ff.  non ch.( sign. Rr <placeName>-</placeName><persName>-</persName>Ss,&amp; amp;-e), titre courant, réclames, notes marg., init.  ornées, titre rouge et noir, grav. sur bois ayant pour la plupart rapport  à l’ architesture( colonnes, bâtiments, palais, figures géométriques, etc.;  p. 49: l’ âge d’ or).  Au verso du titre: nicolaus gerbelius Il emptori s.( 5 dist.).  fol. AA 2a non ch.: georgius machaero <placeName>-</placeName><persName>-</persName>I] piœus typographus!] ad  Candidum Lectorem...( 4 pp.); suivent 40 pp. d’ index à 3 et à 2 col.  fol. GG 4a non ch.: francisco volesio re- Il gi potentiss, et christianis¬  simo, 11 Gulielmus Castilionius, Victoriam...— <placeName>Romae</placeName>I] Calend.  Augusti. 11 <persName>M. Pollio</persName>D. XLIII( 3 pp.).  fol. HHb non ch.: vitruvii vita, ex ipso!] opere per Philandrum collecta. ( 1 p.).  R. 102.167. Prov. inconnue.  Ritter: BM <placeName>Strasbourg</placeName>, No 2183; Olschki, Florence, Catalogue LXXI ( <date>1912</date>), N° 244: 50 fr.  2425  <persName idref="079558631">VIVALDUS Johannes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName>, <date>1513</date> De Contritionis veritate au reum opus! Fratris <persName>Joannis viualdi</persName><persName>Joannis Rynman</persName> de Monte regali, ordi- I nis fratrum predicatorum  sacre pagine professoris.( Verso blanc.)  A la fin: Opus christi fidelibus salutiferum de contriti! onis  veritate inscriptum impensis circum <placeName>-</placeName><persName>-</persName>ecti viri <persName>Joannis viualdi</persName><persName>Joannis Rynman</persName> de <placeName>Orin</placeName><placeName>-</placeName><persName>-</persName><placeName>gau</placeName>impressum in oppido Ha-]genau  per industrium <persName>Henri</persName><placeName>-</placeName><persName>-</persName>cum finit feliciter Anno  virginei par! tus. <persName>M. Pollio</persName>d. xiij.n die b.[eatil Am!] bro sii)  episcopi et confessoris.  In-4°, car. goth., Lx ff. ch.( le dernier par erreur C)-L-25 ff. non ch. ( à 2 col.) dont le dernier blanc, titre courant, manchettes, init. d’ attente.  fol. A 2a: Ad... Ludoui-] cum salutiarum macchionem ac neapoli¬  tanum viceregem. D. suum perpetu!! um: Dardanus S...  Au verso: Reuerendo ac magnifico concilio illustrissi-] mi et excelsi  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
