<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>am Korn- marckt bey <persName>Christian Müllers</persName> Erben, 11 Jm Jahr <date>1582</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 32 ff. non ch., sign. A- H, une double f. pliée à la fin,  réclames, init. goth., titre rouge et noir, de nombreuses figures géomé¬  triques et astronomiques.  R. 101.244. Prov.: Vente Welter, Paris, 5/ VI, 1895; 14 fr. Au haut  du titre:« Societatis <persName>Jesu Vanhouae</persName><date>1615</date>».  2254  <persName idref="084073292">SUMMENHART Conradus</persName><persName>Conradus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1507</date> Conradi Summenhart Commentaria in Summam physice  Alberti magni.! Jn <persName>Conradum</persName>Summenhardum Theologum  secu- larem Alberti magni interpretem Exastycon Ja- cobi  Vuymphelingi.( 3 dist.)  Au- dessous: Epigramma solutum in eundem.( 12 lignes.)  A la fin: avant la table Vuolfgan. fa. hage. ad lectorem.!  Habes nunc... Conradi Summenhard... commentationes in  Albertum re!! cognitas utque plenissime ex corrupto exem¬  plari recognosci potuere. Que... sunt excuse a so-] lerti  Henrico gran Calcographo in <placeName>Hagenaw</placeName>... Ex Hage. Cur- sim  Anno <date>1507</date>septimo kal. maias.  In- fol., car. goth., 2 col., 166 ff. non ch., sign. a- z, titre courant, notes  marg., init. d’ attente.  Au verso du titre: <persName>Thomas Vuolphius</persName>Ju! nior Lectori...— <placeName>Argen¬</placeName> toraci raptim septimo kalend. Martij. Anno domini <date>1507</date>.  Derrière l’ explicit, 2 ff. de table.  R. 10.421. Prov.: Don de la Bibl. Universitaire de <placeName>Tübingen</placeName>, <date>1871</date>.  Notes mss, au haut du titre:« S. <persName>Martini</persName>Monasterij Wibling».  Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>n° 2037.  2255  <persName idref="084073292">SUMMENHART Conradus</persName><persName>Conradus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1515</date> Septipertitum opus de con! tractibus pro foro conscientiae,  atque theologico per <persName>Conradum</persName>Summenhart de Calw  artium ac sacre theologie professorem, in alma uniuersitate  Tubingen!] ordinarie legentem compilatum: et per cen-!! tum  questiones digestum, ac per eun- dem quo ad pregnantium  que! stionum, atque difficulta- tem habentium vberio!! res  articulos ibi- dem dispu- tatum.  Hexastichon <persName>Henrici Bebelii</persName>Justingensis. Ad lectores. ( 3 dist.).  A la fin:... Im- pressumque in imperiali oppido <placeName>Hagenaw</placeName>:  per Il industrium <persName>Henricum</persName>Gran: impensis et sumpti bus  prouidi <persName>Joannis Rynman</persName>: Anno salutis nostre. M. D. <date>XV</date>.  xvij. Kal. Septembris.  In- fol., car. goth., 2 col., 372 ff. non ch., sign. A- Z, Aa- Zz, AA- GG,  dernier f. blanc, titre courant, init. ornées, titre rouge et noir, encadré. ( H.&amp; amp; B. Planche LXIII, N° 1.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
