<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argen</placeName>Il  torati pridie Calendas Iu- 11 nias, Anno!! <date>M. D. LXVII</date>XL.( Verso blanc.).  fol. 24a-55b: Ioan.! Sturmii De Emen-! datione Ecclesiae et Il  religionis dissidijs E-!! pistolae.  fol. 56a-59a: Iacobus <persName>Sadole- Ioanni</persName>) tus Sturmio...— Car- 11 pen¬  toracti Iulij. <date>M. D. LXVII</date>XXXIX.  fol. 590- 80a: <persName>Ioannes</persName>Sturmi- I! us Iacobo Sadoleto Cardi- Il nali... — <placeName>Argentinae</placeName>15. Calend. 11 Augusti. Anno 1539.  R. 101.853. Prov.: Lindner, <placeName>Strasbourg</placeName>( Vente Stoeber), 27/11, 1891.  2215  STURM Iohannes  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Rihel</persName>, 1567  Ioannis Sturmii!! Liber unus, de Periodis.! Explicatus  non tam Scho-]lijs, quam scholis, a <persName>Valentino</persName>Ery- I] thraeo  Lindauensi.  Marque typ. de Iosias <persName>Rihel</persName>( H.&amp; amp; B. Planche XXXI, NOS;  Silvestre, No 821).  Cum Gratia,&amp; amp; Priuilegio Caesareo ad!] annos octo. Il  <date>M. D. LXVII</date>.( Verso blanc.)  Au verso du dernier f. blanc: <placeName>Argentorati</placeName>per Iosiam!  Rihelium. Anno <date>M. D. LXVII</date>.  In-8°, car. ital. et rom., 8 ff. non ch., 246 ff. ch., titre courant, annota¬  tions marg., réclames, init. ornées S et Q.  fol. a 2a: <persName>Ioannes</persName>Stur Il mius, Iosiae Rihelio...— Bene uale, mi Io!!  sia. <placeName>Argentorati</placeName>24. Augu-! sti 1567.  fol. a 3a: Magnifico vi- Il ro... Floriano! Griespeckio, à Griespach, &amp; amp; in Kaczerouio&amp; amp;c. domino... <persName>Valentinus Ery-</persName>] thraeus Lindauiensis... — <placeName>Argentinae</placeName>,( I III. Cal. Septembris.! M.D..( Préface de  7 pp.)  fol. a 6b: Ad illustrissi- Il mam Elizabetham!! <persName>Henrici Rihel</persName>Octaui  Angliae regis Fi- I] liam, <persName>Ioannes</persName>Sturmius, de Periodis.  R. 101.221. Prov.: Bibliothèque du Gymnase de Heibronn, 2/ IV, 1878;  contre échange.  Au verso du titre: Oxford. Bibl. Bodleiana.  2218  STURM Johannes. Voir: CICERO, Brutus.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Rihel</persName>, <date>1568</date> STURM Johannes. Voir: CICERO, De oratore.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Rihel</persName>, <date>1568</date> STURM Johannes. Voir: CICERO, Rhetoricorum ad C. Herennium  libri IV.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Rihel</persName>, <date>1568</date> STURM Johannes  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Rihel</persName>, 1569  Academi Il cae epistolae! urbanae.! Ioan. Sturmii recto¬  ris. lib. I.  Marque typ. de <persName>Josias</persName><persName>Rihel</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche XXXII,  No 14.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
