<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1530</date> simo!! principi ac domino!! Domino <persName>Mauricio</persName>Duci Saxoniae, 11 Lant¬  grauio Turingiae&amp; amp; Marchioni Misnae, Domino suo clementissi!] mo,  gratiam&amp; amp; pacem!! in Christo...— Hiernonymus Vueller.  R. 102.206. Prov.: Don de la BU <placeName>Kœnigsberg</placeName>, <date>1872</date>. Au milieu du titre  timbre de la Bibl. de <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  Voir: Nobbe, <persName>Heinrich F. A. Weller</persName>: Hieronymus von Molsdorff,  der Freund und Schüler Luther’ s, nach seinem evangelischen Leben  und Wirken dargestellt. Leipzig, Dörffling&amp; amp; Franke, <date>1870</date>, in-8°, 168 p.  Bibliographie; Schottenloher II, Nos 2281- 2284, 12028, 13451,  13451a.  2453  WELSCH Gattung  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. XIII</date>Schürer, 1513  Die Welsch Gattung( en car, rom.). Au- dessous 12 vers  allemands:  Ich welscher wind. Kum weich vnd lind  Gee lieblich ein. Pringt doch grösz pein!  Yetz von mittag. Merck auf mein sag!  Mars gebt grosz schand. Hüt dich teütsch land!! Der Löw  der schreigt. Die Gilg die leidt Yetz vil der pein...  A la fin: Inn Straszpurg der löblichen statt!! Mich Matthias  Schürer getruckt hat <date>M. D. XIII</date>.( Au verso: 18 vers).  In-4°, 8 ff. non ch., LII ff. ch.( Schmidt VIII, No 123 dit 6 ff. non  num.; 92 ff. num.), init. d’ attente.  Deux grav. de Hans Baldung Grien, dont le fol. A VIIb porte son  monogramme, elle représente un homme nu garotté par un homme sauvage,  devant lui une femme sortant de sa maison; la première grav. fol. Aija  contient 4 hommes qui représentent des planètes, devant eux une  chaudière, dont sort une épaisse fumée, l’ un d’ eux tient un livre, où l’ on  lit sur la couverture extérieure 1239.  fol. 44a, image d’ une éclipse de soleil.  Préface en rimes de 8 ff.  R. 100.260. Prov.: Bibl. Böcking. Les ff. A7 et E III ont été remplacés  par des facsimilés.  Schmidt VIII, No 123.  2454  WELT, die new. Voir: <persName>GRYNAEUS</persName>Simon.  WERNER Siffrid. Voir: STATUTA provincialia Moguntina.  <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1512</date> WERT Wilhelm. Voir: ZENDERS DE WERDT Guilhelmus.  WESTHEIMER <persName>Bartholomaeus</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, J. Albrecht, <date>1535</date> Collectanea troporum, sacrae scri pturae candidatis  utilissima, ex primarijs tam He- braeorum, quàm Ecclesiasti¬  corum commentarijs congesta, iamque quarto diligen¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
