<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, durch! Theodosium Rihel.!! Jm  Jar, M. D. LXXVIII.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 15 ff. non ch., CCCCLXVIII ff. ch., 22 ff. non ch. ( table), titre courant, réclames, notes marg., titre rouge et noir.  Préface comme dans l’ édition de 1570.  R. 101.994. Prov.: Zerrenner, Pforzheim, 25/11I, 1892; 10 M.  2172  SPANGENBERG Cyriacus  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. <persName>Jobin</persName>hér., 1599  Hennebergische Chronica. Der Vralten Löb!! lichen  Grauen vnd FürstenHenneberg, Genealogia Stam¬  menbaum vnd Historia Jhrer ankunfft, Lob vnd gedenck-  würdigen Thaten, Geschichten, vnd sachen, ware vnnd gründ-  liche Berchreibung... Mit sondern vleisz ausz alten Briefen,  Urkunden der Clöster und Verzeichnussen... zusammen  getragen...  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Bernhard Jobins</persName> ( seligen) Erben.( Marque typ. de <persName>Jobin</persName>. H.&amp; amp; B. Planche  XXXVII, NO 7.)  fol. 3a dédicace à <persName>Sophie Brunswig</persName>née duchesse de, avec ses armoiries  f. 2b  R. 72. Prov.: Don de la Bibl. de <placeName>Carlsruhe</placeName>, <date>1871</date>. Au milieu du f. du  titre: <persName>Gustav</persName>Schuelerj, Jena; en bas: Carl Vogt.  Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1960.  2173  SPECKER <persName>Melchior</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>11560?]  Disputatio!! Ex XI. Cap. ad Rom. de! Gratia&amp; amp; Operibus.  Ad IIII. et III. non. iulii in novo! Auditorio, hora VIII.  Praeside M. Melchiore Speccero, Professore Theologiae, in  Academia Argentinensi.  Argentinae.( s. d.)  In-4°, car. ital., 8 ff. non ch., sign. A- B, réclames, init. ornée I.  R. 102.202. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>.  Bibliographie Specker. Voir: Schottenloher II, Nos 20366- 20366a.  2174  SPECKER <persName>Melchior</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, S. Emmel, 1560  Vom Leiblichen Todt. Was er sey, waher er komme,  vnd!! wie man sich darzu be-! reyten solle,!! Auch! Von  der Begräbnusz vnd Begänck- nussen, vnd wie man sich  der Abge- storbenen halben, tröstenvnd halten solle.!  Item Von der Seelen vnd jrem ort, stand.vnd wesen,  bisz auff den Jüng-[I sten tag.!! Alles ausz H. Schrifft vnd der  Vätter auszlegung, fleissig zusammen gebracht, durch M.  Mel- chior Specker, Pfarrherren zu S. Thoman, u  <placeName>Straszburg</placeName>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
