<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027174697">Laurentius Vallensis</persName>Joanni Torcellio Aretino  cubicula! I rio apostolico...  Au verso: Jodoci Badii Ascensii Proœmij!! Laurentiani epitome  atque explanatio.  fol. I ch.: Prologus <persName>Laurentii Vallae Mancinelli</persName>...  R. 100.061. Prov.: W. Hausknecht, St.-Gallen( Catal. 53, N° 387),  17/ x, 1882; 7 <date>M.</date> Annotations mss. à la marche des pages.  Proctor II, Sectio I. No 10250: Londres, British Museum; Schmidt  VIII, No 216; Walter: <placeName>Sélestat</placeName><date>2140</date>a une édition de <date>1520</date>par <persName>Lazare Schürer</persName> à <placeName>Sélestat</placeName>.  2386  <persName idref="027174697">VALLA Laurentius</persName><persName idref="027174697">Laurentius Vallensis</persName>.  Strasbourg, U. Morhard, <date>1522</date> Calumnia Theologica <persName>Laurentio Vallensi</persName>olim Ne! apoli  intentata, quod ne- gasset symbolum mem- bratim articu¬  latimque!] per Apostolos esse! compositum. Ipso <persName>Laurentio Vallensi</persName> Valla authore.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud Hulderi] chum Morhardum,  Mense Junio. Anno <date>M.</date>D. XXII.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., titre encadré comme le De duplici Copia  du mois del <date>janvier 1519</date>; réclames, notes marg., init. à fig. portraits  d’ auteurs classiques. &amp; quot;R. 100.497. Prov.: Bibl. Böcking.  Schmidt, IV, p. 30, n° 9: Bibl. St. Guillaume de Strasbourg; Walter:  <placeName>Sélestat</placeName>2363.  <placeName>Rostenberg</placeName>( <placeName>New-York</placeName>), catal. 22, N° 269: 20 dollars. 2387  <persName idref="027174697">VALLA Laurentius</persName><persName idref="027174697">Laurentius Vallensis</persName> <placeName>Sélestat</placeName>, L., <date>1522</date> <persName>Laurentii Vallae Mancinelli</persName>Elegantiarum libriSex, Diuersis,  multisque Prototypis collatis, emendati, atque adeo in  suamipsius, hoc est genuinam faciem non! dicendis sudoribus  restituti, cum Antonij!! lima, necnon epitoma- tis  Iodoci Badij Ascensij in singula capita.  Item!! Libellus de Reciprocis Pronominibus, Sui,&amp; amp; Suis  Adnotationes in Antonium Raudensem, cum Dia( l logo in  Poggium Florentinum admodum festiuo. Index praeterea  tam copiosus quam necessarius.  A la fin: Selestadij in aedibus Lazari Schurerii, Anno Mille¬  simo, quingen-[ I tesimo, vigesimo secundo, Mense junio.  In-4°, car. rom., 12 ff. non ch., 152 ff. ch.--23 ff. ch. pour les Adnota¬  tiones in Antonium Raudensem de l à 23, titre rouge et noir, titre courant,  réclames, notes marg., grandes init. à figure: C. L. R, H, T, S. Encadre¬  ment du titre par <persName>Wächtelin</persName>avec les signes I° et 2 bourdons, employés la  première fois par <persName idref="066643953">Mathias Schürer</persName>en <date>1515</date>dans: Libri de gestis Friderici  de Otto de Freisingen( R. 10.012).  Au verso du titre: <persName idref="068526539">Nicolaus Beraldus</persName>Aurelius, <persName>Antonio Chrysoriano</persName> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
