<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="243987102">TAPPIUS Eberhardus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. <persName>Rihel</persName>, <date>1545</date> German corum Adagio- rum cum Latinis ac Grae- cis  collatorum, Centu- riae septem. Iam denuo recognitae et  locupletatae per ipsum au- thorem, Eberhardum Tappium  Lunensem.] Cum Indice.( 2 vers grecs.)  Cum gratia et priuilegio Imperiali ad Septennium.  <placeName>Argentorati</placeName>per Wen- delinum Rihelium. Anno.  M. D. XLV.  In-8°, car. rom., ital., grecs et goth., 244 ff. ch., 20 ff. non ch., dont le  dernier blanc, avec marque typ. de W. <persName>Rihel</persName>au verso.( H.&amp; amp; B., planche  XXIX, N° 3, Silvestre No 740), titre courant, réclames, init. ornées L. V.  Au verso du titre: Wendeli]] nus Rihelius Ty- I] pographus, Lectori!  Salutem...— <placeName>Argentinae</placeName>. Idibus!! Martij Anno! 1539.  R 101.553. Prov.: Cromer, curé à Saverne, 29/ VII, <date>1879</date>; sans indic.  de prix.  Borchling- Claussen, Niederdeutsche Bibliographie 1931/7, N° 1433;  Schulte- Kemminghausen dans Niederdeutsche Studien. Festschrift für  C. Borchling 1932, p. 91 et suiv.  Exemplaires: <placeName>Berlin</placeName>Staatsbibl., <placeName>Göttingen</placeName>UB; <placeName>Munster</placeName>UB, <placeName>Rostock</placeName> UB.  2269  TARGUM Onkelos  <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Messerschmidt, 1546  Thargum. Hoc est, ParaphrasisOnkeli Chaldaica in  Sa- cra Biblia, ex Chaldaeo in Latinum Fidelissime Ver¬  sa, additis in singula ferè Ca- pita succinctis Annota¬  tionibus. Autore Paulo Fagio. Pentateuchus. siue  Quinque libri Moysi. Tomus primus.  Consilium et utilitatem aeditionis huius Chaldaicae, ex  praefatione ad Lectorem intelliges.  Cum Gratia et Priuilegio!! Caesareo ad annos decem.  <placeName>Argentorati</placeName>Anno 11 M. D. XLVI.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, per Georgium Machaeropoeum,  Men-] se Martio, Anno!! M. D. XLVI.  In- fol., car, rom., ital., 2 col., 251 fi. non ch. sign. a- z, A- S., titre courant,  réclames, init. à fig. et init. ornées; fol. la gravure sur bois d’ une demie  page: création de l’ homme au paradis  fol. A 2a: Illustrissimo... Principi... Friderico, Palati-11 no Rheni....  Argento- I] rati, Anno ab orbe redempto M. D.!! xlvi. mense Martio...  <persName idref="029534267">Paulus Fagius</persName>( Dédicace de 6 pp.).  fol. 5a: Praefatio ad Lectorem... <placeName>Argentina</placeName>. Anno salutis M. D.  XLVI, mense Martio( Préface de 3 pp.).  fol. 6b: 1o. Sapidus Chri- 11 stiano Lectori S.( 13 dist.).  R. 10.263. Prov.: Bibl. <persName idref="027096033">Edouard Reuss</persName>, <date>1891 Julio 1833</date>. Annotations mss., au  recto du f. de garde: autographe de Dahler, au- dessous autographe de :« Ex-libris J. G. Dahleri m. emit. const. 6 fr.; au verso:  Liber perarus. V. Freytag, Analecta libr. rar., p. 333»  2e ex. R. 10.264. Prov.: Weigel, <placeName>Leipzig</placeName>, 12/1I, <date>1879</date>; 16 M. 50. Paris,  Bibl. Nat. A. 670; Oxford, Bibl. Bodleiana.  2270  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
