<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Hagenaw</placeName>. An- no domini. M. D. XV.  Mense Mart, arte et industria <persName>Henrici Gran</persName>: impensis Jo¬  annis <persName idref="07949398X">Rynman</persName>de Oringaw.  In- fol., car. goth., 2 col., XCVIII ff. ch., titre courant, init. ornées,  titre rouge et noir, encadré comme le titre principal.  Au verso du titre:... fratri! Joanni Enguera sacri ordinis predicato¬  rum Ilerdensi episcopo... frater Alphonsus de castro... ( Pars IV.) Sanctorale vel Sermo] nes de Sanctis...  Insunt etiam contiones siue collationes pro de-] functis... ( 4 lignes.)  Continentur preterea sex figure de quattuor peccatis... ( 3 lignes.)  Annexus est postremo libellus introducto- rius omnium  contionum normam continens...( 3 lignes.)  A la fin:... Sermones de sanctis... impressi in imperiali  oppido <placeName>Hagenaw</placeName>! industria&amp; amp; labore probi viri <persName>Henrici Gran</persName> : Il iussu vero et ere honesti viri <persName>Joannis Rynman</persName>!! <persName idref="07949398X">Rynman</persName>de  Oringaw archibi bliopole. Anno domini sesqui! millesimo.  XV. pridie Kal. Aprilis.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 2 col., 6 ff. non ch.( table), LXXVI ff. ch. et XII ff.  ch. pour l’ Annexe: Libellus introductorius, titre courant, init. ornées;  titre encadré comme le titre principal.  A la fin de l’ annexe nouvel explicit... Impresse <placeName>Hagenaw</placeName>:  in officina literaria probi viri <persName>Henri- Gran Ryn man</persName>ci: aere honesti  vi- ri <persName>Joannis Rynman</persName>- de Orin- gaw. Anno  M. D. XV. Mense Apr.( Verso blanc.)  R. 10.365. Prov.: BN Munich, 9/ III, <date>1878</date>; 5 M.  Notes mss au bas du titre: Monasterij Benedictoburanj, au verso du  f. de garde: Duplum Bibliothecae regiae Monacensis.  Ritter, Catal. BM Strasbourg n° 1874; Proctor II, Sectio I, No 11666:  Londres, British Museum.  2070  <persName idref="050800744">SAPIDUS Johannes</persName>, Sylva epistolaris. Voir: VALERIANUS,  Apologia.  Strasbourg, J. Albrecht, <date>1534</date> <persName idref="050800744">SAPIDUS Johannes</persName> Strasbourg, Cr. Mylius, 1539  Anabion!! sive Lazarus redivi- vus, Comœdia nova&amp; amp;  sacra. <persName>Joanne Sapido</persName>Selestadi- ensi autore.  Marque typ. de Crato Mylius.( H.&amp; amp; B. Planche XXVII, n° 5;  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
