<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, durchTheodosium Rihel.  <date>M. D.</date>LXXXVIII.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch., 815 pp. ch., 12 pp. non ch. à 2 col. ( table), titre courant, réclames, notes marg., init. goth., titre rouge et noir.  fol. 2a non ch.:... Herren Augusto, Hertzogen! zu Sachsen...—  Datum den trei und zwentzigsten tage desz Mertzen, im Jare nach Christi  Ge- I1 burte, Tausent Fünffhundert und Fünffund Fünfftzig. 1! <persName idref="035592532">Johannes Sleidanus</persName><persName>Johannes</persName> .( Préface de 6 pp.)  fol. 52 non ch.: <persName idref="035592532">Johannes Sleidanus</persName><persName>Johannes</persName>dem!! Guthertzigen Leser.( Apologie  de 4 pp.)  R10.480. Prov.: <persName idref="162523025">Paul Neubner</persName>, <placeName>Cologne</placeName>, 5/ VI, 1893, 4 <date>M. D.</date> Au verso du dernier f., autographe de Jacob Labor.  2150  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName><persName idref="035592532">Johannes Sleidanus</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName><placeName>Strasbourg Bas-Rhin</placeName>, Th. Rihel, 1593  Ordenliche Beschreibung Vnd Verzeichnisz, allerley  fürnemer Händel, etc.( Titre comme dans l’ édition de 1588,  excepté qu’ il ne va pas jusqu’ en <date>1583</date>, mais jusqu’ à 1584 « bisz auff das Tausent Füuff hundert vier vnd achtzigste Jar».  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch Theodosium Rihel.  <date>M. D.</date>XCIII.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch.( préface et apologie de l’ édition de 1588),  815 pp. ch., 12 pp. non ch. à 2 col.( table), titre courant, réclames, notes  marg., init. goth., titre rouge et noir.  Réimpression littérale de l’ édition de 1588.  R. 10.481. Prov.: BN Munich, 11/ VII, 1879; 2 <date>M. D.</date>40. 2151  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName><persName idref="035592532">Johannes Sleidanus</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName><placeName>Strasbourg Bas-Rhin</placeName>, Th. Rihel, 1598.  Ordenliche Beschreibung UndVerzeichnisz allerley  fürnemer Händel, etc.( Titre comme dans l’ édition de 1593.)  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durchTheodosium Rihel.  <date>M. D.</date>XCVIII.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch.( préface et apologie comme dans les  éditions de 1588 et 1593), 815 pp. ch., 12 pp. non ch. à 2 col.( table),  titre courant, réclames, notes marg., init. goth., titre rouge et noir.  Réimpression littérale de l’ édition de 1588.  R. 10.482. Prov.: Bull( Vente Noiriel), <placeName>Strasbourg</placeName><placeName>Strasbourg Bas-Rhin</placeName>, 17/ IV, 1874;  sans indic. de prix.  A l’ intérieur de la couverture:« <date>M. D.</date>Poinsignon, Chanoine, Directeur de  la classe normale à <placeName>Strasbourg</placeName><placeName>Strasbourg Bas-Rhin</placeName>()».  2152  SMARAGDUS  <placeName>Strasbourg</placeName><placeName>Strasbourg Bas-Rhin</placeName>, Cr. Mylius, 1536  Auszlegung!( Oder Postilla des Hei- ligen vnd Gottsuers¬  tendigen Zmaragdi, eines theuren Abbts ausz Sachszen  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
