<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1575</date> Aegyptus, iisdem auctoribus. Praeterea <persName>Ioanne Leone</persName>arabe  grammatico, secundum recentionem locorum situm, illustrata.  Schondia, tradita ab auctoribus, qui in eius o- peris  prologo memorantur.  Holmiae, ciuitatis regiae Suetiae, deplorabilis exci¬]dij  per Christiernum Datiae cimbricae regem, historia.  Regionum superiorum, singulae tabulae Geogra- phicae.  <placeName>Argentorati</placeName>] l apud Petrum Opilionem. 11 <date>M.</date>D. XXXII.  In- fol., car, rom., CXVI ff. ch., 18 ff. non ch. <date>(</date>8 grandes cartes à double  pp. et Errata), titre courant, réclames.  Au verso du titre: <persName idref="119779064">Petrus Schoeffer</persName>Moguntinus candidis inspectoribus.  Ne quis culpet in hac nostra opera, spacia versuum largius explicata, &amp; amp; alios per frontes largiusculos titulos, satis contra morem excusorum  per Germaniam librorum inductos,&amp; amp; calumnietur nos sequutos, aut  inutilem elegantiam, aut per imposturam precium operi facere voluisse...  fol. II. Illustrissimae et sublimi stemmate natae principi Renatae à  Gallia, Ludovici xij. Francorum regis&amp; amp; Annae, secundum reginae Galliae, &amp; amp; Britanniae unicae heredis filiae, Ferrariae&amp; amp; Carnoti Duci, Gisorzij  Comiti, Zieglerus, Landavus, Il foelicitatem.  R. 10.083. Prov.: Bibl. <persName idref="027096033">Edouard Reuss</persName><date>(</date><date>1891 1814</date>), dont l’ ex-libris se trouve  à l’ intérieur de la reliure. Au f. de garde:« Ex. J. G. Schweighaeuseri libris  Nov.. fr. 3 Ed.».  Olschki, Florence, Catalogue LXXXI <date>(</date>1912), N° 250:« Première  édition d’ un recueil de monographies sur les pays de l’ <placeName>Orient</placeName>et ceux du  Nord... 250 francs».  Brunet V5, <date>1535</date>: première éditiop in- fol., moins complète que l’ édition [ suivante) <date>1536</date>.  Bibliographie de <persName idref="267573685">Jacques Ziegler Jacobus</persName>: Schottenloher II, N° 22947- 22962.  2525  ZIEGLER  Strasbourg, W. Rihel, <date>1536</date> Terrae san ctae, quam Palestinam no! minant, Syriae,  Arabiae, Aegypti&amp; amp; Schondiae doctissima descriptio, unà cum  singulis tabulis earundem regio- num topographicis, authore  <persName>Iacobo Zieglero Landauo</persName>Bauaro.  Holmiae plane regiae urbis calamitosissima clades ab  eodem descripta. <date>(</date>8- 10. Nov. 1520).  Terrae sanctae!! altera descriptio iuxta ordinem al I] phabeti  quae ad Scripturam proxime directa est, utilissi- ma etiam  plebeio lectori, Vuolffgango!! Vueissenburgio pridie Academiae  Basi- liensis Mathematico.dex, totius operis locuple¬  tissimus, qui in!! priori aeditione desyderabatur. Elenchus,  quo libro&amp; amp; capite Biblio-]] rum,&amp; amp; quoties singuli Palestinae  loci continentur.  <placeName>Argentorati</placeName>, apud Vuendelinum Rihelium, An.  <date>M.</date>D. XXXVI. 11 Mense Septembri. <date>(</date>Verso blanc.).  A la fin avant les tables <date>(</date>fol. CXLIIb): Excusum, apud  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
