<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Michael</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>1554</date> Epicedion!! <persName>Michaeli Toxitae</persName>Rhaeti lau- reati poetae,  in fune- re Clariss, ac nobi- liss, viri domini Ia- cobi  Sturmii.  Ad Clariss, viros D. fri- derichum et petrum! Sturmios  fratres.  Eiusdem toxitae de ve- ra mundi reformatione, ad  <persName>Ioannem</persName>Stur- mium Vaticinium.  <placeName>Argentorati</placeName>. <date>1554</date>.( Verso blanc.)  In-80, car. ital. et rom., 7 ff. non ch., réclames, init. ornées F, N. D, M.  R. 102.321. Prov.: Bibliothèque <persName>Charles</persName>Schmidt, <date>1895</date>. 2349  TOXITES <persName>Michael</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin, 1574  Onomastica! l.  I. Philosophicum, Medicum, Synonymum ex variis  vulgaribusque linguis.  II. <persName idref="081109504">Theophrasti</persName>Paracelsii!! hoc est, earum vocum, quarum  in scrip-! tis eius solet usus esse, explicatio.  Nunc primum in commodum omnium Philosophiae, ac  Medicinae Theophra- sticae studiosorum, cuiuscunque  nationis! sint: fideliter publicata.  Gründliche Erklärung in allerlei Sprachen, der Philoso¬  phischen, Medicinischen vnd Chimicischen Namen, welcher  sich die Arzet, Apoteker, auch The- ophrastus zugebrauchen  pflegen. Nun erstmals ider männiglichen zu mehrerem nuz,  richtigerem verstand! I vnd förderlicher lesung der Theophras¬  tischen vnd sonst bücher,! ordentlich vnd fleisig inn truck  gefärtiget.  Marque typ. de B. Jobin.( H.&amp; amp; B. Planche XXXVII, n° 2.)  Cum Priuilegio Caesareo. M. D. LXXIIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. Per Bernhardum Io- binum.  Anno Salutis Humanae. M. D. LXXIIII.( Verso blanc.)  In-8°, car, rom., ital. et goth., 8 ff. non ch., 490 pp. ch. et 1 f. blanc avec  l’ explicit au recto, titre courant, réclames.  La 1re partie( 382 pp.) à 2 col. se termine par le même explicit que  l’ ouvrage entier.  fol. A 2a non ch.:... Maximiliano, Equiti Or- dinis Teutonici:&amp; amp;  D. Victori Au-!! gusto: praeposito Ratisponensi, Canonicoque!] Passa¬  uiensi, Fuggeris: Dominis in <placeName>Kirchberg</placeName>!!&amp; amp; Vueissenhorn; fratribus  Germanis:...— <placeName>Haganoae</placeName>. Idibus Martij,! Anno Salutis humanae  1574. 11 Micaelus Toxites!! Medicus( Préface de 9 pp.).  fol. A 6b non ch.: Aequis Lectoribus!! ac Medicinae studiosis. S.!  Ioh. Fischartus d. M.( 4 pp.).  R. 101.442. Prov.: Bibliotheca Hermaniana.  A l’ intérieur du Ier plat, note ms. de J. Fr. Hermann:« Il est hors de  doute que Fischart de <placeName>Strasbourg</placeName>, étoit médecin. La publication des  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
