<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Rodolphe</persName>II daté de <placeName>Prague</placeName> <date>18 juillet 1579</date>, signé Obernburger.  fol. a 2a: Ad. Henricum Witzlebium, Ioannis Sturmij Praefatio.  R. 101.696. Prov.: Rosenthal, Munich, 1/ V, 1885; 4 <date>M. D.</date>50.  2094  <persName idref="124429084">SCHORUS Antonius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Rivius</persName>Rihel, 1596  Antonii Schori!! De Ratione!! Discendae docen-[ daeque  Linguae Lati- nae et Graecae! Libri duo. Accessit de  Novo eiusdem argumenti Libellus, non minus elegans,! quam  necessariusIoan. Rivii Attendo- riensis. Unà cum  Indice.  Marque typ. de Jos. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXII, n° 16.)  Cum Gratia et Privilegio! Caesareo, ad annos decem.  Anno <date>M. D.</date>DXCVI.( Verso blanc.)  A la fin: ArgentoratiExcudebat Josias Rihelius,  <date>M. D.</date>XCVI.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., rom., goth. et grecs, 168 pp. ch. et 4 ff. non ch. à 2 col. ( Index) pour le premier livre, 85 pp. ch. et 4 ff. non ch. à 2 col.( Index)  pour le second livre, 63 pp. ch. et 2 ff. non ch. à 2 col.( Index) pour le  livre de <persName>J. Rivius</persName>; titre courant, réclames, notes marg. au second livre,  petites init. ornées.  fol. A 2a:!! Schorvs Doctori- II bvs Magistris, Stu- Il diosis  linguae Latinae...— Decimo- I] quinto Calend. Septembris. Anno!  <date>M. D.</date>XLIX.( Vignette.)  R. 101.235. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Göttingen</placeName>, <date>1872</date>; au verso  du titre timbre: Ex Bibliotheca Acad. Georgiae Augustae. 2095  <persName idref="124429084">SCHORUS Antonius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Rivius</persName>Rihel, 1597  Thesaurus! Ciceronianus! linguae la- ti nae... Sturmii&amp; amp;  Lambini, summo stu- dio ac fide applicatus.  Accessit in gratiam iuniorum, Germa- nica praecipuorum  Vocabulorum&amp; amp; Phrasium inter-pretatio diligens&amp; amp; copiosa:]  Unà cum Germanico Indice locupletissimo.  Marque typ. de Iosias Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXII,  n° 16.)  Au- dessous: Nova gratia et privilegio Caesareo, ad annos  decem. <placeName>Argentorati</placeName>typis Iosiae Rihelii. Anno  <date>M. D.</date>XCVII.( Verso blanc.).  In-8°, car rom., ital. et allem., 8 ff. non ch., 992 pp. ch. à 2 col.  et 46 ff. non ch. à 3 colonnes( Registre), titre courant, réclames, petite  initiale ornée au commencement de chaque nouvelle lettre du dictionnaire.  fol. 2a non ch.:... Adolescentibus <persName>Ioanni Philippo Marbachiis</persName>et, fra¬  tribus: <persName>Balthasaro Melchiori</persName>Iunio:&amp; amp; <persName>Ioanni Philippo Marbachiis</persName>Bentzio discipulis suis  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
