<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="258178523">WANN Paulus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName>, <date>1517</date> Sermones dominicales...  A la fin: Sermones dominicales... expensis prouidi viri  <persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>: diligenter reuisi: et impressi  in imperiali oppido Hagenaw, per industrium <persName>Henricum</persName> : finiunt feliciter. Anno sa- tis nostre Millesimo  quingentesimo decimo septimo. xj. die mensis Februarij.  In- fol., car. goth., 2 col., 265 ff. non ch., sign. a- z, A- K, titre courant,  init. ornée D, titre rouge et noir, encadré( <persName idref="136837441">H. Gran</persName>&amp; amp; B., Planche LXIII,  No 1)..  fol. 2a: Tabula Alphabetica( 10 ff.).  R. 10.378. Prov.: Pressburger, Strasbourg, 9/ III, 1886; 5 <date>M. D. XVII</date> Notes mss., au bas du titre:« Ad possessionem domini Emeriti myto¬  tepi(?) hoenstatden. presbyteri Moguntinensis episcopatus; plus bas... ad  possessionem domini Christophori wanmesteri presbyteri Rucellensis,  1554, comparatus per. j. lib.».  2449  <persName idref="258178523">WANN Paulus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName>, <date>1517</date> Sermones de septem viciis crimi- nalibus...( comme au  n° 2448).  A la fin: Pecunia et ere bo! na fide viri <persName>Joannis Rynman</persName> de <placeName>Oringau</placeName>, per industrium virum <persName>Henri</persName>!! cum in  oppido <placeName>Hagenau</placeName>diligenter reuisi et impressi, fi- ne bono  auspicio sortiebant! secundo Idibus Martij Anno!! Redemp¬  tionis humani! generis. <date>M. D. XVII</date>(.  In- fol. car. goth., 2 col., titre rouge et noir, 8 ff. non ch., dont le dernier  blanc, CXXXIIII ff. ch., de nombreuses erreurs de pagination, titre  courant, notes marg.; titre encadré( <persName idref="136837441">H. Gran</persName>&amp; amp; B., Planche LXIII).  R. 10.137( 2). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, Strasbourg.  2e ex. R. 10.377. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>12/ x, <date>1883</date>; 6M. Note ms.  au recto du f. de garde:« Ad Carthusiam Buxiensem».  2450  WAREMUND Luithold. Voir: BUTZER <date>M. D. XVII</date>, Vom tag zu Hagenaw.  R. 102.243; n° 374.  <persName idref="196828597">WARNSDORFF Abraham</persName>A. Voir: OBRECHT Georgius, Dispu¬  tatio feudalis tertia ex secundo libro scholarum feudalium.  Strasbourg, A. Bertram, 1597. R. 10597( 3), n° 1657.  WAS  Strasbourg, <date>1529</date> Was sich zu <placeName>Basel</placeName>uff den! achten tag des Hornungs, der  Messz!! vnd götzen halb zu tragen hat.  Item das die Messz der Bepstler zu <placeName>Strasz- burg</placeName>abgethon  ist. Anno <date>M. D. XVII</date>xxix. En haut et en bas, bande d’ ornement.  A la fin: Darnach am XX. tag des Hornungs, haben die  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
