<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>SABUNDE Raymundus de</persName>)  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Flach fils</persName>, <date>1601</date> Theologia naturalis sive li <persName>!</persName>ber creaturarum specialiter]  homine et natura eius in quantum homo: et his que <persName>!</persName> sunt ei necessaria ad cognoscendum seipsum et deum, et  omne <persName>!</persName>debitum ad quod homo tenetur et obligatur tam deo  quam proximo.( Verso blanc.)  A la fin: Ex officina <persName>Martini</persName>iunioris ci uis <placeName>Argen¬</placeName> tinensis. Anno domini Millesimo quingen tesimo primo:  septimo Kalendas februarij.  In- fol., car. goth., 162 ff. non ch. à 2 colonnes, sign. a- z et T, 2, titre  courant, notes marg., nombreuses init. d’ attente. Après le f. du titre,  15 ff. table. &amp; quot;R. 10.031. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 25/1: 1886; 29 <persName>M. Flach fils</persName> Notes mss au f. du titre où se trouve inscrit le nom l’ auteur,  <persName>Raymundi Sabunde</persName><persName>M. Flach fils</persName>Doctoris Medici: Hanc editionem <placeName>Argenti¬</placeName> nensem anno 1501, rarissimis esse adnumerandam docet Baüerus in  Bibl. libr. rariorum universali Tom. IV, p. 4, conf. imprimis Vogtius in  Catal. libr. rariorum p. 594. Saepius prodiit hic liber, et tamen, quod  mireris, pleraeque editiones omnes ita evanuerunt, ut vix jam appareant.  2 ex. R. 10.366. Prov.: Don <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire, <placeName>Augsbourg</placeName>,  <date>1871</date>.  fol. a 1 manque, à sa place on a collé une fiche blanche avec note mss. &amp; quot;3 ex. R. 10.369( 1). Prov.: BN Munich, 26/ xI. <date>1878</date>; 4 <persName>M. Flach fils</persName> Notes mss au titre: Conventus Schongaviensi Carmelit. Discale;  à l’ intérieur la couverture: Duplum Bibliothecae regiae Monacensis,  au haut: Ex dono domini <persName>Danielis Holzmayr</persName>Mercatoris ac Senatoris  Ciuitat. Monac, pro noua fundatione in Bauaria. Prix noté au crayon 4 <persName>M. Flach fils</persName> Proctor, Sectio I, n° 10.137: Londres, British Museum, Schmidt VI,  p. 19, n° 2: jadis Bibl. <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun., n° 4011, BM <placeName>Strasbourg</placeName> et BM Colmar; Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1862.  2053  SACHS Hans  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Cammerlander, 1538  Des Fürsten Schatz. Furstliche histori-en vnd Ebenbild  ausz Göt- licher vnd Heydnischer geschrifft, wesz <persName>!</persName>sich ein  jeder keyser, könig, Furst, Herr&amp; amp;. halten sol, damit sie nit  mit den men <persName>!</persName><persName>!</persName>schen kindern verderben. Darin seint alle  könig der Juden, bisz auff Sedechiam, darnach der andern  drei Monarchien etlich Fürsten und Ru- nig begriffen mit  ihren thaten vnnd leben bisz auff <persName>!</persName>den groszmechtigsten  vnnd onberwindt- lichsten( <persName>!</persName>) Keyser der Römer&amp; amp; c. <persName>!</persName> Carolum. V.Alles lustig, kurtzweilig vnd nutzlich ze lesen.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bei <persName>M. Flach fils</persName>Jacob Cammerlander.  Anno. <persName>M. Flach fils</persName>D. xxxviij.  Au- dessous 3 médaillons, avec les portraits des empereurs  <date>Louis II Charles V</date>, et Theodosius. Au haut du titre: bande  d’ ornement, des 2 côtés, feuille lierre.( Verso blanc.)  A la fin: Hans Sachs, au- dessous bande d’ ornement, au  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
