<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>M.</persName> Note ms. à l’ intérieur du 1er plat:« Benedictus Kempter Wangensis  algojus Sacerdos.»  2312  TESTAMENTUM NOVUM( en allemand)  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1549  Das Ne we Testament. Mit schönen Figuren.  Zu <placeName>Straszburg</placeName>bei Wendel Rihel. <persName>M.</persName>D. XLIX.( Verso  blanc.)  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>beiWendel Rihel.  <persName>M.</persName>D. XLIX.  In-8°, car. goth., 459 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>Z, Aa <placeName>-</placeName>Zz, Aaa <placeName>-</placeName>Mmm; titre  courant, réclames, notes marg., init. ornées, titre encadré, en haut, le  Christ ressuscité, du côté gauche, St. Paul, à droite, St. Pierre, en bas,  le Christ à la croix entre les deux larrons; de nombreuses grav., se rappor¬  tant au texte.  fol. A 2a:« Vorrede auffs! newe Testament( 6 pp.).  A la fin, avant l’ explicit:« Was in der Epistel an die Römer,! und  in der j. an die Corinther, und in der ij. I] bis auff iiii. Cap. in diesem  Druck geen-! dert und gebessert ist, das kanstu dich erkun-!! den  Christlicher Leser, aus dem kurtzen!! unterricht, zu ende der Bibel!  gesetzt, so im xIvj. jar ist] l ausgangen.  R. 102.111. Prov.: Kauffmann, curé à <placeName>Durnau</placeName>, <date>1871</date>; le dernier f. est  endommagé.  2313  TESTAMENTUM NOVUM( en allemand)  <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Berger, 1576  Das Ne <placeName>-</placeName>we Testa <placeName>-</placeName>ment D. Mar. Luth.  Getruckt zu <placeName>Strasz-</placeName>burg bey ThieboltBerger.  <persName>M.</persName>D. LXXVI.  Au verso de l’ avant-dernier f.: Getruckt zu Strasburg  bey Thiebolt Berger.1  In-8o, car. goth., 426 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>Z, a <placeName>-</placeName>z, Aa <placeName>-</placeName>Gg, titre courant,  réclames, notes marg., de nombreuses init. à fig. avec des scènes du Nouy.  Testament. et des init. ornées.  Titre encadré: dans la bordure supérieure, adoration de Marie et  Joseph dans l’ étable de <placeName>Bethléem</placeName>, dans les bordures latérales St. Pierre  et St. Paul, en bas ornements, dans les 2 coins un homme et un au milieu.  Au verso du titre portrait de <persName>M.</persName>Luther; dans le texte des grav. se  rapportant à des scènes du Nouveau Testament.  R. 100.982. Prov.: <persName>Jos</persName>. Baer&amp; amp; Co., <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, 4/ V <date>1910</date>, 40 <persName>M.</persName> Note ms. au recto du f. de garde:« <persName>Johannes Lambert</persName>ist dis buch  wer es find der soll es ihm widerumb geben, dann gibt ihm gott das ewig  Leben <date>1605</date>. Au <placeName>-</placeName>dessous: Testamentum nouum, sed hereticum; de  nombreuses annotations mss. dans le texte.  2314  TESTAMENTUM NOVUM( en allemand)  <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, 1588  Das NeweTestamentD. Mart. Luth. Jtzund  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
