<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>Ersamen Radt vnnd frummer bur¬]  gerschafft zu Straszburg <persName>!</persName>zugeschriben.  Allen Policeyen nutzlich!zu lesen.( Verso blanc.).  In-4°, car, goth., 59 ff. non ch., sign. A- O, notes marg.  fol. 2a: An ein Ersamen Radt vnnd II frumme burgerschafft zu  Straszburg <persName>!</persName><persName>!</persName>Vorred...— C. Hedio Doctor <persName>!</persName>im Münster. szt.( 9 pp.).  fol. A 2b: <persName idref="027669874">Johannes Ludovicus Vives</persName><persName>Johannes</persName><persName>!</persName><persName>!</persName>wünscht den Burgermeistern  vnd dem <persName>!</persName><persName>!</persName>Radt zu Bruck in Flandern, heil...— Zu Bruck <persName>!</persName><persName>!</persName>auff den  vij tag des Jenners <persName>!</persName><persName>!</persName>im jar. M. D. XXV.  R. 102.039. Prov. Trübper( vente Noiriel), Strasbourg, 4/ IV, 1874;  sans indic. de prix.  Bibl. St.-Guillaume, Strasbourg.  2429  VOCABULARIUS Gemma gemmarum  Strasbourg, J. Prüss père, <date>1505</date> Vocabularius. Gemmagemmarum Quia per insertionem  mul <persName>!</persName>torum vocabulorum emen <persName>!</persName>data( <persName>!</persName>) est. quare merito  Gem magemmarum appellatur.  A la fin: Impressit honestus <persName idref="027669874">Johannes Ludovicus Vives</persName><persName>Johannes</persName>Prisz <persName>!</persName>Ciuis <placeName>Argen¬</placeName> tinus. In edibus: zum thiergarten. Anno. M. CCCCCV. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 152 ff. non ch., sign. a- z, A- E, titre courant,  init. ornée A.  Au verso du titre: Incipit Prologus.  Au- dessous: Anthonij liberi Susatensis in laudem inclite Colonorum  urbis Epigramma( 20 vers.) et: Ad lectorem( 4 dist.).  R. 101.622. Prov.: <persName>H.</persName>Kerler, Ulm, 25/ x, 1881; 15M.  Annotations mss, au haut du titre:« Anno nato Domino nostro Jesu  Christo salutis... 1577, au recto du f. de garde:« 1846. K. Weigand.  Das buch zählt 152 Blätter.»  Proctor II, Sectio I, No 9975: Londres, British Museum; Schmidt III,  No 51: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. N° 4861. Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2399.  2430  VOCABULARIUS Gemma gemmarum <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran, 1507  Vocabularius Gemma gemmarum. Quia per in sertionem  multorum vo <persName>!</persName>] cabulorum emendatus est <persName>!</persName>ideo merito  Gemmage- marum appellatur.  A la fin: Vocabularius Gemmagemmarum diligenter  reuisus et ca stigatus impressusque in imperiali oppido  Ha- genaw per industrium <persName>Henricum</persName>Gran inibi <persName>!</persName>incolam  impensis ac sumptibus circumspecti viri archibibliopole  <persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>finit feliciter. Anno virgi- I] nei  partus. 1507. iiii die mensis Augusti.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth. 152 ff. non ch., titre courant, init. d’ attente.  Au verso du titre: Prologus.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
