<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strassburg</placeName>den 10. Il  Februarij, Anno 1599... Lazarus Zetzner, Buchhändler II vnd Burger  daselbsten.  fol. 3b non ch.: Portrait de Specklin, au- dessous: Poésie allemande de  <persName idref="082962596">Josephus Langius Caesaremontanus</persName>( 100 vers.).  fol. 5a non ch.: Vorred des Authoris an den günstigen Leser.  R. 10.437. Prov.: BN Munich, 11/ VII, 1879; 6M.  Au bas du titre note mss.:« Collegii Societatis Jesu Monachii <date>1696</date>».  BM Colmar; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2251.  2177  SPECULATOR ABBREVIATUS. Voir: STYNNA Johannes de.  SPECULUM AULICARUM  Strasbourg, L. Zetzner, <date>1600</date> Speculi Aulica!! rum atque po-!] liticarum ob-!] serua¬  tionum. Libelli Sex: nimirum.  1. De educatione Principum <persName>Joannis</persName>!! Sturmii,&amp; amp;c.  2. De Conciliis&amp; amp; consiliariis Principum Fri-(derici Furii&amp; amp;c.  3. Consiliarius Hyppoliti a Col- llibus.  4. Palatinus sive Aulicus eiusdem au- IIctoris.  5. Aulicus Politicus Duri de Pa- Ilscolo.  6. Hypomneses politicae Francisci! Guicciardini.] denuo,  ob penuriam exem- plarium omnes coniunctim, accuratiùs,  in usum!! Aulicorum atque Politicorum omnium,! I concinnati  atque aditi.  Procurante. <persName>Lazaro Zetznero</persName>biblio- po la Argentinense.)  M. D. C.( Verso blanc.)  Petit in-8°, car, rom., 275 ff. non ch.--2 ff. blancs, sign. A- Z( à 12 fr.  chacun), titre courant, réclames, init. ornées, vignettes.  fol. A 2a: Typographus!! aequo lector- Il ri S...« Neque vero est, quod  quis-] quam repetita hac&amp; amp; denuô a me!! libellorum offendatur. Quan¬  quam enim!! à nobis primo non sint excusi inque!! lucem producti,  adeoque falcem!] in alienam messem mittere videri I] queamus: tamen,  quoniam nullius II priuati commodi aut lucri, sed Il publicae. Vtilitatis  causa suscepta est: Il idcirco tam Auctores, siqui adhuc II superstites  sunt, quam Typogra- Il phi, è quorum officinis libri illi I! primum pro¬  dierunt, aequiores esse Il debent. Tu lector vale,&amp; amp; si vis, his Il fruere.  fol. A 3a- A 5b: AD... Alex-]] andrum, Ducem Slucensem&amp; amp; Copulen¬  sem,&amp; amp;c. Ioannis Sturmii I] Epistola... Northemii 27. Il Maiï. An. 81.  fol. A 6a: Ad illustrissimum prin- cipem Gulielmum ducem Iulia¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
