<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="196885809">TATIUS Marcus</persName>()  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, <date>1540</date> AdFerdinandumCaesarem semper avgustum,  Carmen.!! <persName>Marco Tatio</persName>!! Authore.! Candido Lectori.( 1 dist.)  <placeName>Argentorati</placeName>in Aedibus!! Wendelini Rihelij, <date>M. XL</date>D..  In-4°, car. ital., 10 ff. non ch., sign. A- B, notes marg., init. à fig. O, O.  Au verso du titre:... <persName>Christophoro</persName>a Ma- Il druze&amp; amp;̀ c. Episcopo  Tridentino&amp; amp; c...( 5 dist.).  Au recto du dernier f.:... Viglio a Zuick- I] heime&amp; amp; c. sacrae Rho.  Reg. Maiest. Consiliario... Ingolstadij celeberrimo profes- II sori...—  Datae <placeName>Argentorati</placeName>. V. Calen. Julias. <date>M. XL</date>D.... <date>M. XL</date><persName idref="196885809">Tatius Alpinus</persName> ( verso blanc).  R. 101.059. Prov.: Bibl. Böcking.  GK III, 6373: BN <placeName>Berlin</placeName>, BN <placeName>Vienne</placeName>, BU <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Königsberg</placeName>. Figure  dans le GK sous:, <persName idref="196885809">Tatius Alpinus</persName>.  Bibliographie de <persName idref="196885809">Tatius Alpinus</persName>. Voir: Schottenloher II, N° 21075-  21076.  2271  <persName idref="132146657">TAURELLUS Nicolaus</persName><persName>Nicolaus Taurellus Montbelgard</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin, <date>1581</date> Medicae praedictionis! methodus, Hoc est! recta,  brevis!! que ratio coram ae- gris praeterita, praesentia,  futuraque praedicendi, morbos sci-! licet, morborumque  causas, mortem, sanitatem, recidiuam,[ aliaque symptomata:  non minus ad nomen concilian- dum, quàm foelicem cura¬  tionis euentum, Medicinam facturis necessarii: Quam ex  Hippocratis,&amp; amp; Galleni monumentis, alio- rmque proba¬  tissimorum Medicinae Doctorum! optima fide condidit,  <persName>Nicolaus Taurellus Montbelgard</persName>: Med. Doctor,!&amp; amp; Christianae  Philosophiae Studiosis.  Marque typ. de B. Jobin.( H.&amp; amp; B. Planche XXXVII, n° 4.)  Cum Priuiligio Caesareo ad Decennium.  Francoforti sumptibus <persName>Bernhardi</persName>Iobini, per Iohan.  Feierabend.( Verso blanc.)  A la fin: Impressum Franco-forti ad Moenum apud( I  Ioannem Feyerabendt, im- pensis BernhardiIobini.  Au- dessous, marque typ. de J. Feyerabend.) Au bas:  Anno <date>M. XL</date>D. LXXXI.( Verso blanc.)  In-4°, car. ital.( texte) et rom.( titres et notes marg.), 8 ff. non ch. dont  le dernier blanc, 852 pp., ch., 2 ff. blancs avec l’ explicit au recto du premier,  titre courant, réclames, notes marg., init. à fig. T et petites init, ornées.  fol. 2a non ch.: Inclyto florentissimae!] Noribergensium reipub:  sena- II tui...— Datum in vestra Musarum Transsyluana colonia Alt-  dorffi. Anno <date>M. XL</date>D. LXXXI. II <persName>Nicolaus Taurellus Montbelgard</persName>...( Préface en car.  rom., 5 ff.).  R. 102.214. Prov.: BN Munich, I0/ IV, 1882; 1 <date>M. XL</date>50.  Notes mss. Au verso du f. de garde:« Duplum Bibliothecae regiae  Monacensis»; au haut du titre:« N. Franchimont.» C’ est le seul cas que  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
