<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>in AedibusVuendelini Rihelij, Anno  M. D. XLIX.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., ital., goth. et grecs, 22 ff. non ch., 71 ff. ch. pour le  premier livre et 68 ff. ch. pour le second, 8 ff. non ch. à 2 col.( Index),  titre courant, réclames, init. ornées C, E et init. d’ attente.  fol.* 2a: Scho- Il rus, Doctoribus, Magistris, 1l Studiosis  linguae Latinae... Decimoquinto Ca lend. Septemb. An- I] no,  M. D. XLIX.  R. 101.234. Prov.: H. Lesser, <placeName>Breslau</placeName>, 28/1x, 1889; 2 M.  Bibliographie. Voir: Schottenloher II, Nos 19389- 19390.  2091  <persName idref="124429084">SCHORUS Antonius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Rihel, 1557  Thesaurus!) Verborum Linguae! Latinae, Ciceronianus.  Cum praefatione Ioannis Sturmij.  Marque typ. des Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXX, n° 6.) ( Verso blanc.)  Au- dessous, <placeName>Argentorati</placeName>. Il M. D. LVII.  Au verso du dernier f. blanc, marque typ. des Rihel( H.&amp; amp;  B. Planche XXIX, n° 1.) Nemesis Rihelii, au- dessous 2 vers  grecs.  In-4°, car. rom. et ital., 417 ff. à 2 colonnes non ch., sign. a, A- Z, Aa- Zz,  Aaa- Fff, titre courant, réclames, init. ornées.  fol. a 2a: Ad... Henricum Vuitzlebium, Ioannis Sturmii Praefatio( 2 ff.).  fol. a 4a: Typographus Lectoribus.  R. 101.697. Prov.: Lippert, Halle, 9/ xI, 1886; 1 M. 20. 2092  <persName idref="124429084">SCHORUS Antonius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Josias</persName>Rihel, <date>1580</date> Thesaurus Ciceronianus Linguae Latinae in usum&amp; amp; gratiam  studiosae iuuentutis collectus, per <placeName>Antonivm</placeName>Schorvm...  Cum Praefatione Joann. Sturmii.( Marque typ. de J. Rihel.  H.&amp; amp; B. Planche XXXII, n° 14.) Caesareo Priuilegio excudebat  <persName>Josias</persName>Rihelius M. D. LXXX.  In-8°, car. rom., 2 col., 488 ff. non ch., sign. a, A- Z, Aa- Zz, AA- OO.  R. 101.915. Prov.: Prof. Cohen, <placeName>Marbourg</placeName>, 11/ III, 1876; 3 M.  A l&amp;#x27;intérieur du 1er plat, ex-libris.  Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1890; Oxford Bibl. Bodleiana.  <persName idref="124429084">SCHORUS Antonius</persName> 2093  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Rihel, 1586  Thesaurus Ciceronianus!! Linguae La- tinae...  Marque typ. de Iosias Rihel( H.&amp; amp; B., Planche XXXII,  n° 16.)  Au- dessous: Caesareo Privilegio Excudebat Iosias Rihelius.  M. D. LXXXVI.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>) Excudebat Iosias Rihelius.!! Anno  M. D. LXXXVI.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
