<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>A 5a( Préface de l’ auteur):... Herren Georgen Tüffe, Meinem  früntlichen lieben!! Vettern&amp; amp;c. Jetz wonhaft zu Ensishaim...—  Datum!] Burckhaim auff mitwoch nach Petri vnd Pauli, Im!] jar.  M. D. LV. Ire édition.  R. 100.394. Prov.: Trübner, Strasbourg, 9/ VI, 1881; 40 M.  BM <placeName>Colmar</placeName>.  2461  WICKRAM Georg  Strasbourg, imprimerie Knobloch, 1556  Die Siben Haupt-] laster, sampt jren schönen früch!ten  vnd eygenschafften.  Ein schönes vnd kurtzweiliges Büchlin, Jnn welchem  begriffen werden die Siben Hauptlaster, sampt jhrem vr¬  sprung, was grosser geferlichkeit aus einemyeden ents¬  prungen, vnd noch erwachsen mü-gen. Durch schöne Alte  exempel vnd Historien ange Auch durchaus mit  schönen Figuren geziert. Ei <placeName>-</placeName>nem yeden Jungen vnd Alten,  Mannen vnd Fraw-en, Knaben vnd Töchtern, kurtzweilig  vnd nützlich zu lesen, sunder allen anstos oder ergernis,  vnd in son derheit die angende Jugendt darinn anzufüren.  Neulich mit fleiss zusammen getragen vnd an tag geben,  Durch Georg Wickram!! von <placeName>Colmar</placeName>, diser zeit Statschrei! I  ber zu Burckhaim.( 3 feuilles de treffle.)  Gedruckt zu Straszburg, Jn Knoblochs Druckerei.( Verso  blanc.)  A la fin: Gedruckt zu Straszburg, in Knoblochs druckerey,  Jm jar, M. D. LVI.( Verso blanc.).  In-4°, car. goth., 9 ff. non ch., CVII ff. ch., titre courant, réclames,  notes marginales, titre rouge et noir, 34 grav. sur bois de différente  grandeur, en grande partie de l’ Ancien Testament, quelques <placeName>-</placeName>unes sont  empruntées au Ritter von Turn, Knobloch 1519.  fol. A 2a <placeName>-</placeName>A 3b:( Préface de l’ auteur) Dem Ersamen... 1l herren  Ruprechten Kriegelstein, Stätmei- Il ster zu <placeName>Colmar</placeName>...— Datum Burck¬  haim am!! Rein gelegen, den xiiij. Januarij, im jar nach der ge-] burt  Christi vnsers Säligmachers, 1556... Georg Wickram...  fol. B 1a <placeName>-</placeName>B 3b: Vorrede.  R. 100.392. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 19/1, 1883; 60 M.  Le feuillet x est relié derrière le feuillet y, de sorte que ff. 78 <placeName>-</placeName>81 viennent  avant 74 <placeName>-</placeName>77.( Voir grav. du fol G, p. 1537).  2461a  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
