<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>WILLICHIUS</persName><persName>WILLICHIUS Iodocus</persName><persName idref="050507931">WILLICHIUS Jodocus</persName>, In epistolam Pauli ad Titum expositio.  Voir: CRUCIGERUS, In epistolam Pauli ad Timotheum  priorem Commentarius. Strasbourg, Cr. Mylius, 1542. R.  101.186; No 599.  <persName>WILLICHIUS</persName><persName>WILLICHIUS Iodocus</persName><persName idref="050507931">WILLICHIUS Jodocus</persName> Strasbourg, Cr. Mylius, 1544  Commen tarius anatomi!! cus, in quo est omnium partium  corporis humani dili-(gens enumera- tio.  Item! De Locustis Dia logus, Philosophis, Me- dicis, &amp; amp; Theologis non pa- Il rum utilis.  Authore D. Iodoco!Willichio Reselliano.! Cum gratia, &amp; amp; Priuilegio Imp. Il M. D. XLIIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud Cratonem Mylium, An.  M. D. XLIIII. Men- II se Martio.  In-8°, car. rom., 357 pp. ch., dont 297 pp. pour le 1er traité et 60 pour  le second, la pagination continue; titre courant, réclames, notes marg.,  init. ornées S, E, J et trois à figure, L. N. A, dont le L est beaucoup plus  grand que les deux autres.  Au verso du dernier f. marque typ. de Cr. Mylius( H.&amp; amp; B., Planche  XXVIII, N° II; Silvestre 1266).  fol. 3a-12b: Epistola nuncupatoria:... Godtfrido à! Kanitz  Willichius S. D...— Francofordij cis uiadrum. X. Ca!! lendas Augusti  Anno Do-[] mini: M. D. XLIII.  Le 2e traité: De Locustis Dialogus a aussi une dédicace de l’ auteur ( p. 300- 309) dédiée à <persName>Albert Marchion</persName>de <placeName>Brandebourg</placeName>, datée de <placeName>Cracovie</placeName> 1543.  R. 101.035( 2). Prov.: Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>, 2/ IV,  <date>1878</date>.  2 ex. R. 101.122. Prov. inconnue.  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2411.  2467  <persName>WILLICHIUS</persName><persName>WILLICHIUS Iodocus</persName><persName idref="050507931">WILLICHIUS Jodocus</persName> Strasbourg, Cr. Mulius, 1545  Commentaria in artem( poeticam Horatii, Authore  Iodoco Vuillichio Reselliano.  Marque typ. de Cr. Mylius.( H.&amp; amp; B. Planche XXVII, N° 5.)  Au- dessous: M. D. XLV. Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Imp.  Au recto du dernier f.: <placeName>Argentorati</placeName>apud Cratonem  Mylivm, An. M. D. XLV. Men- se martio.  Au verso: marque typ. de Cr. Mylius.( H.&amp; amp; B. Planche  XXVIII, N° I1.)  In-8°, car. ital. et grecs, 197 pp. ch., 10 ff. non ch.( Index&amp; amp; explicit),  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
