<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>- s.-M.</placeName>chos finis adest manu  mei propria. <persName>Jo annis Tritemij</persName>!! abbatis Spanhemen!] sis scripti. IX  die mensis Junij. Anno chri!! stianorum Millesimo Quadringentesi-] mo  Ixxxvi. Indictione quarta. Anno!! etatis mee. xxiiij. Hoc opus dicaui  an!! tecessori meo nunc abbati <placeName>Telgenstaten</placeName>!! si charissimo.  Avant l’ explicit fol. 74a: Finis libri exhortationum secundi ad mo¬Il  nachos Joannis tritemij abbatis prima!] die septembris. M. cccc. Ixxxvi. &amp; quot;R. 10.374. Prov.: BN Munich, 28/ XII, 1883; 1 M. 50. Notes mss.  2e ex.&amp; quot;R. 10.368( 3). Prov.: BN Munich, 18/ xI, 1878; 1 M. 50.  3e ex. K 3564b. Prov.: Butsch, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>, 12/ x 1883,  de la vente de la Bibl. de <placeName>Buxheim</placeName>à Munich du 20/1x, 1883.  Proctor II, Sectio I, No 10.100: Londres, British Museum; Ritter,  Catal. BM Strasbourg, N° 2114.  Schmidt VII, No 120:« Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun. No 4666,  Bibl. St.-Guillaume, Strasbourg et son exemplaire à lui. Eug. Stubenvoll,  antiquaire, Strasbourg <placeName>- s.-M.</placeName>Meinau, possède aussi un exemplaire très bien  conservé». Catalogue de la Bibl. Ch. Louis Fière, 2e vente, <placeName>Paris</placeName>, <date>14 juin 1937</date><placeName>- s.-M.</placeName>17 , No 366:« Première édition; ces sermons, dit Daunou, se recom¬  mandent par la pureté de la morale, par la naïveté du style et par l’ intérêt  de quelques détails». Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, Catalogue 500( 1907),  N° 921( 2); 45 M.  2360  TRITHE <persName>MIUS Johannes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, P. <persName>Brubach</persName>, <date>1536</date> Ioannis Tri-temii abbatis Spanhemensis Epistolarum  familiarium libri duo ad diuer sos Germaniae Principes,  Episcopos, ac eru ditione praestantes uiros, quorum  Catalogus subiectus est.  Marque typ. de <persName>Pierre</persName><persName>Brubach</persName>( H.&amp; amp; B. Planche LXIX,  n° 3.)  Au <placeName>- s.-M.</placeName>dessous: Cautum est publico edictoCaesareae Maies¬  tatis, ne quis alius impune intra quatuor annos imprimat.  <placeName>Haganoae</placeName>ex officina Petri Brubachij, <date>1536</date>.  In-40, car, rom., 8 ff. non ch., 343 pp. ch., mais seuls les chiffres impairs  sont en haut des pages, les chiffres pairs manquent; titre courant, réclames,  notes marg., belles et grandes init. à figures C, O, V, et de nombreuses  petites init. ainsi qu’ une bande d’ ornement fol. A 2b.  Au verso du titre: Privilège de Charles V.  fol. A 2b: Dédicace:... Domino Mathiae Held, Caesareo Consiliario&amp; amp;  Procancellario Germaniae, <persName idref="130433969">Jacobus Spiegel</persName>Selestadiensis S. D...— Ex  Selestadio die tertia Martii: Anno a nato Seruatore M. D. XXXVI.  fol. A 4b:... Petro Brubacchio Typographo <placeName>Haganoensi</placeName><persName idref="130433969">Jacobus Spiegel</persName> Doctor, Sacrique Lateranensis Palatii Comes. S. D...— Ex Selesta¬  dio Nonis Januariis M. D. XXXVI.  R. 101.061. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Königsberg</placeName><date>1872</date>. A l’ inté¬  rieur de la couverture: ex-libris d’ <persName>André Hedio</persName>, au-dessus: Andreas , Philosophiae in Academia Regiomontana Professór Publ. Ordinar.  Electoralium Alumnorum Collegii et Convictorii Inspector Primarius.  Au <placeName>- s.-M.</placeName>dessous: 2 dist. lat.  Au recto du f. de garde on a collé une grav. représentant une étoile  avec une banderolle au <placeName>- s.-M.</placeName>dessous: Plurimis Coelum, Paucissimis terram  aspicit.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
