<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Matthiae Schurerij Schürerio Schurerius</persName>Helue  tensis Art. Doct. Mense Decembri. Anno M. D. VIIII.  Regnante Caes. MaximilianoP. F. Aug.(Verso  blanc.)  In-4°, car. rom., 6 ff. non ch., LXVI ff. ch., titre courant, init. d’ attente,  notes marg.  Au verso du titre: Hieronymus Gebuiler nobillissimae Argen.  ecclesiae! literariae ludi praefectus, <persName>Matthiae Schurerij Schürerio Schurerius</persName>...— Ex  aedibus nostris.. Ulti. Nouembris. Anno a natali Christiano millesimo  quingentesimo nono.  fol. 2a non ch.: Praefatio] Polidori Vergilii Urbinatis!] ad Lodovicum  Octavium! Pativinum Prae!! fatio.( 4 pp.). Suivent 5 pp. d’ index.  fol. 6b non ch.: <persName idref="066643953">Matthias Schürerius</persName>Stu]] dioso Lectori...— <placeName>Argen¬</placeName> toraci. XXViij Nouembris. An. M. D. Ix.  R.102.059. Prov.: Don du baron de <placeName>Dörnberg</placeName>( Cassel <date>1890</date>).  Schmidt VIII, No 27: Bibl. <placeName>Bâle</placeName>et Bibl. St.-Guillaume, Strasbourg;  Ritter, BM Strasbourg, Nos 2177 et 2178; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2374.  2394  <persName idref="030814332">VERGILIUS Polydorus</persName> Strasbourg, M. Schürer, 1510  Polydori Vergilii Urbina! tis Praesbyteri Prouerbiorum  liber, quo paroemiae insigniores omnium fere!! scriptorum  luculentissimaenarratione ex- plicantur.  Lector Eme, Lege. Et Probabis.  A la fin: Haec Polydori Vergilii] prouerbia, remotioris  doctrinae refertis- sima <persName idref="066643953">Matthias Schürerius</persName>Helueten-! sis  <placeName>Argentorati</placeName>venustissimis for- mis emendatissime denuo  excudit. Mense <date>Februario</date>An. hu- manae salutis.  M. D. X.  Imp. Caes. Maximiliano P. F. Avg. Imperium Romanum  Mo!] derante.  Au- dessous marque de Schürer( H.&amp; amp; B., Planche XII, N° I;  Silvestre, No 1237.)  In-4°, car. rom., 8 ff. non ch., dont le dernier blanc, L ff. ch. et 1 non ch.,  titre courant, de nombreuses init. d’ attente.  Au verso du titre: Polydori Vergilij... ad... Principem Guidum!! Ubal¬  dum Urbini Ducem praefatio.  fol. 2b non ch.: Polydori Vergilij ad librum!! suum Epigramma ( 11 dist.). Suivent 5 ff. à 2 col. Index Adagiorum.  Au verso de l’ avant-dernier f.: Pollio Gerus <persName>Vadius Praesby-</persName>Il ter  Domico(!) Palladio] Sorano...  Au recto du dernier f.: 6 dist. de Beatus Arnoaldus ad lectorem.  R. 100.153. Prov.: Trübner, Strasbourg, 13/ x, 1883; 6 M.  Au- dessous du titre:« Johannes Protzek, IU. Doctor. M. ve. xiii  conparavit.»  Proctor II, Sectio I, N° 10.174: Londres, British Museum; Schmidt  VIII, No 30: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun, N° 4740 et <placeName>Bâle</placeName>; Ritter,  BM Strasbourg, N° 2179.  2395  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
