<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="032109814">SIGONIUS Carolus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin, <date>1584</date> Von Ge-] schichtenn des Kö-] nigreichs Italie, Fünffze¬  hen Bücher. In sich begreiffend dieHerrliche Historien  vom Jar Chri- I1 sti 570 an, bisz ins Tausentest!! zweyhunderst  Jar.  Dabey zugethan worden, sondere nöti- ge neben glosen,]  ausz andern bewerten Histori- schreiben, vnd dienstliche  erinnerungen, wann vnd wo er neben der warheit hingangen,  den Mönchischen Fabeln gefolget, vnd seinen Walen vnd  Bäpsten zu gefallen, geschriben, der meinung, des Teutschen  Reichs Herrligkeit, vnd die ware Reli- gion zu verdunckeln.  Den Liebhabern TeutschesReichs hochachtung, vnd der  warheit zu] gut, auffs trewlichst vnd eygent- lichs  verteutschet von! <persName idref="185399908">Georgio Nigrino</persName>.  Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch Bernhart!! Jobin. <date>1584</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch!! Bernhardt Jobin.  Marque typ. de B. Jobin.( H.&amp; amp; B. Planche XXXVII, No 7.)  Au- dessous: <date>M.</date>D. LXXXIIII.  In- fol., car. goth., 12 ff. non ch.( Préface), 527 pp. ch., titre courant,  réclames, notes marg., init. goth., titre rouge et noir, encadré.( H.&amp; amp; B.  Planche XL, No 14.)  fol. 2a et fol. 5a non ch., comme au n° précédent.  R.10.535( 1). Prov.: Bibl. Wolfgang Menzel, <placeName>Stuttgart</placeName>, 1874, avec  l’ autographe de W. Menzel; au haut du titre... hohenfelder, 1585.  Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>no 1917.  Baer, <placeName>Francfort</placeName>- s.-M., Catalogue 500( 1907), n° 1280; 30 <date>M.</date> 2125  SILVESTER DE PRIERIO. Voir: PRIERIAS Silvester.  SILVIUS AENEAS. Voir: PIUS II.  SIMON Christian. Voir: STEN Simon.  <persName>SINAPIUS Johannes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, <date>1530</date> ( Feuille de lierre) Adver- sus Ignaviam, et Sordes!! Eorum,  qui literas hu-1 maniores negligunt, aut contemnunt, eo quod  non sintDe Pane Lucrando, Declamatio in Academia  <placeName>Heydelbergensi</placeName>sub promotionem XIIII. Magistrorum  pu-1] blice pronunciata XV. Cal. Martij.] Anno <date>M.</date>D. XXX.]  Authore Ioanne!! Sinapio.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>in officina Ioan. Secerii. An no.  <date>M.</date>D. XXX. 1) Mense Martio.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
