<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>, 4/ V, 1885; 9 <date>M.</date> Schmidt( I, No 98): <placeName>Bâle</placeName>. Proctor II, Sectio I, N° 9910: Londres,  British Museum.  Bibliographie de <persName>Zasius</persName>: Schottenloher II, Nos 22890- 23903.  2511  ZELL Catharina ( <placeName>Strasbourg</placeName>,] 1667  Ein Brieff an die gan! tze Burgerschafft der Statt <placeName>Strasz¬</placeName> burg, von <persName>Katherina Zellin</persName>, dessen jetz säligen!! Matthei Zel¬  len, des alten vnd ersten Predigers des Euangelij diser Statt,  nachgelassne Ehe fraw, Betreffend Herr <persName idref="24263768X">Ludwigen</persName>Ra-[! bus  jetz ein Prediger der Statt <placeName>Ulm</placeName>, sampt zweyen brieffen ir  vnd sein, die mag mengklich lesen vnd vr-]theilen on  gunst vnd hassz! sonder allein der war! heit warnemen.  Dabey auch ein sanffte antwort, auff jeden Artickel,  seines brieffs. Anno <date>M.</date>D. LVII.  A la fin: Getruckt vnd vollendet den 30. Decembr.!! Anno  <date>1557</date>.  In-4°, car. goth., 53 ff. non ch., sign. A- N, titre courant, réclames.  Au verso du titre: LJeber Leser, ich bitt dich, nit verdries- Il sen der  folgenden Vorrede...  fol. A 2a: Vorred.] ICh <persName>Katharina Zellin</persName>.., wünscht dir du liebe Kirch  vnd Bur- II gerschafft zu <placeName>Straszburg</placeName>, in deren ich geboren erzogen vnd  noch I] lebe, frid...— A la fin: Jetz volget der freundtlich brieff, dessen  Herr <persName idref="24263768X">Ludwigen</persName><persName>Rabus</persName>welchen vil leut, meinen Son] genannt haben,  den er mir geschriben hat, für ein!! antwort auff mein schreiben, das ich  im gen <placeName>Ulm</placeName>!] gethan habe, das lautet von wort zu wort also...  Dein Heidnisch, unchristlich, erstuncken, und II erlogen schreiben,  ist mir zukummen, den 16. Aprilis, welches der Carfreytag gewesen...  Dunckt dich diser brieff zu hart, so gedenck man müsse dem Il narren  antworten wie es sich gebürt.] Den 19. Aprilis. Anno <date>1557</date>. 1! Under¬  schrifft.!Ludwig <persName>Rabus</persName>, Doctor der heiligen schrifft... Uberschrifft  dises brieffs.! An <persName>Katherina Zellin</persName>zu <placeName>Straszburg</placeName>, wonnhafft I] bey  dem Maurhoff.  R. 102.376. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 27/ VI, 1882; 32M.  Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, N° 2266.  Bibliographie de <persName>Catherine Zell</persName>: Schottenloher II, Nos 22924a-22927.  2512  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Köpfel, 1523  ZELL Matthaeus  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
