<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>bey Crafft von  Schletzstatt, vnd geendet vff den zehenden tag Augusti, im  jar M. D. XXXVI.  Au verso marque typ. de Crafft.( H.&amp; amp; B. Planche  XXVI, N° I.)  In- fol., car, goth., 20 ff. non ch., 296 ff. ch., titre courant, réclames,  notes marg., très grandes init. P. S. I. D. avec scènes de l’ Évangile.  fol. 4P non ch.: gravure sur bois d’ une page entière: Jésus à la croix,  sous la croix, sa mère et l’ apôtre Jean, au fond la ville de <placeName>Jérusalem</placeName>.  En outre 39 belles gravures sur bois, se rapportant à l’ Évangile,  exécutées par <persName idref="03201984X">Hans Schäufelin</persName>; presque toutes portent son monogramme.  fol. 2a non ch.: Den Ersamen... Herrn Peter!! und Josten Büflern  gebrüdern, Burgern zû Jsna! im Algaw wünschet D. <persName>Caspar Köpfel</persName>Hedio,)  Gnad, frid...— <persName>Caspar Köpfel</persName>Hedio Doctor im!! Münster zû <placeName>Straszburg</placeName>.( 4 pp.)  fol. aa la non ch.: Summarium vnd gekürtzter furnemmer innhalt  der Euangelien und Epistlen... zûm ge- Il brauch der kirchen diener,  durch Doctor Casparn!! Hedion zûsamen geschriben, und zma- Il ragdo  angehanckt.( 30 pp. à 2 col.).  fol. dd 4a non ch.: Das leben Zmaragdi durch Joannem!! Tritemium,  Abt zû Spanheim,!! beschriben.  Au verso: Vorred Zmaragdi...  R. 10.431. Prov.: Spirgatis, <placeName>Leipzig</placeName>, 1/ XII, 1892; 12 M. 60.  2153  SOCRATES Scholasticus. Historia Ecclesiastica. Voir: HEDIO  <persName>Caspar Köpfel</persName>, Chronica der alten christlichen Kirchen.  Strasbourg, W., <date>1545</date>&amp; amp; <date>1558</date>et <placeName>Haguenau</placeName>, Gran, <date>1506</date> SOMNIA Danielis. Voir: DANIEL.  SONNEN- UHR. Voir: SUMMARI- BUECHLEIN.  Strasbourg, <persName>Christian Müller</persName>, <date>1559</date> <persName>SOPHER Gervasius</persName> Strasbourg, J. Grüninger, <date>1508</date> Henrici <persName>Qvarti Rhenani</persName>Ro. Imperatoris bellum contra Saxones  Heroico(] carmine descriptum.  Epistolium Beati cum versibus Bap. Mantua.  contra erro- I] rem cuiusdam Fraticelli de Ger- manis&amp; amp; Gallis.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
