<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>. Au f. du titre: Sum Jacobi  Wenckeri Argent. Les gravures ont été coloriées; le texte de f. 12 et 13  manque. Reliure de l’ époque avec la date 1589.  2 ex. R 14. Prov.: Don de la ville de Schweinfurt, <date>1871</date>. Notes mss.  Reliure de l’ époque avec les armoiries de Schweinfurt sur le devant de  la couverture, au-dessus:« Stat Schweinfurt».  3 ex. R 15. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName><date>1871</date>.  Voir: 1)« Schadow, <persName>Richard Specklin</persName>: Daniel, sein Leben und seine  Tätigkeit als Baumeister. Diss. Strassburg, <date>1885</date>, in-8°, 60 p.; publié  dans: Jahrbuch für Geschichte, Sprache u. Lit. Elsass. Lothringens.  II( 1886), p. 5- 60; 2) Reuss, <persName>Rodolphe</persName>: Les Collectanées de Daniel Speck¬  lin, chronique strasbourgeoise du <date>XVre siècle</date>. <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Noiriel, <date>1890</date>,  in-4°, 585 p.[— Fragments des anciennes Chroniques d’ Alsace, Vol. 21.  Bibliographie. Voir.: Schottenloher II, Nos 20337- 20345.  L’ exemplaire R 14 diffère des 2 autres du fol. 9 à fol. 13. L’ imprimeur  a répété dans fol. 9 le texte de fol. 8 de la 4e ligne« gebuwen schlagen, etc.»,  jusqu’ au bas de la page. Il a barré par après cette répétition et ajouté  entre le fol. 12 et 13 trois pages de manuscrit pour reprendre le texte  des autres exemplaires fol. 13. Ces feuilles 9- 12 de l’ exemplaire R14  doivent venir d’ une autre édition, vu qu’ elles portent des notes marginales,  qui ne se trouvent pas dans les 2 autres exemplaires. De fol. 13 les textes  des 3 exemplaires correspondent de nouveau, excepté que l’ exemplaire R14  n’ a pas le dernier f. non ch. des 2 autres exemplaires avec les Errata.  En comparant cet exemplaire avec les éditions de <date>1599</date>et de <date>1608</date>on  constate qu’ on a ajouté le feuillet 6 de l’ édition de <date>1608</date>à l’ exemplaire.  On avait donc encore en <date>1608</date>un certain nombre de feuillets de l’ ancienne  édition de 1589, et on a complété le feuillet C qui manquait par le feuillet C  de l’ édition de <date>1608</date>.  Les gravures entre fol. 88 et 89 représentent d’ après les désignations  mss. de l’ exemplaire R 16 de la Bibliothèque( <placeName>Strasbourg</placeName>, Zetzner, <date>1608</date>):  1) Afertan, obwendig im Elsass, Burgund Tür; 2) Ehrenbraitstein;  3) Brey Castell in Breisgaw der Pfaltz gehörig; 4) Hoenfelz in Westerreich.  den Grafen von Nassaw gehörig; 5) Das Haus Pfirt in Burgundt, König  in Hispanien gehörig; 6) Das Haus undt Clausz <placeName>Beaumont</placeName>en <placeName>Bourgogne</placeName>;  7) Fleckenstein; 8) Das Haus Salms dem Graffen von Salms gehörig,  puis entre fol. 89 et 90: 9) Liechtenberg Hanawisch, 10) Hohen Wiehl  Wurtenbergisch.  2176  SPECKLIN Daniel  <placeName>Strasbourg</placeName>, L. Zetzner, <date>1599</date> Architectura!! Von Vestungen! Wie die zu vnsern zei- ten,  an Stätten, Schlössern vnd! Clausen, zu Wasser, Land, Berg  vnd Thal, II mit jhren Bollwerchen, Caualiren, Streichen,  Grä- Il ben vnd Läuffen mögen erbawet, Auch wie solche zur  Ge- Il genwehr wider den Feindt, sampt dem hie zu gehöri-  gen Geschütz, ordentlich vnd nützlich sol-] len gebraucht  werden...  Jetzt aber auffs new vbersehen, mit fleiss(! verbessert,  auch vielen anderen! I Visierungen vermehret. 11 Mit Röm.  Keys. May. Freyheit. Getruckt zu Strassburg, In verle- gung  Lazari Zetzners, Buch- händlers. 1! Im Iar <date>M. D.</date>XCIX.( Verso  Keys. May. Freyheit. Getruckt zu Strassburg, In verle- I] gung  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
