<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>Excudebat <persName>Nicolaus</persName>Wyriot, Anno  M. D. LXXXI.  In-4°, la première partie en car, rom., la seconde en ital., 18 ff. non  ch., sign. A- D, titre courant, réclames, annot, marg., init, ornées S, E;  à la fin, vignette.  Au verso du titre: portrait de <persName>Jean Sturm</persName>, au-dessus: Ioannis Sturmii, ¡] de literarum studijs annos iam 48 optimè me- rentis:&amp; amp; <placeName>Argentinae</placeName>,  olim Scholae, nunc!! Academiae, Rectoris perpetui,!! vera effigies.!  Anno aetatis LXVIII. Au bas dist. latin.  R. 101.378. Prov.: Trübner, Strasbourg, 29/ XII, 1894; 2 M. 50.  Ritter, BM Strasbourg, n° 2022.  2234  STURM <persName>Johannes</persName> Strasbourg, N. Wyriot, 1581  Ioannis Sturmij! Linguae La- tinae resoluendae ratio.  Tradita in celebri Reipublicae <placeName>Argentoratensis</placeName>Aca  demia: Anno septuagesi- mo tertio.! EtNunc primùm  in lucem edita: studio IoannisLobarti <date>Borussi</date>: Iuris  utrius- que Licenciati.  Marque typ. de N. Wyriot.( H.&amp; amp; B. Planche XLIII( No 3).  Argentorati.(Excudebat <persName>Nicolaus</persName>Wyriot,) M. D. LXXXI. ( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 156 pp. ch., 10 ff. non ch. dont le dernier  blanc, titre courant, réclames, notes marg., init. ornées.  fol. 8b non ch.: Grav. sur bois, portrait de <persName>Jean Sturm</persName>, au-dessus,  Ioannis Sturmii, De!! literarum studijs anno iam XLVIII, opti-( I mè  merentis:&amp; amp; <placeName>Argentinae</placeName>, olim Scholae, nunc Academiae, Rectoris per¬  petui, vera effigies.! Anno aetatis LXVIII.  fol. 2a non ch.:... <persName>Ioanni Nico-</persName>et[ l lao, Fratribus Germanis, Comitib.  ab 1! Ostrorog. in Krilow, Grodzis- Il ko&amp; amp; Miedzichod, heredibus...—  <placeName>Argentorati</placeName>. <date>13</date>Februarij. Anno 1581. 11 <persName>Ioannes Lobartus</persName>!! Borussus  I. V. L.( Préface de 12 pp. et demie).  R. 101.901. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, avec son ex-libris et des notes  mss. de sa main:« Inséré dans le t. I des Institut. liter, publ. à Thorn,  1586, 4°. Réimprimé en 1704, à Iéna, in-8°, par les soins de I. Ioch».  A la suite se trouvent:« Hier. Wolf, Questiones... librorum Ciceronis  de officiis praecepta complectentes. <placeName>Bâle</placeName>, <date>1579</date>. Idem. Carmina de chris¬  tianae classis victoria contra Turcas. 1572».  Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  2235  STURM <persName>Johannes</persName> Strasbourg, Josias Rihel, <date>1584</date> Poeticum Primum volu- men. Cum lemmatibus  Ioannis Sturmiji!! Sextae Curiae scholarum!! Argentinensium.  Marque typ. de J. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXXI, N° 9;  Silvestre, N° 599.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
