<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>)</date>,  titre courant, réclames, init. à fig. O.  fol. 2a: <persName>Henrico Knol-</persName>!] lo Nobili Anglo: Hieronymus Zanchus... ( Dédicace de 6 pp. en car. rom. <date>)</date>.  A la fin du traité... Vale:&amp; amp; munusculum hoc meum... accipe. <placeName>Argentina</placeName>.  Calend. Febr. <date>1563</date>11( Vignette <date>)</date>.  R. 100.554. Prov.: Rosenthal, Munich, 18/ x, 1893; 30 M. 2509  <persName>ZANCHI Girolamo</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>(? <date>)</date><date>1564</date> Het ghevoe- len Jeronymi <persName>Zanchi</persName>Bergomatis, des  Leeraers der!! Godlicker Schrift binnen Straesburch:  Van den twist aengaende den handel des Nachtmaels, die de  Sassensche hebben teghen de Switsersche, ende alle! andere  ghereformeerde! Ghemeynten. Wt den Latijne in Neder¬  duydtsch ghe- trouwelick ouergheset.  Ghedruckt, Anno <date>1564</date>.( Verso blanc. <date>)</date> A la fin: Wt Straesburch, den eersten Februarh, Anno  <date>1563</date>.  In-8°, car. goth., 20 ff. non ch., sign. A- C, titre courant, réclames,  notes marg.  fol. A 2a: Voorreden. Den Edelen Henrich!! Knoll, wt Engelandt  geboren, wenscht! Jeronymus Zanchus gheluck!! ende salicheyt. ( Préface de 4 pp. <date>)</date>.  R. 102.207. Prov.: A. F. Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 2/ xI, <date>1887</date>; 14 M.  Il est douteux que le livre ait été imprimé à <placeName>Strasbourg</placeName>, c’ est peut- être  plutôt à <placeName>Anvers</placeName>ou à <placeName>Londres</placeName>.  Bibliographie de <persName>Zanchi</persName>: Schottenloher II, Nos 22869- 22871.  2510  ZARTLIN Conrad, Ermanung das ein yeder beydem rechten,  alten Christen glauben bleiben soll... Voir: HUTTEN, Concilia  wie man die halten soll. S. l. n. d.( <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, 1521.]  R 102.113; n° 1227.  <persName>ZASIUS Udalricus Grüninger</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J., <date>1508</date> Questiones: de paruulis Iudeorum Baptisandis: a commu¬  ni doctorum assertione dissidentes. In quibus prae- ter  stili nitorem: rara: iucunda&amp; amp; grata inue nias. Ab excellentiss,  viro Udalrico Za sio: legum doctore: earundemque! In  Gymnasio FriburgensiOrdinario: editae.  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>Prouidus vir <persName>Ioannes</persName>Gruniger!! Impres¬  sit. Io. Adelpho castigatore! I Anno salutis. M. D. VIII.  In-4°, car. rom., 53 ff. non ch., sign. A- H, titre courant, notes marg.,  init. ornées D, M et init. d’ attente.  Au verso du titre: Hieronimi Vehi Eiusdem Zasii di-Il scipuli... Deca II  stichon( 5 dist. <date>)</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
