<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027174697">VALLA Laurentius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName>, <date>1512</date> <persName>Laurentij Valle</persName>de lingua latina quam optime meriti,  Eleganti <persName>-</persName>arum libri sex, deque reciprocatione libellus, cum  <persName>Anto</persName><persName>-</persName><persName>nij Mancinelli</persName>lima suis locis apposita. Et cum  Iodoci Badij Ascensij epitomatis singu- lis capitibus ante¬  positis,&amp; amp; subin <persName>-</persName>de non contemnendis ex-planationibus.  Adnotationes eiusdem in Antonium Raudensem. Apologus  seu actus scaenicus in Pogium Florentinum.  Ad Lectores.( 8 lignes.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. Ex Aedibus Ma <persName>-</persName>Schurerij  Mense <date>Martio Anno christi D. XII</date>!!! <persName>M. Schürer</persName>.! Tempus obserua.  Regnante Imperatore Maximiliano. P. F. A.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., CCXXVI ff. ch., 11 ff. non ch., dont les  10 derniers contiennent l’ Index à 3 col.; suivent XXXII ff. ch., dont le  verso du dernier blanc: In Antonium Raudensem( 27 ff.) et in Poggium ( 5 ff.); titre courant, notes marg., init. d’ attente.  fol. 2a non ch.: Iodocus Badius Ascensius studiose iuuentuti...— Ex  of]] ficina nostra literaria rursus, ad Calendas <date>Octobres IX</date>. <persName>M. Schürer</persName>.  fol. 3a non ch.: <persName>Laurentij Valle</persName><persName>Vallensis Tortel¬</persName>viri clarissimi, ad Ioannem  lium Epistola...  fol. 3b non ch.: Iodoci Badij Ascensij proœmij <persName>Laurentiani</persName>epitome  atque explanatio...  R. 101.592. Prov.: BN Munich, 28/ xII, <date>1883</date>; 1 <persName>M. Schürer</persName>20; avec annota¬  tions mss: au haut du titre:« <persName>Leonhardus Tegernsee</persName>de est possessor  hujus Libri»; au bas:« <placeName>Monasterij Schurensis</placeName>; au verso du titre, timbre: « Bibliotheca Regia Monacensis».  Le <date>14 octobre 1935</date>l’ antiquaire <persName idref="234391014">J. Halle</persName>à Munich a offert un exemplaire  pour 40 <persName>M. Schürer</persName> Schmidt, VIII, No 69 cite en outre: Bibl, cantonale de <placeName>Zürich</placeName>.  2385  <persName idref="027174697">VALLA Laurentius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schürer</persName>, <date>1517</date> <persName>Laurentii Val lae</persName>Elegantiarum libri sex..., etc.( comme  au n° précédent).  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>denuo vigilantiori cura. Ex Aedibus  <persName>Mat- thiae Shurerij</persName>(!) Mense Augusto Christi.  M.D. XVII.  <persName>Conrado Duntzenhemio</persName>III. Dicta <persName>-</persName>ore Argentora¬  tensi. Regnante Imperatore Ma- ximiliano. P. F. A. P. P. ( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 12 ff. non ch.( table), CCXX ff. ch. pour les Elegan¬  tiarum libri, XXXV ff. ch. pour les deux autres traités; titre courant,  notes marg.; titre encadré de 4 pièces juxtaposées( ornements d’ architec¬  ture, des colonnes dans les bordures latérales, en bas écusson vide au  milieu, tenu par un génie ailé, du côté gauche, génie debout, tandis que  celui de droite est assis; 10 ff. à 3 col.)( Index).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
