<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>VALERIUS Maximus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName>, <date>1533</date> ValeriusMaximus von geschichten der Römer vnd  aussers volcks, Perser, Medier, Griechen, Aphern, Flem¬  ming und Teutschen, durch Petrum Sel- bet der Rechten  Licentiaten new!] verteutscht.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bei Jacob Kammerlandern. Anno  <date>M.</date><date>M. D. XXXV</date>XXXIII.Cum Priuilegio.( Verso blanc.)  Au verso du dernier f. blanc, marque typ. de <persName>J. Cammerlander</persName>Cammer¬  lander.( H.&amp; amp; B. Planche XXIV, N° I; Silvestre, No 816.)  In- fol., car. goth., 3 ff. non ch., XCIII ff. ch., titre courant, réclames,  notes marg., init. goth. et belles grandes init. à fig. D, B, A, I.  fol. 2a: In Valerium Maximum vorred! Petri von Selbet licencia¬]  ten ettwan in beiden Rechten...( 2 pp.). Suivent 2 pp. à 2 col.( table).  R. 10.514. Prov.: Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 10/ VI, <date>1887</date>; 16 <date>M.</date><date>M. D. XXXV</date> Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2355.  2377  <persName>VALERIUS Maximus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName>, 1535  Valerius von Gschich ten der Römer vnd  aussers Volcks, Perser, Medi- r, Griechen, Aphern,  Flemming vnd Teutschen, Alles lustig, nottwendig, vnd  nütz zulesen, darinn erlernt mann alte thaten, orde- nung  der Reich, Land, Stätt vnd Lewt, den nachkümlin- gen zu  eynem ebenbildt, das gut anzunemen, vnd dasbösz zufliehen. ! Durch Petrum Selbet der Rechten Licenciaten new ver¬  teutscht.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bei Jacob Kammerlandern.! Anno  <date>M.</date><date>M. D. XXXV</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch Jacob Cammer¬  landern in derFrieburger gassen. Anno <date>M.</date><date>M. D. XXXV</date>.  Au verso marque typ. de <persName>J. Cammerlander</persName>.( H.&amp; amp; B.  Pl. XXIV, No I; Silvestre, No 816.)  In- fol., car. goth., 3 ff. non ch., LXXXII ff. ch., titre courant; réclames,  notes marg., init. goth., belles et grandes init. D, B, A, I.  fol. 2a non ch.: Vorred. 1l Petrus von Selbet... wun- I1 schet dem leser  seinen underthenigen dienst zu vor...( Préface de l’ édition de <date>1533</date>).  Au verso: Verstand vnd auszlegung etlich- er ämpter namen.  Suivent 2 pp. de table à 2 col. Réimpression de l’ édition de <date>1533</date>.  R. 10.515. Prov.: A. Bielefeld, Carlsruhe, 12/ VII, 1881; 20 <date>M.</date><date>M. D. XXXV</date> 2378  <persName idref="032109997">VALLA Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, H. Sybold, s. d.  GeorgiusValla Placentinus De Tu! enda Sanitate Per vi  ctum et quae secun dum cuiusque naturam in uictu sequen¬  da aut fugienda sunt.  Paulus Aeginata de ciborum facultatibus.  R. 94  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
