<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>felici Auspicio im- pensis  et opera <persName>Joannis</persName><persName>Knoblauch</persName>. An- no Salutis. MCCCCCV. XX  die Februarij.  Au- dessous: marque typ. de J. Knobloch.( H.&amp; amp; B. Planche  IX, No 4; Silvestre, No 1012.)  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., LXXXIV ff. ch., dont le verso du dernier  blanc, notes marg., init. d’ attente. 3 grav. sur bois: la mort fauchant dans  un cimetière, au fond un amas de crânes entassés dans un enclos; un  jeune noble se promenant dans la rue avec un chien; puis un mourant  dans son lit, auprès de lui deux moines, un homme et une femme.  Au verso du titre: <persName>Philippus Furstenbergius</persName>Rinchauiensis Il ad  pueros et ephebos in adolescentiam Vim! I phelingij sequentem.( 9 dist.).  Cratonis Udenhemij preceptoris iuuentu-]l tis slettstattine in Adolescen¬  tiam. V.( imphelingii]( 2 dist.).  Tetrastichon Matthie ringmanni philesij.( 2 dist.).  fol. Ia:... Ludouici Comitis in Lewenstein: Baronisque in!! Schar¬  pfeneck filio primogenito wolfgango: domino cle!] menti et magnopere  colendo: <persName>Jacobus</persName>wimpfetingius!! Sletstatinus sese commendat...—  Ex <placeName>Heidelbergenij</placeName>gymnasio. iiij. kalendas decembris.! I christi  Millesimo quadringentesimo nonagesimo nono. &amp; quot;R. 101.425. Prov.: Don de la ville de Heilbronn.  2 ex.&amp; quot; R. 100.174. Prov,: Bibl. Heitz, Strasbourg. Au verso du f. de  garde Heitz a noté:« Argent. Io. <persName>Knoblauch</persName><date>1505</date>avec 3 grav. sur bois ( Vide Amoenitates literariae Friburgenses, p. 200». A la fin on a collé  4 facsimilés de f. LXXXIa et LXXXID, LXXXIIa et b.  Schmidt, VII, N° 10: Bibliothèque Mazarine de <placeName>Paris</placeName>, jadis Bibl. de  Strasbourg. Incun. No 4901 et son exemplaire.  Proctor II, Sectio I, No 10.048: Londres, British Museum; Knepper,  Wimpfeling, p. 119- 131.  2471  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName>Jacobus</persName> ( Strasbourg, J. Knobloch, 1 <date>1505</date> Appologetica declaratio wymphelingij in libellum suum!  de integritate: de eo. An sanc- tus Augustinus fuerit mona  chus. Cum epistolio Thome Volphij iunioris. Keyserspergij  epistola elegan] tissima de modo predicandi!! passionem  domini. Oratio wymphelingij metrica.  <date>S. I. n. d.</date>( Types de Knobloch.)  In-4°, car. rom., 12 ff. non ch., sign. A- C, notes marg., init. ornées C,  P, N.  Au verso du titre: <persName idref="266079997">Thomas Volphius Junior</persName>Decretorum!! Doctor  <persName>Jacobo</persName>wymphelingo Theologo. <date>S. I. n. d.</date>D...— <placeName>Argentinae</placeName>cursim!! ex edibus  nostris Pridie kalendas <date>Augusti Anno</date>: M. D. V.  Sont rattachés au traité 4 ff. non ch., sign. A, dont fol. A la: Ad Julium.  II. Pontificem max.!! Querulosa excusatio <persName>Jacobi</persName>wimphelingij Il ad  instantiam Fratrum Augustinensium] ad curiam Romanam citati: ut  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
