<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Josias</persName><persName>Rihel</persName>, <date>1559</date> Joannis! Sleidani!! Warhafftige vnd Ei!! gentliche besch¬  reibung, was sich in Geistlichen! vnd Weltlichen Sachen...  verlauffen... Même titre et même marque que dans l’ édition  de 1558.  Au- dessous de la marque: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>im jar  <date>1559</date>.  Au verso du dernier f.: Getruckt zu Strasz-] burg durch  <persName>Josiam</persName><persName>Rihel</persName>. Anno M. D. LIX.  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch., CCCLXXXIV ff. ch., 5 ff. pon ch.  à 2 col.( table et explicit.), titre courant, réclames, notes marg., init.  goth., titre rouge et noir.  Préfaces comme dans l’ édition de 1558, dont le livre est une réimpres¬  sion.  R. 10.477. Prov.: Bibliothèque Menzel, <placeName>Stuttgart</placeName>, 19/ III, 1874.  2141  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Josias</persName><persName>Rihel</persName>, <date>1559</date> Ioan. Sleidani, De statu Religionis&amp; amp; Reipublicae,  Carolo Quinto, Caesare, Com- mentariorum libri XXVI.  Quibus praeter Accuratiorem totius operis recognitio- nem  etiam nunc primum uigesimus sextus liber accessit, quem  author ipse! post primam aeditionem conscribere cœpit, &amp; amp; usque ad profectionem Caesa- ris in Hispaniam perduxit.  Vnà cum! Apologia ab ipso Avthore conscripta, et Indice  locupletissimo.  Marque typ. de <persName>Josias</persName><persName>Rihel</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche XXX, No 6.)  Sub calcem adiectae sunt tabulae, qvibus singu- lari  industria ac compendio Religionis Reipublicaeque negotium  uniuersum, 1 ceu in pictura, spectandum exhibetur.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>! Excudebat <persName>Iosias Rihelius</persName>Anno  M. D. LIX.  In- fol., car. rom., 6 ff. non ch. dont le dernier blanc, 342 ff. ch., 47 ff.  non ch. à 4 col.( Tabulae) et 2 ff. blancs, titre courant, réclames, notes  marg., init. ornées.  Au verso du titre: Author Lectori S. D.( avec initiale d’ attente A.).  fol. a 2a non ch.: Illustrissimo Principi Augusto, Electo!] ri, Saxoniae  Duci... <persName>Ioannes Sleidanus</persName>S. P. D...— Dat. decimo Cal. April. M. D. LV. ( 4 pp. en car. ital.).  fol. a 4a non ch.: <persName>Ioannis</persName>Sleidani Apologia...( 2 pp. et demie).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
