<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>B. Jobin</persName>Planche LXIV, No 2).  In-4°, car. goth., 13 ff. non ch., sign. A- C, notes marg., titre encadré  Au verso du titre: Ad <persName>Joannem Scheurlum</persName>Juri!! um doctorem:  Canonicum multijugum: Vratislauiensis Anti-] stitis Vicarium Richardi.  Sbrulij Endecassyllabon( 12 vers, signés R S), au- dessous encore 2 dist.  du même auteur.  fol. A 2a:... Joanni Scheurlo Patritio Vratislauiensi. J. V. Doctori  Ca! nonico Augustuno Tridentino Legnizensi et Vratislauiensi: Ar Il  chidiacono Glocouiensi... <persName>Christophorus</persName>Scheur!! lus...— <placeName>Vittenberge</placeName> ex! edibus nostris. Calendis Martias. Anno... undecimo supra sesqui¬  millesimum.  fol. A 2b: Oratio doctoris Scheurli] de Sacerdotum et rerum sacrarum  laude habita ad achademiam Vittenber!] gensem in promotione Andree  sacerdotis Sarmate: die decima!! Februarij Anno millesimo quingentesimo  undecimo.  R. 101.429. Prov.: BN Munich, 25/11, 1879; 0.20 M.  Au- dessous du titre: P. A. <date>1514</date>. V. S.  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2208.  Voir: Graf Wilhelm, Doktor Christoph Scheurl von Nürnberg. Diss.  <placeName>Leipzig</placeName>, <date>1928</date>, in-80, 156 p., publié dans les Beiträge zur Kulturgeschichte  des Mittelalters u. der Renaissance. <placeName>Leipzig</placeName>- <placeName>Berlin</placeName>, <persName>B. Jobin</persName>G. Teubner, 1930,  in-8°, 159 p.  Bibliographie. Voir: Schottenloher II, N° 19092- 19107. 2082  SCHILLER Joachim, Judicium de Gargophillis. Voir: BRUN¬  FELS Otto, Novi Herbarii Tomus II.  Strasbourg, J. Schott, <date>1536</date> SCHIMPF und Ernst. Voir: PAULI Johannes.  SCHLEIDANUS Joh. Voir: SLEIDANUS Ioh.  SCHMIDT <persName>Bernhard</persName> Strasbourg, <persName>B. Jobin</persName>, <date>1590</date> Eygentliche vnnd ordentli- che Beschreibung, desz  löblichen Vbungschies- sens, mit groben Stucken oder  hal- ben Schlangen. So ein Ersamer Wolweiser Rath der  Statt! <placeName>Straszburg</placeName>, dero Unterthanen vnd Burgerschafft, zu  ner Notvorständigen Wissenschafft vnd Ubung angestellt,  so den 25.Maij, gegenwärtigen <date>1590</date>. Jars, sein löblichen  anfang ge- nommen, glücklich, wol vnd rühmlich vollen¬  det ist. Derselbigen zu unterthänigen Ehren auch!  Wolgefallen, in diese Teutsche Rei- men gebracht. Durch  <persName>Bernhard</persName>Schmidt den ältern, Or- ganisten vnd Burgern  daselbst.  Marque typ. de <persName>B. Jobin</persName>.( H.&amp; amp; <persName>B. Jobin</persName>Planche XXXVII, n° 5.)  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, bey <persName>Bernhard</persName>. Anno  9XC.( Verso blanc.) A la fin: Vignette( voir repro¬  duction à la page suivante).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
