<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Augsbourg</placeName><date>1871</date>.  Schmidt VIII, n° 237; Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., Catalogue 500( 1907), n° 884;  40 <persName>M.</persName><date>M. D. XXXV</date>:« Die reizvolle Titelbordüre mit tanzenden und spielenden Kindern,  schon in der Art Holbeins aufgefasst, ist GZ 1511 bezeichnet. Nagler III  151, 493, der das Buch selbst nicht gesehen hat, hält den Monogrammisten  für Gabriel Zehender von Basel. Das sehr schöne Druckerzeichen scheint  von derselben Hand zu sein».  2049  <persName idref="034396896">SABELLICUS Marcus Antonius Coccius</persName> Strasbourg, <persName>J. Cammerlander</persName>, <date>1535</date> Exempel <placeName>-</placeName>buch <persName>Marci</persName>An-! thonij Sabellici von wun-!  derbarlichen Geschichten, Und gleich- sam eyn zeyger aller  Historien, der Juden, Christen und Heyden, die sich von je  wel!] ten her begeben, lustig auch nützlich der jetzigen  Welt zu lesen.  Durch <persName>M.</persName><date>M. D. XXXV</date><persName>Leonard Brunner</persName>Predicant zu Wormbs new  verteutscht.  Zu <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Jacob Cammerlan</persName><placeName>-</placeName>dern von Mentz  getruckt. Anno <persName>M.</persName><date>M. D. XXXV</date>.( Verso blanc.).  A la fin: Marque typographique de <persName>J. Cammerlander</persName>. ( H.&amp; amp; B., Planche XXIV, No I. Silvestre No 816.)  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 4 ff. non ch., CVI ff. ch., titre courant, réclames,  notes marg., init. goth.  fol. 2a non ch.: Den... Weisen, Hans Jünglern, der keyserlichen Freistatt  1! Wormbs jetzigen Stättmeyster, seinem lieben gefat- tern, Auch.  Petern von Mosz alten Stättmeyster... Leonhart brunner Pre-[Idiger zu  Wormbs...— Datum Wormbs am xxiiij. tag des Augstmonats!! Anno  <persName>M.</persName><date>M. D. XXXV</date>.  fol. 3a non ch.: Register, 2 col.  Au verso: Vorred zum Leser.  R. 10.229. Prov.: Trübner, Strasbourg, 17/ X, <date>1884</date>; 18 <persName>M.</persName><date>M. D. XXXV</date>2050  SABINUS Franciscus Floridus. Voir: FLORIDUS.  SABINUS <persName>Georgius</persName> Strasbourg, Crato Mylius, 1544  <persName>Georgii Sabini</persName>(] Bran- deburgensis Poëmata. A  authore recens aucta&amp; amp; recognita.  Marque typ. de Cr. Mylius.( H.&amp; amp; B., planche XXVII, No 5;  Silvestre, N° 1264.)  <persName>M.</persName><date>M. D. XXXV</date>XLIIII. 11 Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud!! Cratonem Mylium, an.  <persName>M.</persName><date>M. D. XXXV</date>XLIIII. Men- I se Maio.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital. et grecs, 167 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>X, titre courant, réclames  init. ornées.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
