<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>den 23.  <date>Januarij</date>stylo nuovo Anno&amp; amp;c. 89.  Darinnen vnter Andern klärlich ausz- gefürt vnd erwiesen  wirdtDasz das hohe StifftStraszburg, dem Stull oder  Bapst zu Rom mit nichten vnter- worffen sey, Das auch die  Euangelische Fürsten, Graffen vnd Herren,¡ I welche innerhalb  Fünfftzig vnd mehr Jaren darauff gelebt, sich weder] I mit  annemung der Geistlichen Weyhe oder ordinum noch son¬  sten in einige andere wege, demselben verpflicht gemacht!  vnnd jhn vor jhre höchste Obrigkeit in derGeistligkeit  angenommen vnd erkandt haben...  Jetzo auffs new nachgetruckt. <date>M. D. XC</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 122 pp. ch., titre courant, réclames, init. goth. E,  W. La première partie va jusqu’ à page 80; elle est datée:« <placeName>Straszburg</placeName> Freytag den 9. <date>Januarij</date>Anno&amp; amp;c.! 1 <date>1590</date>».  Au- dessous: An den Läser.! Die weil inn dieser Erklärung vnd  Defension, desz!! Chors <date>Vicarii</date><date>M. D. XC</date><persName>Viti</persName>Ziegleri supplication gdacht  wirdt, ist dieselbe hiernach gesetzt.( page 81- 97) wie in gleichem!! auch,  zu desto mehrer vnnd II besserer nachrichtung] eines Ehrwürdigen  Thumcapituls Mandat( pp. 99- 102) vnd! desz von Thengen darauff  erfolgte schandtcharten; I! vnnd schreiben an ein Ersamen Raht der  Statt(] <placeName>Straszburg</placeName>&amp; amp;c. zu befinden ist( pp. 103- 122).  R. 102.266. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg.  2391  VERANTWORTUNG  Strasbourg, <date>1590</date> Warhaffte verantwortung vnd gründt-(] licher bericht.  Desz Ehrnwürdigen Wolgebornen Herrn, Christoff La¬  diszlai, Grauen von Nellenburg, Herrn zu Thengen, Hoher  Stifft <placeName>Straszburg</placeName>Thumb-(! probsten, Affterdechants vnd  Thesaurij zu cöln. AuffGraue <persName>Herman</persName>Adolff von Solms,  selbs ange- mast, vnd vermeinten Stadthalters desz Deca¬  nats, bemelter Stifft <placeName>Straszburg</placeName>, wider wolermelten Herrn  Thumbprobsten zu <placeName>Straszburg</placeName>, den 4. <date>Januarij</date>, jetzigen  jars89. Stylo nouo offentlich am Bruderhoff daselbst  angeschlagnenichtige Mandat vnd Citation, vnd darinn  verleibte er- dichte Calumnias vnd schmähung. Daruon am  nech- sten blatt Vidimirte Copey zu finden.  Sampt einem verschlossenem Schreiben, so Wolgedachter  Herr Thumbprobst an ein Ehrsamen Raht der Stadt  <placeName>Straszburg</placeName>, deszhalben auszgehen lassen: Dem jtzo in  diesem newem Druckmit angehengt worden.  Eines Hoch vnd Ehrnwürdigen Thumbkapituls Hoher  Stifft <placeName>Straszburg</placeName>,&amp; amp;c. Gründtliche, warhafftige Verant¬  wortung vnd widerle- gung, deren von Graff Christoff  Ladiszlauen von Thengen ausz- gegossenen vnd also in  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
