<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1880</date>; 2 <date>M. D. xxxiX.</date>70.  De nombreuses annotations mss.  Ritter; BM Strasbourg, N° 2190.  2442  VOGTHERR <persName>Heinrich</persName> Strasbourg, H. Vogtherr, 1539  Eyn schöne vnd Got selige kurtzweil eines Christlichen  Lossbuchs, nach ordnung eines Alphabets oder A. B. C.  Jnreimen gestelt. Darinnen mann, der wunderbaren  krefften, Gottes, sampt gantzen Christlichen leben, jedes  Buch- stabens art vnnd innhaltes, nach berichtet wurt,  vornie gesehen, vnd vmb Christlicher besserung willen,!  zu miessiger kurtzweil an den Tag gegeben.  Au- dessous: petite grav.: l’ enfant Jésus tenant en main le  globe surmonté d’ une croix, aux pieds une brebis qui broute  de l’ herbe, la grav, est rattachée avec le verso du f. par une  autre petite grav, représentant un ange, autour de l’ enfant,  entre 2 cercles, les paroles: Treib vmb das Kind mit allem  Fleis, Schavw was hinden der Engel weis.  Au- dessous de la grav.: Gedicht vnd Getruckt zu <placeName>Strassburg</placeName> von HeynrichenVogtherren. Anno <date>M. D. xxxiX.</date>Au verso  du titre, un ange: Ecce Agnus Dei, et entre 2 cercles en  majuscules les lettres de l’ alphabet.  A la fin: Volendet inn der Keyserlichen freystattStrassburg  durch Heynrichen vogtherrenden vj <date>Augusti</date>Anno.  <date>M. D. xxxiX.</date>xxxix.  Au- dessus: marque typ. de H. Vogtherr.( H.&amp; amp; B.  Planche XXXIV, N° 2.  In- fol., car. goth., 46 ff. non ch., sign. A- Iij, à partir de Iij, 12 ff. sans  sign., titre encadré d’ ornements, ainsi que toutes les ff. de fol. Cij jusqu’ à  la fin; grandes init. gothiques, illustration de Vogtherr lui- même qui  était en même temps graveur.  fol. Aija: Die Gnad vnd Barmhertz- I] igkeyt Gottes, wünscht <persName>Heinrich</persName> vogtherr!] Burger zu <placeName>Strassburg</placeName>allen liebhabern!! Göttlicher warheyt.  Il dit entre autre dans cette préface:... Hierumb ich zu Christlicher  kurtzweil... ein hochnützlichs Alphabet oder. A. B. C. mengklichem  fürgestelt, in welchem jeder buch]! stab, sein nutzliche bedeutnus, wie  zuuor alle figuren gethon mit yhm bringt.!! Wellend ausswendig die  figur oder scheiben des kindlins vmbwenden, wurt!! der Engel inwendig  den buchstaben anzeygen, vnd das erste A. B. C. vff daz ander für weisen,  welches anzeygen würt ein gantz!! Christlichs leben...  R. 10.071. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 14/ xII, <date>1880</date>; 60 <date>M. D. xxxiX.</date> Bibliographie de Vogtherr: Schottenloher II, N° 21945- 21955a.  2443  <persName idref="027469263">VORAGINE Jacobus</persName>de. Voir: <persName>JACOBUS</persName>DE <persName idref="027469263">VORAGINE Jacobus</persName>.  <persName idref="058861491">VRIMARIA Henricus</persName>de. Voir: <persName>HENRICUS</persName>DE <persName idref="058861491">VRIMARIA Henricus</persName>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
