<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>!! Excudebat <persName>Theodosius</persName><persName idref="077906101">Theodosius Rihelius</persName>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Excudebat <persName>Theodosius</persName><persName idref="077906101">Theodosius Rihelius</persName> <date>M. D. LXVIII</date>LXVI.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 512 ff. ch., 16 ff. non ch. dont les deux  derniers blancs, à 2 col.( Index.), titre courant, réclames, notes marg.,  init. ornées.  fol. a 2a non ch.:... Principi. Avgvsto, Electo- I] ri. Saxoniae Duci...  <persName>Ioannes Sleida-</persName><persName>Ioannes Sleidanus</persName>Il nus...— Dat. X. Cal. <date>April</date>. <date>M. D. LXVIII</date>LV.( Préface  de 8 pp. et demie.)  fol. a 6a non ch.: Ioan.!! Apologia.( 4 pp. et demie).  R. 101.848. Prov.: Madame Schäffer, 2/ XI, <date>1888</date>; sans indic. de prix.  Notes mss., au bas du titre,« Ioan. Cachelofij sum <placeName>Argentoratensis</placeName>»,  à l’ intérieur de la couverture:« Anno 1572. den 28. Ianuarij hab ich  nachgenanter <persName>Iohann Kacheloffen</persName>disen Schleidanium zum Newen Jar  geschenckt, vff das er hinfurth fleissig studiert wurd meiner zurbesten  dabey gedencke. Geörg Specht von Lahr etc.».  2144  <persName idref="035592532">SLEIDANUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Th. Rihel, <date>1568</date> <persName>Ioannis Sleidani</persName>!! Commenta- riorum de statu! Religionis  et Reipub-] licae, Carolo Quinto Caesare,! Libri XXVI.  <persName>Michaelis Beutheri</persName>Carolopolitae Commentariorurn  De Rebus in Europa et aliis quibusdam Orbis terrarum  illustrioribus regnis, eodom Carolo V. Imperatore gestis!  Libri VIII: ex varijs diuersarum gentium, partim Latinè,  partim Germanicè, Ita- icè, Gallicè&amp; amp; Hispanicè scriptis&amp; amp;  editis Annalibus decerpti:&amp; amp; qui complura à <persName>Sleidano</persName> praetermissa supplent, multa breuiter tantùm ab eodem  annotata copio-! siùs exponunt, quaedam etiam paulo aliter  atque ille commemo- rant: iamque e lingua Germanica in  Latinam!] conuersi prodeunt.! <persName>Matthaeo Delio Hamburgense</persName> interprete.  Accessit rerum Memora- bilium, Ferdinando patre,&amp; amp;  Maximiliano filio, Imperatoribus, ad hanc usque nostram  aetatem gestarum Appendix. Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio  Caesareae Maiestatis.  <placeName>Argentinae</placeName>!! Excudebat <persName>Theodosius</persName><persName idref="077906101">Theodosius Rihelius</persName>.( Verso blanc.)  A la fin: ArgentoratiExcudebat <persName>Theodosius</persName><persName idref="077906101">Theodosius Rihelius</persName> Anno <date>M. D. LXVIII</date>.  In- fol., car, rom., 6 ff. non ch. dont le dernier blanc, 342 ff. ch., 5 ff.  non ch. à 3 col.( table en car. ital.), titre courant, réclames; notes marg.,  init. ornées.  fol. a 2a non ch.: Illustrissimo Principi, Augusto, Electo- I] ri, Saxoniae  Dvci... <persName>Ioannes Sleida-</persName><persName>Ioannes Sleidanus</persName>S. P. D...— Dat. decimo Cal. <date>April</date>. <date>M. D. LXVIII</date>LV. ( 4 pp? en car. ital.)  fol. a 4a non ch.: <persName>Ioannis Sleidani</persName>Apologia.( 2 pp. et demie).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
