<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Samuelis Maro</persName>Israhelitae, oriundi de ciuitate  regis(] chiani ad Rabbi Isaac, magistrum Sinagogae, quae est  in Subiulmeta, in regno praedicto.  R. 101.123. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg.  2e ex. R. 100.545( 4). Prov.: Prof. J. Lessing, <placeName>Berlin</placeName><date>26 mai 1894</date>. Notes  mss.  Au verso du dernier f.: <persName>Johannes Schweitzkopf</persName>Regis montana Neo¬  marchia accepi hunc librum. Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2184.  2069  SANTIUS DE PORTA  <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran, <date>1515</date> Opus concionatorium ve- nerabilis Santii de por- ta:  sacri ordinis Predi- catorum professoris: sacrique Palatij  magistri: diuini verbi preconis conuentus Cesaraugusta¬ni  Hispanie: totius anni multiplices singularum dominicarum  sermones continens: quadrifariam! que diuisum. Videlicet  in Sermones Hyemales de tempore. Sermones Estiuales  de tempore. Mariale festa b. virg. continens!! Sanctorale  vel sermones de sanctis. ( Pars I: Sermones hyemales.]  Huic parti Hyemali adiuncta in fine! tabula: summa  Sermonum in! ea contentorum demon-(] strans.  A la fin: Pars hyemalis... finiturImpressa <placeName>Hagenaw</placeName> impensis D. Joan. Rynman!! de Oringaw, opera Henrici Gran.  Anno virginei Il partus M. D. XV. Mense vero <date>Janu</date>.  In- fol., car goth., 2 col. CXXXVI ff. ch., 1 f. non ch.( Table), titre  courant, init, ornées, titre rouge et noir encadré( H.&amp; amp; B. Planche LXIII,  No 1).  Au verso du titre: D. Vito Aegidio( alias Geissel) Decano In <placeName>Surburg</placeName>!]  Studiosorum omnium Patrono! 1 Vulphgangvs Angst Caiser- I] spergivs... — Datum X. Kal. Martij. Anni sesquimillesimi. XV. ( Pars II.) Sermoncs estiuales de tempore: venerabilis!  Santii porta sacri or-] dinis Predicatorum: cum gemina  eorundem admodum!! vtili tabula: seu indice.  A la fin: Pars estiualis sermonum... finitur, impressa Ha¬  genaw, aere et impensis Joan. Ryn- man de <placeName>Oringau</placeName>:  labore Henri] ci Gran. Anno. M. D. xiiij. Mense Nouembri.  In- fol., car. goth., 2 col., 10 ff. non ch.( Table), CXLI ff. ch. et 1f.  blanc, titre courant, init. ornées, titre encadré comme le titre principal,  excepté que la bordure inférieure est en haut, et la bordure supérieure  en bas du cadre. ( Pars III.] Djuinum ac proinde in!! estimabile: secundum  et omnium que hucusque de chri- stifera virgine scripta  sunt: preclarissimum Ma-]riale opus a Santio porta...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
