<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Schnewyl</persName>M. G. H. <placeName>vonStraszburg</placeName>armer  undertheniger Burger.  M. D. XXVI.  In-4°, car. gôth., 30 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>H.  Au verso du titre: Allen denen: die begeren!! miltigklich zu leben in  Christo Jhesu, fryd! I vnnd hayl, allain in jm, 11 vnd durch jn...( 3 pp.).  R. 101.991. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 24/1, <date>1887</date>; 8 M.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  D’ après Schottenloher, le livre a été imprimé par <persName idref="032648049">Ulhart</persName>à <placeName>Augsbourg</placeName>.  Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, Catalogue 500( 1907), No 1213; 54 M.; Heftige  Schrift gegen die Antizwinglianer.  2089  SCHOLASTICUS. Voir HISTORIAE Ecclesiasticae Tripartitae,  <placeName>Haguenau</placeName>, Gran, ca. 1506.  <persName>SCHOLL Jacobus</persName> Strasbourg, J. Cammerlander, <date>1537</date> Astrologiae ad Medicinam Adplicatio(!) Brevis,! deque  conuenientia earundem Canones aliquot, ex probatissimis  quibusque&amp; amp; Astrologiae&amp; amp; Medicinae, authoribus,! uigilan¬  tissime collecti, restaurati,&amp; amp; nuncprimum in lucem aediti.  Post hos fasciculus totius! Medicinae, sequitur, Theses  aliquot rei Medicae,&amp; amp; maxime sim <placeName>-</placeName>pitioris, breuissime  complectens, opera&amp; amp; diligentia <persName>M.Iacobi Scholl</persName><placeName>Argentini</placeName>,  nuper integritati Astronomicae restitutus.  <placeName>Argentorati</placeName>excudebat Iacobus Cammerlander Mogun¬  tinus. Anno M. D. XXXVII.( Verso blanc.).  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch. dont le dernier blanc, 95 ff. ch., dont  le dernier blanc, avec la marque typ. de Cammerlander au verso( H.&amp; amp; B.  Planche XXIV, No 1; Silvestre, No 816), titre courant, réclames, notes  marg., init. à fig. C, L; gravures sur bois, se rapportant à l’ astrologie et  à la médecine.  fol. 2a non ch.:... <persName>Antonio Iuniori</persName><persName>Antonio Schoro</persName>Mo <placeName>-</placeName>Il guntino, Artium&amp; amp; Medicinae  Doctori experto, domino suo semper colendo, Iacobus Cam-]] merlander  Moguntinus...— Datum <placeName>Argentorati</placeName>: 5. Nonas Martias. Anno 1. 5. 37.  Suivent 3 pp. de table.  fol. 3a non ch., à la suite de la table: Ad Lectorem... <placeName>Argentorati</placeName>V  Non. Martias.( 10 lignes.)  R. 100.996( 2). Prov. inconnue.  Ritter, Catal. BM Strasbourg <date>1889</date>; Oxford, Bibl. Bodleiana. 2090  SCHOENFELDT Melchior, Horn des Heils. Voir: PEGIUS  Martinus.  SCHORUS <persName>Antonius</persName> Strasbourg, W. Rihel, 1549  De!! Ratione Discen <placeName>-</placeName>dae Docendaeque Linguae! Latinae &amp; amp; Graecae, Libri duo.! <persName>Antonio Iuniori</persName><persName>Antonio Schoro</persName>Au-] tore. Il Cum  Indice.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
