<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg s.</placeName>, d.  Declaratio Jacobi Wym <placeName>-</placeName>pfelingii ad mitigandum aduer¬  sarium. S. l. n. d.( vers 1502).  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch.( verso du dernier blanc), sans sign.  R. 100.175. Prov.: Baer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, 22/ XI, 1878; sans indic. de  prix.  Knepper, Wimpheling 1902, p. 150 <placeName>-</placeName>153; Liebenau, <persName>Th</persName>. Murner <date>1912</date>,  p. 31, Anm. 2:« zum Teil wörtlich übernommen in Epitome rerum germa¬  nicarum 1503 n. 1513. Kloss( Catalogue( 18351 277) vermutet als Drucker  Joh <placeName>-</placeName>Schott vnd setzt die Schrift ins Jahr <date>1506</date>, während Hain( Repert.  Bibliogr. nr. 16196) sie irrig ins Jahr 1500 verweist. Ch. Schmidt( Hist.  litt. de l’ Alsace I 38) nimmt an die Schrift sei unmittelbar nach Murners  Brief vom 17, Februar 1502 entstanden. Neudruck in der 1615 bei Gotthard  Vögelin in <placeName>Heidelberg</placeName>veröffertlichten Abhandlung: <persName>Carolus Magnus</persName> Germanus...( S. 7 <placeName>-</placeName>18); übersetzt bei E. Martin, Germania 87 <placeName>-</placeName>93».  Bibliographie de Wimpheling. Schottenloher II, n° 22.550 <placeName>-</placeName>22.612.  2469  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> ( <placeName>Strasbourg s.</placeName>, J. Knobloch d.)  Oratio querulosa contraJnuasores Sacerdotum.( Verso  blanc.) S. l. n. d.  In-4°, car. goth., 7 ff. non ch., sign. A, init. d’ attente S.  fol. A 2a: Flaminum. vatum. Sacerdotum Hymnosophistarum pilo-!  sophorum(!) druidum. Jn Testipremos Conquestio.  A la fin: 14 vers latins.  R. 102.229. Prov. inconnue.  2470  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName>, Germania. Voir: <persName>BEROALDUS</persName>Phi¬  lippus, Declamatio de tribus fratribus. <placeName>Strasbourg s.</placeName>, J. Prüss,  1501. R. 100.085, 2e ex. R. 102.271; n° 190.  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName>, Tetrasticon. Voir: GRESMUNDUS,  Versiculi, 1502. R. 100.119; n° 1042.  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName>, Defensio Germaniae.( <placeName>Strasbourg s.</placeName>,  J. Grüninger, 1502l. Voir: GUNTHER Petrus. R. 100.629;  n° 1064.  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg s.</placeName>, J. Knobloch, 1505  Adolescentia Jacobi! wimphelingij cum nouis quibusdam  additioni <placeName>-</placeName>bus per Gallinarium denuo reuisa ac elimata.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
