<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentinae</placeName>, quinto Idus Martias Anno M. D. XXXIX, puis  Errata), titre courant, réclames, notes marg., init. ornées F, I, S, P.  Au verso du dernier f. marque typ. de Cr. Mylius.( H.&amp; amp; B. Planche  XXVII, No 6.)  fol. a 2: Illustrissimo Principi Wolfgango comiti Palatino&amp; amp; Duci  Bauariae...  Ioannes <persName>Sturmius</persName>S. P. D...— <placeName>Argentorati</placeName>, sexto Idus Martias Anno  M. D. XXXIX.  R. 101.702. Prov.: Don de la Bibl. Universitaire de <placeName>Königsberg</placeName>, 1872;  de nombreuses annotations mss.  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>, N° 2276.  2201  <persName>STURM Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Rihel, 1539  De Lite( I rarum Ludis!Recte aperien.- dis Liber.  Marque typ. de Wend. Rihel.( H.&amp; amp; B. Planche XXIX, N° 1.)  <placeName>Argentorati</placeName>apud Wen delinum Rihelium.( Verso blanc.)  A la fin, fol. 45: <placeName>Argentorati</placeName>apud!!Wendelinum Rihelium.  Mense Martio(! Anno. M. D. XXXIX.  In-8, car. ital., 45 ff. ch., 3 ff. non ch., dont les 2 derniers blancs, titre  courant, réclames, notes marg., init. ornée A.  fol. A 2a: Ioannis!! Sturmii Ad!!... Iacobum Sturmium, <persName>Nicola Gerbelius</persName>!! um  Cnipsium, Iacobum Meierum..., etc.  Au verso du dernier f.: D. Nicolaus!] ad lectorem.( 3 dist.).  Au- dessous: Ioan. Sapidus Selestadien. 1l ad lectorem.( 4 dist.).  R. 100.633. Prov.: J. Hess, Ellwangen, 3/ V, 1892; 2 M.  2e ex. M 12.808. Prov, inconnue.  Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1991.  2202  <persName>STURM Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius, 1540  Epistolae!! Duae Duorum Amicorum! Bartholomaei  Latomi,&amp; amp; Ioannis Sturmii,] de dissidio periculoque Germa¬  niae,&amp; amp; per!! quos stet, quo minus concor- diae ratio inter  partes!! ineatur.  Item Alia Quaedam Stur-] mij, de emendatione Ecclesiae, &amp; amp; religionis contro-!]uersijs.  Marque typ. de Cr. Mylius.( H.&amp; amp; B. Planche XXVII, No5;  Silvestre, No 1264.)  Argent. M. D. XL.( Verso blanc.)  A la fin: Ex Officina Cratonis Cratomiliani Argentora¬  tensis, Mense Septembri. Anno.! M. D. XL.  Au verso, marque typ. de Cr. Mylius.( H.&amp; amp; B. Planche  XXVII, No 6; Silvestre, No 626.)  In-8°, car. rom., 68 ff. non ch., sign. a- c, A- F, titre courant, réclames,  init. à fig. S, L, O, L, A.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
