<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030814332">VERGILIUS Polydorus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, <date>1511</date> Polidori Vergilii Urbi- natis Praesbyteri Prouerbiorum  liber, quo paroemiae insigniora omniumfere scriptorum  luculentissi- ma enarratione expli- cantur.  Lector, Eme, Lege, Et Probabis.  A la fin:... MatthiasSchürerius Heluetensis <placeName>Argentorati</placeName>!  venustissimis formis emenda- tissime denuo excudit. Mense  Nouembri An. hu!! manae salutis, M. <date>D. XI</date>.  Imp. Caes. MaximilianoP. F. Aug. Imperium Romanum  Mo-] derante.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 6 ff. non ch., XLVII ff. ch., 1 f. non ch., titre courant,  init. d’ attente. Les préfaces comme au n° précédent.  R. 102.023. Prov.: Bibl. Böcking.  2e ex. R. 100.114( 4). Prov.: Hartter, pasteur à <placeName>Luizhausen</placeName>, 22/ x,  1877; sans indic. du prix.  Schmidt, VIII, No 58, Bibl. St. Guillaume et jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>.  Incun. No 4741.  Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, No 2180.  2396  <persName idref="030814332">VERGILIUS Polydorus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, 1512  Polydori Vergilii UrbinatisDe Inventoribus Rerum  Libri Tres.  M. Antonii Sabellici de Ar tium Inventoribus! ad Bassum  carmen! elegantissi- mum.!  Ad Lectorem.( 7 lignes.)  Ex Secunda Recognitione.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, in officina <persName>Mathiae</persName>Schurerii! Seles¬  tensis. Art. Doct. Menseunio. Anno!! M. <date>D. XI</date>XII.  Regnante Caes. Maximiliano P. F. Aug.(Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 4 ff. non ch., LXIIII ff. ch., titre courant, notes marg.,  init. d’ attente.  Au verso du titre: Praefatio.!Polydori Vergilii Urbinatis ad Il  Lodouicum Octavium Patauinum Praefatio( 3 pp.).  Suivent 4 pp. de table. &amp; quot;R. 102.058. Prov.: Rosenthal, Mumich, 20/ XII, 1884; 10M.  Schmidt, VIII, No 74, Bibliothèque du Consistoire de <placeName>Colmar</placeName>.  2397  <persName idref="030814332">VERGILIUS Polydorus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer( 1515)  Polydori Vergilii vrbinatis. De! Inventoribus Rerum  Libri Tres.  M. Antonii Sabellici De Ar tium. Inventoribus.[ ad  Bassum carmen elegantissi!! mum.  Ad Lectorem.( 6 lignes.) Sans explicit.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
