<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Gresmundus</persName>Junior! Jacobo Wimpfe.  Schletsta I tensi...  R. 101.594. Prov.: BN Munich, 10/ IV, 1882; 0,70 M.  Proctor II, Sectio I, N° 10.083: Londres, British Museum.  Schmidt, VII, N° 85.  2490  <persName idref="028871308">WIMPHELING</persName><persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName>. Voir: <persName>BEROALDUS</persName>Ph., Ein hüfsche  subtyliche Declamation.( Traduit par Wimpheling). Stras bourg,  R. Beck, <date>1513</date>. R. 100.086; No 192.  <persName idref="028871308">WIMPHELING</persName><persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff, <date>1514</date> Adolescentia <persName>Jacobi</persName>Wim phelingij cum nouis quibusdam  additionibus per Gallinarium denuo reuisa ac elimata... ( Comme à l’ édition de 1511.)  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per <persName idref="179724622">Mathiam</persName>Hupfuff.!  Anno domini, <date>1514</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., LXXII ff. ch.( Schmidt V, N° 114 dit  68 ff. ch.), notes marg., init. ornée E, titre encadré: Bordure supérieure  et bordures latérales comme chez Gran, <placeName>Haguenau</placeName>( H.&amp; amp; B. Planche LXIV,  No 2), avec la différence que les bordures latérales sont interverties;  bordure inférieure, deux enfants s’ exerçant à la Strebekatz( Dist. et  dédicace voir n° 2487). &amp; quot;R. 102.222( 3). Prov.: <persName>J. Baer</persName>&amp; amp; Cie, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 30/ III, <date>1883</date>;  1 M. Annotations mss.  Schmidt V, No 114; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>2419.  2491  <persName idref="028871308">WIMPHELING</persName><persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schürer, <date>1514</date> Sermo ad ivvenes, qui!! ordinibus iniciari,&amp; amp; examini se  submittere petunt, cum epistolioL Vu. ad Hiero. Gebui¬  lerum,&amp;amp; responso eiusdem.  Legant haec sedulo, qui sacris ordinibus iniciari] cupiunt.  Legant&amp; amp; examinatores seu iudices,&amp; amp; ita iudicent, vt ab  alio iudicandi.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. Ex Aedibus Schurerianis Mense  Septembri. Anno M. D. XIIII.  In-4°, car. rom., 16 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>C, notes marg., init. d’ attente  D et init. ornées A, L.  Au verso du titre: M. <persName>Hieronymo</persName>Gebuilero Gymnasij sum-(] mae  aedis Argen, moderatori vigilantissimo!! Jaco. Vuimphelingius Seletsta¬  nus...( 3 pp.). * R. 102.031. Prov.: E. Hirsch, Munich, 5/ VIII, <date>1915</date>, 25 M.  Au recto du f. de garde: Dr. phil. Eugen Labes, Rostock.  Schmidt VIII, No&amp; quot;140, n’ ayant pas connu d’ exemplaire, cite d’ après  Panzer 6, 67, 337.  2492  <persName idref="028871308">WIMPHELING</persName><persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff, 1515  Adolescentia <persName>Jacobi</persName>! wimphelingij cum nouis quibusdam  additionibus per Gallinarium denuo reuisa ac elimata...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
