<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1496</date>et 1499, les petites sont nouvelles.  En tout 144 grav. Le texte en vers, d’ après une édition italienne, est  encadré de commentaires, avec des caractères plus petits.  Au verso du titre: Ad Terentium afrum contra comici carminis masti! I  ces&amp; amp; criticos: sympathia. Sebastiani Brant.( 23 dist.). Au- dessous:  Ex argentina idibus <date>Marcii</date>Anno M. D. III.  fol. A 2a: Terentij Vita( 3 pp.).  R. 10.513. Prov.: J. Hess, Ellwangen, 3/ VI, 1884; 70 M.  Notes mss., au bas du titre:« Bibliothecae Windhaagianae Catalogo  inscriptus»; à côté: Vienna me sibi comparavit 13. die Martij <date>1630</date> <persName>Johannes Fridericus</persName>à Minckwitz in Dresden.  Proctor 9889: Londres, British Museum; Schmidt I, No 61: Bibl.  Bâle; Kristeller 102.  Rosenthal, Munich, Catalogue 135( 1914), No 2303: 250 M.; Baer,  <placeName>Francfort s.</placeName>M., Catalogue 500( 1907), N° 871; 120 M.:« Mit über 700  Holzchnitten, darunter 6 in Blattgrösse».  2284  <persName>TERENTIUS</persName>Afer Publius.  Strasbourg, M. Flach fils, 1511  Publii Te!! rentii comedie, cum!! annotationibus!! Petri  <persName>Marsi Pauli Malleoli</persName>et! <persName>Malleoli</persName>in singulas Scenas cum indice  dictionum seu vocularum( sic).  A la fin: Impresse <placeName>Argentine</placeName>per!! Martinum Flach, impensis  Johannis Knoblouch. Anno. M. D. XI.Die Mercurij  post festum assumptionis Marie Virginis.  In-4°, car. rom., 10 ff. non ch.4120 ch., titre courant, notes marg.,  init, d’ attente.  R. 101.785. Prov.: BN Munich, 10/ IV, 1882.  Incomplet, titre manque, complété d’ après Schmidt VI, p. 25, n° 25.  Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun, n° 4408.  2285  <persName>TERENTIUS</persName>Afer Publius  Strasbourg, J. Knobloch, <date>1513</date> P. Terentius! Poeta Comicus. In Sua metra!! Restitutus.  Cum lucubratiunculis Petri <persName>Marsi Pauli Malleoli</persName>!! tum adnotationibus  marginariis <persName>Malleoli</persName>adornatus. Anno domini  M. D. XIII.  fol. CXLVID: Per <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Knoblouchum, exquisi!  tissimum chalcographiae. Argentinensem artificem, reique  literariae studiosaeque iuventutis summum&amp; amp; singularem  promotorem, stan neis caracteribus mandatae: pridie  Idus Martij: Anno a Chri! sti incarnatione. M. D. XIII.  A la fin: <persName>Ioannes</persName>Knobloch; au- dessous, marque typ. de  Knobloch( H.&amp; amp; B. Planche IX, n° 4; Silvestre, n° 1012).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
