<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, Incun, n° 4146.  2062  <persName>SALLUSTIUS</persName><persName idref="02666996X">SALLUSTIUS Crispus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, U. Morhard, 1521  C. Crispi Sallustii Bel- lum Catilinarium.&amp;quot;  Item Bellum Iugur thinum eiusdem. Index Praete-  rea eorum, quae ex hoc ope re ueniunt notatu me- mora¬  tuque digna.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>ex Offi cina Hulderichi Morhardi.  Men- Il se Augusto. Anno. <date>M. D. XXI</date><date>M. D. XXIX</date>.  In-4°, car. rom., 5 ff. non ch.( Index), LXIII ff. ch., titre courant,  notes marg., titre rouge et noir, encadré: ornements d’ architecture;  dans la bande supérieure des festons de fleurs, au milieu un génie nu  ainsi que dans les 2 coins; dans les bordures latérales des colonnes où  grimpent 2 génies, tandis que deux autres en bas tiennent dans la main  droite une hallebarde, au milieu de la bande inférieure un écusson vide  tenu par deux génies nus.  Au verso du titre: <persName>Nicolavs Gerbellius</persName>DD Doctor Studioso!  Lectori...  R. 100.076. Prov.: Vente Rettig, <placeName>Strasbourg</placeName>, 13/11, 1890; 0,60 <date>M. D. XXI</date><date>M. D. XXIX</date> Au- dessous du titre timbre: Königliche Hand- Bibliothek.  Schmidt IV, p. 29, n° 4: BM de <placeName>Colmar</placeName>,  2063  <persName>SALLUSTIUS</persName><persName idref="02666996X">SALLUSTIUS Crispus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>. J. Secer, <date>1529</date> C. Crispi! Salvstii Historici Cla rissimi, in Catilinam  Atque <placeName>Iugurtham</placeName>opuscula, per Hulderi- chum Huttenum  Equitem, atque Philip pum Melanchthonem Scholijs ut!  breuissimis, ita doctissi- mis illustrata.  Indicem reliquarum orationum, pagella! reperies sequenti.  <placeName>Haganoe</placeName>per Ioan. Sec. An. <date>M. D. XXI</date><date>M. D. XXIX</date>.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 212 ff. ch., titre courant, réclames, notes  marg., init. à fig. C, O, E, initiale ornée G, titre encadré( H.&amp; amp; B.,  Planche LXIX, n° 1).  fol. 2a non ch.: Ex libris!! Petri Criniti, de hi!! storicis ac ora!! toribus  Latinis...( 7 ff.: Vita Sallustii.)  R. 101.757. Prov.: Bibl. Böcking, 1902.  2064  <persName>SALLUSTIUS</persName><persName idref="02666996X">SALLUSTIUS Crispus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Cammerlander, <date>1534</date> Chronica!! C. Crispi Salustij von dem rö- mischen Bundt-  schuch, Rottung oder Empö-ng wider eyn Oberkeyt vnd  Gemainen Nutz zu Rom, vnder dem ersten Burger maister¬  thumb <persName>Marci Tu lj Ciceronis</persName>-, durch Lucium Catilinam  ange! stifft vnd practicirt. Hie bei findstu auch den Krieg  der Römer wider Jugurtham der Numidier könig. Alles  lustig zulesen.  1321  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
