<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Philippo Duno</persName>de!! et lapide supe¬  riori, nobilissimae Argentinensis!! ecclesiae Preposito... Iaco wymphe...  Fol. Aiija: Ad Julium secundum pon!! tificem maximum contra indignam  Fratrum Augustinensium accusationem!! Elegia hecatosticha <persName>Iacobi wimpfe</persName> wimphelingij( 50 dist.).  R. 101.065. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>.  2e ex. R. 101.354. Prov.: Don de la BU de <placeName>Munich</placeName>, I0/ VII, 1877.  3e ex. R. 101.456. Prov.: Bibl. <persName>Böcking</persName>avec annotations mss. de la main  de <persName>Böcking</persName>, au verso du f. de garde:« <date>1505</date>. Riegger Amoenitates litter.  Friburg. I, p. 260- 263. Freytag, Apparat. litterar. I, p. 171- 174. Erhard,  Geschichte des Wiederaufblüh. wstl. Bildung. <placeName>Magdebourg</placeName><date>1827</date>- 8.  Thl. I, p. 400, N° 26. Ein anderes Exemplar dieser Apologetica declaratio  ist dem zweiten Drucke von Wimpfeling de integritate, der sich auch in  meiner Sammlung befindet, beigebunden».  Ritter, BM Strasbourg, n° 2221.  Schmidt VII, N° 15, Knepper, Wimpfeling, p. 189- 191. 2472  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName>WIMPHELING Jacobus Knobloch</persName> Strasbourg, M. Hupfuff, <date>1505</date> <persName>Iacobi wimpfe</persName>(] lingij de arte metrifican- d. Libellus.  Tetrastichon Johannis Adelffi.[ I Ad lectorem.( 2 dist.)( Verso  blanc.)  A la fin: Impressum per <persName idref="179724622">Mathiam</persName>hupfuff civem <placeName>Argenti¬</placeName> nensem.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 12 ff. non ch., sign. A- B, init. ornées J, P et init.  d’ attente.  A la fin, avant l’ explicit, Conclusiuncula Johannis adelffi Argentinen¬  sis...— Ex Argentoraco die. xviij.!] mensis <date>Julij</date>Anno huius seculi  quinto supra quindecentesimum( 11 lignes). &amp; quot;R. 101.629. Proy.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>.  Schmidt( V, N° 40), Knepper, Wimpfeling, p. 27.  2473  <persName idref="028871308">WIMPHELING Jacobus</persName><persName>WIMPHELING Jacobus Knobloch</persName> Strasbourg, J., <date>1505</date> <persName>Jacobi Wimphelingi</persName>De Integritate Libellus. Endeca¬  syllabicon ad lectorem.( 3 dist.)  A la fin: <persName>Joannes Knoblouch</persName>Ciuis Argentinen. Il ex Archy¬  tipo imprimebat Anno quingen tesimoquinto supra mille¬  simum. iij. no. Mar.  In-4°, car. goth., 30 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- D, titre  courant, init. d’ attente.  Au verso du titre: Capita in libellum.  fol. A 2b. Thomas wolfius iunior. D. doctor suo!! Joanni Gallinario  budorino Salutem...— <placeName>Argen</placeName>, ex Edibus nostris cursim Pri- I! die Kal.  Februarij: Anno Christi Mecccy( faute pour Meccce V.).  fol. D 4b: Conclusio cum Epilogo...— Ex heremitorio diui Guilhermi  in suburbano Fri- I! burgensi: Anno salutis nostre. M. d. v.  fol. D 5a: Philomusus Jacobo suo Vuimphelingo. S.  Au verso: De Concubinis acquirendis hanc Keyserszbergij!] sententiam  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
