<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>( Catal. XXII, N° 741),  4/ x, 1879.  2e ex. R. 102.425( 3). Prov.: Don de la Bibl. de la Cour de <placeName>Carlsruhe</placeName>,  1871.  2241  STURM Joh.  <placeName>Strasbourg</placeName>, Josias Rihel, 1597  Partitionum!! Dialecticarum!! Ioannis Sturmii!! Epitome: [ Recognita,&amp; amp; perspicuis Exemplis!! illustrata! Al  <date>M. C. XI</date>Ioanne Bentzio Bruxellensi. In usum Scholae <placeName>Argenti¬</placeName> nensis.  Marque typ. de Jos. Rihel( H.&amp; amp; B. Planche XXXII, N° 16).  <placeName>Argentorati</placeName>Cum gratia&amp; amp; Priuilegio Caesareo.( Verso  blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>! Typis Iosiae Rihelii. <date>M. C. XI</date>D. XCVII.  Au- dessous vignette.  In-8°, car, rom. et car. ital., 8 ff. non ch., 225 pp. ch., 2 ff. non ch., de  nombreux ff. blancs sont intercallés, titre courant, réclames, petites init.  ornées.  fol. A 2a: Rector, De- Il canus, et visitato- Il res Academiae <placeName>Argen-</placeName>Il  tinensis Lectori!! Benevolo...— Ar Il gentorati, Calendis Junii,! 1 Anno  Christi I1 <date>M. C. XI</date>D. XCIII.( Préface de quatre pp.)  fol. A 4a:... <persName>Iuueni Ioanni Reinhardo</persName>( I à Sickingen...— <placeName>Argentorati</placeName>,  IIII. Kalen!! darum Iunij: Anno <date>1593</date>. 11 T. 1) <date>M. C. XI</date><persName idref="17734279X">Ioannes Bentzius</persName>. ( Vignette. Dédicace de 6 pp.).  R. 101.223( 1). Prov.: Antiquaire Bordes, <placeName>Strasbourg</placeName>, 28/ VI. 1880; 1 <date>M. C. XI</date> Annotations mss. sur la vie de <persName>Sturm Johannes</persName>au recto du f. de garde. 2242  STURM <persName>Johannes</persName>, De educatione principum. Voir: SPECULUM  AULICARUM, N° I.  <placeName>Strasbourg</placeName>, L. Zetzner, 1600  STURM Peter. Voir: ORDONNANCE( Usure des juifs), <placeName>Strasbourg</placeName>,  <date>1532</date>, R22( 1e) et( vente de vin), 1539, R 21( 11).  <persName>STYFEL</persName>Michael. Voir: STIEFEL, Michael.  STYNNA <persName>Johannes</persName>de ( Stras bourg, J. Schott?), 1511  Speculator abbreuia tus alias Speculum abbreuia ll tum  <persName>Johannis Styn</persName>de! na: cum varijs libel!] lorum&amp; amp; instru!  mento!! rum!! tam in iudicijs, quam in contracti- Il onibus  occurentium: aliorum- que ad practicam utri- usque  iuris mirifi] ce deseruientium! formis: opus insigni!  raritate carum.]] <date>M. C. XI</date>.  Ad Lectorem Distichon.( 1 dist.) Verso blanc.  In- fol., car. goth., 199 ff. ch., et 1 f. blanc, titre courant, init. d’ attente,  titre rouge et noir, bel encadrement par <persName>Wechtelin</persName>: à gauche, une tige  de houblon, à droite, un cep de vigne qui viennent s’ entrelacer dans la  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
