<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1520</date>.  fol. 11 non chiffré: <persName>Laurentius Vallensis Tortellio</persName>Ioanni Aretino  Cubiculario apostolico Theologorum facundissimo. S.  fol. 12 non ch.: Iodoci Badii Ascensii Proœmii Laurentiani epitome  atque explanatio.  R. 10.019. Prov.: Vente Rettig, <placeName>Strasbourg</placeName>, 2/ xI, 1894; sans indic.  de prix, incomplet, fol. 1 <placeName>-</placeName>6 manquent; annotations mss. Relié avec  Prisciani Grammatici Caesariensis Libri omnes, <placeName>Bâle</placeName>, <persName>Eucharius Cervi¬</persName> cornus <date>1528</date>. Reliure de l’ époque.  2388  <persName>VALLENSIS Iohannes Cornelis Conradus Haquenau</persName>. Voir: IOHANNES Gallensis.  VAN BREDERODE Pieter. Voir: BREDERODIUS  Petrus Cornelius.  VAN DEN BERGH Petrus. Voir: MONTANUS Petrus.  VECERIUS , J. Secer, <date>1531</date> Conradi Vecerii Regii Secretarii, de Seditionibus Si¬  ciliae Historia.  Item. Eiusdem, de rebus gestis ImperatorisHenrici  VII. Libellus.  Item.! P. <persName idref="268648468">Callimachi</persName>Experi <placeName>-</placeName>entis Attila.  <placeName>Haganoae</placeName>per Ioan. Secerium! Anno M. D. XXXI.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>ex officina Ioannis Secerii, Anno  Salutis M. D. XXXI. Mense Februario.  Marque typ. de J. Secer.( H.&amp; amp; B. Planche LXXI, N° 9;  Silvestre, N° 567.)( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., 46 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>L, titre courant, réclames, notes  marg., grandes init. à fig. M, A, G.  Au verso du titre: Epistola( Nuncupatoria)... Domino Anthonio, Duci  Lothringiae... Henricus ab! Eppendorf.  R. 101.558. Prov.: K. Th. Völcker, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 11/ I, 1888; 2 M. 55.  BN <placeName>Paris</placeName>deux ex.: K. 2602 et M. 3212.  2389  <persName idref="028064925">VEGIUS Mapheus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Imprimerie Knobloch, <date>1555</date> Ein schön gespräche, von einem waldtmann, Philatethes  geheissen, welchem die Junckfraw Veritas( dieWarheit)  gantz übel verwundet, geschlagen, vnd noch vol bluts  hangend, begegnet, vnnd über diejenigen, durch welche  sie so jämmerlichen zugericht, vnd gewundetworden, ein  grosse klag gefürt, auch was sie beide weit! ter miteinander  geredt, nit weniger nutzlich, danneben lustig vnd kurtzweilig  zu lesen, darinn sich auch ein jeder mensch, zugleich in  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
