<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M. D. X.</date>Schürer, <date>1510</date> SYLVIUS AENEAS. Voir: PIUS II.  SYMMACHUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>1510</date> Symmachi Cons. Ro. Epistolae familiares. Item  Laudini!! Equitis hierosolymitani in epistolas!! Turci magni  traductio.( Suivent 4 hexamètres sur Symmaque.)  A la fin: <placeName>Argentoraci</placeName>Ex officina <persName>Ioannis</persName>Schotti:!  Impensis vero egregij I. V. Doctoris <persName>Georgii Maxilli Bovitis</persName>( alias  übelin episcopalis! curiae Argentinensis Signatoris. III. idus!  Augusti, anno a natali Christi. Il <date>M. D. X.</date> In-4°, car. rom., 56 ff. non ch., sign. a- h( 46 ff.) pour Symmachus, et  AB( 10 ff.) pour Laudinus, titre courant.  fol. A 1a: Laudini!! hierosolymitani ad Franciscum Beltran!!  dum Comitem in epistolas magni II Turci Praefa!! tio.  R. 101.770. Prov. inconnue. Notes mss.  Ritter, BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 2043; Schmidt II, 15: Jadis Bibl. de  <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. No 4378 et BM Colmar; Brunet Vs, 612.  Sur Symmachus voir: J. E. Dunlap, The earliest editions of the letters  of Symmachus. Dans: Classical Philology 32( 1937, fasc. 4), p. 329- 340.  2263  SYMMACHUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Grüninger, <date>1510</date> Symmachi Cons. RO. Epistolae Familiares.  Lavdini Equitis Hierosolymitani in epistolas!! Turci  Magni tradu- ctio.  Marci Bruti!! Romani Epistolae.( 4 vers lat.).  A la fin: <placeName>Argentoraci</placeName>Ex Officina litteraria Io! annis  Grueniger. Die. IX. OctobrisAnno virgineipartus  <date>M. D. X.</date>Regnante Dn. Imperato!! re Maximiliano.  P. F. Aug.  In-4°, car. rom., 61 ff. non ch., sign. a- i, titre courant, init. d’ attente. * R101.772. Prov.: Rosenthal, Munich, 22/ IV, 1897; 24 <date>M. D. X.</date> 2e ex.: R. 101.926. Prov.: Bibl. Baum, 1879, incomplet, ne contient  que les lettres de Symmachus.  Schmidt I. N° 117: BM Colmar.  2264  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
