<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jörg</persName>( Goldfaden): Der Goldfaden. Eine...  Histori von einem armen hirtenson Lewfrid genant,  welcher ausz seinem fleiszigen studieren, un verdienst¬  barkeyt, unnd Ritterlichen thaten eines Graven tochter  uberkam, allen Jungen Knaben sich der tugendt zu  befleissen, fast dienstlich zu lesen, Newlich an tag geben... — <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jacques Frölich</persName><date>Jacques</date><persName>Frölich</persName><date>1557</date>, in-4°.  Goedeke II2, p. 465, n° 19 a.  3496  WICKRAM, <persName>Jörg</persName>( History brinnender Liebe): Ein Schöne  und doch klägliche History von dem sorglichen  anfang und erschrocklichen auszgang der brinnenden  liebe, namlich vier Personen betreffen, zwen Edle  Jüngling von Parisz, und zwo schöner junckfrawen  usz Engelandt, eine des künigs schwester, die ander eines  Graffen tochter. Allen junckfrawen eine gute warnung,  fast kurtzweilig zu lesen.—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jacques Frölich</persName><date>Jacques</date> <persName>Frölich</persName><date>s. d.</date>, in-8°).  Heitz- Ritter, n° 174: Bibl. Wolfenbüttel.  3497  WICKRAM, <persName>Jörg</persName>( Irr Reitend Bilger): Der Irr Reitend Bilger...  von einem grossen Herren, der sich in grossem widermut  zu dem ferren sant Jacob verheissen, was er für  abentheur auff semlicher Bilgerfart erfaren hab,..  newlich an tag geben...— <placeName>Strasbourg</placeName>,( in <persName>Knoblochs</persName> Druckerey) vers <date>1556/7</date>, in-4°. ( Ritter, Rép. 2461).  3498  WICKRAM, <persName>Jörg</persName>( Knaben- Spiegel): Der Jungen Knaben  Spiegel. Ein kurtzweilig History zweier Knaben, deren  einer eins Ritters, der andere eines Bawren Son war.— ( <placeName>Strasbourg</placeName><date>1555</date>), in-40.  Goedeke 112, p. 463, n° 10( b);[ éd. J. <persName>Frölich</persName><date>1554</date>: Ritter,  Rép. n° 2459l.  3499  WICKRAM, <persName>Jörg</persName>( Loosbuch): Kurzweiliges Loos- oder Dreh¬  Büchlein Welches mit einem Glücks- Rad durch viel  520  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
