<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>GERSON Joh</persName>,.: Tertia Pars operum quae meditandi rationem  et mysticam theologiam in se complectitur.— <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Jean Knobloch</persName><date>1517</date>, in- fol.  Panzer 6, 84, 479; Schmidt VII, n° 144; Weislinger 93. <date>1883</date> <persName>GERSON Joh</persName>,. Voir: OFFICIUM S. Josephi n° 2788;  WIMPHELING, Jac., De vita Joan. Gerson n° 3538.  <date>(</date>Gerson, voir aussi: Ritter, Rép, nos 1003- 1007).  GESAENGE: Geistliche Gesänge. Mit vier Stimmen zu singen  in den Kirchen und Schulen zu <placeName>Straszburg</placeName>.— <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName idref="031117597">Nicolas Wyriot</persName><date>1577</date>, in-4°.  Vogeleis, p. 339: Darmstadt, Hofbibl.  <date>1884</date> GESANGBUCH:— darinn begriffen sind, die aller fürnemisten  und besten Psalmen, Geistliche Lieder und Chorgeseng,  aus dem Wittenbergischen, Strasburgischen und anderer  Kirchen Gesangbüchlin zusamen bracht und mit  besonderem fleis corrigiert und gedrucket. Für Stett und  Dorff Kirchen, Lateinische und Deudsche Schulen...—  Gedruckt zu Strasburg, Anno <date>M.</date><date>D.XLI</date>. <date>(</date><date>1541</date>), grand  in- fol. <date>(</date>Imprimeur d’ après la préface: Jörg Waldmüller,  genannt Messerschmidl.  Hubert, n° 33: Isny.  <date>1885</date> GESANGBUCH: Das gros Kirchen Gesangbuch, darinn begriffen  sind die aller fürnemisten und besten Psalmen, Lieder,  Hymni und alte Chorgesenge... Hat mehr bei L/50 stücken  jetzund mehr, dann das erste Kirchen Gesangbuch anno  XLI. allhie ausgegangen...— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Georges</persName> Messerschmid <date>1560</date>, grand in- fol.  Mentz, n° 68 c; Vogeleis, p. 298:« Dieses Gesangbuch ist das  schönste unter allen gedruckten deutschen Kirchen- Gesang¬  n° 43: B N <placeName>Berlin</placeName>, Munich, Hambourg, etc.  1886  211  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
