<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>TERENTIUS</persName>: Comœdiae... Anno M.D.XXII.—( <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Jean Knobloch</persName>, <date>février 1522</date>), in-80.  Schmidt VII, n° 231: Aarau, Bibl. cantonale.  3324  <persName>TERENTIUS</persName>: Comoediae VI. Cum utilissimo de Comoedia libello  L. Victoris Fausti.— <placeName>Strasbourg</placeName>, J. ean) Kn.[ oblochl  1523, in-8°.  Panzer 6, 103, 660; Schmidt VII, n° 270; Weislinger 201 ( Terentius voir aussi: Ritter, Rép. nos 2283- 2292).  3325  TESTAMENT( das alte): Das dirt( sic) teyl des alten Testaments.  Die bücher dises teils. 1. Buch Hiob. 2. Psalter, 3. Sprüch  Salo. 4. Prediger Salo, 5. Hohe Lied Salo.— <placeName>Haguenau</placeName>,  <persName>Amandus Farckal</persName>1525, in-80.  Burg, n° 421.  3326  TESTAMENT, das alte: DAs dritte teyl des Alten Testaments.  Der Psalter von neuwen durch D. <persName>Martin Luther</persName> geendert unnd gebessert.( Solchs zeygen an dise sternen  wo sie kommen).— Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName> M. D.XXIX. A la fin: Getruckt zu <placeName>Hagenaw</placeName>durch  Guilhelmum Seltz, in verlegung Pauli Goetz und <persName>Martin Luther</persName> Hase im jar M.D.XXX.[ Marque typ. de Seltz), in- fol.  Bibl. Grand Sém. <placeName>Strasbourg</placeName>A 17; Burg, n° 422. 3327  TESTAMENT, Das alte: DAS Alt Testament Teutsch nach  urspringlicher Ebreischer warheyt. Mit schœner der  schwersten orter auszlegung. Mar..— Gedruckt  zu <placeName>Straszburg</placeName>bei Johann Knoblouch, im Jenner. Des  Jars M. D.XXVIII, in- fol.  Bibl. Grand Sém. <placeName>Strasbourg</placeName>A 17.[ Éd. <date>1524</date>:  Ritter, Rép. n° 2296).  3328  TESTAMENT, das alte: DAs Ander teyl des Alten testaments. — Getruckt zu <placeName>Hagenaw</placeName>( bey <persName>Wilhelm</persName>Seltz, durch  verlegung Pauli Goetzen im iar... 1529. Auff montag  vor Marie geburt), in- fol.  486  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
