<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="073419303">PICTORIUS Georgius</persName>,: Durch was mittel und ordnung ein  yeder vor dem Gries oder Nierenstein mög gesichert  werden oder so er solchen hette oder überkäme, wie  jm möge geholfen werden...— <placeName>Mulhouse</placeName>, <persName>J.</persName>Schirenbrand  et P. Schmid <date>s.</date>d., in-8°( La dédicace est datée de 15571.  Werner, p. 76, n° 1.[ Une éd. Schirenbrand- Schmidt 1560:  Ritter, Rép. n° 1866).  2905  <persName idref="073419303">PICTORIUS Georgius</persName>,: Büchlein vom Griess und Nierenstein.—  <placeName>Mulhouse</placeName>( <persName>Pierre</persName>Schmid] <date>1559</date>, in-8°.  Graesse V, p. 283(?).  2906  <persName idref="073419303">PICTORIUS Georgius</persName>,: Ein gantz fruchtbare ordnung gegen¬  wirtige gesundtheit zu erhalten und zukünfftige krankheit  zu vermeiden.— <placeName>Mulhouse</placeName>, <persName>Pierre</persName>Schmid <date>1561</date>, in-8°.  Schottenloher 37.325.  2907  <persName idref="073419303">PICTORIUS Georgius</persName>,: Enchiridion oder ein sehr nutzlich  Handbüchlein, von den sieben dingen, so die Artzt  natürlich ding nennent... Auch ein klarer bericht, ob  die Christen von den Juden und Mercktartzet etc.  vertrewliche artzney gebrauchen mögen...— <placeName>Mulhouse</placeName>,  P. Schmid <date>1563</date>, in-8°.  Werner, p. 105, n° 26.[ D’ autres ouvrages de <persName>Pictorius</persName>voir:  Ritter, Rép. nos 1865- 1868).  2908  PIGHIUS, Albertus. Voir: BUCER, n° 1173.  PILGERSCHAFT: Der Christen Bilgerschaft oder walfart, wie  und auff was strassen ein rechtschaffner Christ wandlen  soll, das er ins Himmlisch Hierusalem und vatterlandt  mit gnaden mög ankommen... Ein ander Geistlich Lied.  Ein schöne Tageweysz, Wach auff meins hertzen ein  schöne( grav.).—( <placeName>Strasbourg Th Berger</placeName>,. <date>s.</date>d.), in-80.  Heitz, p. 20; Wackernagel III, 587 et III, 82. Auteur: Hans  Sachs.  2909  406  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
