<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028080017">RINGMANN Mathias Philesius</persName>, <persName>Mathias</persName>: Grammatica figurata octo  partes orationes, secundum Domini editionem et regulam  Remigii ita imaginibus expressae ut pueri iucundo  chartarum ludi faciliora grammaticae praeludia discere  et exercere queant...— <placeName>Saint</placeName><placeName>-</placeName><placeName>Dié</placeName>, Gautier Lud 1.VI.  <date>1509</date>.  Schmidt, Hist. litt. Il, p. 119 et p. 399, n° 226.  3113  <persName idref="028080017">RINGMANN Mathias Philesius</persName>, <persName>Mathias</persName>: Instructio manductionem praestans in  cartam itinerariam <persName>Martini Hilacomili Waldseemüller</persName>()  cum luculentiori ipsius europae enarratione...—  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Grüninger</persName>, <date>avril 1511</date>, in-4°.  D’ Avezac, <persName idref="027564142">Martin Hylacomylus</persName>Waltzemüller, p. 135;  Panzer 6, 92; Proctor 9922; Schmidt I, no 121 et Hist. litt.  II, p. 400, n° 228; Rosenthal( Munich), Catal. 135( 1914),  n° 2505: 1800 <persName>M.</persName>« Un des livres les plus rares du commence¬  ment du <date>XVIe siècle</date>. Il y a 2 éditions, l&amp;#x27;une avec la date à la  fin de la dédicace, l’ autre sans date».  3114  <persName idref="028080017">RINGMANN Mathias Philesius</persName>, Math. Voir aussi: CAESAR, Julius, n° 1255;  INSTRUCTIO, n° 2124.  Ris, Anne. Voir: BESCHREIBUNG( Warhafftige), n° 994.  RITTER, <persName>Sebastianus</persName><persName>Sebastianus Ritter</persName>: Disputatio XXVII. Ethica. De virtute  heroica continentia et tolerantia. Ex Libri Septimi  Ethicorum Aristotelis Nicomachiorum C. 1. 2&amp; amp; 3  deprompta. Quam C.F.N. In Inclytâ <placeName>Argentoratensium</placeName> Academia sub praesidio <persName>M.</persName><persName>Laurentii Thomae Wallisseri</persName> <placeName>Argentinensis</placeName>: Privati Exercitii causa, Respondendo  tuebitur <persName>Sebastianus</persName><persName>Sebastianus Ritter</persName>, <placeName>Francofurtanus</placeName>, ad Moenum.  Mense Novembri.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="096162813">Antoine Bertram</persName><date>1597</date>,  in-40. : B M <placeName>Strasbourg</placeName>, no 1823.  3115  RITTER, <persName>Sebastianus</persName><persName>Sebastianus Ritter</persName>: Disputatio XXXVI. Ethica. De  amore sui ipsius;&amp; amp; amicis quibus Beatus maximè  445  15  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
