<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.D.LXXIIII</date>. —( Strasbourg, <persName>B. Jobin</persName>) <date>1574</date>, in-80.  Hauffen, Fischart- Studien dans Euphorion IV, p. 235:« Die  Auflage des Jahres <date>1574</date>liegt in mehreren( soviel mir bekannt  ist in vier) verschiedenen Drucken vor, die den gleichen Satz,  doch im Titelblatt und den ersten Bogen geringfügige  Varianten zeigen». B N <placeName>Berlin</placeName>.  <date>1727</date> ( FISCHART, <persName>Joh</persName>.)( Practick):( Idem)... durch Windhold  Alcofribas Wüstblutes von Aristephans Nebelstatt...  Jetzund alles auffs newe... ergentzt und besprenzt.—  Gedruckt im Flügenstall zu Altenarren durch Calkus  Schalkus, Winkalbus in Narrweiden.—( Strasbourg,  <persName>Bernard Jobin</persName>) <date>1593</date>, in-80.  Brit. Mus. Cat. Il, col. 863; 12.330. c. 9. Hauffen, Fischart¬  Studien dans Euphorion IV, p. 236.  1728 ( FISCHART, <persName>Joh</persName>.)( Practick):( Idem).—( Strasbourg,  <persName>Bernard Jobin</persName><date>1598</date>), in-8°.  Hauffen, Fischart- Studien dans Euphorion IV, p. 236: <placeName>Berlin</placeName>,  Darmstadt, Feldkirch( Stella matutina), Vienne, Wolfenbüttel. ( B N Strasbourg RI01.638: Ritter, Rép. n° 865).  1729 ( FISCHART, <persName>Joh</persName>.)( Verzeichnis): Gantz gedenckwürdige und  Eygentliche Verzeichnusz, wie die mächtig... Spanische  Armada, zu end verschienenen Sommers dieses <date>1588</date>.  Jahrs... abgefahren. Und... zu grundt gerichtet worden.  Hierzu etliche Carmina. Beschrieben durch H. Engel¬  precht Moerewinder von Fredewart ausz Seeland...—  Gedruckt zu Mürbaden bey Sixto Sexto Ontrei in Anno  achtzigacht.—( Strasbourg, <persName>Bernard Jobin</persName><date>1588</date>), in-4°,  Gilhofer u. Ranschburg( Wien). Catal, n° 260, n° 346: 80 M.  Rosenthal( Munich). Catal. 135( 1914), n° 832; 75 M.; Hauffen,  Fischart- Studien. Dans Euphorion VI, p. 651: Aarau,  Darmstadt, <placeName>Ulm</placeName>, Zurich. Scheible, Kloster 10,1047- 1122.  1730  FISCHART, <persName>Joh</persName>.( Wunderzeitung): Ein Wunderlässliche  184  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
