<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>. Mit etlichen  Neüwen geschrifftlichen Introit, Gebet. Vorred oder  Prefation und Canon, vor und nach uffhebung des  Sacraments, auch andren ordenungen, in vorigem büchlin  nit begriffen.—( Strasbourg, <persName idref="077312260">W. Köpfel</persName><date>vers 1525</date><date>1525</date>),  in-80.( Encadrement propre à Köpfell.  Bibl. S. Guillaume, Strasbourg; Hubert, n° 6; Wackernagel,  p. 62; Weller, no 3079.  2795  ORDNUNG: Ordenung des Herren Nachtmal: so man die  mesz nennet sampt der Tauff und Insegung der Ee Wie  yetzt die diener des wort gots zu <placeName>Straszburg</placeName>Erneüwert  und nach götlicher gschrifft gebessert haben usz Ursach in  nachgender Epistel gemeldet. <date>M. D. XXV</date>.—[ Strasbourg,  <persName>Joh Schwan</persName>.] <date>1525</date>, in-8°,  Hubert, n° 12; Wackernagel, p. 72; Weller, n° 3594;( BN.  Strasbourg R100.640: Rép. n° 1674).  2796  ORDNUNG: wie man sich in der Schweissucht... halten soll. — Strasbourg, <persName>Jean Schott</persName><date>1529</date>, in-4°.  Schmidt II, n° 113: Bâle.  2797  ORDNUNG: Namen, unnd Regiment, Alles Kriegsvolcks.  Von Geschlechten. Namen und Zal aller Büchsen...  Ausz dem Kriegs Rahtschlag Jacoben Preussen...— ( Strasbourg, <persName idref="080749208">Christian Egenolph</persName>, <date>janvier 1530</date>), in-4°.  Benzing: Egenolff, n° 20: J. Baer, Ant. Kat. 710.729. 2798  ORDNUNG, neuwe wider die heimlichen Eheverlobnüssen.  Voir: PHILIPP, Graf zu <placeName>Hanau</placeName><placeName>-</placeName>Lichtenberg, n° 2896.  ORDNUNGEN: Der Steinmetzen Brüderschafft Ordnungen  und Articul. Ernewert auff dem tag zu <placeName>Straszburg</placeName>auff  der Haupthütten, auff Michaelis. Anno M.D.LXIII.— [ Strasbourg] 1563, in <placeName>-</placeName>fol.  Ritter: B M Strasbourg, n° 1592 et Rép. n° 1680l.  2799  ORIGENES. Voir: BRUNFELS, Otto, n° 1104.  386  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
