<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="225641119">SPECKER Melchior</persName>,: Von der Herrlichen Zukunfft Jesu  Christi zum Jüngsten Gericht... Darbey würt auch  Caspar Schwenckfelds Erdichte Lehr von der Gottwer¬  dung des Fleysches Christi widerlegt.— <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName idref="159330793">Samuel Emmel</persName><date>1555</date>, in-4°.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1961.  3259  <persName idref="225641119">SPECKER Melchior</persName>,: Disputatio De Justificatione hominis  coram Deo.( Marque typ. de J. Rihel).— <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Jesias Daniel</persName>Rihel 1567, in-80.  Bibl. S. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  3260  <persName idref="225641119">SPECKER Melchior</persName>,: Auszlegung Des Evangelij Matthei am  XXV. Capitel, Darinn die fürnemste Artickel und  geheimnisse unsers heyligen Christlichen Glaubens...  gehandelt werden...( 9 lignes). M. D.LXVIII.—( Getruckt  zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch Theodosium Rihel, im jar  M. D.LXVIII)( 1568), in-8°.  Bibl. S. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>. Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>,  n° 1962( Specker voir aussi: Ritter, Rép. n° 2174/5). 3261  SPECKLIN, <persName idref="102482055">Daniel Speckel</persName>:( Carte de l’ <placeName>Alsace</placeName>).[ Au haut de la  3e partie! Elsasz ist der Vier provintzen eine Im teutschen  Landt... Gestelt durch <persName idref="102482055">Daniel Speckel</persName>von <placeName>Straszburg</placeName> <date>1578</date>.—( <placeName>Strasbourg</placeName>) <date>1578</date>, in- fol.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1963/4;( Specklin voir aussi:  Ritter, Rép. n° 2176/7l.  3262  SPECULUM, Aulicarum: Speculi Aulicarum atque Politicarum  observationum libelli quatuor, nimirum: 1. De consiliis &amp; amp; consiliariis principum <persName>Fridericus Furius</persName>,&amp; amp; 2. Consi¬  liarius Hippoliti à Collibus, 3. Aulieus politicus Duri de  Pascolo, 4. Hypomneses politicae Francisci Guicciardini.  Denuo ob penuriam exemplarium omnes coniunctim,  correctius in usum Aulicarum atque Politicarum  omnium concinati atque aediti. Procurante Lazaro  474  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
