<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ALEXANDER Pierre</persName>de Villa Dei. Voir aussi TORRENTINUS n° 3349.  <persName idref="031731546">ALEXANDRE Parme</persName>,: La manyere de faire prieres aux eglises  francoyses tant devant la predication comme apres,  ensemble psaulmes et cantiques francoys qu’ on chante  aux dictes eglises, apres s’ ensuyt l’ ordre et facon  d’ administrer les Sacrements... de espouser et confirmer  le mariage... M. D. XLII.—( Imprimé à <placeName>Rome</placeName>par le  commandement du Pape par <persName>Théodore Brüsz</persName>, son  imprimeur ordinaire. Le 15 de <date>février</date>.—( <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Jean Prüss Pierre</persName><persName>Jean Knobloch fils</persName>] 1542, in-8°.  Ritter, Hist. de l’ impr. p. 365/66; Schmidt III, p. 42, n° 51.  804  <persName idref="031731546">ALEXANDRE Parme</persName>,:( Idem).— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Prüss Pierre</persName><persName>Jean Knobloch fils</persName> [ plutôt <persName>Georges Messerschmidt</persName>) <date>1545</date>, in-8°.  Schmidt, Rép. III, n° 51. Ritter, Hist. de l’ impr. p. 366: « Comme <persName>Georges Messerschmidt</persName>était en <date>1545</date>propriétaire de  l’ imprimerie, c’ est à lui qu’ il faudrait attribuer  l’ édition si vraiment elle a existé, mais je n’ en ai pas trouvé  trace».  805  <persName idref="031731546">ALEXANDRE Parme</persName>de: Sendbrief desz Printzen von Parma  an Bürgermeister, Scheffen und Obrigkeit... und Zünften  der Stadt Antorff. Auch Antwort der Herren Bürger¬  meister, Scheffen, Rentmeister und Raht der Statt  Antorff...— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="096162813">Antoine Bertram</persName><date>1585</date>, in-40.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>n° 384.  806  ALKINDUS, <persName>Jacobus</persName>. Voir: ELIMATHAR Elluchasem.  ALPHONSUS, Rex Arragonum. Voir: FRISCHLIN, Nicodemus,  n° 1793.  ALTBIESER, Symphorion: Was man sich gegen newen meren  so teglich von den predigern des Evangelii werden  auszgeben halten soll.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Wolfgang Köpfel</persName> <date>vers 1525</date>).  Ritter: Hist. Impr. p. 244.  807  15  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
