<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>:« Kurze Beschreibung Dreier  kunstreicher schöner u. herrlicher Gebeute in der weit  berümpten Stadt Strasburck, der Hoheturm, die grose kirchen  und konstreich Uhrwerck in der Kirchen, welche man zu  Strasburg nennet Münster oder Münstra... Dis Alles in 17.  unterschiedlichen Meisterthön gedichtet, und deren Melodie  darzu genotieret Anno <date>1580</date>». Publié par <persName>E. Martin</persName>dans les  Hans Sachs- Forschungen de Ziebel( Nürnberg <date>1894</date>, p. 382-  396).  3053  <persName>PYTHAGORAS</persName>: Poemata Pythagorae et Phocylides graeca  cum duplici interpretatione Viti Amerbachii.—  <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato Mylius, <date>mars 1545</date>, in-8°.  Walter n° 2108.[ Une éd. de Crato Mylius 1539: Ritter,  Rép. n° 1960).  3054  <persName>PYTHAGORAS</persName>: Poemata Pythagorae et Phocilidis. Cum  duplici interpretatione Viti Amerbachii.— <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Christian</persName>Mylius 1565, in-80.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1768a; Walter, n° 2108. 3055  <persName>QUADUS Nicolaus Quadi</persName>,: Epistola Nicolai nuper ex urbe  missa ad Hermannum Comitem de nova Aquila, miranda  nuncians de quodam novo opere... cui titulus De memora¬  bilibus praedicatorum et carmelitarum.— <placeName>Sélestat</placeName>,  <persName>Lazare Schürer</persName>[ <date>vers 1520</date>), in-4°.  Ritter, Hist. impr., app. 477( 1).  3056  QUALLE, <persName>Mathias</persName>: Habes hic amande lector textum Parvuli  quod aiunt, philosophiae naturalis cum commentariis  V. Chr. M. O. Carniolani et college gymnasii Viennensis  vigilantia e gravissimis authoribus deceptis...  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="034890890">Henri Gran</persName>aux frais de <persName idref="07949398X">Rynman</persName><date>1513</date>,  in-40.  Graesse V, p. 519.  3057  QUARINUS, Andreas. Voir: GUARNA, Andreas.  433  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
