<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>(</date>Strasbourg, <persName idref="140812156">Jean Prüss</persName>) <date>(</date><date>1521</date>), in-4°.  Schmidt III, p. 37, n° 29; Weller 1714.— Bibl. cant. Zurich.  3577  ZEITUNG: Merckliche Frantzösische Zeitung, Von den herr¬  lichen Ceromonien, so bei dem Neuen Ritterlichen  Orden vom H. Geyst gebraucht und gehalten, Sampt  den Namen der Ritter, die inn solchen Orden getretten  und aufgenommen worden. Ergangen bei Regirung  dess Aller Christlichsten Fürsten Heinrichen dess dritten  dises Namens, <placeName>Königs</placeName>inn Franckreich und Polen, inn  der Kirchen der Augustiner zu Pariss. <date>1579</date>.— [ Strasbourg, <persName>Bernard Jobin</persName><persName>Bernard Jobin Fabri</persName>) <date>1579</date>, in-4° <date>(</date>avec la devise  de <persName idref="029004683">Fischart</persName>« Alors comme alors»).  Weller, Zeitungen, n° 501; Hauffen, <persName idref="029004683">Fischart</persName>- Studien dans:  Euphorion III, p. 554, note 1.  3579  ZEITUNG: Merckliche, Frantzösische Zeitung. Von den  herrliche Solenniteten und Ceremonien, so bei dem  erst Neugestiffteten Ritter Orden vom H. Geyst  gebraucht und gehalten. Sampt den Namen der Ritter  und Herrn, welche inn solchen Neuen Orden den ersten  dises 79. Jahrs getreten... Ausz Frantzösischen treulich  inns Teutsch gebracht <date>(</date>Grav.) <date>1579</date>.— <date>(</date>Strasbourg,  <persName>Bernard Jobin</persName><persName>Bernard Jobin Fabri</persName>! <date>1579</date>, in-4°. <date>(</date>Trad, par <persName idref="029004683">Fischart</persName>] <date>(</date>2 éd.).  Hauffen, <persName idref="029004683">Fischart</persName>- Studien dans Euphorion VI, p. 554: Zurich.  3580  ZEITUNG: Der nüwen zeytung und heymlichen wunder¬  barlichen offenbarung, so D. Hans jungst ufftriben  und Wolffgang Capitons brieff gefälschet hat, bericht  und erklerung.— Strasbourg, <date>12 août 1526</date>, in-4°.  Walter, n° 2484.  3581  ZEITUNG: Neuw Zeitung betreffend die absterbende papisti¬  schen Messen zu <placeName>Strassburg</placeName>bysshar loblich von in ge¬  535  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
