<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Haguenau</placeName>,  <persName idref="034890890">Henri Gran</persName>pour <persName>Jean Rynman</persName>6 <date>juin</date>1507), in-4°.  Walter, n° 1567.  1863  GENESIS monachorum:( La Genèse des moines. Peut- être  un extrait de l’ Alcoran des Cordeliers, dont l’ ancien  patron de <persName>Pierre Schmid</persName>, <persName idref="078876729">Hans Lufft</persName>, avait donné une  édition en 15421.— <placeName>Mulhouse</placeName>, <persName>J. Schirenbrand</persName>et  P. entre <date>1557 1559</date>et, in-80.  Coudre, p. 80, n° VII.  1864  GENGENBACH, Pamphilus: Die Zehen alter: nach gemeynem  lauff der Welt... Ausz der Bibel gezogen... von newem  gespilt, gemert und gebessert worden, durch eine Ersame  burgerschafft einer löblichen statt <placeName>Colmar</placeName>... Im Jar  M.D.XXXI.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jacques Frölich</persName><date>1533</date>, in-80.  Goedeke, Gengenbach( Hannover 1856), p. 444.  <date>1865</date> ( GENGENBACH, Pamphilus): Der alt und new Bruder Nolhard.  Darin vil alter Propheceien und Pracktick auf dreyerley  Reich, Römisch, Frantzösisch unnd Türckisch, wie lang  jeder weren soll, von Merlino, Sybilla, Brigitta, Methodio  und Rainhardo prophetirt, auch wie es auff die letzte  zeit mit Herrn und Fürsten, darzu mit Geystlichen und  sonst andern ständen, soll erghan, treulichen angezogen  werden, Dem Römischen Reich zu ehren etwan zu Basel  von einer jungen Burgerschafft gespielt in der Fasznacht. —( <placeName>Strasbourg</placeName>)( <date>M. J. C. M. F.</date><persName>J. Schirenbrand</persName><date>M. J. C. M. F.</date>S.).(— Meister <persName idref="149373821">Jacob Cammerlander</persName> von Mentz Form Schneider] <date>1545</date>, in-4°.  Goedeke, Gengenbach, p. 462( a).  1866 ( GENGENBACH, Pamphilus): Der alt und new Bruder Nolhard. —[ <placeName>Strasbourg</placeName>) bei Magister <persName idref="149373821">Jacob Cammerlander</persName>von  <placeName>Metz</placeName>( sic) Form Schneider, vers <date>1545</date>, in-4°.  207  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
