<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Wendelin Rihel</persName>, à laquelle  son fils <persName>Josias Rihel</persName><persName idref="077906284">Josias Rihelius</persName>a donné une nouvelle feuille de titre, mais  laissant à la fin du livre la date <date>1545</date>. Bibl. S. Guillaume,  Strasbourg.  1423  COMINES, Phil.: De Carolo octavo, Galliae rege,&amp; amp; bello  Neapolitano, Commentarij. <persName>Ioanne Sleidano</persName>interprete.  Accessit brevis quaedam explicatio rerum,&amp; amp; authoris  vita.( Marque typ. de <persName>Jos</persName>.). <placeName>Argentorati</placeName>, Excudebat  <persName>Josias Rihel</persName><persName idref="077906284">Josias Rihelius</persName>( <date>juillet 1548</date>), in-8°.  Bibl. S. Guillaume Strasbourg. Comme le <persName>père</persName><persName>Wendelin Rihel</persName> a eu l’ imprimerie jusqu’ à sa mort en <date>1555</date>, il n’ est guère  possible que <persName>Josias Rihel</persName><persName idref="077906284">Josias Rihelius</persName>ait déjà eu une imprimerie en comme  l’ indique la date de la fin, c’ est probablement l’ ancienne  édition du <persName>père</persName>de laquelle <persName>Josias Rihel</persName><persName idref="077906284">Josias Rihelius</persName>avait encore des ex., auxquels  il a donné une nouvelle feuille du titre, mais laissant à la  fin la date de l’ ancienne éd. de <persName>Wendelin Rihel</persName>, dont  la BN de Strasbourg conserve un ex.« <placeName>Argentorati</placeName>, in aedibus  Wendelini Rihelij Anno <date>M.D.XLVIII</date>.»( Voir BN Strasbourg  R 101.262: Ritter, Rép. n° 563).  1424  COMINES, <persName>Philippe Caspar</persName>de: History, Ursprung und Ursach des  burgundischen Kriegs.., newlich ausz dem Latin durch  D. Hedio verteutschet.— Strasbourg 1561.  Brunet II2, col. 192[ éd. <persName>Wendelin Rihel</persName><date>1551</date>: Ritter, Rép.  n° 564).  1425  COMINES, Phil. Voir aussi: RITTER, Rép. nos 562- 567.  COMOEDIA und Lehrhaffte History von dem Verlornen  Sohn, Luce am 15. Cap. Spielweise, sehr nutzlich und  kurtzweilig zu lesen.— Strasbourg, <persName>Christian Müller</persName> ( Mylius] <date>1578</date>, in-8°.  Vogeleis, p. 341.  1426  COMOEDIA von König David, avec un supplément: Gespräch  von Dreyen Personen, einem Wucherer, Bawrsman und  Doctor gestelt durch Joh. Beuchter, Gastgeber zum  Geist.— Strasbourg, <persName idref="096162813">Antoine Bertram</persName>1598, in-8°.  Ritter, Hist. impr., app. 403( 6).  1427  125  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
