<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>KARL V</persName>,  ERZIEHUNG: Erziehung, Gebrauch, Lernung, Artznei in  zufelligen und natürlichen kranckheyten, aller zahmen,  dem menschen gebraüchlichen und geheymen Thier.  Als nämlich Pferd, Esel, Ochsen, Küe, Säuwe, Schaaf,  Tauben, Hüner, Gänss, Wasser und Lufftvögel, Immen ( Grav.).—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="080749208">Christian Egenolph</persName>, mardi  après <date>Pierre</date><persName>Pierre Hug</persName>et Paul 1530), in-4°.  Benzing: Egenolff, n° 30: Rosenthal Kat. 81.67.  1643  ESDRA. Voir: PRACTICA, n° 2979.  ESCHENBURG, <persName>Nicolaus Eschenburgk</persName>: Ein seer schön und recht wol  geordnet Fundamentbuch...(« Nicolas  Schreiber und Rechenmeister zu Stein a. Rhein»).—  <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>Pierre</date><persName>Pierre Hug</persName>1571.  Ritter, Hist. impr. p. 342.  1644 [ ESTIENNE, Henri]: Offentlichs und inn warheit wolgegründts  Auszschreiben, der ubelbefridigte Ständ in Franckreich,  die sich Mal Content nennen: Jnhaltend Die Wunderlich  Beschreibung des Lebens... der Catherine von Medicis  der Königinn Franckreich Mutter... Ausz dem Frant¬  zösischen ins Teutsch gebracht durch Emericum Lebusium ( Fischart).—( <placeName>Strasbourg</placeName>, Bern. Jobin <date>1575</date>), in-80.  Hauffen, Fischart- Studien dans Euphorion VI, p. 535:  <placeName>Berlin</placeName>, <placeName>Breslau</placeName>, Darmstadt, Dresden, München[ Ausgabe Al.  <date>1645</date> ESTIENNE, Henri):( Idem)( Ausgabe B).—[ <placeName>Strasbourg</placeName>,  Bern. Jobin <date>1575</date>), in-80.  Hauffen, Fischart- Studien dans: Euphorion VI, p. 542: « Die Ausgabe B zeigt ganz genau( auch typographisch) den  gleichen Titel wie C... Im Wortlaut hingegen stimmt sie  nicht mit C, sondern durchaus wörtlich mit A überein».  <placeName>Berlin</placeName>, Munich, <placeName>Vienne</placeName>.  <date>1646</date> IESTIENNE, Henri): Offenlichs und inn warhait wolgegrünts  166  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
