<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ERYTHRAEUS Val</persName>,.: Tabulae duorum librorum partitionum  dialecticarum <persName>Joannis</persName>Sturmij...— <placeName>Strasbourg</placeName>, in  aedibus Jacobi Jucundi( J. Frölich] Christianus <persName>Mylius</persName>,  1541, in- fol.  Walter, n° 1291.  1638  <persName>ERYTHRAEUS Val</persName>,.: Tabulae Tertii et Quarti libri Parti¬  tionum dialecticarum <persName>Joannis</persName>Sturmii. I- III.— <placeName>Stras¬</placeName> bourg, Christianus <persName>Mylius</persName><date>1555</date>, in- fol.  Walter n° 1292.( Double de n° 1637).  1639  <persName>ERYTHRAEUS Val</persName>,.: Tabulae partitionum oratoriarum Cice¬  ronis:&amp; amp; quatuor dialogorum Joan. Sturmii in easdem:  recognitae,&amp; amp; alicubi auctae. Interpositus est ipse  Dialogus, cui addita sunt Scholia oeconomica eiusdem  Erythraei. His adiecimus, in gratiam Studiosorum doc¬  trinae dicendi, Tullianarum Partitionum, Commentarios  duos clariss, virorum: alterum D. <persName>Philippi Melanchthonis</persName>,  alterum D. Joachimi Camerarii Pabergensis...— <placeName>Stras¬</placeName> bourg, <persName>Christian Mylius</persName><persName>Mylius</persName><date>1560</date>, in- fol.  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; Walter <date>1293</date>. <date>1640</date> <persName>ERYTHRAEUS Val</persName>,.: De ratione legendi, explicandi,&amp; amp; scri¬  bendi Epistolas, Libri tres. Ad illustrissimum Principem  ac Dominum, D: Julium, Ducem Brunsvicensem,&amp; amp;  Lunaeburgensem&amp; amp;c. Cum praefatione Joan. Sturmij. ( Marque typ. de Bern. <persName>Jobin</persName>)...— <placeName>Argentorati</placeName>, Excude¬  bat <persName>Bernhardus</persName>Jobinus, Anno M. D. <date>L. XXVI</date>( 1576),  in-80.  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>. Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>,  n° 917.  1641  <persName>ERYTHRAEUS Val</persName>,. Voir aussi RITTER, Rép, n° 797- 806.  ERZÄHLUNG: Warhafftige Erzelung der Handlung und ge¬  schicht wie und was sich Hertzog Heinrich von Braun¬  schweigs und seiner anhangende gesellschaft halben des  1544 Jars zugetragen...— <placeName>Strasbourg</placeName>, Sigismond Bundt  1545, in-4°.  Ritter, Hist. de l’ impr., p. 408 et app. 462( 6).  1642  165  6- 1  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
