<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02749957X">BUCER Martin</persName>, <persName>Martin</persName>( Ecclesiastes): Commentarius in Ecclesiasten. — <placeName>Strasbourg</placeName><date>1532</date>.  Mentz 28; Haag, <placeName>France protestante</placeName>, éd. 2; vol. III, 361.  1154  <persName idref="02749957X">BUCER Martin</persName>, <persName>Martin</persName>( Enarratio): Enarratio in Evangelium  Matthaei VI. Tu es Petrus...( <placeName>Strasbourg</placeName>, 1555l.  Mentz, n° 80; Hassenkamp, Hessische Kirchengeschichte II,  p. 381; Stupperich, n° 102: B U Fribourg.  1155  <persName idref="02749957X">BUCER Martin</persName>, <persName>Martin</persName>( Enarrationes): Enarrationes perpetuae in  sacra quator evangelia, recognitae nuper&amp; amp; locis complu¬  ribus auctae... Epistola eiusdem nuncupatoria ad  Academiam Marpurgensem de servanda unitate Ecclesiae,  in qua excutiuntur&amp; amp; articuli conventus Marpurgi  Hessorum celebrati.— A la fin, avant le registre ( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>G. Ulricher</persName><date>mars</date>1530), in- fol.( Au f. du  titre, marque typ. d’ Ulricher].  Mentz p. 115, n° 24; Londres, British Museum 3225, f. 3;  Bibl. S. Guillaume <placeName>Strasbourg</placeName>; Stupperich, n° 28: BN  <placeName>Augsbourg</placeName>, B U <placeName>Bâle</placeName>, Munich, Bibl. Centrale Zurich, etc.  1156  <persName idref="02749957X">BUCER Martin</persName>, <persName>Martin</persName>( Epistola): Epistola D. Pauli ad Ephesios  qua rationem Christianismi breviter iuxta&amp; amp; locuplete,  ut nulla brevius simul et locupletius explicat, uersa  paulo liberius, ne peregrini idiotismi rudiores scriptu¬  rarum offenderent, bona tamen fide sententijs Apostoli  appensis. In eamdem Commentarius. Per Martinum  Bucerum...—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Herwagen</persName>(?) <date>1527</date>), in-80,  Bibl. S. Guillaume <placeName>Strasbourg</placeName>; Mentz, n° 16, met par mégarde  1517; Stupperich, n° 17; 1134 B N <placeName>Augsbourg</placeName>, B U <placeName>Göttingen</placeName>,  <placeName>Leipzig</placeName>, <placeName>Sélestat</placeName>, Wolfenbüttel.  1157  <persName idref="02749957X">BUCER Martin</persName>, <persName>Martin</persName>( Epistola): Epistola apologetica ad syncerioris  christianismi sectatores per Frisiam Orientalem&amp; amp; alias  inferioris Germaniae regiones, in qua Evangelij Christi  vere studiosi, non qui se falso Evangelicos iactant, ijs  77  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
