<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>KEINSPECK Künspeck Michael</persName>(),: Lilium musice plane  <persName>Michaelis Künspeck</persName>Alexandrini... novis quibusdam  additamentis per <date>J.</date>A. A. eius discipulum pridem  illustratum.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="119108860">Mathias Hupfuff</persName><persName idref="076980316">Mathias Apiarius</persName><persName>Mathias</persName><date>1506</date>, in-4°.  Vogeleis, p. 166 Berlin, Munich, etc.  2222  KELLER, A.: Von dem zehenden...—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Schwan</persName> <date>1525</date>), in-40.  Kuczynski, n° 1160; Weller 3445.  2223  KELLERMEISTEREI: Grundtlicher bericht, wie man alle Wein,  teutscher und wälscher landen vor allen zufällen bewaren  die bresthafften wider bringen, Medt, Bier, Essig,  kreuterwein und all andere getränck machen soll...  Gezogen usz den fürnemsten büchern natürlicher künsten,  mit solchen stucken bewerth, dergleichen im Truck  vorher nie auszgangen. Im jar <date>1536</date>.—( <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName idref="119108860">Mathias Hupfuff</persName><persName idref="076980316">Mathias Apiarius</persName><persName>Mathias</persName><date>1536</date>), in-40.  B M <placeName>Colmar</placeName>; Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1337. 2224  <persName>KENIER Johannes</persName>,: Joh. Keneri Teutsche Reimen des  Predigers <persName>Salomonis</persName>mit der auslegung Joan. Claij.—  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1599</date>, in-8o.  Cless 2, 69; Goedeke II2, p. 171, n° 21.  2225  KERN, <persName idref="119108860">Mathias Hupfuff</persName><persName idref="076980316">Mathias Apiarius</persName><persName>Mathias</persName>: Militia humana. Der Menschliche Streit...  In teutsche reymen transferiert.—( <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Jacques Frölich</persName>)( vers <date>1545</date>), in-8°.  Vogeleis, p. 254: Zurich.  2220  <persName>KERTZENMACHER Petrus</persName>,: Alchimi und Bergwerck. Wie alle  farben, wasser, olea, salia und alumina, da mit mann alle  corpora, spiritus und calces preparirt, sublimirt und  fixiert, gemacht sollen werden, lert das erste büch. Das  ander büch zeigt an, wie mann dise ding nütze, auff das  Sol und Luna werden môg. Und von solviren auch  280  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
