<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>(</date>der Strassburger Domherren): <date>(</date>Idem).—  <date>M.</date><date>D. LX</date>. Dans la Ire col, en bas: Gepracticiert durch  <date>M.</date><persName>Johann Richart</persName>von <placeName>Strasburg</placeName>; dans la 5e col, en  bas: Getruckt zu <placeName>Strasburg</placeName>bey <persName idref="148950043">Thiebolt</persName>Berger am  Barfüsser platz <date>(</date><date>1559</date>), placard de la grandeur des  deux précédents calendriers <date>(</date>il n’ y a que les noms de  20 chanoines avec leurs armoiries).  Arch. Mun. <placeName>Strasbourg</placeName>.  2196  KALENDER <date>(</date>der Strassburger Domherren): <date>(</date>Idem).— Als  man zelt nach Christi geburt M.D.LXIII, ist ein schalt¬  jar... En bas, Ire col. en rouge: Getruckt zu <placeName>Strasburg</placeName> bey <persName idref="148950043">Thiebolt</persName>Berger am Barfüsser platz <date>(</date>1562]; en bas,  5e col., en rouge: Gestellet durch Nicolaum Biderman  von freyburg in Uchtlandt; placard comme les précé¬  dents; avec les noms et armoiries de 23 chanoines.  Arch. Mun. <placeName>Strasbourg</placeName>.  2197  KALENDER <date>(</date>der Strassburger Domherren): <date>(</date>Idem).— Als  man zelt nach der geburt Christi unsers einigen Selig¬  machers M.D.LXXXV. En bas: à gauche, en rouge:  Gestelt durch <date>D. LX</date>Lucam Bathodium Medicum&amp; amp; Astro¬  nomiae Studiosum zu Pfalzburg; à droite: Getruckt  zu <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Niclausz</persName>Waldt am Kornmarckt  11584), placard comme les précédents.  Arch. Mun. <placeName>Strasbourg</placeName>.  2198  KALENDER <date>(</date>der Strassburger Domherren): <date>(</date>Idem).— Als  man zalt nach Christi Geburt <date>M.</date>D.LXXXV. Jar...—  En bas: col. 2- 4: Gestelt durch <date>M.</date><persName>Johan Richart</persName> Mathematicum Und gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch  Antonium Bertram <date>(</date><date>1584</date>), grand placard comme les  précédents.  Arch. Mun. <placeName>Strasbourg</placeName>.  2199  KANTZ, Caspar: Von der euangelischen Messz...— <date>(</date><placeName>Haguenau</placeName>,  <persName idref="078847354">Jean Secer</persName>, <date>1524</date><date>(</date>2)), in-80.  Kuczynski, n° 1155; Weller 2926. <date>(</date>Autre éd. <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Martin Flach</persName><date>1524</date>, voir Ritter, Rép, n° 1302l.  2200  275  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
