<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johan Baptista</persName>Badweiler nennt, zu hohn und schmach  dem in Franckreich newlichsten volbrachten zug, der  Teutschen, hat aussprengen dörffen. Darinnen ein  Vorspiegelung von unerhörter Badenfart der Spanischen  Armada gen Niderbaden zum gesaltzenen Weywasser,  in dem Engeländischer Meer und Abgrund vorgenom¬  men... Durch <persName idref="029004683">Georg Goldrich</persName>Saltzwasser von Badborn ( Fischart] zusammen getragen.— Erstlich gedruckt zu  <placeName>Strassburg</placeName>( <persName>Bernard Jobin</persName><date>Jobin</date>) im Jahr <date>1589</date>.  <placeName>Berlin</placeName>, Dresden, Wolfenbüttel, Zurich; Weller, Neue  Originalpoesien Fischarts p. 25.  Ritter; B. M. <placeName>Strasbourg</placeName>n° 991.  1697 ( FISCHART, Joh.)( Idem): Erstlich getruckt zu Straszburg  vers <date>1600</date>.  Hauffen: Fischart Studien dans Euphorion X, p. 7: « Wahrscheinlich späterer Nachdruck( von <date>1589</date>) aus zirka  <date>1600</date>. Der Text, abgesehen von orthographischen Abwei¬  chungen, übereinstimmend mit der ersten Fassung». 1698  FISCHART, Joh.( Barfüsserstreit): Der Barfüsser Secten und  Kuttenstreit. Anzuzaigen die Römisch ainigkait.— ( <placeName>Strasbourg</placeName>, Bern. <date>Jobin</date><date>1570</date>ou <date>1571</date>), in-8°. Nouvelle  éd. 1577.  Hauffen, Fischarts Werke I, p. LXXI- LXXV et éd. p. 409- 416.  1698a ( FISCHART, Joh.)( Bericht aus Mailand): Ein ausz Meyland  uberschribener Bericht, inn was gestalt der Schweitze¬  rischen Catholischen Sechs Ortten Gesanten von des  <placeName>Königs</placeName>ausz Spanien Legaten zu Meyland im Meyen des  jetzlaufenden&amp; amp;c. 88 Jares stattlich seind Empfangen  Und endlich die zwischen dem König ausz Spanien unnd  gemelten Schweitzerischen Ortten angefangene Bündnisse  vollzogen und bekrefftigt worden. Sampt einer Rede,  so ein Ritter und Doctor Tiburtius Vicegraff genant,  bey dem Actu hat gehalten... Ausz dem Lateinischen  gezogen und summarisch ins Teutsche gebracht. Im  176  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
