<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="124689833">CORVINUS Antonius</persName>,: Postilla in epistolas et evangelia cum  de Tempore, tum de Sanctis, totius anni, per ipsum  Autorem denuo recognita et locupletata, ut sequens  indicat pagella...—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="077312260">Wolfgang Cephaleus Köpfel</persName> ] 1543, in-40.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>n° 782.  1441  <persName idref="124689833">CORVINUS Antonius</persName>, Ant.: Postilla... In Epistolas et Evangelia, cum  de Tempore, tum de Sanctis, totius anni, per ipsum  Authorem denuo recognita&amp; amp; locupletata...—( Argento¬  rati apud Vuolffgang Cephaleum( Köpfell. Anno <date>M. D. XLVIII 1548</date> (), in-4°.( Au verso du dernier f. marque  typ. de, f. du titre encadré].  Bibl. Grand Sém. <placeName>Strasbourg</placeName>A G 253.  1442  <persName idref="124689833">CORVINUS Antonius</persName>, Ant.: Postilla. Oder auszlegung Aller Sontags  Evangelien und Epistelen. Auch der Hochzeitlichen  Fest und Heyligen, durch das gantz jarausz für die  armen Pfarrherren gestellet... Ein yedes theyl mit seinem  Register <date>1553</date>.—( <placeName>Strasbourg</placeName>, W.(?) 1 <date>1553</date>, in-8°.  Bibl. S. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  1443  <persName idref="124689833">CORVINUS Antonius</persName>, Ant.: Colloquia theologica quibus iam tertius  liber accessit, antehac non aeditus... ad temporis  praesentis statum accommodata.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Wolfg</persName>.  1538, in-80.  Bibl. S. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.( Voir aussi: Ritter, Rép.  n° 589).  1444  <persName idref="124689833">CORVINUS Antonius</persName>, Ant.: Kurtze auszlegung der Evangelien, so auff  die Sontag von Ostern bisz auff das Advent gepredigt  werden...—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Wolfg</persName>. 1539), in-8°.  Bibl. S. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  1445  <persName idref="124689833">CORVINUS Antonius</persName>, Ant.: Kurtze auszlegunge der Evangelien, so an  den Fürnemsten Festen im gantzen jar geprediget  129  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
