<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>FREY Jakob</persName>,: Ein Andächtig, Biblisch... spiel, Wie <persName>Abraham Isaac</persName> seinen sun auffopffern solte, und von austreibung  der Agar der magd samt Ismahelen ihrem sun. Auch von  der verderbung Sodome und Gomorre...— <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Paul Messerschmid</persName>( <date>vers 1556</date>), in-8°.  Graesse III, p. 31; Vogeleis, p. 291; Goedeke 12, p. 466,  n° 4.  1770  <persName>FREY Jakob</persName>, <persName>Jacob</persName>: Ein New hübsches und schimpflichs büchlin,  genant, Die Garten Gesellschafft, darinn vil... Historien  und Fabeln gefunden werden... Neulich durch Jacoben  Freyen, Stattschreiber zu Maurssmünster.—( Mulhouse,  Schirenbrand- Schmid) <date>vers 1556</date><date>1559</date>, in-8°.( Der ander Teil  des Rollwagens.)  Heitz- Ritter, n° 188: B N <placeName>Berlin</placeName>; Coudre p. 79.  1771  <persName>FREY Jakob</persName>, <persName>Jacob</persName>. Voir aussi: RITTeR, Rép. nos 886- 887.  <persName>FRIDERICUS</persName>II( rex Daniae). Voir: DASYPODIUS, Conr.  n° 1482.  FRIEDENSARTIKEL: Friedens Articul Angebracht, bewilligt  und beschlossen inn der Versamlung und Thädtigung  zu Flex bei der Statt Saincte- Foy, zwischen... dem  Hertzogen von Anjou, Königlicher May, eyntzigem  brudern... und auch dem König von Navarr sammt  beistand der Deputirten von der Fürgegebenen Refor¬  mirten Religion... Ausz dem Frantzösischen Exemplar  treulich Teutsch gegeben( par <persName>Joh Fischart</persName>.). –  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Bernard Jobin</persName><date>1581</date>, in-4°.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1020; Hauffen,- Studien  dans Euphorion VI, p. 559. Munich, <placeName>Halle</placeName>( Marienbibliothek).  1772  FRIEDRICH, Barbarossa( empereur). Voir: LUTHER n° 2528.  FRIEDRICH III. Voir CHARLES VIII.  FRIEDRICH von Sachsen. Voir: HANDLUNG der Universität zu  Wittenberg n° 1953.  192  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
