<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="20421744X">CRONBERG Hartmuth von</persName>, <persName>Hartmuth</persName>: Ein treüwe vermanung an alle  Ständ unnd geschickten auff dem Reichsztag yetz und  zu Nürenburg, einem armen veriagten vom Adel,  mit beger, solliche vermanung... zu hören..., aller  Edlen wegen die keinen standt im Reich haben.— ( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Schott</persName><persName>Schott</persName>), s. d., in-40.  Panzer II, <date>1509</date>; Kück: Cronberg( Neudrucke des <date>XVI</date>. u.  XVII. Jhd., fasc. 154- 157), p. XXXIX. Exempl. à <placeName>Berlin</placeName>,  Dresden, Halle.  <date>1459</date> <persName idref="20421744X">CRONBERG Hartmuth von</persName>, <persName>Hartmuth</persName>: Ableynung des vermeinlichen  unglimpffs so dem Andechtigen Hochgelerten und  Christenlichen vatter Doctor <persName>Martin</persName>Luther Augustiner  ordens&amp; amp;c vielen zugelegt, in dem das er unsern  vatter den Babst ein Vicarj des Teüfels und Antecrists &amp; amp;c genant hat.[ grav.).—( <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss <date>1522</date>),  in-40.  Bibl. S. Guillaume <placeName>Strasbourg</placeName>. Kück: Cronberg[ Neudrucke  des <date>XVI</date>. u. XVII. Jhd., fasc. 154- 157), p. XXI: Basel, Dresden,  Wolfenbüttel, Zurich.  1460  <persName idref="20421744X">CRONBERG Hartmuth von</persName>, <persName>Hartmuth</persName>: Drey Christliche schrifft... Die  erst an Bapst Leo des namens den zehenden. Die ander  an die einwoner zu Cronenburg. Die dritte an die bettel  orden. Die vierd an iacop Robeln( pour <placeName>Köbeln</placeName>). Witten¬  berg.—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Martin</persName>Flach M. D.xxij), in-80.  Kück: Cronberg( Neudrucke des <date>XVI</date>u. XVII. Jhd., fasc. 154-  1571 p. XXIII, n° 2:« <placeName>Frankfurt</placeName>( G. Freytag), Wolfenbüttel  et note 2: Der« Nachdruck ist für die Strassburger, Drucker¬  sprache besonderem Interesse». Schmidt VI p. 38, n° 76  a une édition de <date>1525</date>, avec référence à Weller 3368. 1461  <persName idref="20421744X">CRONBERG Hartmuth von</persName>, <persName>Hartmuth</persName>: Schrifften Juncker Hartmudt  Cronberg auszgangen wider doctor Peter Meyer,  Pfarrher zu <placeName>Franckfurt</placeName>sein verblendt verstockt und  unchristlich leer betreffendt. Sampt zweyer gegenant¬  worten des selben Pfarrher.—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Schott</persName><persName>Schott</persName> 15221, in-4°.  132  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
