<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Christophero Hegendorffino</persName>et  latina facta et annotationibus illustrata...— <placeName>Haguenau</placeName>,  <persName idref="030986281">Pierre Brubach</persName>, <date>juillet 1535</date>, in-8°.  G KVI, 6858: B N <placeName>Vienne</placeName>, B U <placeName>Königsberg</placeName>, Marbourg;  Burg n° 71.  846  ARISTOTELES:[ Titre grecl puis: Aristotelis de moribus ad  Nicomachum libri decem.( Marque typ. de <persName>Wendelin</persName> Rihell.— <placeName>Argentorati</placeName>per Wendelinum Rihelium Mense  Martio. Anno <date>M. D.</date>XL( 1540), in-8°:( Préface de  <persName>Jean Sturm</persName>à Louis Vivèsl.  Bibl. S. Guillaume Strasbourg.  847  ARISTOTELES:[ Texte grec, puis]: Aristotelis Politicorum  Libri octo.— <placeName>Argentorati</placeName>per Wendelinum Rihelium.  Mense Martio. Anno M.D. XL. 11540), in-8°.( Texte grec,  Préface de <persName>Jean Sturm</persName>. Au verso du dernier f. marque  typ. de W. Rihell.  Bibl. S. Guillaume Strasbourg.  848  ARISTOTELES: De natura aut de rerum principiis libri VIII.  <persName>Joachimo Perionio Carmoeriaceno</persName>interprete. <persName>Raphaelis Emmel</persName> Volaterrani siogycoyoi in singulos libros, quibus accesse¬  runt brevia singulorum capitum argumenta.—  Strasbourg, Samuel 1549, in-80.  Ritter: B M Strasbourg no 420.  849  ARISTOTELES: Meteorologicorum lib. I. graece et latine  distinctus per capita et scholiis brevibus illustratus pro  Schola <placeName>Argentinensi</placeName>...— Strasbourg, <persName>Josias Rihel</persName><date>1566</date>,  in-8°( éd. par <persName>Conradus</persName>Dasypodius).  GKVI, 6799: B N <placeName>Vienne</placeName>; Ritter: B M Strasbourg no 422.  850  ARISTOTELES: Epitome doctrinae moralis, ex decem libris  Ethicorum Aristoteles ad Nicomachum collecta, pro  Academia <placeName>Argentinensi</placeName>per Theophilum Golium...  23  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
