<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Martin</persName>Luther. Wittemberg <date>1531</date>.  A la fin: Gedruckt zu Wittemberg durch Hans Lufft.  M.D.xxxi.—[ Strasbourg, <persName idref="140812156">Jean Prüss</persName><date>1531</date>), in-4°.  Horning, n° 136; Schmidt III, p. 40, n° 43:« L’ édition est  une contrefaçon de <persName idref="140812156">Jean Prüss</persName>qni ne s’ est pas même gêné de  reproduire l’ explicit de l’ original.» Bibl. St. Guillaume, <placeName>Stras¬</placeName> bourg.  2521  LUTHER( Missive): Eyn missive allen den, so von wegen des  worttgottes verfolgung Iyden tröstlych, von doctor  <persName>Martin</persName>Luther an den Erennvesten Harttmut von  Cronberg geschriben, und uff dieselbig Hartmut von  Cronbergs antwurtt...— Zum Steinburck( Strasbourg,  Wolfgang Köpfell, vers <date>1522</date>.  Panzer II, 1321, Dommer 272; Kück: Cronberg( Neudrucke  des XVI. u. XVII. Jhd., fasc. 154- 1571, p. XXIX:« Exempl.  in Hamburg, <placeName>München</placeName>und Scheurlschen Bibl.»; Horning,  n° 34.  2522  LUTHER( Missive)( Idem).—[ Strasbourg, W. <persName>Köpfel</persName><date>s. d.</date>]  vers <date>1522</date>: Kück: Cronberg( Neudrucke des XVI. u.  XVII.  Jhd., fasc. 154- 157, p. XXIX, n° 2:« 2. Ausgabe Köpfels»;  exempl. <placeName>Bâle</placeName>et Rostock.  2523  LUTHER( Moses, 5. Buch): Das Fünfftebuch Mose,  warlich verteutschet durch <persName>Martin</persName>Luther. <date>1523</date>.— ( Strasbourg, Wolfg. Köpfell <date>1523</date>, in-80.  Bibl. St. Guillaume Strasbourg.[ D’ après Schmidt l’ impr. est  W. Köpfell.( Ritter, Rép. n° 1431: Verzeichnungen über das  Fünfft Buch Mose; Deuteronomium genandt. Strasbourg  1525l.  2524  LUTHER( Obrigkeit Weltliche): Von weltlicher Oberkeit,  wie weit man ir gehorsam schuldig sey.—( Strasbourg,  <persName idref="140812156">Jean Prüss</persName>) <date>1523</date>, in-40.  Dommer, n° 338:« Die mit einigen Schwabacher Lettern  vermischte Titelgothik und die unruhige gespreizte mittel  335  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
