<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Nicolas Küffer</persName> <date>1521</date>), in-4°.  Böcking XXXIIIB5; Weller 1788; Benzing, Hutten, n° 156: « BU Bâle; BN Munich, <placeName>Strasbourg</placeName>, Bibl. Centr. Zurich, etc. « Dieser Druck( no 156) ist, wie auch das Neu Lied» Huttens ( siche n° 179) eindeutig ein Druck von <persName>Nicolaus</persName>in  Schlettstadt. « Zum Typenvergleich verweise ich( Benzing) auf die in der  Weimarer Lutherausgabe verzeichneten Drucke Küffers( VI 613  C, VII, 156 I u. K). Bis heute sind uns 7 Drucke Küffers, u.  zwar nur aus dem Jahre <date>1521</date>bekannt; darunter auch ein  Druck mit der Jahreszahl <date>1526</date>: Beclagung Tütscher Nation...  Gedruckt zu <placeName>Schnerszheim</placeName>an dem Kochersberg in dem ... Jahr <date>M.</date>D. XXVI, in-40, 14 Bll. Die Jahreszahl <date>M.</date>D. XXVI  ist dem Original Lamentationes Germanicae Nationis ( <date>M.</date>D. XXVI), in-4°, entnommen, der als Druck von <persName>Lazarus</persName> Schürer zu Schlettstadt von Ende <date>1520</date>stammen muss. Dass  letzterer am 13.1.1521 im Druck vorlag vgl. Amerbach¬  korrespondenz 2 p. 276/7. kann nur eine dürftig einge¬  richtete Presse gehabt haben; er besass nur eine einzige Type.  Charakteristisch ist das Rubrum, das oben links ein klein  wenig ladiert ist.»  2098  HUTTEN, Ulr.( Contre la papauté): Clag und vormanung  gegen dem übermässigen unchristlichem gewalt des  Bapstes zu Rom und der ungeistlichen geistlichen... In  reimens weise beschriben. Iacta est alea. Ich habs  gewagt.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Knobloch</persName><persName>Jean Schott</persName>fin <date>1520</date>, in-4°,  Böcking XXXIV, 2; Hohenemser 2741; Proctor 10.134;  Roth, Schöffer, p. 95, n° 26; Weller 1418; Benzing, Hutten,  n° 145: B M Bern. Brit. Museum Londres. B N Munich,  <placeName>Strasbourg</placeName>et autres.  2099  HUTTEN( Contre la papauté): Clag und vormanung gegen  dem übermässigen... gewalt des Bapsts zu Rom...— ( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Knobloch</persName><persName>Jean Schott</persName>, <date>octobre novembre</date>- <date>1520</date>),  in-40.  Böcking XXXIV, 1. Schmidt II, Suppl. p. 12, n° 9. Weller,  1416; Proctor 10.296; Brit. Museum, Londres;  255  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
