<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="067351379">CRUSIUS Martinus</persName>,: Scholia in primam, secundam ac tertiam  Virgilii eclogam Sturmiana.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="095167145">Blaise Fabricius</persName> <date>1556</date>, in-80.  BN Paris: Yc. 5338.  1467  <persName idref="067351379">CRUSIUS Martinus</persName>,: <persName>Salomoni Schweigkero</persName>Sultzensi, qui  Constantinopoli in aula legati Imperii Romani aliquot  annos ecclesiasta fuit et in Aegypto, Palestina, Syria  peregrinatus est, gratulatio.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="031117597">Nicolas Wyriot</persName> <date>1582</date>, in-4°.  Schottenloher 19.563.  1468  <persName idref="067351379">CRUSIUS Martinus</persName>, Mart. Voir aussi: XENOPHON n° 3573. RITTER,  Rép. n° 602.  <persName idref="067351379">CRUSIUS Martinus</persName>, Paulus: Collatio de formis loquendi, quibus utimur  in descriptione peccati originalis: unâ cum Zoznrúgel  De bonis operibus: Veritatis eruendae gratia scripta  à M. <persName>Paulo Crusio Ioannis</persName>Coburgensi... Nunc demum recognita, &amp; amp; in lucem edita, à M. <persName>Paulo Crusio Ioannis</persName>, <persName>Pauli Crusii</persName>filio, Molen¬  dino, H. Guilhelmitanae Argentinensium Ecclesiae  Diacono; C. S. C. Addita praefatione iudicium continente ... D. Pappi...— <placeName>Argentorati</placeName>, typ. Iodoci  Martini. <date>M.D.XCVIII</date><date>( 1598</date>), in-8°,  Grand Sém. <placeName>Strasbourg</placeName>Z 342.  1469  CUBICULARIUS, Ulricus: Cerva matutina, H. E.[ hoc est)  Psalmi XXII. Deus meus, etc. Paraphrasis: Authore  D. Ulrico Cubiculario Pfaffenhofensis... Opera&amp; amp; studio  M. <persName>Pauli Crusii</persName>Molendini, Guilhelmitani Argentinensium  templi Diaconi, edita. Cum praefatione ad Generosum  Dominum D. Ioannem Joachimum, Liberum Baronem  à Zinzendorff&amp; amp;c.— <placeName>Argentinae</placeName>excudebat, <persName>Antonius Bertramus</persName> M. D. <date>LXXXX 1590</date><date>( 1598</date>), <date>( 1598</date>répété à la fin avec  la marque typ. de Bertram.), in-80.  Grand Séminaire <placeName>Strasbourg</placeName>Z 342.  1070  CULSAMERUS. Voir: USINGEN, Bartholomaeus n° 3387.  134  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
