<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>N. Rydley</persName>and  M. H. Latymer.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Rihel</persName><date>1556</date>.  Johnson, A. F., English books printed abroad. The Library,  Serie V, vol. IV, p. 275.  3133  RYFF, <persName>Walter</persName>: Des Menschen( oder dein selbst) Anatomie,  sampt Contrafactur aller Glieder... Erstmals in teutsche  Sprach verfasset, vormals weder gesehen noch gelesen  worden( 26 gravures de Baldung Grien).— <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Balthasar</persName>Beck <date>1541</date>, in- fol.  Rosen, Auktion XXVI, Teil I, no 334 a: 1600 M.« Erste  Ausgabe, eine der wichtigsten Anatomien vor Erscheinen  von Vesals Fabrica( 1543)».  3134  RYFF, <persName>Walter</persName>: New erfundene bewärte Artzney und gewisse  hilf nit allein die Frantzosen, sunder auch andere schwere  Krankheit... zu curiren.— <placeName>Strasbourg</placeName><date>1541</date>, in-80.  Graesse VI, p. 198.  3135  RYFF, <persName>Walter</persName>: Von allerley gebresten des Magens. Lebern,  Miltzes, Lung und Hertzens, viel bewerter artzneyen,  aus den alten Artzten fleissig zusammen geschrieben.—  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jacques Cammerlander</persName><date>1546</date>, in-40.  Rosenthal( Munich), Catal. 135( 1914), n° 2088.  3136  RYFF, <persName>Walter</persName>: Der erst teyl der Apoteck oder Confect¬  büchlins. Der ander theyl der kleiner Teutschen Apoteck,  confect oder Latwergen büchlins.. M.D.LII.— ( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Balthasar</persName>Beck 1552), in-4°.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, nos <date>1851/52</date>.( Une éd. <persName>Sam</persName>. Emmel  <date>1559/62</date>: Ritter, Rép. n° 2043l.  3137  RYFE, <persName>Walter</persName>: Der Drit theyl der kleynen Teütschen Apoteck  oder Confectbüchlins, von rechtem und nutzlichem  gebrauch, ordenlicher vermischung und zubereyttung  aller Laxativen, purgierender oder treibender artzney...  450  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
