<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johannem</persName>Ecolampadion geschrieben, von  newem durch <persName>Johannem</persName>Agricolam verdeutsth( sic);  Aigentlicher bericht D. <persName>Martin</persName>Luthers den yrthumb  des sacraments betreffend.— <placeName>Haguenau</placeName>, J. <persName idref="078847354">Secer</persName><date>1526</date>,  in-40.  Burg, n° 262.  2458  LUTHER( Acta Wormaciae): Acta et res gestae D. <persName>Martini</persName><persName>Martini Lutheri</persName> in Comitijs Principum Wormaciae, Anno  <date>M.D.XXI</date>.—[ Strasbourg, <persName>Jean Schott</persName>( 2)1 <date>1521</date>, in-4°.  Dommer, Lutherdrucke, n° 231:« Unter den mir bekannten  Drucken mit dem obigen Lutherbilde befinden sich wenigstens  zwei, welche ganz sicher als Produkte des Joh. in  <placeName>Strassburg</placeName>bezeichnet sind... Ubrigens brachte der Zeichner  des Bildes, Hans Baldung einen grossen Teil seines Lebens in  <placeName>Strassburg</placeName>zu und arbeitete für verschiedene dortige Drucker...  während Arbeiten von Basler Offizinen von ihm sonst nicht  bekannt zu sein scheinen».  2459  LUTHER( Acta Wormaciae): Doctoris <persName>Martini</persName><persName>Martini Lutheri</persName>Acta  Wormaciae in Comitiis Imperialibus Principum. Anno  salutis nostrae <date>M.D.XXI</date>.—( <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName> ! <date>1521</date>, in-4°.  Dommer, Lutherdrucke, n° 231a:« Von <persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName> in Hagenau, bei dem alle zu dieser Ausgabe gebrauchten Typen  sicher nachweisbar sind».  2460  LUTHER, <persName>Martin</persName>( An den Christl. Adel): An den Christlichen  Adel deutscher Nation.—[ Strasbourg, René Beck]  1520, in-4°, 46 ff.  Dommer: Lutherdrucke, n° 162:« Nachdruck der 2.  vermehrten Ausgabe». Horning, n° 16; Kuczynski, n° 1341;  Braune: Neudrucke Heft 4, p. VI.  2461  LUTHER( An den deutschen Adel): Drey Biechlin zu letst  von dem Hochberümbtenn und Ewangelischen Lerer  324  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
