<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ISIDORUS Hispalensis Hieronymi</persName>,: Contenta in hoc libello. Ysidorus de  sectis et nominibus haereticorum. Divi Augustini libellus  aureus de fide&amp; amp; operibus. S. liber de perpetua  gloriosae Virginis Mariae virginitate. Epistola eiusdem  contra vigilantium de venerandis sanctorum reliquiis.— ( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Grüninger</persName><persName>Jean Prüss fils</persName>, <date>12 mars 1523</date><date>12 mars</date>), in-4°[ éd.  Jérôme Gebwilerl.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1285; Schmidt I, no 196; Olschki ( Florence), Catal. 81( 1912), n° 105: 300 francs.— B M et  Bibl. Saint-Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; Burg, no 188.  2130  <persName>ISIDORUS Hispalensis Hieronymi</persName>,: De Sectis et nominibus haereticorum... — <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>12 mars 1523</date><date>12 mars</date>, in-4°.( Double de no  21301.  BN Paris, 2 ex.: C. 1970(1) et Rés. C. 2203.  2131  <persName>ISIDORUS Hispalensis Hieronymi</persName>,: Etymologiarum libri xX.— <placeName>Haguenau</placeName> <date>1529</date>, in-4°.  Zinner 1381.[ En <date>1529</date>aussi chez J. Secer: De nativitate  Domini, etc. Voir Ritter, Rép. n° 1249).  2132  ISOCRATES: In hoc libello... continentur. Isocratis, De regno  gubernando ad <persName>Nicolaum</persName>Liber a Martino Philetico  interprete... ad D. Jac. de Bannissis. Quintii Haemiliani  Cimpriaci Poetae... Epicedion Tetracolon in Fridericum  III Impe. Ad Maximilianum Ro. Regem cum epistola  <persName>Jacobi</persName>Spiegel... ad Sebast. Sperantium...—( <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Jean Grüninger</persName><persName>Jean Prüss fils</persName>1514), in-40.  Walter, nos 1636- 1637; Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1287;  Schmidt III, p. 31, n° 8; le 12.X1.1935 <persName>Emil Schwarzschild</persName> a offert à la BN de <placeName>Strasbourg</placeName>un ex. pour 35 florins. 2133  ISOCRATES: Oratio adversus sophistas. <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer  1528, in-8°. A la suite de CICERO, De partitione oratoria  In° 1380).  2134  262  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
