<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>MARBACH Johannes</persName>,: Ein Vermanung an die jungen Knaben  und Töchterlin in der Vorbereitung, wann sie... das  Hochw. Sacrament Jesu Christi entpfahen wöllent.—  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="159330793">Samuel Emmel</persName><date>1552</date>, in-4°.( Nouv. éd. 1554l.  Ritter, Hist. impr. app. 387.  2597  <persName>MARBACH Johannes</persName>,: Christlicher und warhaffter underricht,  von den worten der einsatzung des heyligen Abendmals  Jesu Christi unsers Heylannts, sampt gründtlicher  widerlegung der Sacramentierer hievon irrigen Lehr  und meynung...— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Christian Müller</persName>( Mylius)  <date>1565</date>, in-80.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1458.  2598  <persName>MARBACH Johannes</persName>, Joh.: Christlicher und warhafftiger Underricht  von den Worten der Einsetzung des heyligen Abendt¬  mals Jesu Christi, unsers Heylands, sampt gründtlichen  widerlegung der Sacramentierer...—( <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Christian Müller</persName>( Mylius) <date>1566</date>, in-4°.  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.( B N <placeName>Strasbourg</placeName>R 101.859:  Ritter, Rép. n° 1481l.  2599  <persName>MARBACH Johannes</persName>, Joh.: Von dem Bischofflichen Ampt unnd eines  Bischoffs Tugenden... an die Hoch unnd Wolgebornen  Herren des Hohen Stiffts zu Straszburg, da die Wahl eines  newen Bischoffs daselbst angehen solt. Geschehen im  Münster zu Straszburg... Mittwoch den XXVI. Jenners  dises M.D.LX.IX. Jars... 1569.—( <placeName>Strasbourg</placeName>, Josias  Rihel) 1569, in-4°.  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  2600  <persName>MARBACH Johannes</persName>, Joh. Voir: ABSCHIED, n° 731. Voir aussi RITTER,  Rép. nos 1479- 1485).  <persName>MARCUS</persName>von <placeName>Lindau</placeName>: Frag und Antwurt der zehen gebott.—  Fol. 60( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Grüninger</persName>( 27.III1 1520), in- fol.  Dacheux, Geiler, p. CLXXXIII; Schmidt I, no 171: Ulm;  Weller, Rep. 1384.— Ulm.[ Éd. 1516, voir: Ritter,  Rép. n° 1488).  2601  349  12  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
