<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jacques Cammerlander</persName>1543,  in-40.  Goedeke IIa, p. 461, n° 5; Graesse IV, p. 257.  2218  KATHARINEN- LEBEN. Voir: LIED( ein hüpsch) von sant  Katerinen leben n° 2308.  <persName>KEFELIUS Samuel</persName><persName idref="274311011">KEFELIUS</persName>, <persName>Samuel Kefelius</persName>: Disputatio XXIV. Ethica. De subjecto  virtutum intellectus, animo videlicet rationali... Ex libri  Aristotelis Ethicorum ad filium Nicomachum sexti  scriptorum c. 1&amp; amp; 2 excerpta. Quam C. F. N. In Inclyta  <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia Sub praesidio <persName>Laurentii Thomae Wallisseri</persName> <placeName>Argentinensis</placeName>Privati Exercitii causa,  Respondendo tuebitur <persName>Samuel Kefelius</persName><placeName>Argentinensis</placeName>.  Mense Octobri.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="096162813">Antoine Bertram</persName><date>1597</date>,  in-40.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1335.  2219  <persName>KEFELIUS Samuel</persName><persName idref="274311011">KEFELIUS</persName>, <persName>Samuel Kefelius</persName>: Disputatio XXX. Ethica. De causa  formali amicitiae seu definitione... Ex Aristotelis Libri  octavi Ethicorum Nicomachiorum. C. 1&amp; amp; 2 conscripta.  Quam C.N.F. In Inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia  sub praesidio Walliseri <placeName>Argentinensis</placeName>: Privati Exercitii  causa Respondendo Tuebitur <persName>Samuel Kefelius</persName>. Argyro¬  politanus. Mense Decembri.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="096162813">Antoine Bertram</persName> <date>1597</date>, in-4°.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1334.  2220  <persName>KEFELIUS Samuel</persName><persName idref="274311011">KEFELIUS</persName>, <persName>Samuel Kefelius</persName>: Disputatio XXXIX. Ethica. De beati¬  tudine; praecipuè contemplativa. Ex libri decimi Ethi¬  corum C.6.7.&amp; amp; 8. desumpta. Quam C.F.N. In Inclyta  <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia sub praesidio M. <persName>Laurentii Thomae Wallisseri</persName> , <placeName>Argentinensis</placeName>: Privati Exercitii  causa, Respondendo tuebitur <persName>Samuel Kefelius</persName>Argenti¬  nensis. Mense Februario.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="096162813">Antoine Bertram</persName> <date>1598</date>, in-40.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1336.  2221  279  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
