<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HERR M.</persName>,: Gründlicher Unterricht aller vierfüssigen  Tiere.— <placeName>Strasbourg</placeName><date>1546</date>.( Ritter, Rép, n° 1160). [ Le <date>16</date><placeName>-</placeName>7 <placeName>-</placeName>1942 Dr J. H. <persName>Anderlub</persName>de <placeName>Wiesbaden</placeName><placeName>-</placeName><placeName>Biebrich</placeName> s’ est adressé à la Bibliothèque BN de <placeName>Strasbourg</placeName>pour  s’ informer si la Bibliothèque possède cet ouvrage).  <date>1998</date> <persName>HERR M.</persName>, <persName>Michael</persName>: Die ritterlich reyss herren <persName>Ludovico Vartomano</persName> de Bologna.—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Knobloch</persName><persName>Jean</persName> <date>1515</date>), in <placeName>-</placeName>fol.  Panzer, Annalen, I, 381, Schmidt VII, n° 107.  1999  <persName>HERR M.</persName>, <persName>Michael</persName>:( Idem).—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Knobloch</persName><persName>Jean</persName> <date>1516</date>), in-40.  Panzer, Annalen, Zusätze 139, 853; Schmidt VII, n° 132:  Donaueschingen.  2000  <persName>HERR M.</persName>, <persName>Michael</persName>. Voir aussi: <persName>CASSIANUS</persName>Bassus, Der Feldbau  n° 1301; HUTTICH, Joh, n° 2117;( RITTER, Rép, n° 1160:  Gründlicher Underricht... aller vierfüssigen Tier.  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Beck <date>1546</date>]; SENECA n° 3219.  HERTZOG, <persName>Samson</persName>: Notariats Gemeine Eynleitung, sampt  dem Formular, Und zweyen unterschiedlichen Registern. — <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="030997887">Lazare Zetzner</persName><date>1597</date>, in <placeName>-</placeName>fol.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1205.  <date>2001</date> HERTZOG, <persName>Samson</persName>: Notariats Von Testamenten unnd  andern letsten Willen auszführliche unnd in Geistlichen  und Weltlichen Rechten gegründte Unterrichtung.  Ausz... Zasii, Sichardi, Fischardi und anderer mehr  Rechtsgelerten... trewlich gezogen, und mehrerstheils  in nutzliche Fragen verfasset...— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="030997887">Lazare Zetzner</persName> in verlegung 1599, in <placeName>-</placeName>fol.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1206.  <date>2002</date> HERTZOG, <persName>Samson</persName>: Notariats Von Contracten auszführliche  und in Geistlichen und Weltlichen Rechten gegründte  235  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
