<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HOSPEINIUS Michael</persName>,: Equus Troianus sive de eversione Ilii  tragoedia nova ex lib. II. Aeneid. Virgilii confecta.—  <placeName>Strasbourg s. d.</placeName><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="096162813">Antoine Bertram</persName><date>1590</date>, in-8°.( Traduit et  imprimé la même année en allemand à <placeName>Strasbourg s. d.</placeName><placeName>Strasbourg</placeName>).  Vogeleis, p. 360; Goedeke IIa, p. 142, n° 57( a). Skopnik,  p. 50- 53.  2078  <persName>HOSPEINIUS Michael</persName>,: Dido tragoedia nova ex libris IV.  prioribus Virgilianae Aeneidos.— <placeName>Strasbourg s. d.</placeName><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Bernard Jobin</persName> <date>1591</date>, in-80.  Goedeke II2, p. 142, n° 57( b); Skopnik, p. 53.  2079  HOTOMANN, <persName>François</persName>: Epistre envoyée au Tygre de la France. —[ <placeName>Strasbourg s. d.</placeName><placeName>Strasbourg</placeName>), in-8o.  Graesse III, p. 377:« Pamphlet violent dirigé contre le cardinal  de Lorraine après la conspiration d’ <placeName>Amboise</placeName>. On ne connaît  qu’ un seul exemplaire de ce libelle, celui de M. G. Brunet  à Bordeaux.( Voir: Dareste, Essai sur Fr. Hotman, <placeName>Paris</placeName> <date>1850</date>, in-8°)».  2080  HUEBNER, Mathias: Effigies duarum et septuaginta spicarum,  refertarum tritico, quae singulis culmis insistentes ex  uno grano, unaque radice enatae, ad maturitatem  omnes pervenerunt et repertae sunt in agro Alsatico ad  Rhenum prope <placeName>Argentinam</placeName>, mense Julio. Anno  M.D.LXIII...— <placeName>Strasbourg s. d.</placeName><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Thiébaud Berger</persName><date>1563</date> 162 vers et une gravurel.  Wickersheimer, <persName>Ernest</persName>: Catalogue des folia naturales. Dans:  Revue des Bibliothèques nos <date>11/12</date>( 1925), n° 202.  2081  HüCKEL, <persName>Johannes Jacobus</persName>: Von dem Aussatz. Durch was  zeichen ein yeder, so mit dem Aussatz behafft, erkannt  möge werden, und so einer solchs uberkäme und noch  nicht gar bey jhm eingewurtzlet were, wie jhm möge  gehuolffen werden...—( Mulhouse, P. Schmid) <date>1563</date>,  in-80.  Werner, p. 106, n° 27.  2082  250  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
