<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1523</date>. Dans: Zeitschr.  f. Kirchengesch.( N. F. vol. VI), 1924, p. 219- 226.  2496  LUTHER( Ermahnung zum Frieden): Ermanunge zum  fride auff die zwelff artickel der Bawrschafft ynn  Schwaben...—[ <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Wolfgang Köpfel</persName>] <date>1525</date>,  in-40.  Horning, n° 92; Kuczynski, n° 1652; Weller 3495, Bibl.  St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  2497  LUTHER( An die Stadt Esslingen): Meynen lieben Herren  unnd freünden, in christo allen Christlichen burgern zu  Eszlingen, von <persName>Martin Flach</persName>Luther zugeschriben. Geben  zu Wittemberg am Sonntag nach Dionisij. <date>1523</date>.—  S. 1. n. d.( mais avec l’ encadrement de Prüss).  Schmidt III, p. 38, n° 35 l’ attribue à Prüss. Bibl. St. Guillaume  <placeName>Strasbourg</placeName>.  2498  LUTHER( Exegesis): In septimum primae ad Corinthios caput  Exegesis. II. De matrimonio Sermo. III. Duorum de  Matrimonio Thematum Analytica, nuper latina facta  per <persName>Joannem</persName>Lonicerum.— <placeName>Strasbourg</placeName><date>1525</date>, in-8°.  Horning, n° 100; Kuczynski, n° 1658.  2499  LUTHER( Contra Joh. Fabrum): Adversus <persName>Joannem</persName>Fabrum  Constantiensem Vicarium, scortationis patronum, pro  coniugio sacerdotali, Justi Jonae defensio.—[ <placeName>Strasbourg</placeName> ( 2), <persName>Martin Flach</persName>(?) 1 <date>1523</date>, in-80.  Dommer, Lutherdrucke, no 371:« Für den Drucker halte ich  <persName>Martin Flach</persName>in Strassburg».  2500  LUTHER( Freiheit eines Christenmenschen): Von der Freyhayt  Aines Christenmenschen. Martinus Luther Vuittenbergae.  Anno 1520.—( <placeName>Strasbourg</placeName>, Renatus Beck) 1520, in-4°. ( Dans l’ encadrement armoiries avec le monogramme de  René Beckl.  Kuczynski, n° 1405; Braune, Neudrucke, fasc. 18, p. VII: D.;  Hiersemann( <placeName>Leipzig</placeName>), Catal, 557( 1925); 60 M.  2501  331  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
