<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ERB Mathias</persName>,: Von sauffen und fressen, den zweyenn greu¬  lichen lasteren, wie die durch den heiligen Chrysos¬  tomum, Hieronymum... in jren predigen sind gestrafft  worden, zusammen geläsen und verteutscht...  <date>(</date><placeName>Mulhouse</placeName>, <persName>J. Schirenbrand</persName>et P.) <date>1559</date>, in-8°.  Coudre p. 80, n° IX; Werner p. 83, n° 10.  1633  <date>(</date><persName>ERB Mathias</persName>,): Nunc dimittis. Der lobgesang des heiligen  Simeons, Luce am andern, zu trost geschrieben, denen,  so hoffnung haben, der Seligkeit und wartend Gottes  beruffung ausz disem Jamerthal...— <placeName>Mulhouse</placeName>, <persName>Pierre Schmid</persName> <date>1562</date>, in-8°.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>n° 911; Werner p. 99, n° 17. 1634  <persName>ERB Mathias</persName>,. Voir aussi FRIES, L., n° 1784; <persName>JOHANNES Chry¬</persName> sostomus, n° 2150.  ERNST <date>(</date>Herzog): Hertzog Ernst. In gesangs weyse <date>(</date>grav.)  Getruckt zu <placeName>Strasburg</placeName>bey Th. Berger am Barfüsser  platz s. d., in-8° <date>(</date>vers 1560).  Heitz p. 67:« nirgends verzeichnet». Heitz- Ritter n° 94. 1635  ERYTHRAEUS, <persName>Valentinus</persName>: Commentarii Notationis Artificii  Rhetorici, ac Dialectici, in Orationem M. T. Ciceronis,  quam habuit pro Aulo Licinio Archia poeta... Eiusdem  Erythraei Commentariolus in Orationem Ciceronis pro  M. Marcello. <date>(</date>Marque typ. de l’ impr.).— <placeName>Argentorati</placeName> Per Wendelinum Rihelium. Anno M. D. L., in-80,  Bibl. Grand Sém. <placeName>Strasbourg</placeName>, B D 267.  <date>1636</date> ERYTHRAEUS, Val.: Diagrammata[ en lettres grecques]  Hoc est Tabulae Tertii, et Quarti libri partitionum  dialecticarum Joannis Sturmii. I. De Logices altera parte...  II. De Sophistarum reprehensionibus... III. De Collo¬  catione Dialectica,&amp; amp; de Disquisitione... Autore Valen¬  tino Erythraeo Lindaviensi.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Christian My¬ lius</persName> <date>(</date><date>1555</date>), in- fol.  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  1637  164  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
