<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Jacques Cammerlander</persName>[ vers 1540l.( Mit Finsternistafeln  von 1541- 63).( Pas de Regiomontanus).  B M <placeName>Colmar</placeName>; Zinner 1757.  2193  KALENDER( der <placeName>Strassburger</placeName>Domherren): Lasz zedel auff  das <date>M.</date>D.XLIX. Jar, is die Guldnisz zal XI... En bas:  Gepracticirt durch <persName>Valentin Burzlin</persName>von Wangen, der  Artzneien Doctor vn Stattartzet zu uberlingen.—  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Hans Preüssen</persName><persName>Hans</persName>( 1548);  grand placard 97 cm. x31 cm. à 5 col. dont les 2 col.  extérieures contiennent les noms des 24 chanoines avec  leurs armes; en haut 7 gravures( hauteur 7 cm. l’ une à  côté de l’ autre, de gauche à droite): 1) Dapifer, 2) Came¬  rarius, 3) S. Maria( avec l’ enfant Jésus), 4) Armes de  l’ évêque, 5) S. Arbogastus, 6) Pincerna, 7) Marscalus.  Les 3 colonnes intérieures contiennent les 12 <date>mois décembre</date>( en  noir et rouge): Jenner, Hornung, Mertz, April, May,  Brachmonat, Höwmonat, Augstmonat, Herbstmonat,  Winmonat, Wintermonat, Christmonat. En bas, 2 petites  gravures: col. gauche l’ annonciation, col. droite:  naissance( étable de <placeName>Bethléem</placeName>).  Archives Mun. <placeName>Strasbourg</placeName>.  2194  KALENDER( der <placeName>Strassburger</placeName>Domherren):( Idem) sans le  mot Lasz zedel: So man zelt nach Christi geburt  <date>M.</date><date>D.LII</date>ist ein Schaltiar; deszhalb seind zwen Sonnen¬  täglich buchstaben... 2e col. en bas: Gepracticiert durch  den freyen kunst gelerten Hieronymum Brotbeyhel;  4e col. en bas: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Hans Preüssen</persName><persName>Hans</persName>Preussen  11551), grand placard, comme celui de 1549. Le <date>mois décembre</date>de  figure comme Wolfmonat au lieu de Christmo¬  nant.  Archives Mun. <placeName>Strasbourg</placeName>.  2195  274  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
