<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029004683">FISCHART Johannes</persName>, <date>)</date>( Contre les Jésuites <date>)</date>: Fides Jesu et  Jesuitarum. Hoc est. Collatio Doctrinae... Jesu, cum  doctrina Jesuitarum... Item Juramentum Pii Papae IIII  continens capita Pontificiae Religionis cum confuta¬  tione eiusdem: per Donatum Gotuisum Trivonensem... ( Excusum Christlingae per Gnadrichum Gotwinum (— <persName>Bernard Jobin</persName>, <placeName>Strasbourg</placeName><date>)</date>, 1573, in-8°.  Goedeke II2, p. 493, n° 12( a <date>)</date>.  1720  <persName idref="029004683">FISCHART Johannes</persName>, <persName>Joh</persName>.( Contre les Jésuites <date>)</date>: Gorgoneum caput.  Ein new seltzam Meerwunder ausz den Newen erfundenen  Inseln, von ettlichen Jesuitern an jre gute günner  geschickt...( 87 vers <date>)</date>.—[ <placeName>Strasbourg</placeName>, Bern. vers  1570- 73l. Nouv. éd. vers <date>1575</date>et en 1577.  Hauffen, Fischarts Werke I, p. LXXV et éd. 1577, p. 417- 422.  Ex. <placeName>Berlin</placeName>B N et Kupferstichkabinett.  1720a ( <persName idref="029004683">FISCHART Johannes</persName>, <persName>Joh</persName>.]( Jesuiter- Hütlein <date>)</date>: Die Wunderlichst,  Unerhörtest Legend und Beschreibung. Des Abgeführten  Quartirten Gevierten und Viereckechten Vierhörnigen  Hütleins: Samt Ursprungs derselbigen Heyligen Quadri¬  cornischen Suiterhauben und Cornutschlappen... Alles  durch <persName idref="029004683">Jesuwalt</persName>Pickart, den Unwürdigen Knecht der  Societet der Glaubigen Christi.( Grav. <date>)</date>. M.D.LXXX.  A la fin: Getruckt zu Laufannen, Bei Gangwolf Such¬  nach. M. D.LXXX.—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Bernard Jobin</persName><date>1580</date><date>)</date>,  in-80.  Hauffen, loc. cit., p. XXXIX- XLVII et éd. p. 229- 262. <date>1721</date> <persName idref="029004683">FISCHART Johannes</persName>, <persName>Joh</persName>.( Lob der Laute <date>)</date>: Ein Artliches lob der lauten.  J. F. G. M.[ Johann <persName idref="029004683">Fischart</persName>genannt Mentzer <date>)</date>. A la  suite de: JOBIN, Bern., Das Erste Buch Newerleszner  Lautenstück.— <placeName>Strasbourg</placeName><date>1572</date>.  Hauffen, loc. cit., p. LVI- LXIII.  1722  <persName idref="029004683">FISCHART Johannes</persName>, <persName>Joh</persName>.: Malleus maleficarum.— <placeName>Strasbourg</placeName>,  Laz. Zetzner 1582.  182  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
