<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Lipsius Schmalk</persName> , <date>1766</date>in-8°»; Vogeleis p. 311.  2946  PLENARIUM.—( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Grüninger Maximilianus</persName>( 27.III.] 1510),  in- fol.  Kristeller 95( planche 17); Schmidt I, n° 115.— BN Berlin.  2947  PLENARIUM. Voir aussi: GEILER, Joh.( Evangelia), n° 1835/6.  PLESCH, <persName>Maximilianus Plesch</persName>: Disputatio XXIII. Ethica. De  nequitate et questionibus nonnullis ad iustitiae doctrinam  melius cognoscendam, pertinentibus. Ex Aristotelis  Ethicorum ad Nicomachum Libri Quinti c. 10&amp; amp; 11  petita. Quam C.F.N. In Inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName> Academia sub praesidio M. <persName>Laurentii Thomae Wallisseri</persName>,  <placeName>Argentinensis</placeName>: Privati Exercitii causa, Respondendo  tuebitur <persName>Maximilianus Plesch</persName>, Petaviensis, Styrus.  Mense Octobri.— <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="096162813">Antoine Bertram</persName><date>1597</date>,  in-40.  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1721.  2947a  PLESCH, <persName>Maximilianus Plesch</persName>: Disputatio XXXII. Ethica. De  collatione specierum amicitiae, cum speciebus civilis  societatis. Ex Libri Aristotelis Ethicorum ad Nico¬  machum Octavi c. 9.10.11.&amp;amp; 12. excerpta. Quam in  Inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia sub Praesidio  M. <persName>Laurentii Thomae Wallisseri</persName>, <placeName>Argentinensis</placeName>Privati  Exercitii causa, Respondendo tuebitur <persName>Maximilianus Plesch</persName> Petaviensis, Styrus. Mense Decembri.—  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="096162813">Antoine Bertram</persName><date>1597</date>, in-4°,  Ritter: B M <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1722.  2948  PLIENINGER, Lambertus Floridus: Kurtz Bedencken von  der Emendation dess Jars durch Babst Gregorium den  xiii fürgenommen und von seinem Kalender, nach ihm  Kalendarium Gregorianum perpetuum intituliert. Ob  solcher den Protestierenden Ständen anzunemen seie  413  14  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
