<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jobin</persName><date>1598</date>).  1716  FISCHART, Joh.( Gargantua):( Idem). Durch Huldrich  Elloposcleron... Getruckt zur Grenflug im Gänssereich.  1600.—( <placeName>Strasbourg</placeName>, Bern. <persName>Jobin</persName>) 1600, in-80.  Braune, Neudrucke, fasc. 65- 71, p. XXIII- XXIV: B N <placeName>Berlin</placeName> 2 6377.  1717  FISCHART, Joh.: Das Glückhafft Schiff von Zürich. Ein  Lobspruch vonn der Glücklichen und Wolfertigen  Schiffart, einer Burgerlichen Gesellschafft ausz Zürich,  auff das auszgeschriben Schiessen gen <placeName>Straszburg</placeName>den  21. Junij des 76 jars... Dazu eines Neidigen Verun¬  glimpfers schantlicher Schmachspruch von gedachtem  Glückschiff. Samt desselbigen Notwendigem Kehrab ist  gethan worden.( Grav, et 4 vers).—( <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Bernard Jobin</persName><persName>Jobin</persName><date>1576</date>), in-8°.  Hauffen, loc. cit. p. XXVI- XXXII et éd. p. 133- 225. 1717a ( FISCHART, Joh.]: Das Glückhafft Schiff von Zürich... den  ungewonten unnd doch glückfertigen Schiffart ettlicher  Burger von Zürich auff das vilberümt Hauptschiessen gen  <placeName>Straszburg</placeName>getan... Durch Ulrich Mansehr von Treübach. —( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Bernard Jobin</persName><persName>Jobin</persName><date>1577</date>), in-4°.  Baeseke: Fischarts Glückhaft Schiff.[ Neudrucke des <date>XVI u.</date> XVII. Jhd., fasc. <date>1821</date>p. v;« Exemplare 4 in Zürich, 2 in  <placeName>Berlin</placeName>, 1 in Strassburg und Wolfenbüttel; Hauffen, loc. cit.,  p. XXVII.( B N <placeName>Strasbourg</placeName>R 100.247: Rép. n° 847.). 1718  FISCHART, Joh.( Glückhaft Schiff):( Idem).—( <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Bernard Jobin</persName><persName>Jobin</persName><date>1577</date>), in-4°.  Baeseke, p. V- VI: Exemplare in Zürich, 1 in <placeName>Berlin</placeName>,  Strassburg(?) Stuttgart. Voir aussi p. vi et suiv. un aperçu  sur la littérature du« Glückhaft Schiff».  1719  181  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
