<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>2449.  K 1869. Prov.; B N Munich, 22. I. <date>1880</date>, 2 M. Au- dessous du  titre;« Monasterii Polling.»; à côté, d’ une autre main:— emit  illam postillam quinque solidis. A l’ intérieur du 1r plat,  exlibris: Franciscus Praepositus S. Salvatoris Pollingae.  Anno 1744.»  212  <persName>GUILELMUS</persName>PARISIENSIS: Postilla super epistolas et evan¬  gelia. <placeName>Strasbourg</placeName>, Mart. Flach, 1er <date>août</date>1500, in-4°.  Hain 8299, Schmidt VI, 77, Schreiber 4163, Schramm, Bilder¬  schmuck XX, grav. N° 1686.  K. 1872. Prov.; Gény, Saverne, 8. IV. 1922, 200 frs. Notes mss.  au f. du titre ainsi qu’ aux 4 dernières pages. Au recto du f.  de garde:« Ex bibliotheca D. <persName>Joannis Cole</persName>(?) praesbyteri ac  vicarii Anno M. D. CII.» 1 f. manque.  213  <persName>GUILELMUS</persName>PARISIENSIS: Tractatus super passione Christi.  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran, <date>16 février 1498</date>, in-4°.  Hain 8320, Proctor 3193, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>1180.  K 1879. Prov.: Don du prince de <placeName>Bentheim</placeName>, 1871. Notes mss.  Rel. anc.  214  GUILERMUS, Voir: Guilelmus.  <persName idref="029449847">HASELBACH THOMAS</persName>DE. Voir Thomas de <placeName>Haselbach</placeName>.  HASSIA. Voir; Henricus de Hassia.  HEMMERLIN FELIX: Variae oblectationis opuscula.( Stras¬  bourg, J. Prüss, <date>s. d.</date>), in- fol.  Hain 8425, Madsen <date>1904</date>, Proctor 581, Schreiber 4199,  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 1327, Voulliéme: Ber¬  lin 2378.  K 1894. Prov.; BN Munich, 14. IV. <date>1880</date>, 3 M. Au bas du titre:  Collegio Societatis Jesu Monachij <date>s. d.</date>Baptistae.  215  HEMMERLIN FELIX: De nobilitate et rusticitate dialogus. ( <placeName>Strasbourg</placeName>, Joh. Prüss, <date>s. d.</date>), in- fol.  Hain 8426, Madsen 1902, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>733, Proctor 582,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2379.  K 1895a. Prov.; Don de la Ville de <placeName>Nördlingen</placeName>, 1872. Rel. anc.  216  46  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
