<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>), <persName>J. Prüss</persName>pour <persName>Pierre Attendorn</persName> ( <date>après</date>le <date>25 octobre 1489</date>), in-4°.  G W 8476, Hain 6274, Madsen 1421, Pellechet 4343, Proctor  542, Schmidt IV, p. 2, Schreiber 3831, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2370; Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 1261- 1262.  K 1449. Prov.: <persName>J. Prüss</persName>Noiriel, <placeName>Strasbourg</placeName>, 8 <date>/ 1883</date>x. 1882, 14 M. Au¬  dessous du titre:« <persName>Johannes</persName>Protzer».  148  DIRECTORIUM vitae humanae. Voir: <persName>Johannes</persName>de Capua.  DISCIPULUS. Voir: Herolt.  <persName idref="26623822X">DONDUS Jacobus</persName>de: Aggregator Paduanus de medicinis sim¬  plicibus.( <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Rusch,( typ. R., <date>vers 1470</date><date>1470</date>.)  G W 9042, Hain 6395, Pellechet 4435, Proctor 248, Voullième:  <placeName>Berlin</placeName>2119.  K 1461. Prov. inconnue. Au verso du 2e f. de garde: Iste liber  pertinet ad monasterium sti. Albani prope treueri ordinis  Carthusien. Au- dessous d’ une autre main:« Imprimé à <placeName>Stras¬</placeName> bourg <date>vers 1470</date><date>1470</date>avec les caractères goth. de <persName idref="027644731">Jean Mentelin</persName>. ( Brunet au nom de Dondis). Rel, anc.  149  <persName>DURANDUS</persName><persName>DURANDUS Guillelmus</persName>: Rationale divinorum officiorum. ( <placeName>Strasbourg</placeName>, Ad. Rusch( typ. R) d., in- fol.  Hain 6461. Pellechet 4487, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>564, Proctor 230.  K 1474. Prov.; Baer 8 Co., <placeName>Francfort</placeName><placeName>Francfort s.</placeName>M. 7 <date>/ 1883</date>II., 40 M.  Notes mss. Au verso du f. de garde: Liber hicce Durandi  saepius quidem excusus, et tamen non ubivis obvius. Prodiit  primum Moguntiae <date>1459</date>, deinde soepius. Repetitis tamen  hisce editionibus, non obstantibus infrequens est Durandus,  imprimis editio praesens, quae <placeName>Argentinae</placeName>ex officina Mente¬  lini prodiit, et Panzero in Annalibus typograph. Vol. I. p. 79  exunde summa ejus raritas elucescit. Rel. anc.  150  <persName>DURANDUS</persName><persName>DURANDUS Guillelmus</persName>: Rationale divinorum officiorum. ( <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Husner, <date>vers 1470</date>14702), in- fol.  Hain 6466, Pellechet 4480, Proctor 363.  K 1478. Prov.: Baer 8 Co., <placeName>Francfort</placeName><placeName>Francfort s.</placeName>M., 15 <date>/ 1883</date>xI. 1888, 20 M.  Notes mss., exlibris à l’ intérieur du 1er plat. Rel. anc. 151  33  R.3  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
