<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="033914354">HEROLT JOHANNES</persName>: Sermones discipuli de tempore et de  sanctis. Strasbourg,( Mart. Flach), 1492, in- fol.  Hain 8503, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>751, Proctor 696, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2494, 5.  K1942. ProV.: BN Munich, 14. IV. 1880, 2 M. Rel. anc. 227  <persName idref="033914354">HEROLT JOHANNES</persName>: Sermones discipuli de tempore et de  sanctis, Strasbourg,( Mart. Flach), 1495, in- fol.  Hain 8505, Proctor 702, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2501, 5; Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>754.  K 1943. Prov.; B N Munich, 14. IV. 1880, 2 M. Au haut  du fol. A2a:« Ad F. F. Augustinianas in <placeName>Rambsau</placeName>.» A côté,  note mss, au- dessous:« 1543». Rel. anc.  228  <persName idref="033914354">HEROLT JOHANNES</persName>: Sermones discipuli de tempore et de  sanctis. Haguenau,( H. Gran, <date>20</date><date>août</date>), 1496, in-4°.  Hain 8507, Proctor 3185, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>756.  K 1944. Prov.: B N Paris, 16. XII. 1879, M. 0,50. Notes mss. à  l’ intérieur du 1er plat, au recto et verso du f. du titre, et  fol. A 2a, ainsi qu’ aux 3 derniers ff. Rel. anc.  229  <persName idref="033914354">HEROLT JOHANNES</persName>: Sermones discipuli de tempore et de  sanctis. Strasbourg, Mart. Flach, <date>28 août</date><date>août</date>1499, in- fol.  Hain 8508, Proctor 712, Schmidt VI, 71, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2509, 10; Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>757.  K 1945. Prov.; B N Munich, 14. IV. 1880, 2 M. A l&amp;#x27;intérieur  du 1er plat:« <persName>Martinus Porckhmair Sallensis</persName>pro tempore Capellanus  fuit olim possessor hujus libri. M. D. C. XXVII, quem  huc possidere coepit Monasterium Rorense 1634». Rel. anc.  230  <persName>HIERONYMUS</persName>S.: Epistolae et tractatus.( Strasbourg,  J. Mentelin, <date>vers 1469</date>), in- fol.  Hain 8549, Proctor 203, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2102. Walter:  <placeName>Sélestat</placeName>246; Schorbach: Mentelin N° 14.  K 1966. Prov.: B N Munich, 14. IV. 1880, 2 M. A l’ intérieur  du 1er plat: exlibris avec les mots:« Closter Weihenstephen  1646.2 Rel. anc.  231  49  R.4  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
