<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M., 19/ VI. <date>1879</date>, <date>9 mars</date>M.  Rel. anc. A la suite de Mammotrectus K2514.  143  CORONA Beatae Mariae Virginis. <placeName>Strasbourg</placeName>, imprimeur  du Jordanus(— G. Husner)), 1493, in- fol.  G W 7574, Hain 5748, Pellechet 3991, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>526,  Proctor 627, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2451, 2.  K 1330. Prov.: B N Munich, 22/1. <date>1880</date>, 1 M. 30. 2 ex. K 2811,  a Prov. inconnue. Au- dessus du titre: <persName>Georgius Prantl Präntellius</persName>, au¬  dessous: <persName>Georgius Prantl Präntellius</persName>parochus in perpetum. Rel. anc.  144  CRESCENTIIS Petrus de: Opus ruralium commodorum. Stras¬  bourg,( typ. du Jordanus(— G. Husner)), <date>9 mars</date>1486,  in- fol.  G W 7824, Hain 5831, Madsen 1293, Proctor 602, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2410.  K 1338. Prov.: Librairie Beck, Nördlingen, 29/1. <date>1878</date>, 15 M.  Notes mss. Rel. anc.  145  <persName>CYRILLUS HIEROSOLYMITANUS</persName>( Pseudo-Cyrillus): Speculum  sapientiae.( <placeName>Strasbourg</placeName>, H. Eggestein, pas <date>après 1475</date><date>1475</date>),  in-4°.  G W 7889, Hain 5904, Pellechet 4086, Proctor 288, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2151.  K 1357. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>( Catal. 137, N° 201), 24/ II.  1881, 60 M. Sur une fiche collée à l&amp;#x27;intérieur du 1er plat; ce  recueil communément attribué à st. <persName>Cyrille</persName>d’ <placeName>Alexandrie</placeName>est  d’ un auteur latin et récent. V. D. Caillier, Hist, des écrivains  ecclés. tome XIII, p. 368. Au- dessous, d’ une autre main:« Note  de la main de l’ abbé Guillon».  146  DECRETALES GREGORH. Voir: Gregorius IX.  DECRETUM GRATIANI. Voir: Gratianus.  DIONYSIUS DE BURGO: Commentarii in Valerium Maximum. ( <placeName>Strasbourg</placeName>, imprimeur R(— Ad. Rusch), pas <date>après 1475</date> <date>1475</date>), in- fol.  G W 8411, Hain 4103, Madsen 1410, Pellechet 3059, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>407, Proctor 237, Voulliéme; <placeName>Berlin</placeName>2115; Walter:  <placeName>Sélestat</placeName>490.  K 1437. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>( Catal. 137, N° 164), 24/ II.  1881, 30 M. Notes mss. Rel. anc.  147  32  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
