<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Fribourg</placeName>en Br. est rubriqué à la  fin: Explicit Psalterium <date>1460</date>, le second est rubriqué 1461.  La plupart des ouvrages de <persName>Mentelin</persName>— <placeName>Schorbach</placeName>en énu¬  mère 40— n’ ont ni la date ni le nom de l’ imprimeur, et  quatre seulement mentionnent son nom. Le premier de  ceux- ci est le Tractatus de arte praedicandi, imprimé  d’ après le Gesamtkatalog der Wiegendrucke vers <date>1466</date>,  d’ après <placeName>Schorbach</placeName>vers 1465. Le premier ouvrage daté est  le Speculum historiale de <persName>Vincent Bourgogne</persName>de avec la  date <date>1473</date>. Seules les Etymologiae d’ <persName idref="026931494">Isidorus Hispalensis</persName> sont illustrées de gravures, au nombre de sept, reproduites  chez Schramm, vol. 19, N° 1—7.  La renommée de <persName>Mentelin</persName>s’ accrut d’ année en année,  et l’ empereur Frédéric III. lui accorda en <date>1466</date>les lettres  de noblesse. <persName>Mentelin</persName>légua son art à ses deux gendres  <persName>Adolphe Rusch Salomé</persName>qui avait épousé sa fille et <persName>Martin Schott</persName> , marié avec l’ autre fille dont on ignore le nom. Le  premier hérita de l’ officine de <persName>Mentelin</persName>dans la maison « Zum Thiergarten» tandis que <persName>Martin Schott</persName>hérita de la  maison rue de l’ Epine. Après la mort de sa première  femme. <persName>Mentelin</persName>se remaria avec <persName>Elisabeth</persName>de <placeName>Matzenheim</placeName> dont nous savons qu’ elle est morte avant <date>1473</date>. Lui- même  mourut le <date>12 décembre 1478</date>et il recut l’ honneur de la  sépulture au cimetière de la Chapelle St. Michel, du côté  nord-est de la Cathédrale.  La renommée de <persName>Mentelin</persName>fut telle qu’ à peine un demi¬  siècle après sa mort son petit fils, l’ imprimeur <persName>Jean Schott</persName>,  put le proclamer inventeur de l’ art typographique, légende  qui se répandit très vite, surtout en <placeName>Alsace</placeName>aux <date>16e 17e siècles</date>et , même longtemps encore après que <persName>Schöpflin</persName> dans ses Vindiciae typographicae <date>(</date><date>1760</date><date>)</date>, dont Nelson vient  de faire une traduction anglaise* <date>)</date>eut prouvé que le mérite  de l’ invention ne revenait pas à <persName>Mentelin</persName>, mais à Gutemberg. * Joh. <persName>Daniel</persName>Schœpflin: Vindiciae typographicae, translated  by <persName>Charles Alexander</persName>Nelson, New York, Privately printed, <date>1938</date>,  in-8°, 200 p.  XI  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
