<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Colmar</placeName>1190, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2258, Eggimann( Paris), Catalogue( La Licorne), Bulletin  N° 10,( 1937) N° 1839 offre un ex. pour 650 fr., provenant d’ un  monastère franciscain du <placeName>Tyrol</placeName>, orné d’ un exlibris gravé du  XVIIe siècle.  K 3304b. Prov. inconnue. Au <placeName>-</placeName>dessous du titre:« 45 k emptus  et pro ff. Capuccinis Norimberg. 1630. A l’ intérieur du  1er plat, fiche découpée d’ un catalogue:« Argentinae, Joh.  Pryss, 1486. Holzbd. mit Pergamentrücken. Copinger II, 5424,  296 Bl., 2 col., 47 Z., got. Type, rubiziert. Schönes breitran¬  diges Exemplar.» Au haut dans le coin:« J. Mozley Starck,  London.» Joh. Pryss est rayé au crayon, au <placeName>-</placeName>dessous: « Drucker der Vitas patrum.» Rel. anc.  355  PALUDANUS PETRUS: Sermones thesauri novi de sanctis.  Strasbourg, Martin Flach, 1489, in <placeName>-</placeName>fol.  Copinger III, 5426, Madsen 3014, Proctor 684, Voulliéme: Ber¬  lin 2482, 5.  K 3305a. Prov.; Baer 8 Co., <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 29. VIII. 1883,  7 M. 50. Au <placeName>-</placeName>dessus du titre: Monasterij Weissenaw. Notes  mss. Rel. anc.  356  PALUDANUS PETRUS: Sermones thesauri novi de sanctis.  Strasbourg, Martin Flach, 1491, in <placeName>-</placeName>fol.  Copinger 5427, Proctor, 693, Schmidt VI, 40, Voulliéme: Ber¬  lin 2492, 4.  K 3306. Prov.: Echange avec la Bibl. du Gymnase de Heil¬  bronn, 2. IV. 1878. Rel. anc.  357  PALUDANUS PETRUS: Sérmones thesauri novi de sanctis.  Strasbourg, Martin Flach, 1493, in <placeName>-</placeName>fol.  Copinger 5428, Madsen 3015, Schmidt VI, 47, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2497, 2.  K 3307. Prov.: Don de Fid. Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName><date>1872</date>. Au <placeName>-</placeName>dessus  Rel. anc.  358  PALUDANUS PETRUS: Sermones thesauri novi de sanctis.  Strasbourg, Martin Flach, 13 <date>nov.</date>1497, in <placeName>-</placeName>fol.( En¬  dommagé.)  78  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
