<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BRACK Wenceslaus</persName>: Vocabularius rerum.( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName> <persName>Grüninger</persName>, <date>vers 1485/7</date>), in- fol.  G W 4986, Hain 3697, Pellechet 2804, Pellechet- Colmar 381,  Proctor 448, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2319.  K 910. Prov.: Librairie Lippert, Halle, 7. XII. <date>1886</date>( sans indi¬  cation de prix). A l&amp;#x27;intérieur du 1er plat: Stoll et Bader,  Antiquariat <placeName>Freiburg</placeName>i. B.  109  BRACR: Vocabularius rerum. <placeName>Strasbourg</placeName>,( typ.  du Jordanus(— G. Husner), 1er efévrier <date>1491</date>, in-4°.  G W 4991, Hain 3707, Proctor 663, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2444.  K 914. Prov.: Spirgatis, <placeName>Leipzig</placeName>, 1. XII. 1892. Note mss. 110  <persName>BRACK Wenceslaus</persName>: Vocabularius rerum. <placeName>Strasbourg</placeName>,( typ.  du Jordanus(— G. Husner)), 22 <date>déc</date>. 1495.  G W 4993, Hain 3708, Pellechet 2808, Proctor 640, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2459, Schmidt III, 27 l’ attribue à <persName>J. Grüninger</persName>Prüss.  K 915. Prov.: <persName>J. Grüninger</persName>Steinkopf, <placeName>Stuttgart</placeName>, 28. I. 1873.  111  BRANT Sebastianus:( Richterlich Klagspiegel.) Klag, Ant¬  wort und ausgesprochen Urteil.( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>Prüss),  1500), in- fol.  Hain 3726, Proctor 568, Schmidt I, 45, l’ attribue à <persName>Grüninger</persName> ainsi que Hain et Walter, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2369, l’ attribue à  Prüss, ainsi que Proctor; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>115.  K 924. Prov.: Don du prof. Gitzler, <placeName>Breslau</placeName>, <date>1871</date>. Autographe  du prof. Gitzler. Au- dessous du titre: Auctore D. Sebastiano  Brant domals Cantzlern der Stadt Strassburck.»  112  BRANT Sebastianus: De monstruoso partu apud Worma¬  tiam. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName>Prrüss), après le <date>10 septembre</date> 1495, in-4°.  G W 5032, Hain 3760, Proctor 408, Schreiber 3576, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2242; Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 1238.  K 951. Prov.: Librairie Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 27. III. 1890,  25 M.  113  24  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
