<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>J. Walter</persName><persName>Walter</persName>et ceux de la Bibliothèque Municipale de  <placeName>Colmar</placeName>d’ après le Catalogue de Pellechet. Les renvois à  Kristeller, Schreiber et Schramm orientent le lecteur sur les  gravures contenues en grand nombre dans les livres alsa¬  ciens du <date>15e siècle</date><date>15e</date>, reproduites pour la plupart chez  Schramm; j’ ai eu soin d’ indiquer chaque fois les numéros  des reproductions de ce dernier. En dernier lieu vient la  cote de l’ exemplaire de la Bibliothèque Nationale de <placeName>Stras¬</placeName> bourg, avec l’ indication de la provenance, que j’ ai pu  retrouver pour la plupart du temps dans les anciens inven¬  taires de la Bibliothèque. La moitié des incunables environ  est due à des dons faits soit par des particuliers soit par des  bibliothèques publiques; une grande partie provient des  doubles des grandes bibliothèques comme <placeName>Munich</placeName>, <placeName>Vienne</placeName>,  <placeName>Breslau</placeName>, <placeName>Gœttingue</placeName>, <placeName>Heidelberg</placeName>et autres qui ont vendu ces  doubles à la Bibliothèque à des prix très modérés; le reste  se compose d’ achats d’ occasion faits chez les libraires et les  antiquaires, quelquefois aussi chez des particuliers. On  trouvera à la fin du livre dans la liste des noms propres les  noms des donateurs ainsi que des vendeurs. Remarquons  enfin qu’ un grand nombre d’ incunables contiennent des  notes manuscrites qui nous révèlent assez fréquemment des  noms d’ anciens possesseurs,( anciens monastères, églises ou  particuliers), parmi lesquels il est fréquent de rencontrer  des personnages illustres des <date>15e siècle</date><date>15e</date>, <date>16e 17e siècles</date>et; on trou¬  vera leurs noms dans la liste alphabétique des noms propres  à la fin du volume. Chaque fois que j’ ai trouvé des anno¬  tations manuscrites de quelque intérêt, j’ ai eu soin de les  noter.  La Bibliothèque Nationale de Strasbourg a acquis ainsi  au cours des 67 années de son existence environ cinq cents  incunables d’ origine alsacienne, c’ est de loin la plus riche  collection d’ incunables alsatiques qui existe en Alsace; la  Bibliothèque Municipale de <placeName>Sélestat</placeName>malgré sa grande  ancienneté n’ en compte que 105 d’ après le catalogue de  M. <persName>Walter</persName>, et celle de <placeName>Colmar</placeName>, d’ après le catalogue de Pelle¬  chet en comptait 250 en <date>1895</date>.  IX  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
