<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1885</date>, 200 M. A l&amp;#x27;intérieur du 1er plat, portrait de S. Brant, repro¬  duit chez Jules Janitsch, Das Bildnis Séb. Brants von Albrecht  Dürer. Nachtrag, Planche III. Strassburg, <date>1906</date>.( Studien zur  deutschen Kunstgeschichte, Heft 74); à l’ intérieur du 2e plat,  portrait d’ une femme. Au- dessus du titre: Sum ex libris  <persName>Joannis</persName>Steinij Sontranij. Anno Christi in carnem nati 1569.  Constat 2. florenis.» Au bord:« Sum <persName>Pauli Geilfusij</persName>Sontrani  Anno a nato Christo <date>1607</date>.» A l’ intérieur du 2e plat:« Sum  ex libris Joan. Vitriarij Anno 1625.» Rel. anc.  2e ex. K. 3465a. Prov.: En Echange avec Fid. Butsch, <placeName>Augs¬</placeName> bourg, 13. XI. <date>1877</date>. Au bord du titre, cachet:« Bibliotheca  Palat. Vindobonensis.» Notes mss.  447  <persName>TERENTIUS</persName>Afer Publius: Comoediae cum commentariis et  per <persName>Johannem</persName>Curtum ex Eberspach redactae. Stras¬  bourg, <persName>J. Grüninger</persName><persName>J.</persName>, <date>11 février 1499</date>, in- fol.  Hain 15432, Madsen 3848, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1234, Proctor  488, Schmidt I, 42, Schreiber 5332, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2305.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. 240- 338.  K 3466. Prov.; Klincksieck, <placeName>Paris</placeName>( Vente Mehl), 16. V. 1873,  5 M. 50. Notes mss. A l’ intérieur du 1er plat:« Nota. Auf  f. CXXX folgt CXL sqq. statt CXXXI Sqq. Es fehlt nichts;  f XXXV— XL stehen nach XLVI.»  448  <persName>TERENTIUS</persName>Afer Publius: Comoediae( en allemand). Stras¬  bourg, <persName>J. Grüninger</persName><persName>J.</persName>, 5 <date>mars</date>, in- fol.  Hain 15434, Madsen 3853, Proctor 489, Schmidt I, 43, Schrei¬  ber 5333, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2306; Reichling III, S. 197,  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 240- 338.  K 3467. Prov.: Don du Prof. E. Martin, Strasbourg, 29. VIII.  1884.  449  THOMAS DE AQUINO: De arte praedicandi.[ Strasbourg,  H. Knoblochtzer, 1479), in- fol.  Hain 1356, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>120, Pellechet 969, Schorbach,  Nachträge p. 90, e.  K 3500. Prov.: M. Spirgatis, <placeName>Leipzig</placeName>, 28. III. 1891, 42 M. 450  THOMAS DE AQUINO: Summa theologiae. Ilae partis, pars IIa ( Strasbourg, <persName>J. Grüninger</persName><persName>J.</persName><persName>Mentelin</persName>, vers <date>1462</date>), in- fol.  Hain 1454. Proctor 199, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2107, 5; Walter:  <placeName>Sélestat</placeName>474, Schorbach: <persName>Mentelin</persName>N° 5.  K 3531. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>. Notes mss.  au deux ff. de garde.( Table). Rel. anc.  451  94  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
