<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p> <date>1500 1511</date>), 20 grav.( Schramm N° 2176- 2191), Tondalus en alle¬  mand( <date>1500 1511</date>), 22 grav.( Schramm N° 2174 et 2192 2210).  <persName idref="077748298">THOMAS ANSHELM</persName>( <date>1488</date>)  est originaire de <placeName>Baden</placeName><placeName>-</placeName><placeName>Baden</placeName>. Il est immatriculé à l’ Uni¬  versité de <placeName>Bâle</placeName>en <date>1485</date>comme <persName idref="077748298">Thomas Anshelmi</persName><persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName>de« <placeName>Baden</placeName> Spirensis diocesis( <placeName>Baden</placeName><placeName>-</placeName><placeName>Baden</placeName>). Trois années plus tard  nous le rencontrons à <placeName>Strasbourg</placeName>, où il imprime le 10 jan¬  vier <date>1488</date>le Plenarium en allemand avec des gravures fort  remarquables.( Voir Kristeller, die <placeName>Strassburger</placeName>Buchillu¬  stration, <placeName>Leipzig</placeName><date>1888</date>, p. 24 et suiv.; Schramm, vol, XX  N° 1697 <placeName>-</placeName>1752.)  Le Plenarium est la seule impression Strasbourgeoise  qu’ on connaît de <persName idref="077748298">Thomas Anshelmi</persName><persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName>. De <date>1500 1511</date>à, il est  établi à <placeName>Pfortzheim</placeName>, de à <date>1516</date>à <placeName>Tubingue</placeName>où il déploya  une grande activité. En <date>1516</date>il arriva à <placeName>Haguenau</placeName>, où il  imprime jusque vers <date>1524</date>environ 250 ouvrages, enrichis  en grande partie de magnifiques gravures, dont beaucoup  sont signées par des artistes éminents tels que <persName idref="027601137">Hans Baldung Grien</persName> et <persName>Jean Scheuffelin</persName>. Il meurt en <date>1523</date>ou <date>1524</date>*).  <persName idref="034890890">HENRI GRAN</persName>( <date>1489</date>, <date>1523</date>)  Il fut le premier et l’ unique imprimeur qui imprimât  à <placeName>Haguenau</placeName>au cours du quinzième siècle. Il est probable¬  ment né à <placeName>Haguenau</placeName>même, dans la première moitié du  quinzième siècle**). D’ après les Annales manuscrites des  Récollets de <placeName>Haguenau</placeName>, Gran aurait fondé son établissement  en <date>1469</date>, ce qui paraît fort invraisemblable vu qu’ on ne  connaît aucun ouvrage imprimé par lui <date>avant</date><date>1489</date>. La ville  de <placeName>Haguenau</placeName>lui avait accordé l’ année auparavant le pri¬  vilège d’ imprimer tous les livres qui lui paraîtraient conve¬ *) Sur <persName idref="077748298">Thomas Anshelmi</persName><persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName>, voir: Hanauer, Les imprimeurs de  <placeName>Haguenau</placeName>, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1904</date>, in-8°, p. 42 <placeName>-</placeName>63. **) Sur Gran, voir: A. Hanauer, ibidem, p. 7 <placeName>-</placeName>41.  XXV  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
