<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="032593082">REUCHLIN JOHANNES</persName>: Vocabularius breviloquus. Strasbourg,  impr. du Jordanus( G. Husner)), <date>12 janvier 1493</date>,  in- fol.  Copinger 6296, Madsen 3492, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2447.  K 3160d. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 28/ III. 1891, 24 <placeName>M.</placeName> Notes mss. Rel. anc.  414  <persName idref="032593082">REUCHLIN JOHANNES</persName>: Vocabularius breviloquus. Strasbourg, ( G. Husner), <date>30</date>sept. 1496, in-4°.  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2528.  K 3160e. Prov.: Baer 8 Co., <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date><placeName>M.</placeName>, 18/ x. <date>1883</date>, 24 <placeName>M.</placeName> Au- dessus du titre:« Frater Melchior est possessor hujus libri  possessione Conventus Wimpinensis ordinis praedicatorum».  Rel. anc.  415  ROLEWINCR WERNER: Fasciculus temporum. Strasbourg,  J Prüss, 1487, in- fol.  Hain 6936, Madsen 3527, Proctor 523, Schmidt III, 13, Schrei¬  ber 5117, Voulliéme; <placeName>Berlin</placeName>2345.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 1212- 1224.  K 3191. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch</persName>fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1872</date>. Au¬  dessous du titre:« Can. Reg. in Ranshouen». Rel. anc. 2e ex.  K 58, 2. Prov.: Bernard, Strasbourg, 1879. A la suite de Aero¬  pus, Fabulae. K 58, 1.  416  ROLEWINCK WERNER: Fasciculus temporum. Strasbourg,  J. Prüss, 1488, in- fol.  Hain 6937, Madsen 3528, Proctor 533, Schmidt III, 18, Schrei¬  ber 5118, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2350, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>608,  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>418; Schramm, Bilderschmuck XX, grav.  N° 1212- 1224.  K 3192. Prov.: Baer&amp; amp; Co., <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date><placeName>M.</placeName>, 3/ VI. 1879, 36 <placeName>M.</placeName> Au bas du titre:« Sum <persName>Georgij Leonhardi</persName>Modelij vindicis  ab interitu meo A. E. C. V. <date>1685</date>». Au recto du f. de garde: « Delius».  417  ROLEWINCK WERNER: Fasciculus temporum. Strasbourg,  J. Prüss, vers 14902), in- fol.  Hain 6916, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>603, Proctor 563, Schreiber  5119, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2390.  K 3183. Prov.: Don du prince de <placeName>Bentheim</placeName>, <date>1872</date>. Rel. anc.  418  87  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
