<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>20 septembre 1500</date>. Flach a peu d’ ouvrages  illustrés. Pour les œuvres de <persName>Gerson</persName>il a emprunté la gra¬  vure à; Ebrardus, Modus latinitatis n’ a qu’ une gra¬  vure( Schramm, vol. XX, N° 1685), de même Guillermus,  Postilla, dont il a fait deux éditions( Schramm, N° 1686);  l’ Adolescentia de <persName idref="028871308">Wimpheling</persName>du <date>27 août 1500</date>en a trois ( Schramm, N° 1687–1689). Dans le« Certi Tractatus» de  <persName>Nicolas Cuse</persName>de il y a en outre quelques figures mathémati¬  ques sans importance.  <persName>PIERRE ATTENDORN</persName>( <date>1489</date>- 1499)  Après avoir fait des études à l’ Université de <placeName>Heidelberg</placeName>,  où il comptait <persName idref="028871308">Wimpheling</persName>parmi ses maîtres, <persName>Attendorn</persName> semble avoir débuté comme libraire et ne s’ être occupé de  l’ impression qu’ en passant, sans pouvoir prospérer. Il était  né en <placeName>Westphalie</placeName>et avait acheté le droit de bourgeois <placeName>Stras¬</placeName> bourgeois le <date>12 mars 1476</date>. Le <date>22 octobre 1482</date>l’ imprimeur  <persName>Rusch</persName>pria son ami <persName>Jean Amerbach</persName>de <placeName>Bâle</placeName>de fournir  contre payement à <persName>Attendorn</persName>, honnête ouvrier qui ne  demandait qu’ à travailler pour entretenir sa famille, des  caractères« pro una pressura».  En <date>1489</date>( après le 25) parut le« Directorium  statuum seu tribulatio seculi», qui contient des lettres de  <persName idref="028871308">Wimpheling</persName>à <persName>Attendorn</persName>et une réponse de ce dernier, d’ où  il ressort qu’ <persName>Attendorn</persName>est l’ imprimeur du Directorium.  Celui- ci contient trois gravures dont la première est em¬  pruntée à <persName>J. Prüss</persName>:« Epistolae de misericordia curatorum»:  les deux autres sont reproduites chez Schramm( Vol. XX,  N° 1261–1262). Voulliéme lui attribue en outre les 4 numé¬  ros( 770- 773) de Proctor qui a reconnu le premier la con¬  cordance des caractères de ces ouvrages avec le Directo¬  rium, ainsi que la Pharetra fidei, s. l. n. d. D’ après le  Gesamtkatalog der Wiegendrucke N° 1921 <persName>Attendorn</persName>a  XX  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
