<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>.  2e ex. K 104a. Prov.: Librairie Trübner( Vente Noiriel), 4 IV.  1874, s. ind. de prix. A l’ intérieur du 1er plat, armoiries avec  la date 1587. Rel. anc.  13  <persName>ALBERTUS MAGNUS</persName>: De secretis mulierum.( <placeName>Strasbourg</placeName>,  H. Knoblochtzer, <date>vers 1483</date>), in-4°.  G W 727, Hain 558, Pellechet 370, Proctor 376, Schreiber 3058;  <placeName>Schorbach</placeName>et Spirgatis N° 19; Schramm, Bilderschmuck XIX,  grav. N° 81.  K 138. Prov.: Echange avec la Bibl. du Gymnase de Heil¬  bronn, 2 IV. 1878. Belle initiale peinte P au commencement  fol. a 2a.  14  <persName>ALBERTUS MAGNUS</persName>: Sermones de Eucharistiae sacramento. ( <placeName>Strasbourg</placeName>, imprimeur des Casus breves decretalium (— G. Husner), <date>vers 1483</date><date>1494</date>), in-4°.  G W 769, Hain 452, Pellechet 290 l’ attribue à Quentel, <placeName>Cologne</placeName>,  <date>vers 1483</date><date>1498</date>, Proctor 740, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2524.  K 84. Prov.: B N Munich, 26 H. 1874, 8 M.  15  <persName>ALEXANDER GALLUS</persName><persName idref="068525613">ALEXANDER VILLA</persName>. Voir: <persName idref="068525613">Alexander Villa</persName>de Dei.  <persName>ALEXANDER GALLUS</persName><persName idref="068525613">ALEXANDER VILLA</persName>. Voir: Leo Archipresbyter.  <persName>ALEXANDER GALLUS</persName><persName idref="068525613">ALEXANDER VILLA</persName>DE DEI: Doctrinale, la pars. Haguenau,  H. Gran, <date>20 juillet</date>, in-4°.  G W 1075, Hain 688, Schreiber 3087, Reichling: Doctrinale  115. I.  K 168. Prov.: Librairie Trübner( Vente Noiriel), <placeName>Strasbourg</placeName>,  4 IV. 1874. A l’ intérieur du premier plat, exlibris exécuté par  J. E. Belling, Cath. Sc. A. V., avec les 2 <date>vers 1483</date>latins suivants: « Wessofontani proba sum possessio claustri. « Heus! Domino me redde meo: sic jura reposcunt.» 16  <persName>ALEXANDER GALLUS</persName><persName idref="068525613">ALEXANDER VILLA</persName>DE DEI: Doctrinale Secunda pars. Hague¬  nau, H. Gran, 7 <date>sept. 1495</date>, in-4°.  G W 1108, Hain 714, Schreiber 3107, Reichling: Doctrinale  115. II.  K 174. Prov.: Librairie Trübner( Vente Noiriel), <placeName>Strasbourg</placeName>,  4 IV. 1874. A la suite de K 168.(— N° 16.)  1  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
