<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Breslau</placeName>, <date>1871</date>. Note mss. au  recto du f. de garde: Von den Kindern des verstorbenen Kauf¬  manns Puder in <placeName>Breslau</placeName>durch ihren Vormund, Herrn Stadt¬  gerichtsrath Stenzel, der <placeName>Strassburger</placeName>Bibliothek geschenkt,  am 4. <date>Juli</date><date>1871</date>.  99  <persName>BOETHIUS</persName>( Pseudo-): De disciplina scholarium. <placeName>Strasbourg</placeName>, ( G. Husner), 1415, erreur pour, in-4°.  G W 4601, Hain 3424, Proctor 743, Schreiber 3513, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2527, 15; Schramm, Bilderschmuck XIX, grav. N° 10.  K 829. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 15. I. 1884, 10 M. Au- des¬  sous de l’ explicit: Cartus, in Buchshaim.  100  BOLLANUS Dominicus: De conceptione Beatae Virginis  Mariae.( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="135677939">Adolphe Rusch</persName>( typ. R), vers  1475), in- fol.  G W 4616, Hain 3436, Pellechet 2567, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>360,  Proctor 235, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2114.  K 834. Prov.; B. N. Munich, 22. I. <date>1880</date>, 3 M.  101  BONAVENTURA S.: Opuscula. <placeName>Strasbourg</placeName>, Mart. Flach, 31 oc¬  tobre 1489, in- fol.  G W 4647, Hain 3465(— Hain— 3565a), Madsen 791, Pelle¬  chet 2620, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>364, Proctor 683, Schmidt VI,  23. Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2486.  K 838. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>. A l’ intérieur  du 1er plat:« Ex legato Joan. Krener ex Scherding Concio¬  natoris Heylpronensis <date>1520</date>». Rel. anc.  102  BONAVENTURA S.: Opuscula parva. <placeName>Strasbourg</placeName>( typ. du Jor¬  danus(— G. Husner), <date>18</date><date>déc 1495</date>., in- fol.  G W 4648, Hain 3468, Madsen 792, Pellechet 2616, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>365, Proctor, 639, Schreiber 3521, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2458, Walter: <placeName>Sélestat</placeName>113.  K 840. Prov.; Pars I: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>.  Rel. anc. Pars II: B. N. Munich, 24. II. 1882, 4 M. Au- dessus  du titre: Fratrum Rottenbuechensium. Rel, anc.  103  22  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
