<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HUGO PRATENSIS</persName>: Sermones de tempore.( Strasbourg,  G. Husner, <date>s. d.</date>), in- fol.  Hain 9002, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>389, 6.  K 2077. Prov.: Oswald Weigel, <placeName>Leipzig</placeName>, 2. XII. 1893, 9 M. Au¬  dessus du titre: Wilibaldus Florinus Stainer U. J. Doctor.  Fratrum Minorum in <placeName>Bamberg</placeName>ad S. Annam.» Au- dessous:  zex dono Wilibaldi Florini J. U. Doctoris Ingolstad». Au recto  du dernier f. blanc: <persName>Vincentius Teynek</persName>cooperator in  Brunnen. Rel. anc.  241  <persName>HUGO PRATENSIS</persName>: Sermones de tempore.( Strasbourg,  G. Husner, <date>11 juin</date>1476, in- fol.  Hain 9005, Proctor 348, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2195; Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>800.  K 2079. Prov.: B N Munich, 14. IV. <date>1880</date>, 7 M. Rel. anc. 242  <persName>HUGO PRATENSIS</persName>DE S. VICTORE: Didascalion et alia opuscula.[ Stras¬  bourg, imprimeur du H. Ariminensis, <date>s. d.</date>l, in- fol.  Hain 9022, Proctor 313, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2169; Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>803.  K 2082. Prov.: B N Munich, 18. XI. 1878. Incomplet, f. 1- 6 ( table) manquent. Rel. anc.  243  <persName>HUGO PRATENSIS</persName>DE S. VICTORE: De sacramentis. Strasbourg,[ impri¬  meur du Jordanus(— G. Husner)), <date>30</date><date>juillet 1485</date>,  in- fol.  Hain 9025, Madsen 2049 et 2050. Proctor 597, Voulliéme: Ber¬  lin 2407; Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>806, Walter: <placeName>Sélestat</placeName>261.  K2084. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>. A l&amp;#x27;intérieur  du 1er plat: Ex legato Joan. krener. Rel. anc.  244  <persName>HUGO PRATENSIS</persName>DE S. VICTORE: Soliloquium in modum dialogi. ( Strasbourg, civis C. W., vers 1473), in- fol.  Hain 9028, Proctor 340, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2192.  K 2086. Prov.: Don de la ville de Marktbreit, 25. VHI. 1881.  Notes mss.  245  52  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
