<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="234357983">Marc Reinhart</persName>*), probablement frère de <persName>Jean Reinhart</persName> de <placeName>Grüningen</placeName>, avait établi sa presse en <date>1489</date>. Il y  aurait imprimé deux petits ouvrages en allemand: Voca¬  bularius latin.— german,( 1495) et S. Brandans Leben <date>1497</date>.  L’ année suivante <persName idref="119108860">Hupfuff</persName>établit son officine à <placeName>Strasbourg</placeName>;  pour la vente de ses publications il a eu un étalage sous le  grand escalier extérieur de l’ Hôtel de Ville; à partir de <date>1509</date> il en a eu aussi un près de la cathédrale.  <persName idref="119108860">Hupfuff</persName>a été marié deux fois, une première fois avec  <persName>Elsa Klemm</persName>d’ <placeName>Oppershofen</placeName>( diocèse de <placeName>Mayence</placeName>). Après la  mort d’ <persName>Elsa Klemm</persName>, atteinte de la lèpre en <date>1509</date>, il épousa Brigitte  <persName>Zorn</persName>; lui- même mourut en <date>1520 mars</date>; le dernier livre sorti de sa  presse« Baptistae Mantuani Fastorum Libri» parut au mois  de <date>1520 mars</date>.  Il a publié de nombreux ouvrages latins et des traités  populaires de tout genre: calendriers, chansons, livres de  droit, sermons de Geiler, satyres de Murner, etc., la plupart  du <date>XVIe siècle</date>. Une vingtaine d’ entre eux remontent au  <date>XVe</date>, parmi lesquels quatorze sont ornés de gravures:  Brandans Meerfahrt( 1499) avec les mêmes gravures que  dans l’ édition de <placeName>Kirchheim</placeName>de <date>1497</date>, Büchlein, wie man  Fisch fangen soll( 1498) avec trois gravures( Schramm,  vol. XX. N° 2085- 2086), Kaiser Karls Recht( 1498) avec  3 gravures( Schramm N° 2087), Amor die Liebe, 16 gravures ( Schramm N° 2088- 2100), Lucidarius, 8 gravures( Schramm  2102- 2106), <persName>Salomon Salomé Wunderwerke</persName>et( 1499), 48 grav.( Schramm  N° 2107- 2152), Träume Daniels( 1500), 2 grav.( Schramm  2153), Dracole wajda( 1500), 1 grav.( Schramm 2154), Bos¬  man, Mirakel von einem Geist( 1500), 1 grav.( Schramm  N° 2155), Ritter von Staufenberg par Eckenolt( 1500),  20 grav.( Schramm N° 2156- 2172), Roms ( 1500), 12 grav.( Schramm N° 2173), König Laurin( 5. sept. *) <persName idref="234357983">Marc Reinhart</persName>s’ établit <date>vers 1476</date><date>vers 1494</date>à <placeName>Lyon</placeName>, où il fut l’ associé  de Nic. <persName>Philippi</persName>. En <date>1483</date>il quitta <placeName>Lyon</placeName>et arriva à <placeName>Strasbourg</placeName>,  où il travailla probablement chez son frère <persName>Jean Reinhart</persName>, alias  <placeName>Grüningen</placeName>. En <date>1489</date>il s’ établit à <placeName>Kirchheim</placeName>, où il imprima un assez  grand nombre de livres religieux jusque <date>vers 1476</date><date>vers 1494</date>.  XXIV  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
