<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName><persName>AUGUSTINUS</persName><persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName>: Opuscula plurima. <placeName>Strasbourg</placeName>, Mart.  Flach, <date>20 mars 1489</date>, in- fol.  G W 2865, Hain 1948, Pellechet 1460, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>197,  Madsen 382, Proctor 681, Schmidt V, 21, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2484; Walter; <placeName>Sélestat</placeName>42.  K 410. Prov.; B N Munich, 16. XII. 1879, 8 M.  47  <persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName><persName>AUGUSTINUS</persName><persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName>: Opuscula plurima. <placeName>Strasbourg</placeName>, Mart.  Flach, <date>11 août 1491</date>, in- fol.  G W 2868, Hain 1950, Pellechet 1462, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>199,  Proctor 691, Schmidt VI, 34, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2493.  K 412 Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Gœttingue</placeName>, 1871. Note  mss. au- dessous du titre: Edit. <placeName>Argentor</placeName>, ex Mus. J. C.  Olearii.  48  <persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName><persName>AUGUSTINUS</persName><persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName>( Pseudo-): De XII. abusivis saeculi. ( <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Husner, vers <date>1475</date>), in- fol.  G W 2933, Hain 2104, Copinger 769, Pellechet 1588, Voul¬  liéme: <placeName>Berlin</placeName>2198.  K 481. Prov.; J. Windprecht, <placeName>Augsbourg</placeName>, 29. XII. 1872, 1 M. 30.  Notes mss.  49  <persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName><persName>AUGUSTINUS</persName><persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName>( Pseudo-): Canones. <placeName>Strasbourg</placeName>,  Mart. Schott, 1490, in- fol.  G W 2937, Hain 2076, Pellechet 1568, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>223,  Proctor 403, Schmidt II, 9, Schreiber 3392, Voulliéme: Ber¬  lin 2235 et 2235a; Madsen 435.  Schramm, Bilderschmuck XIX, grav. N° 879- 881.  K 468. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Gœttingue</placeName>, 1871,  Rel. anc.  50  <persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName><persName>AUGUSTINUS</persName><persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName>: De Civitate Dei libri XXII.[ Stras¬  bourg, J. Mentelin, pas après 1468), in- fol.  GW 2883, Hain 2056, Madsen 397, Pellechet 1554, Proctor 201,  202. Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2095; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>45 et 46, Schor¬  bach: Mentelin N° 9.  K 461. Prov.: F. Butsch fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, 21. I. 1875, 375 frs.  51  <date>11 août 1491</date> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
