<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BERBERIUS JOHANNES</persName>: Viatorium utriusque juris.[ Stras¬  bourg, J. Prüss, <date>1493</date>), in-8°.  GW 3858, Hain 2793, Madsen 590, Proctor 572, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2367.  K 619. Prov.: Don de la BN Munich, 10. VII. 1877. Au- dessous  du titre:« <persName>Bernhardus Hoffmann</persName>mihi dono dedit.» A l&amp;#x27;inté¬  rieur du 2e plat:« <persName>Bernhardus Hoffmann</persName>.» Rel. anc.  70  BERCHORIUS PETRUS: Liber bibliae moralis. Strasbourg,  Civis C. W., <date>7 oct.</date>1474, in- fol.  G W 3863, Hain 2795 Pellechet 2057, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>279,  Proctor 341, Voullième: <placeName>Berlin</placeName>2186.  K 621. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>. Rel, anc.  71  <persName>BERNARDINUS</persName>DE BUSTIS: Mariale. Strasbourg, Mart. Flach,  <date>26 juillet</date>1496, in- fol.  G W 5805, Hain 4161, Madsen 964, Pellechet 3110, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>417, Proctor 704, Schmidt VI, 59, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2504.  K 624. Prov.; B N Munich, 22. I. 1880, 3 M. Au- dessus du titre:  Monasterii S. Zenonis. Au recto du f. de garde:« 11 Augusti  incepi legere hunc librum ego F. Valerius.» Rel. anc.  72  <persName>BERNARDINUS</persName>DE BUSTIS: Mariale. Strasbourg, Mart. Flach,  <date>15</date><date>août 1498</date>, in- fol.  G W 5806, Hain 4162, Pellechet 3111, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>418,  Proctor 710, Schmidt VI, 68, Voullième: <placeName>Berlin</placeName>2508, <date>7 oct.</date>, Wal¬  ter: <placeName>Sélestat</placeName>128.  K 624a. Prov.: Don de la Bibl. Univ. <placeName>Königsberg</placeName>, <date>1872</date>, avec le  cachet de la Bibliothèque au- dessous du titre. Rel. anc. 73  <persName>BERNARDINUS</persName>DE BUSTIS: Rosarium sermonum. Haguenau,  <persName idref="136837441">H. Gran</persName>pour J. Rynman, 1500, 2 vol. in- fol.  G W 5808, Hain 4164, Pellechet 3115, Proctor 3205, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>1186, 5 et 1187, 5.  K 624b. Prov.: Don de la Bibl. Univ. <placeName>Königsberg</placeName>, <date>1871</date>, avec le  cachet de la Bibliothèque au- dessous du titre. Rel. anc. 74  16  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
