<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ANDREAE JOHANNES</persName>: Quaestiones Mercuriales super regulis  juris.( <placeName>Strasbourg</placeName>, H. Eggestein),, in- fol.  G W 1735, Hain 1056, Madsen 185, Pellechet 652, Proctor 266,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2140.  K 257. Prov, inconnue. Initiales coloriées. A la fin écusson  avec un écureuil dans le plan supérieur, dans le plan inférieur:  dliber est d. d. ratplatz»( 2)  23  <persName>ANDREAE JOHANNES</persName>: Speculum judiciale G. Durantis, Additio¬  nes.( <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Husner, avant le <date>25 mars 1475</date>),  in- fol.  G W 1675, Hain 1083, Pellechet 670, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2196.  K 265. Prov.: Don de la ville de Trèves, 1871. Rel. anc. Cachet  de la B M de Trèves, fol. Ia.  24  <persName>ANDREAE JOHANNES</persName>: De sponsalibus et matrimoniis.( Stras-  bourg ou <placeName>Bâle</placeName>, M. Fllach, vers 1473/5), in- fol.  G W 1751, Hain 1068, Pellechet 662, Proctor 7542, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>415, 7. Hain et Pellechet mettent <placeName>Strasbourg</placeName>, les autres:  <placeName>Bâle</placeName>.  K 262. Prov.: BN Munich, 4 IV. 1874, 1 M.  <date>25 mars 1475</date> <persName idref="030384818">ANDREAS HISPANUS</persName>DE ESCOBAR. Voir; Escobar.  AENEAS SYLVIUS. Voir: Pius II, Papa.  <persName idref="06772180X">ANGELUS CLAVASIO</persName>DE: Summa angelica de casibus conscien¬  tiae. <placeName>Strasbourg</placeName>, Mart. Flach, <date>31 octobre 1489</date>, in- fol.  G W 1929, Hain 5388, Pellechet 3818, Proctor 682, Schmidt VI,  22. Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2485; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>22.  K 272a. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Gœttingue</placeName>, 1871. Au  bas du f. 2a, cachet rond: Ex Bibliotheca regia acad. Georgiae  Aug.  26  <persName idref="06772180X">ANGELUS CLAVASIO</persName>DE: Summa angelica de casibus cons¬  cientiae. <placeName>Strasbourg</placeName>, Mart. Flach, 1er <date>déc 1491</date>., in- fol.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
