<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="134387139">HENRI EGGESTEIN</persName>( 1466—1484)  Henri <persName idref="134387139">Eggestein</persName>, contemporain de <persName>Mentelin</persName>, avec qui  il avait convenu de garder secret l’ art de la typographie,  était originaire de <placeName>Rosheim</placeName>, où l’ on peut suivre sa famille  jusque dans la première moitié du <date>14e siècle</date>. Après avoir  terminé ses études comme maître- ès- arts, il alla s’ établir à  <placeName>Strasbourg</placeName>, où il devint après <date>1427</date>« Sigillifer curiae prae¬  positurae Argentinensis». En <date>1442</date>il obtint le droit de bour¬  geoisie en qualité de post-constoffler, mais renonça à ce  droit en <date>1452</date>pour le racheter de nouveau en <date>1459</date>. Il garda  sa fonction de sigillifer jusqu’ en <date>1463</date>, où il fut remplacé par  <persName>Pierre Strube</persName>à qui il intenta un procès de diffamation.  C’ est probablement vers ce temps qu’ il entra en relation  avec <persName>Mentelin</persName>qui le prit comme associé à cause de sa  qualité de maître ès- arts; mais l’ association ne dura pas  longtemps, car déjà le <date>30 avril</date><date>1466</date>nous voyons le Land¬  vogt de la Basse-Alsace, <persName>Frédéric Palatin</persName>le, le prendre  sous sa protection, lui et ses ouvriers.  <persName idref="134387139">Eggestein</persName>s’ était marié en <date>1448</date>avec Agnès, sœur de  <persName>Michel Ochsensteiner</persName>, curé de <placeName>Sélestat</placeName>. Il posséda avec  son frère <persName>Sifrid</persName>la maison« Zum <persName idref="134387139">Eggestein</persName>» dans la rue  des Pucelles, mais demeura dès l’ année <date>1441</date>dans la mai¬  son« Zum Baumgarten» dans le Dumenloch, où il ins¬  talla plus tard d’ après Schmidt son officine*). Comme  marque typographique il avait un écu barré, rose à cinq  feuilles au- dessous, et son nom, <persName>Henricus</persName><persName idref="134387139">Eggestein</persName>au- des¬  sus. Les livres sortis de ses presses sont assez nombreux;  notre Bibliothèque en possède une trentaine. Son premier  ouvrage, qui lui valut tout de suite une grande renommée,  fut sa Bible latine à 45 lignes( 2 col.) avec 496 feuilles in- fol.,  qui parut avant le <date>24</date><date>mai</date><date>1466</date>; en effet l’ exemplaire de la  BN de <placeName>Munich</placeName>porte la note manuscrite: <date>1466</date>. Les premiers *) Schorbach: <persName>Mentelin</persName>p. 126;« Schmidt verlegt Eggesteins  Werkstatt ohne Grund in das Dumenloch( heute Thomansgasse).  <persName idref="134387139">Eggestein</persName>hat aber zweifellos in dem grossen Doppelhause, wel¬  ches er nachweislich vor <date>1466</date>besass, und das in der Jungfrauen¬  gasse lag, seine bedeutende Offizin gehabt.»  XIII  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
