<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>,( impr. du Jordanus(— G.  Husner)), <date>29 déc 1491</date>., in-4°.  Hain 13758, Proctor 666, Voulliéme; <placeName>Berlin</placeName>2446.  K 3130. Prov.: B N Munich, 20/1. <date>1880</date>, 1 M.  408  REGISTRUM ecclesiae argentinensis.( <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss,  vers <date>1490</date>?], in-8°.  Copinger 5076, Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 1234.  K 3143. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Heidelberg</placeName>, <date>1871</date> avec le cachet de cette Bibliothèque au bas du titre. Notes  mss. A l&amp;#x27;intérieur du 1er plat:« M. Balthasar Ganser Herber¬  tingensis». Au- dessous:« Marcus Niibling Friburgensis». Au¬  dessus du titre:« Monasterij D. Ethonis». Rel. anc. 409  REGNIERIUS ELIAS: Casus longi Sexti et Clementinarum. ( <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss), 1488, in- fol.  Hain 13812, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1140, Proctor 540, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2349.  K 3146. Prov.: B N Munich, 20/1. <date>1880</date>, 1 M. A la suite de  Bernardus Parmensis, Casus longi, <placeName>Strasbourg</placeName>1488, K 669.  410  REGNIERIUS ELIAS: Casus longi Sexti et Clementinarum.  <placeName>Strasbourg</placeName>( impr. du Jordanus(— G. Husner)),  <date>18 août 1496</date>, in- fol.  Hain 13816, Madsen 3471, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1141, Proctor  669, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2464.  K 3147. Prov.: Fid. <persName>Butsch</persName>fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>. Rel. anc.  2e ex. K 1105, 2. Prov.; Don de la ville de Nördlingen, <date>1871</date>.  A la suite des Casus decretalium, <placeName>Strasbourg</placeName>1493. K 1105, 1.  411  REMIGIUS: Fundamentum scolarium. <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran,  1494, in-4°.  Hain 13861, Proctor 3182, Schreiber 5087, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 1174.  K 3155. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, Strasbours, 10/ IV.  REUCHLIN JOHANNES: Vocabularius breviloquus. <placeName>Strasbourg</placeName>,  impr. du Jordanus(— G. Husner)), 1488, in- fol.  Copinger III 6293, Proctor 647, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2419.  K 3160c. Prov.: Henri Artur, <placeName>Berlin</placeName>, 5/ III. 1891, <date>18 août 1496</date>M. 413  86  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
