<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1500</date>et l’ Epitome de mensuris syllabarum de <persName>Pierre Schott</persName> <date>(</date><date>1500</date><date>)</date>.  <persName>Jean Schott</persName>appartient principalement au <date>16e siècle</date>.  Il acquit très vite une grande renommée et c’ est alors« qu’ il  adopta les armoiries de son grand père, l’ imprimeur <persName>Jean Schott</persName> <persName>Mentelin</persName>, pour attester sa dépendance du célèbre impri¬  meur, qu’ il qualifia, ne connaissant pas l’ histoire vraie, de  premier inventeur de l’ art typographique»* <date>)</date>. Il était encore  en vie en <date>1545</date>. Schmidt cite 145 ouvrages sortis des presses  de, auxquels viennent encore s’ ajouter 32 numéros  signalés dans le supplément du vol. Il du Répertoire de  Schmidt, publié en <date>1910</date>par S. H. Scott.  <persName>MATHIAS BRANT</persName><persName idref="119108860">MATHIAS HUPFUFF</persName><date>(</date><date>1495</date><date>- 1500</date><date>-</date><date>1500</date><date>)</date> dont la tradition prétend qu’ il a été le frère du célèbre  Sébastien Brant, ce qui n’ est pas prouvé, avait sa presse  dans la maison« Zum Rosengarten am Weinmarkt». Il n’ a  presque rien imprimé de sorte qu’ on admet généralement  que l’ imprimerie n’ était pour lui qu’ une occupation secon¬  daire. Nous connaissons de lui le Regimen Sanitatis <date>(</date><date>1500</date><date>)</date> avec une gravure empruntée au« Pestbuch» de <placeName>Brunschwig</placeName> imprimé par <persName>Grüninger</persName>en <date>1500</date>et la« Medulla Elegantia¬  rum» de Wimpheling. <placeName>Schorbach</placeName>** <date>)</date>lui attribue en outre  l’ Histoire du Chevalier <persName>Behringer</persName><date>(</date><date>1495</date><date>)</date>et le« Hiltebrants¬  Lied» qui ont tous les deux la même gravure <date>(</date>Schramm,  vol. XX. N° 2298 <date>)</date>.  <persName>MATHIAS BRANT</persName><persName idref="119108860">MATHIAS HUPFUFF</persName><date>(</date><date>1498</date><date>- 1500</date><date>-</date><date>1520</date><date>)</date> était d’ origine Wurtembergeoise. Nous ne le rencontrons à  <placeName>Strasbourg</placeName>qu’ en <date>1498</date>. D’ après Voulliéme il aurait été  l’ année auparavant à <placeName>Kirchheim</placeName>en <placeName>Alsace</placeName><date>(</date>— <placeName>Neu</placeName><date>(</date>Klein <date>)</date> * <date>)</date>Schmidt, Répertoire Vol. II, p. VIII. * 4 <date>)</date><placeName>Schorbach</placeName>Karl, Seltene Drucke N° 1. Leipzig, M. Spir¬  gatis <date>1893</date>. in-8°.  XXIII  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
