<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Grüninger</persName>aurait eu ses ateliers dans  la rue de l’ Outre, où fut établie au <date>commencement du 18e siècle</date> l’ imprimerie Heitz, encore florissante aujourd’hui.  C’ est là qu’ il travaillait jusqu’ en <date>1531 août</date>. Son dernier livre,  l’ Alchimia philosophe Geber est daté 29 <date>1531 août</date>,  mais déjà en <date>1530</date><persName>Armand Farkall</persName>avait imprimé deux  ouvrages avec les presses de <persName>Grüninger</persName>et à ses frais.  <persName idref="140812156">JEAN PRUSS</persName><date>(</date><date>1480</date><date>-</date><date>1510</date>)  <persName idref="140812156">Jean Prüss</persName><persName>Prüss</persName>était originaire <placeName>Wurtemberg</placeName>. Dans le  Bréviaire Strasbourgeois, sa dernière publication, il est dit  qu’ il est mort le <date>16 novembre 1510</date><date>1510</date>dans sa 63e année; il  était donc né en 1447. D’ après <persName>Charles Schmidt</persName>**) il fit ses  débuts comme imprimeur à Strasbourg vers <date>1480</date>, mais il  n’ acheta le droit de bourgeoisie qu’ en <date>1490</date>. Son premier  livre daté est le« Formulare und Tütsch Rhetorica» <date>(</date>1483),  mais il est certain qu’ il avait déjà publié auparavant quel¬  ques petits livres non datés.  A partir de <date>1504</date>il eut son officine dans la maison « Zum Thiergarten», là où <persName>Mentelin</persName>avait déjà eu la sienne  ainsi que son successeur <persName idref="135677939">Adolphe Rusch</persName>. Il eut en outre  une boutique de vente parmi celles qui étaient adossées à  la cathédrale. Sa veuve épousa l’ imprimeur <persName>Reinhart</persName>Beck,  de sorte que son fils <persName idref="140812156">Jean Prüss</persName><persName>Prüss</persName>dut établir son officine  dans un autre quartier de la ville.  On a de <persName>Prüss</persName>quelques romans <placeName>allemands</placeName>populaires,  des ouvrages de théologie, de médecine, d’ auteurs classi¬  ques et d’ humanistes et surtout des livres liturgiques <date>(</date>mis¬  sels, graduels, psautiers etc.).  Un grand nombre de ses ouvrages sont illustrés de gra¬  vures. Schramm n’ en nomme pas moins de 63 dans le *) Voir:, Répertoire, Vol. I, p. XIV. **) Ibidem Vol. III, p. V.  XVIII  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
