<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jacobus</persName>de Voragine.  LEO ARCHIPRESBYTER: Historia Alexandri magni. Stras¬  bourg,( imprimeur du Jordanus(— G. Husner),  <date>14 octobre</date>), 1486, in- fol.  G W 876, Hain 779, Proctor 606, Voulliéme; <placeName>Berlin</placeName>2413.  K 2358. ProV.: BN Munich, <date>14 octobre</date>. IV. 1880, M. 0,70.  Figure généralement sous <persName>Alexander Magnus</persName>ou Historia Ale¬  xandri; notre catalogue l’ a sous Léon Archipresbyter. 281  LEO ARCHIPRESBYTER: Historia Alexandri, magni. Stras¬  bourg,( imprimeur du Jordanus(— G. Husner),  <date>17 mars 1489</date>), in- fol.  G W 877, Hain 780, Madsen 121, Pellechet 447, Proctor 619,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2426.  K 2358a. Prov.; B N Munich, <date>14 octobre</date>. IV. 1880, 2 M., avec le cachet  de cette bibliothèque au verso du dernier f.  282  LEO ARCHIPRESBYTER: Historia Alexandri magni. Stras¬  bourg,( imprimeur du Jordanus(— G. Husner),  <date>26 mai 1494</date>), in- fol.  G W 879, Hain 783, Madsen 123, Pellechet 449, Proctor 628,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2452.  K 2358b. Prov.: BN Munich, <date>14 octobre</date>. IV. 1880, 2 M. Note mss. au  verso du titre; cachet de la BN Munich au recto du f. al et  au- dessous de l’ explicit.  283  LOCHER JAÇOBUS: Panegyricus ad Maximilianum. Tragoe¬  dia de Turcis et Soldano, Dialogus de heresiarchis.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Grüninger</persName>, 1497, in-4°.  Hain 10153, Madsen 2505, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>880, Proctor 483,  Schmidt I, 32, Schreiber 4513, Voulliéme; <placeName>Berlin</placeName>2298.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav N° 374- 389.  K 2391. Prov.: Don de la B U de Goettingue, <date>1871</date>, avec le  cachet de cette bibliothèque au- dessous du titre.  284  LOCHMAIER et LOCHMAYER. Voir: Lochmeyer.  LOCHMEYER MICHAEL: Parochiale. <placeName>Haguenau</placeName>, H. Gran,  <date>20 août 1498</date>, in-4°.  Hain 10169, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>885, Proctor 3196.  61  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
