<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="266475515">OTTO VON PASSAU</persName>: Die vierundzwanzig Alten. <placeName>Strasbourg</placeName>,  J. Schott, <date>28 mars 1500</date>, in- fol.  Hain 12130, Madsen 2973, Proctor 762, Schreiber 4883, Voul¬  liéme: <placeName>Berlin</placeName>2561; Schramm, Bilderschmuck XIX, grav.  N° 772- 775.  K 2765a. Prov.; J. Steinkopff, <placeName>Stuttgart</placeName>, 31. x. 1888, 36 M.  Notes mss. Le dernier f. en facsimilé.  350  <persName idref="032086229">PALUDANUS PETRUS</persName><persName>PALUDANUS</persName>: Sermones thesauri novi quadragesi¬  males. <placeName>Strasbourg</placeName>,( Martin Flach), 1487, in- fol.  Copinger III. 5432, Proctor 675, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1192,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2478.  K 3310. Prov.: S. Kende, Vienne, 16. VI. 1888, 4 M. 351  <persName idref="032086229">PALUDANUS PETRUS</persName><persName>PALUDANUS</persName>: Sermones thesauri novi quadragesi¬  males. <placeName>Strasbourg</placeName>,( Martin Flach), 1488, in- fol.  Copinger III. 5434, Schmidt V, 15, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1193,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2481.  K 3311. Prov.: Don de Fid. Butsch fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1872</date>. A la  suite de Paludanus, Sermones thesauri novi de sanctis,  <placeName>Strasbourg</placeName>, 1488. K 3305. Rel. anc.  352  <persName idref="032086229">PALUDANUS PETRUS</persName><persName>PALUDANUS</persName>: Sermones thesauri novi quadragesi¬  males. <placeName>Strasbourg</placeName>,( Martin Flach), 1491, in- fol.  Copinger 5435, Madsen 3008, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1194,  Schmidt VI, 39, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2492, 5.  K 3312. Prov.: Don de <persName>Fidelis</persName>Butsch fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1872</date>.  Au haut du titre:« Monasterij Ranshouen.» Rel. anc.  353  <persName idref="032086229">PALUDANUS PETRUS</persName><persName>PALUDANUS</persName>: Sermones thesauri novi de sanctis.  <placeName>Strasbourg</placeName>,( impr. des Vitas patrum), 1485, in- fol.  Copinger 5422, Madsen 3013, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2256.  K 3303b. Prov.: Fregaskis, Londres, 9. XII. 1895, 22 M. Au¬  dessus du titre:« Jacobus aemilius montfordensis possessor  meus». Au recto du f. de garde:« Jacobus Verberckt <date>1836</date> van Antwerpen.»  354  <persName idref="032086229">PALUDANUS PETRUS</persName><persName>PALUDANUS</persName>: Sermones thesauri novi de sanctis.  <placeName>Strasbourg</placeName>,( impr. des Vitas patrum), 1486, in- fol.  296 ff.  74  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
