<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>ANSELMUS CANTUARENSIS</persName>: Liber, cur deus homo.[ Stras¬  bourg, G. Husner, <date>pas après 1474</date>), in- fol.  G W 2035, Hain 1137, Madsen 220, Pellechet 800, Proctor 349,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2197.  K 286. Prov.: B N Munich, 5. IV. 1881, 3 M. Notes mss. 32  <persName idref="030945054">ANTONINUS FLORENTINUS</persName>: Confessionale. Strasbourg, Mart.  Flach, 1488, in-4°.  G W 2128, Hain 1197, Madsen 249, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>95,  Proctor 678, Schmidt V, 17, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2480.  K 311. Prov.: Librairie Trübner( Vente Noiriel) Strasbourg,  4. IV. 1874. Notes mss. Rel. anc.  33  <persName idref="030945054">ANTONINUS FLORENTINUS</persName>: Confessionale. Strasbourg, Mart.  Flach, 1490, in-4°.  G W 2130, Hain 1198, Madsen 251, Pellechet 850, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>96, Proctor 687, Schmidt VI, 31, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2486, 5.  K 312. Prov.: Librairie Trübner( Vente Noiriel), Strasbourg,  4. IV. 1874.  34  <persName idref="030945054">ANTONINUS FLORENTINUS</persName>: Confessionale. Strasbourg, Mart.  Flach, 1492, in-4°.  G W 2132, Hain 1200, Madsen 252, Pellechet 851, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>97, Proctor 694, Schmidt VI, 42, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2494, 3; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>27.  K 314. Prov.; B N Munich, 22. L. 1880, 1 M 20. Note mss. au  haut du f. a 2a; Ad Bibliothecam F. F. Franciscanorum. Am¬  bergae. Rel. anc.  35  <persName idref="030945054">ANTONINUS FLORENTINUS</persName>: Confessionale. Strasbourg, Mart.  Flach, 1496, in-4°.  G W 2135, Hain 1201, Madsen 254, Pellechet 852, Proctor 705,  Schmidt VI, 60, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2502, 4.  K 315. Prov.: BN Munich, 22. I. 1880, 1 M. Note mss. au haut  du titre: Ad Conventum Seemanshusianum ord. Eremitarum  S. Augustini. Rel. anc.  36  8  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
