<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="068525869">PETRUS COMESTOR</persName>: Historia scholastica. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J.</persName><persName>Grü¬ ninger Ingwiller</persName> et H. d’, <date>28 août 1483</date>, in- fol.  Hain 5532, Madsen 3157, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>511, Proctor 436,  Schmidt I, N° 1. Voullième: <placeName>Berlin</placeName>2268, Voulliéme: <placeName>Bonn</placeName>906.  K 1294. Prov.: B N Munich, 22/1. <date>1880 février</date>, 5 M. A l’ intérieur du  1er plat, exlibris avec le texte suivant:« Ex Bibliotheca Mal¬  lersdorf. Monasterii O. S. B.» En bas: Mayr sc. Ratisb.».  A l’ intérieur du 2e plat, note mss. en allemand, contenant  des médicaments. Rel. anc.  385  <persName idref="068525869">PETRUS COMESTOR</persName>: Historia scholastica. <placeName>Strasbourg</placeName>,( typ.  du Jordanus(— G. Husner)), après le 24 1485,  in- fol.  Hain 5533, Madsen 3158, Pellechet 3881, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName> 512, Proctor 593, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2403, 5, Walter: <placeName>Sélestat</placeName> 372.  K 1295. Prov.: Bibliothèque Ed. Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>28 août 1483</date>/ IV.  <date>1891</date>, avec son exlibris à l’ intérieur du 1er plat. Au- dessous  du titre, note mss. de Reuss;« Ex libris Monasterii in <placeName>West¬</placeName> phalia mense Jan. <date>1840 1500</date>emi 18 fr. 70 c.». Au haut du fol. ala: « Liber Monasterii Liesbornensis».  386  <persName idref="068525869">PETRUS COMESTOR</persName>: Historia scholastica. <placeName>Strasbourg</placeName>,[ typ.  du Jordanus(— G. Husner), vers), in- fol.  Hain 5538, Pellechet 3883, Proctor 749, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2530.  K 1298. Prov.; B N Munich, 22/1. <date>1880 février</date>, 9 M. A la suite de  Eusebius Pamphilus, Historia ecclesiastica, <placeName>Strasbourg</placeName>.  K1524.  387  <persName idref="068525869">PETRUS COMESTOR</persName>DE CRESCENTIIS. Voir: Crescentiis.  <persName idref="068525869">PETRUS COMESTOR</persName>FRATER: Legenda sanctae Catharinae. <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>J.</persName>Grüninger, <date>6 avril</date>, in-4°.  Hain 12850, Kristeller 93, Proctor 492, Schreiber 4921, Voul¬  liéme: <placeName>Berlin</placeName>2308.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 647- 660.  K 2878. Prov.: Vente Trübner, Catal. N° 138/9, 30/ X. 1886,  108 M. Rel. anc.  388  81  R.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
