<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="033798117">BERNARDUS PARMENSIS</persName><persName>BERNARDUS</persName><persName idref="033798117">BERNARDUS PARMENSIS</persName>: Casus longi super decretales. Stras¬  bourg,( typ. du Jordanus(— G. Husner)), <date>7 sept. 1488</date>,  in- fol.  GW 4100, Hain 2935, Madsen 639, Proctor 646, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2423.  K 669. Prov.: B N Munich, 22. I. 1880, M. 0,75. Au- dessous  du titre: Ad R. F. Franciscanos. Bib. Rel. anc.  80  <persName idref="033798117">BERNARDUS PARMENSIS</persName><persName>BERNARDUS</persName><persName idref="033798117">BERNARDUS PARMENSIS</persName>: Casus longi super decretales. Stras¬  bourg,( typ. du Jordanus(— G. Husner)), <date>23 août 1493</date>,  in- fol.  G W 4102, Hain 2936, Madsen 640, Pellechet 2197, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>299, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2451.  K 670. Prov.: J. Windprecht, <placeName>Augsbourg</placeName>, 9. I. <date>1879</date>, 6 M.  Rel. anc.  81  <persName idref="033798117">BERNARDUS PARMENSIS</persName><persName>BERNARDUS</persName><persName idref="033798117">BERNARDUS PARMENSIS</persName>: Casus longi super decretales. Stras¬  bourg,[ typ. du Jordanus(— G. Husner)), <date>29 octobre 1498</date> ; in- fol.  G W 4104, Hain 2938, Madsen 641, Pellechet 2199, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2466.  K 671. Prov, inconnue, 2 ex. K 1108( 2). Prov.: B N Munich,  22. I. 1880, 2 M. Au haut du titre: Ex Libris C. Trinkhasii.  Rel, anc.  82  <persName>BERNARDINUS PIENTINIS</persName>DE SEU PARENTINIS: Officii missae  expositio.( Strasbourg, J. Prüss, <date>31 octobre</date>14871, in- fol.  Hain 12420, Madsen 3042, Proctor 522( 2371), Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2347.  K 674. Prov.; B N Munich, 22. I. 1880; M. 0,50.  83  BIBLIA latina.( Strasbourg, H. Eggestein, pas après le  24 <date>mai</date>1466), 2 vol. in- fol.  G W 4205, Hain 3037, Pellechet 2274, Proctor 257.  K 693. Prov.: Vol. I. Bibliothèque Reuss, Strasbourg, 28. IV.  <date>1891</date>. Endommagé. Notes mss. à l’ intérieur du 2e plat. Vol. Il.  B. N. Munich, 22. I. 1880. Notes mss. au verso du dernier f.  84  18  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
