<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>SUMMENHART</persName>CONRADUS: Septipertitum opus de contrac¬  tibus. <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran, <date>13 oct. 1500</date>, in- fol.  Hain 15179, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1220. Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>1187.  K 3432. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>. A l&amp;#x27;inté¬  rieur du <date>1er novembre</date>plat:« Ex legato Egregij viri Artium ac sacrae  Theol. doctoris domini Joan. krener ex. Scherding concio¬  natoris Heylpronensis». Rel. anc.  443  <persName>SUMMENHART</persName>CONRADUS: Tractatulus bipartitus de decimis.  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran, <date>13 oct. 1500</date><date>nov. 1497</date>, in- fol.  Hain 15177, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1219, Proctor 3189, Voulliéme;  <placeName>Berlin</placeName>1177, Walter: <placeName>Sélestat</placeName>449.  K. 3430. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>. A la suite  de Summenhart, Septipertitum opus. <placeName>Haguenau</placeName>,, K 3432.  SUNGZELL. Voir: Sünzell.  444  SüNzEIL FRIDERICUS MOSELLANUS: Collecta in octo libros  Physicorum Aristotelis. <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran pour  Rymman, <date>11 mai 1499</date>, in-4°.  Hain 15186, Madsen 3815, Proctor 3198, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 1182.  K 3436. Prov.: Don de Fid. Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>. Au- des¬  sus du titre;« Ranshofen».  445  SYLVATICUS MATTHAEUS. Voir: Silvaticus.  SYNTHEN JOHANNES: Dicta super prima et secunda parte  Alexandri, Strasbourg, <persName>J. Grüninger</persName>Prüss, <date>14 mars</date>, in-8°. ( Gravures.)  Hain 14763( 1), Proctor 554, Schmidt III, 29, Schreiber 5268.  K 3332. Prov.: BN Munich, 4. XI. 1880, 4 M. Au- dessous de  la gravure du titre; attinet Tegernsee Emptus anno 1515.»  Rel. anc.  446  SYNTHEN Johannes. Voir aussi: Johannes de Garlandia.  <persName idref="026672588">TERENTIUS Afer</persName>Publius: Comediae cum commentariis.  Strasbourg, <persName>J. Grüninger</persName>, <date>1er novembre</date>1496, in- fol.  Hain 15431, Madsen 3847, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1232, Proctor 473,  Schmidt I, 26, Schreiber 5331, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2296, Walter:  <placeName>Sélestat</placeName>454; Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 240- 338.  93  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
