<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Charles Schmidt</persName>, sans parler du Catalogue of books printed  in the <date>XVth</date>century now in the British Museum(— BMC),  vol. I, p. 50- 172 et du Gesamtkatalog der Wiegendrucke (— GW) qui est en cours de publication, comprenant dans  les six premiers volumes parus les lettres A- C. Il était donc  superflu de donner une nouvelle description des incu¬  nables, vu qu’ un simple renvoi à ces répertoires était entiè¬  rement suffisant pour l’ orientation des recherches, ce qui  n’ est pas le cas pour les livres du <date>16e siècle</date>, pour la plupart  desquels il n’ existe pas encore de descriptions détaillées  auxquelles on puisse renvoyer. C’ est pourquoi les descrip¬  tions des livres du Répertoire du <date>16e siècle</date>sont beaucoup  plus étendues et détaillées.  Néanmoins ces deux ouvrages, Catalogue du <date>15e</date><date>15e siècle</date>et  Répertoire du <date>16e siècle</date>se complètent réciproquement et  forment un tout, donnant un apercu général des anciens  livres sortis des presses alsaciennes au <date>15e</date><date>15e siècle</date>et au <date>16e siècle</date>.  C’ est ce que nous avons voulu souligner en première page,  en présentant le catalogue du <date>15e</date><date>15e siècle</date>comme un complé¬  ment préliminaire en 5 fascicules hors série au Répertoire  du <date>16e siècle</date>.  Pellechet, et le Gesamtkatalog ne donnent pas  seulement une description détaillée des incunables, mais  ils renseignent en même temps sur leurs caractères typo¬  graphiques et sur les détenteurs d’ exemplaires. Il en est  de même de Proctor, qui publie les exemplaires du British  Museum de <placeName>Londres</placeName>*), de Voullième qui donne ceux des  Bibliothèques de <placeName>Berlin</placeName>et de Madsen qui vient de publier  le catalogue des incunables de la Bibliothèque de Copen¬  hague. J’ ai ajouté en outre les exemplaires de la Biblio¬  thèque Municipale de <placeName>Sélestat</placeName>d’ après le Catalogue de Mon¬ *) J’ ai cru pouvoir me dispenser de citer les numéros du  BMC, vu qu’ il groupe les exemplaires comme Proctor au nom  des imprimeurs, de sorte qu’ en cas de recherches chacun les  trouvera facilement lui- même.  VIII  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
