<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="136226116">NICOLAUS DE BLONY</persName><persName idref="136226116">NICOLAUS BLONY</persName>: Sermones de tempore et de sanctis.  <placeName>Strasbourg</placeName>,( impr. du Jordanus(— G. Husner)),  <date>22 nov 1495</date>,, in- fol.  Hain 3262, Proctor 636, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2455.  K 2679. Prov.: Don du prince de Bentheim, 1871. Au- dessous  du titre: Qui liber vulgo Viridarius nuncupatur. <persName>Ioannes Theobaldus Groschan</persName> parochus ad B. V. in...( illisible). Hic  auctor circa annum Christi 1438 vixisse conjicitur.» Notes  mss. Rel. anc.  334  <persName idref="136226116">NICOLAUS DE BLONY</persName><persName idref="136226116">NICOLAUS BLONY</persName>: Sermones de tempore. <placeName>Strasbourg</placeName>,  imprimeur du Jordanus(— G. Husner)), <date>23 août</date> 1498, in- fol.  Hain 3263, Proctor 643, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2465.  K 2680. Prov.: Double de la Bibl. de <placeName>Darmstadt</placeName>par l’ inter¬  médiaire de Baer&amp; amp; Co., <placeName>Francfort</placeName>- s.-M., <date>22 nov 1495</date>. XI. 1878. Au¬  dessus du titre:« Conventus Wimpinensis Ordinis Fratrum  Praedicatorum.» fol. Aal: Conventus Ordinis Fratrum Praedi¬  catorum. Wimpinae.» Rel. anc.  335  <persName idref="136226116">NICOLAUS DE BLONY</persName><persName idref="136226116">NICOLAUS BLONY</persName>: Tractatus sacerdotalis de sacramentis.  <placeName>Strasbourg</placeName>,( <persName>Martin</persName>Flach), 1er <date>octobre</date>1488, in-4°.  Hain 3253, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>346, Proctor 676, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2482.  K 2672. Prov.: Don de la Bibl. de <placeName>Heidelberg</placeName>, 1871. Introu¬  vable, manquait déjà au recollement 2 <date>novembre 1921</date>. 336  <persName idref="136226116">NICOLAUS DE BLONY</persName><persName idref="136226116">NICOLAUS BLONY</persName>: Tractatus sacerdotalis de sacramentis.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Martin</persName>Flach, <date>29 mai 1490</date>, in-4°.  Hain 3254, Madsen 2861, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>347, Proctor 685,  Schmidt VI, <date>29 mai 1490</date>, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2490.  K 2673. Prov.: R. Sandrog, <placeName>Berlin</placeName>, 6. III. 1877, 6 M. Introu¬  vable. Manquait déjà au recollement, 2 <date>novembre 1921</date>. 337  <persName idref="136226116">NICOLAUS DE BLONY</persName><persName idref="136226116">NICOLAUS BLONY</persName>: Tractatus sacerdotalis de sacramentis.  <placeName>Strasbourg</placeName>, Mart. Flach, 1492, in-4°.  Hain 3255, Proctor 695, Schmidt VI, 41, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2495.  K 2674. Prov.: Librairie Trübner( Vente Noiriel), 4. IV. 1874.  A la suite de Antoninus, Confessionnale, 1488. K 311.  338  71  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
