<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Grüninger Reinhard</persName><persName>Grüninger</persName> s’ appelait de son vrai nom, mais il emprunta  probablement le nom de <persName>Grüninger Reinhard</persName><persName>Grüninger</persName>à son village natal,  <placeName>Grüningen</placeName>en <placeName>Wurtemberg</placeName>. En <date>1480</date>nous rencontrons  Maître <persName>Hans Grüninger</persName><persName>Hans Scheuffelin Wechtelin</persName><persName>Grüninger Reinhard</persName><persName>Grüninger</persName>« Magister Johannes dictus Rein¬  hart de <placeName>Grüningen</placeName>» comme imprimeur à <placeName>Bâle</placeName>; il n’ était  donc plus simple ouvrier, mais était allé à <placeName>Bâle</placeName>pour se per¬  fectionner dans son art. En <date>1482</date>il vint s’ établir à <placeName>Stras¬</placeName> bourg, où il acheta le deux <date>octobre</date>le droit de bourgeoisie  et se fit inscrire dans la tribu des orfèvres. Le premier  livre qui sortit de ses presses fut l’ Historia scholastica de  Petrus Comestor, <date>28</date><date>août 1483</date>, en collaboration avec <persName>Henri Ingwiller Ringmann Adelphus Sopher</persName> d’. Dès lors les publications se succèdent, d’ année  en année plus nombreuses, comprenant toutes les parties  de la science et de la littérature vulgaire, des traités de  médecine, de chirurgie, de pharmacie, des légendes, des  romans, des traductions d’ historiens et de classiques  comme Térence, Virgile, Horace etc. Malgré les correcteurs  comme Mathias, Jean, Gervais,  les livres pullulent de fautes, impatient qu’ on était de les  livrer au commerce. Un grand nombre de ces livres sont  illustrés de gravures qui portent le trait particulier de l’ école  alsacienne de la fin du <date>15e siècle</date><date>15e</date>; depuis <date>1494</date>il n’ y a pres¬  que plus de livre de <persName>Grüninger Reinhard</persName><persName>Grüninger</persName>, qui ne soit illustré. Les  meilleurs des dessins lui ont été fournis par des artistes tels  que Baldung Grien, <persName>Hans Grüninger</persName><persName>Hans Scheuffelin Wechtelin</persName>, Jean et  d’ autres. Schramm cite 51 ouvrages illustrés, imprimés par  <persName>Grüninger Reinhard</persName><persName>Grüninger</persName>au <date>15e siècle</date><date>15e</date>, le premier est la Bible allemande  du 2 <date>mai 1485 septembre 1500</date>avec plus de cent gravures; le dernier daté « <persName>Hans Grüninger</persName><persName>Hans Scheuffelin Wechtelin</persName>von Bühel, Die Königstochter von Frankreich» est du  8 et compte environ 30 gravures. Schramm  a reproduit en tout 1029 gravures, tirées des ouvrages de  <persName>Grüninger Reinhard</persName><persName>Grüninger</persName>.( Voir Schramm, vol. XX, Ne 1- 1029). La renom¬  mée que <persName>Grüninger Reinhard</persName><persName>Grüninger</persName>s’ était acquise en quelques années lui  valut des commandes de beaucoup d’ éditeurs du dehors  comme <persName>Conrad Hist Spire</persName>de, <persName>Antoine Koberger</persName>de <placeName>Nurem¬ berg</placeName> et autres.  XVII  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
