<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1932</date>, Hain 5391, Madsen 199, Pellechet 3820, Proctor 692,  Schmidt VI, 37, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2494.  K 272b. Prov.: B N Munich, 22 I. 1880, 3 M. A l&amp;#x27;intérieur du  premier plat, ex libris avec la légende suivante: Ex Biblio¬  theca ecclesiae Collegiatae Lateranensis ad S. Nicolaum prope  Passavium.  27  <persName>ANGELUS</persName><persName idref="06772180X">ANGELUS CLAVASIO</persName>DE: Summa angelica de casibus conscien¬  tiae. <placeName>Strasbourg</placeName>, Mart. Flach, <date>26</date><date>mars</date>1495, in- fol.  G W <date>1938</date>, Hain 5397, Madsen 203, Pellechet 3827, Proctor 701,  Schmidt VI, 56, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2502.  K 273. Prov.: Don du prince de <placeName>Bentheim</placeName>. Au verso du titre,  note mss.: Iste liber pertinet Johanni filio thome karoli. Rel.  anc.  28  <persName>ANGELUS</persName><persName idref="06772180X">ANGELUS CLAVASIO</persName>DE: Summa angelica de casibus conscien¬  tiae. <placeName>Strasbourg</placeName>, Mart. Flach, <date>15 mars</date><date>mars</date>1498, in-4e.  G W 1943, Hain 5399, Madsen 205, Pellechet 3831, Proctor 708,  Schmidt VI, 66, Voullième: <placeName>Berlin</placeName>2508.  K 273a. Prov.; B N Munich, 22 I. 1880, 2 M. Notes mss. au  recto du titre: Ad Bibliothecam RRFF Niedernaltacensium.  Rel. anc.  29  ANIANUS: Compotus manualis. <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, 14 nov.  1488, in-4°.  G W <date>1951</date>, Hain 1109, Madsen 209, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>85,  Proctor 537, Schmidt III, 17, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2356.  K 276. Prov.: Librairie Trübner( Vente Noiriel), <placeName>Strasbourg</placeName>,  4 IV. 1874. Note mss. à l&amp;#x27;intérieur du premier plat: Bibliothe¬  cae Tegernseensis. Au milieu du titre: Sum <persName>Joannis</persName>Baptistae  Winkelmair. Rel. anc.  30  ANNA Voir: LEGENDA de sancta Anna.  ANSELMUS CANTUARENSIS: Dialogus de passione Christi et  tractatus de planctu Mariae. <placeName>Strasbourg</placeName>,( Mart. Flach],  <date>18 octobre 1490</date>, in-4°.  Hain 1139, Proctor 686, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2492.[ Supplé¬  ment aux Sermones tres de passione.)  K 288. Prov.: B N Munich, 22 I. 1880.  31  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
