<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>J.</persName>Mentelin, pas <date>après 1469</date>), in-2°.  G W 2749, Hain 1888, Pellechet 1401, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>186,  Proctor 207, <placeName>Schorbach</placeName>: Mentelin N° 12.  K 388. Prov.; BN <placeName>Munich</placeName>, 16. XII. 1879, 12 M.  42  ASTESANUS DE AST: Summa de casibus conscientiae.[ Stras¬  bourg, <persName>J.</persName>Mentelin, pas <date>après 1469</date>1473), in- fol.  G W 2750, Hain 1889, Madsen 364, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>187,  Proctor 211, Voulliémé: <placeName>Berlin</placeName>2091, <placeName>Schorbach</placeName>: Mentelin  N° 28.  K 389. Prov.: B. N. <placeName>Munich</placeName>16. XII. 1879, 16 M.  43  ASTESANUS DE AST: Summa de casibus conscientiae.[ Stras¬  bourg, <persName>J.</persName>Mentelin, pas <date>après 1469</date>14731, in- fol.  G W 2751, Hain <date>1890</date>, Pellechet 1402, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>188,  Proctor 220, Vouilliéme: <placeName>Berlin</placeName>2092 et 2092a, Walter:  <placeName>Sélestat</placeName>39, Madsen 365, <placeName>Schorbach</placeName>: Mentelin N° 29.  K 390. B N <placeName>Munich</placeName>, 16. XII. 1879, 18 M.  44  ASTESANUS DE AST: Summa de casibus conscientiae.[ Stras¬  bourg, impr. du H. Ariminensis, pas <date>après 1469</date>le 9 <date>mai</date> 1474), in- fol.  G W 2752, Hain 1891, Pellechet 1403, Proctor 337, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2160, 5.  K 391. Prov.: Don des héritiers de Bethmann Hollweg, <placeName>Berlin</placeName>,  16. V. <date>1878</date>.  44a  <persName>AUBUSSON PETRUS</persName>DE: Relatio de obsidione urbis Rhodiae  ad Fridericum Imp.[ Strasbourg, H. Knoblochtzer,  <date>après 1469</date>le 13 sept. 1480), in-4°.  G W 2775, Hain 5922, Proctor 378, <placeName>Schorbach</placeName>et Spirgatis  N° 23.  K 399a. Prov.: O. Harrassowitz, <placeName>Leipzig</placeName>, 14. HI. 1889, 45 M.  Note mss. sur l’ auteur à l’ intérieur du premier plat.  45  <persName>AUERBACH JOHANNES</persName>DE: Summa de sacramentis.( Stras-  bourg, typ. du H. Ariminensis, vers <date>1475</date>), in- fol.  G W 2854, Hain 2123, Madsen 379, Proctor 318, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2182.  K 488. Prov.: Don du docteur Halm, <placeName>Munich</placeName>, 1871. Notes mss.  46  10  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
