<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p> SIXTUS IV: Bulle sur l’ indulgence en faveur de l’ église de la Trinité de <placeName>Fribours</placeName>en Br. <placeName>Rome</placeName>le <date>5 janvier 1478 1478</date>. ( Strasbourg, impr. du H. Ariminensis vers),  in- fol.( feuille unique).  K 3341. Prov.: Archives de <placeName>Stuttgart</placeName>16/ IX. 1912, 200 M. Note  mss. au verso.  438  Soccus. Voir: <persName>Conradus</persName>de <placeName>Brundelsheim</placeName>.  Speculum exemplorum ab Aegidio Aurifabro collectum:  Strasbourg,( imprimeur du Jordanus(— G. Husner)),  4 <date>mars 1487</date><date>mars 1490</date>, in- fol.  Hain 14917, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1204, Proctor 609, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2415, Walter: <placeName>Sélestat</placeName>437.  K 3370. Prov.: Bibliothèque Heitz, Strasbourg. Au- dessus du  titre:« <placeName>Monasterij</placeName>Herbipoli». Le reste est effacé. Rel. anc.  439  Speculum exemplorum ab Aegidio Aurifabro collectum:  Strasbourg,( imprim. du Jordanus(— G. Husner)),  1er <date>mars 1487</date><date>mars 1490</date>, in- fol.  Hain 14918, Madsen 3736, Pellechet 1618, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName> 1205, Proctor 653, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2435.  K 3371. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, 1871. Rel. anc.  440  Speculum exemplorum ab Aegidio Aurifabro collectum:  Strasbourg,( imprim. du Jordanus(— G. Husner)),  4 <date>décembre 1495</date>, in- fol.  Hain 14919, Madsen 3737, Pellechet 1619, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName> 1206, Proctor 638, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2457.  K 3371a. Prov.: F. Butsch, Augsbourg, 12/ x. 1883, 14 M. 50.  Au- dessus du titre:« Cartusiae Buxiensis».  441  SPINA. Voir: Alphonsus de Spina.  Statuta provincialia vetera et nova.( Strasbourg, J. Prüss,  s. d.), in- fol.  Hain 15041, Proctor 529, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2394.  K 3396. Prov.: Baer 8 Co., <placeName>Francfort</placeName>s. M., 7/ I. <date>1913</date>, 75 M.  442  92  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
