<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Augsbourg</placeName> <date>(</date>Schramm, N° 1690 <date>-</date>1695 <date>)</date>.  <persName idref="152617558">BARTHELEMY KISTLER</persName><date>(</date><date>1497</date><date>-</date><date>1510</date><date>)</date> Originaire de <placeName>Spire</placeName>, Kistler acheta en <date>1486</date>le droit de  bourgeoisie à Strasbourg; il était peintre de profession et  ne commença à imprimer que vers <date>1497</date>. Il avait son offi¬  cine au Grieneck, vis <date>-</date>à-vis de l’ Hôpital; pour la vente de  ses livres, il avait près de la cathédrale une boutique qu’ il  céda en <date>1509</date>à l’ imprimeur Hupfuff. De <date>1497</date>à <date>1500</date>il publia  environ une vingtaine de livres populaires en langue alle¬  mande qui sont pour la plupart ornés de gravures sur bois.  A partir de <date>1509</date>il n’ imprima plus rien; il avait probable¬  ment renoncé à la typographie pour ne travailler que  comme peintre. De <date>1517</date>à <date>1520</date>il fut membre du Conseil  où il représentait la corporation de l’ Echasse. En <date>1525</date>il  n’ était plus en vie. Le« Büchlein der Arznei ou Margarita  medicinae <date>(</date><date>1500</date><date>)</date>, qu’ on attribua longtemps à <persName>J. Knobloch</persName>,  a été reconnu comme une impression de Kistler, de sorte que  appartient exclusivement au seizième siècle.  Les gravures qu’ on rencontre dans les livres de Kistler  sont en général assez bonnes. On en trouve un grand nombre  dans les« Prognostica» de Lichtenberg du 31 <date>octobre 1497</date><date>1497</date> <date>(</date>Schramm, vol. XX, N° 1754 <date>-</date>1801 <date>)</date>, de même dans le« Büch¬  lein von dem h. Job, <date>1498</date><date>(</date>Schramm, N° 1805 <date>-</date>1817 <date>)</date>,« Sankt  Pauls Leben <date>1498</date><date>(</date>Schramm, N° 1818- 1835 <date>)</date>,« Zerstörung  Trojas <date>(</date>Schramm, N° 1837—1886 <date>)</date>, Itinerarius de Mande¬  ville <date>(</date>Schramm, N° 1887—2045 <date>)</date>etc.  <persName>FRÉDÉRIC RUCH DE DUMBACH</persName><date>(</date><date>1497</date><date>-</date>1499 <date>)</date> On ne connaît presque rien de la vie de <persName>Ruch Dum¬</persName>de  bach; on sait qu’ il acheta le droit de bourgeoisie en <date>1495</date>et  qu’ il imprima le Missale Warmiense en <date>1497</date>, ainsi qu’ un  XXI  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
