<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="033612218">HUGO STRASBOURG</persName>DE. Voir <persName>Albertus</persName>Magnus, Compendium  theologiae N° 8.  INNOCENTIUS IV, Papa: Apparatus super V libros decreta¬  lium. Strasbourg,( H. Eggestein), 1478, in- fol.  Hain 9191, Madsen 2094, Proctor 267, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2141.  K 2150 Prov, inconnue. Au haut du 1er f.: Weihenstephan.»  Rel. anc.  246  INNOCENTIUS VIII, Papa: Copia confirmationis indulgentia¬  rum in favorem Hospitalis Sancti Spiritus in Sassia de  Urbe( Roma)... Datum <placeName>Argentine</placeName>in domo nostre solite  residentie. Sub anno domini... millesimo quadringen¬  tesimo octuagesimo sexto.( Strasbourg, J. Prüss, pas  avant le 29 <date>nov. 1486</date>), in- fol., 1 f.  G W 833 sous; Albrecht von Bayern, Bischof von Strassburg:  Einblattdrucke 104; Schramm XX, grav. N° 1209.  K 2152. Prov: Bibl. Heitz, Strasbourg.  247  INNOCENTIUS VHI, Papa: Regulae cancellariae apostolicae. ( Strasbourg, J. Prüss, <date>vers 1492</date>), in-8°.  Hain 9221, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>813, Proctor 570, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2380.  K 2151. Prov.: O. Rauthe, <placeName>Berlin</placeName>, 23. I. 1918, 85 M.  248  <persName>ISIDORUS HISPALENSIS Mentelin</persName>: Etymologiarum dibri XX.[ Stras¬  bourg, J., <date>vers 1492</date>1472), in- fol.  Hain 9270, Madsen 2111, Proctor 227, Schreiber 4267, Voul¬  liéme: <placeName>Berlin</placeName>2104; Schorbach: N° 24; Schramm,  Bilderschmuck XIX, grav. N° 1- 7.  K 2233 Prov.: Don de la ville de <placeName>Trèves</placeName>. Sans l’ explicit.  2. ex.: K 2234. Prov.; B N Munich, 14. IV. 1880, 12 M. Avec  l’ explicit.  Au haut du 1er f.:« Monasterij B. V. in Diessen.» Au bas du  1er f., cachet de la B M de <placeName>Trèves</placeName>, au-dessus à l’ encre:« Bibl.  publ. Trev. <date>1805</date>». Au verso du f. de garde:« Editio princeps  impr. <placeName>Argentor</placeName>. Joh.. cf Hain II, 1, 141». Rel. anc.  249  JACOBUS DE DONDIS. Voir: Dondus Jacobus.  53  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
