<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Frankfurt</placeName>ist in Zeitschr, f. Bücherfr. I, 341 beschrieben.  Aus dem neueren Buchhandel nenne ich ein Ex. ohne  Explicit im Kat. Baer 200 N° 242( 90 M).  N° 261: Martin Flach au lieu de Husner.  N° 264: Schorbach: Mentelin N° 8: Das Ex. in der <persName>J. Rylands</persName> Library zu <placeName>Manchester</placeName>trägt das handschriftliche Datum  1466.  N° 277: Schorbach: Mentelin N° 38: Dez. 1476. Anm. Im Jahre  <date>1910</date>wurden in der Buchhandlung <persName>L. Rosenthal</persName>- <placeName>München</placeName> aus dem Einband eines Mentelin- Druckes einige Blätter  dieses Kalenders losgelöst, ein vollständiges Ex. und  mehrere Fragmente... Das Exemplar Hiersemann wurde  1921 im Kat, 492 N° 86 für 5000 M. angeboten.— L’ Alma¬  nach complet a 77 lignes.  N° 294: Schmidt- III, N° 19.  N° 326- 329: Lire Abbreviaturas.  N° 345: Schorbach: Mentelin N° 20:« Offenbar hat Mentelin mit  seiner Ausgabe schon 1470 begonnen, denn in einem  Dubletten- Ex. zu Maihingen trug der Einband von Vol. II  die Jahreszahl 1470. Im Jahre 1872 lag aber das ganze  Werk fertig vor; der Abdruck in <placeName>Freiburg</placeName>U B ist 1472  rubriziert. Ganz vollständige Exemplare finden sich nur  äusserst selten...»— 4 vol.  N° 370; Schorbach: Mentelin N° 19: Die Erstausgabe des Scru¬  tinium scripturarum ist in Mentelins 2. Bücheranzeige  von 1471 an drittletzter Stelle aufgeführt. Nach Winship,  Census p. 147 hat ein Ex. in der Bibliothek John Carter  Brown einen Einband mit eingeprägtem Datum 1470. Der  Abdruck in <placeName>München</placeName>SB träst die Handrubrik 1471; das  Ex. Klemm angeblich die korr. Zahl 1472...»  N° 393: Schorbach: Mentelin N° 23; nicht nach 1472. Das Ex.  in der Bibliothek zu Maihingen wurde 1472 von Mentelins  Agenten Joh. Schüssler an das Stift St. Mang in Füssen  verkauft.  N° 430: De remediis fortuitorum. Manque chez Hain. Comparez  Hain N° 14633.  N° 451: Schorbach: Mentelin N° 5; nicht nach 1463.. Im Jahre  1463 hat Mentelin ein Exemplar in Schlettstadt verkauft.  Danach ist Type 3 Mentelins älter als sie von Proctor  angesetzt wurde.  133  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
