<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="119108860">Mathias Hupfuff</persName>( 1492—1520).  Vol. VI— M. Flach père( 1477—1500).  SCHORBACH: <persName>Lucidarius</persName>— Schorbach <persName>Karl W. Hiersemann</persName>, Studien über das  deutsche Volksbuch <persName>Lucidarius</persName>. Strassburg <date>1894</date>. Quellen  und Forschungen zur Sprach- und Kulturgschichte der ger¬  manischen Voiker, Hett 74.)  SCHORBACH: <persName>Mentelin</persName>= Schorbach <persName>Karl W. Hiersemann</persName>, Der <placeName>Strassburger</placeName> Frundrucker Johann <persName>Mentelin</persName>( 1458–1478), Studien zu sei¬  nem Leben und Werke. Mit 19 Tafeln. Mainz, <date>1932</date>, in-4°.  Verörtentlichungen der Gurenperg- Gesellschaft Bd. XXII.]  SCH́ORBACH: Knoblochtzer— Schorbach <persName>Karl W. Hiersemann</persName>und Max Spirgatis,  Heinrich Knoblochtzer in Strassburg( 1477- 1484). Biplio¬  graphische Untersuchung.  SCHRAMM: Bilderschmuck— Schramm Albert, Der Bilderschmuck  der Frühdrucke. Bd. 19 u. 20: Die <placeName>Strassburger</placeName>Drucker.  <placeName>Leipzig</placeName>, <persName>Karl W. Hiersemann</persName>, 1936/37, in- fol.  SCHREIBER— Schreiber L., Manuel de l’ amateur de la gra¬  vure sur bois et sur métal au <date>XVe siècle</date><date>siècle</date>. Tome IV– V. Leip¬  zig <date>1902–1911</date>.  STEHLIN KARL, Regesten zur Geschichte des Buchdrucks bis zum  Jahr 1500. <placeName>Leipzig</placeName>1888/89.( Archiv für Geschichte des deut¬  schen Buchhandels. Vol. 11, p. 5- 182, vol. 12 p. 6- 70.).  STIEDA WILHELM, Zur Geschichte des <placeName>Strassburger</placeName>Buchdrucks  und Buchhandels. Dans: Archiv für Geschichte des deut¬  schen Buchhandels. Vol. V.( 1879), in-8°, 145 p.  <persName>SUDHOFF</persName>— <persName>Sudhoff Karl</persName><persName>Karl W. Hiersemann</persName>, Deutsche medizinische Inkunabeln..  <placeName>Leipzig</placeName><date>1908</date>.( Studien zur Geschichte der Medizin, Heft 2- 3.)  VOULLIEME— Voulliéme Ernst, Die deutschen Drucker des  fünfzehnten Jahrhunderts. 2. Aufl. <placeName>Berlin</placeName><date>1922</date>.  VOULLIEME: <placeName>Berlin</placeName>— Voulliéme Ernst, Die Inkunabeln der  K. Bibliothek und der anderen Berliner Sammlungen....  Leipzis <date>1906</date>- <date>1922</date>.[ Beihefte zum Zentralblatt für Biblio¬  thekswesen. Heft XXX, XLV und XLIX.].  VOULLIEME: <placeName>Bonn</placeName>— Voulliéme Ernst, Die Inkunabeln der  K. Universitäts- Bibliothek zu <placeName>Bonn</placeName>.. <placeName>Leipzig</placeName><date>1894</date>.( Bei¬  hefte zum Zentralblatt für Bibliothekswesen, Heft IV.]  VOULLIEME: <placeName>Köln</placeName>— Voulliéme Ernst. Der Buchdruck Kölns bis  zum Ende des XV. Jahrh... <placeName>Bonn</placeName>1903.  VOULLIEME: Trier— Voulliéme Ernst, Die Inkunabeln der öffent¬  lichen Bibliothek... der Stadt Trier. <placeName>Leipzig</placeName><date>1910</date>.( Beihefte  zum Zentralblatt für Bibliothekswesen, Heft XXXVIII.].  WALTER: <placeName>Sélestat</placeName>— <persName>Walter Jos</persName>., Catalogue général de la Biblio¬  thèque Municipale de la ville de <placeName>Sélestat</placeName>. IlIe Partie: Incu¬  nables et <date>XVIe</date><date>siècle</date>. <placeName>Colmar</placeName>, impr. Alsatia, <date>1929</date>.  onale  Suasbevif  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
