<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>(</date>Voir les  Nos 1030 à <date>1684</date>). Le Heldenbuch de <persName>Wolf Dietrich</persName>en con¬  tient à lui seul plus de 150, de même le livre des voyages  dans la Terre Sainte de <placeName>Mandeville</placeName>, dont il a fait trois édi¬  tions <date>(</date>1483, 1484 et 1488); de nombreuses gravures se trou¬  vent aussi dans le Hortus Sanitatum. <date>(</date>Voir Schramm, vol.  20, N° 1495 à 1608), sans parler de nombreux autres ouvra¬  ges qui contiennent environ dix à vingt gravures, comme  le Fasciculus de Rolewinck, l’ Imitation de Thomas a Kem¬  pis, la Legenda aurea de Jacobus a Voragine, la Construc¬  tion de la ville de <placeName>Rome</placeName>etc. etc.  <persName>MARTIN FLACH</persName><date>(</date><date>1487 1500</date><date>1487</date>-)  Né à <placeName>Kuttolsheim</placeName>près <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Martin Flach</persName><persName>Martin</persName>obtint  le droit de bourgeoisie en <date>novembre 1472</date>par son mariage  avec Cathérine, fille du cordonnier <persName>Jean Dammerer</persName>. Il se  fit inscrire dans la tribu des orfèvres comme la plupart  des imprimeurs. D’ après <persName idref="028871308">Wimpheling</persName>il aurait pris la suc¬  cession d’ <persName idref="135677939">Adolphe Rusch</persName>, le gendre de <persName>Mentelin</persName>.  mourut le <date>26 octobre 1500</date>. Sa veuve se remaria l’ année  suivante à l’ imprimeur <persName>Jean Dammerer</persName><persName>Knobloch</persName>qui reçut de ce fait  le droit de bourgeoisie le 21 <date>mai 1501</date>et hérita en même  temps l’ imprimerie de père, de sorte que le fils <persName>Martin Flach</persName><persName>Martin</persName> junior dût quitter l’ officine de son père et se pour¬  voir ailleurs.  Les premiers imprimés de qui portent son nom  ne datent que de l’ année <date>1487 1500</date><date>1487</date>. Tous les ouvrages que les  bibliographes lui ont attribués avant cette date lui ont été  faussement attribués; on a confondu l’ imprimeur <persName>Martin Flach</persName><persName>Martin</persName> de <placeName>Bâle</placeName>avec celui de <placeName>Strasbours</placeName>et a attribué à ce  dernier les impressions qui provenaient de <persName>Martin Flach</persName><persName>Martin</persName>de  <placeName>Bâle</placeName>. On connait environ une centaine d’ ouvrages sortis  des presses de, pour la plupart des ouvrages de théo¬  logie, en outre quelques grammaires latines ainsi que quel¬ *) Voir Schmidt, Répertoire Vol. VII, p. VIII.  XIX  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
