<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>J. Mentelin</persName>Prüss,  <date>vers 1480</date>), in- fol.  Copinger 6504, Schreiber 4308, Schramm, Bilderschmuck XX,  grav. N° 1272- 1326, sous <persName>Jacobus</persName>de Voragine, où ce numéro  devrait figurer.  K 2349. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Leipzig</placeName>, <date>1871</date>. Au¬  dessus du 1er f.;« 1726 Dem Kloster zu Sancta Maria Magda¬  lena ordinis S. Dominici in Speyr überlassen.» Rel. anc. 369  <persName>PAULUS MARIA Mentelin</persName>DE S. BURGENSIS: Scrutinium scripturarum. ( Strasbourg, <persName>J. Mentelin</persName>, <date>vers 1480</date><date>1471</date>), in- fol.  Hain 10763, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>952, Proctor 209, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2106, 5, Schorbach: N° 19; <date>vers 1480</date>1470.  K 2828a. Prov.: F. Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 12. <date>X. 1883</date>, 21 M. Au  bas du f. 1:« Carthusiae in <placeName>Buxheim</placeName>». Au- dessous, cachet: « Bibl. <placeName>Buxheim</placeName>». Rel. anc.  370  <persName>PAULUS MARIA Mentelin</persName>DE S. BURGENSIS: Scrutinium scripturarum. ( Strasbourg, <persName>J. Mentelin</persName>, <date>vers 1480</date><date>1474</date>), in- fol.  Hain 10762, Madsen 3060, Proctor 223 A, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2106, Schorbach: N° 34.  K 2828. Prov.: Don de la ville de <placeName>Nördlingen</placeName>, 1872. Au recto¬  du f. de garde:« Vide Panzeri Annal. typographici, T. I, p. 72,  N° 4009. Rel, anc.  374  <persName idref="079430333">PELBARTUS</persName>DE THEMESWAR: Sermones Pomerii. <placeName>Haguenau</placeName>,  H. Gran, <date>27 juillet 1498</date>, in-4°.  Hain 12551, Proctor 3195, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>1180, 5.  K 2839. Prov.: Don de Fid. Butsch fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>. Rel.  anc.  372  <persName idref="079430333">PELBARTUS</persName>DE THEMESWAR: Sermones Pomerii.( <placeName>Haguenau</placeName>,  H. Gran, <date>20 février</date>1499), in-4°.  Hain 12555( Pars I), Proctor 3197. Voulliéme: Trier 836, Voul¬  liéme: <placeName>Berlin</placeName>1181, 10.  K 2842. Prov. inconnue. Notes mss. Au- dessous du titre:  Eustachius Regner(?). Au bord:« Pelbartus Osvaldus, Hunga¬  rus, ordinis Minorum, concionator eximius, claruit anno 1501.  Vide. Henr. Wharton, app. H. L. Wil. Can. p. 158». Rel. anc.  373  78  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
