<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Breslau</placeName>en <date>1499</date>, dont le pre¬  mier contient une gravure sur bois, représentant le Christ  à la croix <date>(</date>Schramm, vol. XX, N° 2084).  <persName>GUILLAUME SCHAFFENER</persName><date>(</date>1498- <date>1515</date>)  était, d’ après Schmidt, Rép. Vol. IV, p. VI originaire de  <placeName>Roppertswiller</placeName><date>(</date>comté de Ferrette); Voulliéme, Die deut¬  schen Drucker des 15. Jahrhunderts, p. 159, confond « Ropertswilr» avec Rappoltsweiler <date>(</date>Ribeauvillé)*).  Schaffener semble avoir été un imprimeur ambulant  et n’ a laissé que peu de monuments de son activité; on ne  connaît que deux impressions de lui avant la fin du  <date>15e siècle mars 1498 1500</date>, le Hortulus animae du 13 <date>mars 1500</date>et une réim¬  pression du 15 <date>mars 1500</date>; le premier contient 72, le deu¬  xième 74 gravures assez remarquables <date>(</date>Schramm, vol. XX.  N° 2211–2290).  <persName>JEAN SCHOTT</persName><date>(</date>1544)  Fils de <persName>Martin Schott</persName>, né le <date>19 juin 1477</date>à <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Jean Schott</persName>fit des études aux Universités de <placeName>Fribourg Br</placeName>en ., <placeName>Heidelberg</placeName>et <placeName>Bâle</placeName>. A la mort de son père survenue le  <date>22 novembre 1499 15e siècle</date><date>1499</date>il renonça aux études pour s’ adonner  tout entier à l’ imprimerie et il publia ainsi à la fin du  <date>15e siècle mars 1498 1500</date>encore cinq ouvrages: Die 24 Alten d’ Otto de  <placeName>Passau</placeName>du 21 <date>mars 1500</date>avec 25 gravures, empruntées à  l’ édition de son père de <date>1483</date>, De consolatione philosophiae  de <persName>Boëthius</persName>du <date>31 août 1500 novembre</date>, qui contient trois fois  la même gravure, <persName>Boëthius</persName>sur son lit, devant lui la philo¬  sophie et les 9 muses <date>(</date>Schramm, vol. XX. N° 2296), l’ Acker¬  mann von Böhmen <date>(</date>sans indication du jour) avec  armoiries, Exceptiones legum Romahorum du 4 *) Voir: Clauss J., Historisch- topographisches Wörterbuch des  Elsass: Zabern, p. 914: Roppenzweiler: Ropertzwilr 1290... Rop¬  perswyler 1540» etc  XXII  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
