<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johannes</persName>Junior, parue en <date>1483</date>qui con¬  tient une gravure assez remarquable( Schramm, vol. XX,  N° 910).  Ajoutons pour terminer qu’ il y a un assez grand nombre  d’ ouvrages Strasbourgeois dont le nom de l’ imprimeur ne  nous est pas parvenu, mais que Proctor, grâce à sa profonde  connaissance des caractères du <date>15e siècle</date>a pu répartir en  quelques groupes, imputables chacun au même imprimeur.  Ce sont: 1) l’ imprimeur du Henricus Ariminensis, dont les  produits se repartissent sur les années <date>1468</date>à <date>1479</date>. Il s’ y  rattache un sous-groupe à caractères plus grands, égale¬  ment d’ origine Strasbourgeoise, désignés comme Typi Rey¬  <persName>seriani Reyser</persName>*) ou Eustadiani du nom de l’ imprimeur <persName>Michael Reyser</persName> d’ Eichstädt; 2) l’ imprimeur CW en qui les uns ont  voulu reconnaître un certain <persName>Clas Wenker Wolfach</persName>, d’ autres Conrad . Les livres de cet imprimeur remontent aux années  1473 et 1474; 3) l’ imprimeur de la Legenda aurea. Sous cette  dénomination Proctor a réuni aux numéros 412–417, six  publications dont deux désignent <placeName>Strasbourg</placeName>comme lieu  d’ impression; cinq sont datées entre <date>1481 1483 1483 1486</date>et <date>1483</date>; de l’ im¬  primeur lui- même on n’ a aucune connaissance.; 4) sur l’ im¬  primeur des Vitas Patrum, dont le B M C signale 13 et  Proctor 18 ouvrages, règne la même incertitude que sur  celui de la Legenda aurea, tout au plus sait-on que son  activité s’ étend sur les années <date>1483</date>à. Ici, également  apparaît un sous-groupe, celui de l’ imprimeur du Paludanus  caractérisé par des différences constantes quoique petites,  permettant de conclure à un changement de propriétaire  de la presse des Vitas Patrum. *) Schorbach: Mentelin p. 126: Bekanntlich ist die Frage, ob  der Typograph Georg, ehe er seine Presse im Herbst <date>1479</date> in <placeName>Würzburg</placeName>aufstellte, schon vorher in Strassburg gedruckt und  dort die Burgundisch Hystorie des <persName>Hans Erhard Tüsch</persName>( Strassburg  <date>1477 Jan 1478</date>) und das Breviarium Argentinense( 12..) heraus¬  gebracht habe, bisher noch immer nicht sicher beantwortet wor¬  den... Ob <persName>Michael Reyser</persName>eine Zeitlang in Strassburg verblieben ist,  um seine dortige Werkstatt aufzulösen, bleibt unbekannt. Der An¬  fang seiner Druckertätigkeit in Eichstätt fällt erst in das Früh¬  jahr <date>1484</date>...»  <date>XXVII</date> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
