<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>vers 1468/70</date>),  2 vol. in- fol.  G W 4208, Hain 3035, Pellechet 2267, Proctor 258, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2145, 5.  K 691. Prov.: Vol. I. F. Butsch fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, 12. X. 1883,  325 M. Notes mss. Vol. Il. B. N. Munich, 22. I. <date>1880</date>, 6 M.  Incomplet, commence avec les Proverbes. Notes mss. à l&amp;#x27;inté¬  rieur du 1er et du dernier plat.  85  BIBLIA latina.( Strasbourg, <persName idref="135677939">Adolph Rusch</persName>, <date>avant 1470</date>),  in- fol.  G W 4209, Hain 3034, Pellechet 2279, Proctor 234. Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2113.  K 690. Prov.: Don de M Klemm. Seulement 1 f., commençant: « Pater Ambrosius». Au bas du f.; Ad Conventum Seemans¬  husianum ord. Eremitarum S. P. Augustini. Au- dessous: Joh.  Mentelins erste lateinische Bibel mit dem R um 1464 gedruckt.  En haut: Praesens Bibliorum Corpus habes ex dono P. D.  Erasmi Brion, Canonici Regularis D. Aug. in Aw( illisible),  Anno 1605.  86  BIBLIA latina( cum glossa ordinaria Wal. Strabonis).( Stras-  bourg, <persName idref="135677939">Adolphe Rusch</persName>pour Koberger, peu après le  <date>23 septembre 1481</date>) 4 vol. in- fol.  G W 4282, Hain 3173, Pellechet 2352, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>330,  Proctor 299, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2133.  K 761. Prov.; Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>. 2e ex.  K. 761a. Prov.: Bibl. Ed. Reuss, Strasbourg, 28. IV. <date>1891</date>. Notes  mss. Rel. anc.  87  BIBLIA latina.( Strasbourg, J. Prüss), 1486, in- fol.  G W 4260, Hain 3095, Pellechet 2322, Proctor 518, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2341.  K 714. Prov.: Bibliothèque Reuss, Strasbourg, 28. IV. <date>1891</date>.  Notes mss. Rel, anc. 2 ex. K 714a. Prov.: Don de la ville de  Schweinfurt, <date>1871</date>. Notes mss. Rel. anc.  88  19  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
