<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="135708516">VALASCUS DE TARENTA</persName>. Voir: Valescus de Tarenta.  <persName>VALERIUS MAXIMUS</persName>: Commentarii. Voir: <persName>Dionysius</persName>de  Burgo.  <persName>VALERIUS MAXIMUS</persName>: Facta et dicta memorabilia.( Stras¬  bourg, J. Mentelin, <date>15 juin</date>1470), in- fol.  Hain 15773, Madsen 4055, Proctor 204( met anno 1471 avec  point d’ interrogation), Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2108, Schorbach:  Mentelin N° 17; pas après le 14?  K 3674. Prov.: Librairie Trübner, Strasbourg, 27. IX. <date>1887</date>,  600 M. Au haut du 1er f.: In Usum Beronicensium fratrum.»  A la marge, cachet: Bibliotheca Regia Monacensis; le même  cachet à la fin.  472  <persName idref="135708516">VALESCUS</persName>: Tractatus de epidemia et peste.  Haguenau, H. Gran, 23 <date>nov.</date>1497, in-4°.  Hain 15.247, Proctor 3190, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>1178.  K 3668. Prov.: Don de Fid. Butsch fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, 1872.473  VALLA <persName>LAURENTIUS</persName>: De libero arbitrio.( Strasbourg,  G. Husner, <date>vers 1475</date>), in- fol.  Hain 15830( 2), Proctor 355, Voulliéme; <placeName>Berlin</placeName>2207.  K 3685. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Leipzig</placeName>, 1872. 474  VERDENA. Voir: Johannes de Verdena.  <persName>VINCENTIUS</persName><persName idref="027186997">VINCENTIUS BELLOVACENSIS</persName>: Speculum doctrinale.[ Stras¬  bourg, imprimeur R.(— Ad. Rusch), <date>vers 1475</date>1472), in- fol.  Madsen 4155, Proctor 252, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2129, Walter:  <placeName>Sélestat</placeName>496.  K3727. Proy.: Don de la ville de <placeName>Trèves</placeName>, <date>1871</date>. A l’ extérieur  du 1er plat sur une fiche blanche:« Bibliothecae Conventus  Trevirensis Ord. P. P. Eremitarum S. P. Augustini». Au haut  du 1er fol.:« Bibliothecae ff. Eremit. Sti Augustini Treuir».  Au- dessous,, d’ une autre main:« Bibl. publ. civ. Trev. <date>1803</date>»,  et en bas, cachet de la B U de <placeName>Trèves</placeName>. Rel. anc.  475  <persName>VINCENTIUS</persName><persName idref="027186997">VINCENTIUS BELLOVACENSIS</persName>: Speculum historiale, Pars I- IV. ( Strasbourg, J. Mentelin, 4 <date>déc</date>. 1473), in- fol.  Copinger 6246, Madsen 4157, Proctor 212, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2084, Walter; <placeName>Sélestat</placeName>497, Schorbach: Mentelin N° 31. « onale  Stasbaur  99  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
