<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>HIERONYMUS S.</persName>: Vitae patrum.( <placeName>Strasbourg</placeName>, imprimeur des  Vitas patrum), <date>7 mars 1483</date>, in- fol.  Hain 8597, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>774, Proctor 418, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2251; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>251 et 252.  K 1983. Prov.: Don du prince de <placeName>Bentheim</placeName>, 1874, provenant  du couvent de Frenswegen. Incomplet, la fin manque. Notes  mss. au recto et au verso du f. de garde et au 1er fol. A  l&amp;#x27;intérieur du 1er plat;«. Liber domus clericorum alber¬  curie(?) in Cassil.» Rel. anc.  232  <persName>HILARIUS</persName>LITOMIRICENSIS: Tractatus contra perfidiam ali¬  quorum Bohemorum. <placeName>Strasbourg</placeName>,( imprimeur du Jor¬  danus(— G. Husner)), 15 <date>juin</date>1485, in 4°.  Hain 8663, Madsen <date>1988</date>, Proctor 596, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2406.  K 1989. Prov.; K. J. Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 27. V. 1882, 42 M.  Notes mss. à l&amp;#x27;intérieur du 1er plat. Rel. anc.  233  HISTORIA <persName>ALEXANDRI MAGNI</persName>. Voir: Leo Archipresbyter.  HISTORIA ECCLESIASTICA. Voir: Eusebius.  HISTORIA ECCLESIASTICA TRIPARTITATA. Voir: Cassiodorus.  HISTORIA LOMBARDICA. Voir: <persName>Jacobus</persName>de Voragine.  HISTORIA SCHOLASTICA. Voir: Petrus Comestor.  HOLKOT ROBERTUS: Opus super sapientiam Salomonis.  <placeName>Haguenau</placeName>,( H. Gran), 1494, in- fol.  Hain 8761, Proctor 3181, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>1173.  K 2004. Prov.; B N Munich, 14. IV. <date>1880</date>, 2 M. 50. Rel. anc.  234  HORATIUS: Opera cum annotationibus Jacobi Locher. Stras¬  bourg, J. Grüninger, <date>12 mars</date>1498, in- fol.  Hain 8898, Madsen 2031, Proctor 485, Schmidt I, 34, Schrei¬  ber 4240, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2302, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>790.  Schramm,. Bilderschmuck XX, grav. N° 391- 465.  K 2044. Prov.: Dr Seyboth, <placeName>Strasbourg</placeName>, par l’ intermédiaire  d’ E. d’ Oleire, 8. XII. <date>1895</date>, 10 M. A l’ intérieur du 1er plat, au  haut: Ex libris Caroli De la Place; au milieu, au crayon: « 1498. Imprimé par Grüninger, à <placeName>Strasbourg</placeName>, grav. bois 166 ( dont plusieurs répétées souvent). Rel. anc.  235  50  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
