<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbours</placeName>, 30. VII. <date>1879</date>, 18 M.  Entre les 2 colonnes du 1er f.: Pro Bibliotheca P. P. Francis¬  canorum Recollectorum in Rastatt. Au haut: Cachet de la  Société de Jésus. Rel, anc. Endommagé.  344  NICOLAUS DE LYRA: Postilla super bibliam.( Strasbourg,  J. <persName>Mentelin</persName>, <date>vers 1475</date>), in- fol.  Hain 10366, Madsen 2870, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>917, Proctor 223,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2105; <placeName>Schorbach</placeName>: <persName>Mentelin</persName>N° 20; <date>vers 1475</date> 1470- 1472.  K 2444. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, <date>1871</date>. Rel. anc.  345  NIDER JOHANNES: Praeceptorium divinae legis. Strasbourg,  G. Husner, <date>13 février</date>1476, in- fol.  Hain 11790, Madsen 2900, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1010, Proctor  347. Voullième; <placeName>Berlin</placeName>2194, Walter: <placeName>Sélestat</placeName>342.  K 2693a. Prov.: A. F. Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 6. IL. <date>1883</date>, 25 M.  Rel. anc.  346  NIDER JOHANNES: Praeceptorium divinae legis. Strasbourg,  imprimeur du Jordanus(— G. Husner)),, in- fol.  Hain 11795, Madsen 2906, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1012, Proctor  585. Voullième: <placeName>Berlin</placeName>2400.  K 2695. Prov.: List&amp; amp; Francke, <placeName>Leipzig</placeName>, 20. III. 1887, 6 M.  Notes mss.  347  OCKAM GUILELMUS: Quodlibeta septem. Strasbourg,( impr.  du Jordanus(— G. Husner)), 6 <date>janvier 1491</date>, in- fol.  Hain 11941, Madsen <date>1879</date>, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1027, Proctor  661. Voullième: <placeName>Berlin</placeName>2442.  K 2737a. Prov.: Les héritiers de C. Geyling, <placeName>Vienne</placeName>, 18. I.  1886, 8 M. De nombreuses notes mss. Au- dessous du titre: « Carthusiae Gemnicensis».  348  ORIOL Petrus. Voir; Aureolus.  OTTO VON PASSAU: Die vierundzwanzig Alten. Strasbourg,  Martin Schott, 6, <date>nov. 1483</date>, in- fol.  Cop. 4541, Kristeller 24, Schreiber 4881, Voulliéme: Ber¬  lin 2230. Schramm, Bilderschmuck XIX, grav. N° 772- 775.  K 2765. Prov.: Vente Trübner, Strasbourg.( Catal.( N° 123/4),  30. X. 1886, 203 M.  349  73  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
