<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028752406">LUDOLPHUS DE SAXONIA</persName>: Meditationes vitae Jesu Christi. ( Strasbourg, <persName>J. Grüninger</persName>), 1483, in- fol.  Hain 10293, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>908, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2267.  K 2421. Prov.: K. Trübner, Strasbourg, 10. V. 1880, 18 M.  Rel. anc.  291  <persName>LYRA Nicolaus</persName>de. Voir: de Lyra.  MAGNI JACOBUS: Sophologium.( Strasbourg, imprimeur R (— Ad. Rusch), s. d.), in- fol.  Hain 10471, Madsen 2578, Proctor 240, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>937.  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2120.  K 2471. Prov.: A. F. Butsch, Augsbourg, 6. II. 1883, 36 M. Au  bas du 1er f.:« Pertinet ad conventum Ingolstadiensem B. Mariae  Virg. or. S. Aug. Anno 1613.» Quelques notes mss. Rel. anc.  292  MAGNI JACOBUS: Sophologium.( Strasbourg, imprimeur R (— Ad. Rusch), s. d.), in- fol.  Hain 10472, Madsen 2579, Proctor 241, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2121.  K 2472. Prov.; Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Leipzig</placeName>, <date>1871</date>. Rel.  anc.  293  MAMMOTREGTUS. Voir: Marchesinus.  MANDEVILLE JOHANNES: Itinerarius( en allemand). Stras¬  bourg, <persName>J. Grüninger</persName>Prüss, 1488, in- fol.  Hain 10650, Schmidt III, Schramm, Bilderschmuck XX, grav.  N° 1030- 1184, 19, Schreiber 4803.  K 2490. Prov.; <persName>J. Grüninger</persName>Hess, Ellwangen, 14. XI. 1887, 350 M.  Incomplet, 4 ff. manquent.  294  <persName>MANEKEN</persName>CAROLUS: Formulae epistolarum.( Strasbourg,  Mart. Schott, <date>28 juin</date>), 1487, in-4°.  Hain 10670, Proctor 396, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2231, 10.  K 2493. Prov.: Librairie Beck, Nördlingen, 29. I. 1878, 6 M. 50.  Notes mss. au f. du titre.  295  MARCHESINUS JOHANNES: Mammotrectus super Bibliam. ( Strasbourg, imprimeur des Vitas patrum, 1483), in- fol.  Hain 10553, Madsen 2651, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2265.  K 2509. Prov.: Bibliothèque Reuss, Strasbourg, <date>28 juin</date>. IV. <date>1891</date>,  avec son exlibris à l’ intérieur du 1er plat. Au- dessous du titre:  63  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
