<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>BRUN Urbanus</persName>Prebusinus: Oratio mordacissima.( Stras-  bourg, <persName>J. Grüninger</persName><persName>J.</persName>, <date>vers 1500</date>), in-4°.  Hain 4006, Proctor 506, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2320.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 340.  K 990. Prov.: L. Rosenthal, Munich, 20/ VI. 1888 10 M. Notes  mss. Au recto du f. de garde: S. Klüpfel, Vita Conr. Celtis 2, 86.  117  <persName>BRUNSCHWIG</persName>Hieronymus: Chirurgia. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><persName>J.</persName>Grü¬  ninger, <date>4 juillet 1497</date>, in- fol.( Gravures.)  G W 5593, Hain 4017, Madsen 921, Pellechet 3041(†), Proctor  481(†), Schmidt I, 31, Schreiber 3642, Sudhoff 55.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 347- 370.  2  K 993. Prov.: Comte Pocci, <placeName>Strasbourg</placeName>, 12/1. 1891, s. ind. de  prix. Notes mss., au recto du 2e f. de garde:« Die Augsburger  Ausgabe 1539 gedruckt durch Alexander Weyssenhorn, fol. 129.  hat andere geringere Holzschnitte: Im Texte wenige neue  Formen; einige Druckfehler gebessert, neuere dafür begangen.  Note fol. 103 ist nach der Augsburger Ausgabe ergänzt. Von  sich selbst berichtet der Verfasser fol. 40.»  118  <persName>BRUNSCHWIG</persName>Hieronymus: Kleines Destillierbuch. <placeName>Stras¬</placeName> bourg, <persName>J. Grüninger</persName><persName>J.</persName>, <date>8 mai 1500</date>, in- fol.  G w 5595, Hain 4021, Madsen 926, Proctor 493, Schmidt I, 49,  Schreiber 3644, Sudhoff 59, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2309.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 661- 940.  K 996. Prov.; Don du Prof. F. A. Flückiger, Bern, 16/ V. 1895.  Notes mss. Au verso du f. de garde:« Vergl. Choulant, Gra¬  phische Incunabeln 1858, 82. <persName>Charles</persName>Schmidt, Histoire litté¬  raire de l’ <placeName>Alsace</placeName>à la fin du <date>XVe XVIe siècle</date>et au commencement du  II( <placeName>Paris</placeName><date>1879</date>), 394 n’ indique que les titres des  ouvrages de <persName>Jérôme Brunschwig</persName>. Flückiger, Pharmakognosie  1883. 990. Ausser dieser ersten Ausgabe noch diejenige von  1521. Voir aussi Catalogue 102 d’ A. Bielefeld, Carlsruhe, <date>Mai</date> 1883, N° 1467 sur l’ édition de 1509, prix 54 M.»  119  BUCH von Melusine. Voir: Melusine.  BUCH von Salomon und Morolf, Voir: Salomon und Morolf.  26  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
