<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>XVe siècle</date>, entre autres  Schmidt, Voulliéme, <placeName>Schorbach</placeName>, Stieda, Stehlin.  <persName idref="027644731">JEAN MENTELIN Mentelin</persName>( <date>1458</date>- 1478)  <persName>Mentelin</persName>est né à <placeName>Sélestat</placeName><date>vers an 1410</date>l’. Quand il vint  à <placeName>Strasbourg</placeName>, il était simple scriba aurarius. Il y obtint le  droit de bourgeoisie en <date>1447</date>.; l’ évêque <persName>Ruprecht</persName>le fit  notaire, emploi qu’ il garda jusqu’ en <date>1468</date>. On ne sait rien de  certain sur son apprentissage dans l’ imprimerie, on a pré¬  tendu qu’ il l’ avait apprise chez <persName>Gutemberg</persName>, qu’ il était en  relation avec celui-ci durant son séjour à <placeName>Strasbourg</placeName>,  qu’ il avait même été son associé et qu’ il avait été quelque  temps chez lui à <placeName>Mayence</placeName>, mais ce ne sont que des hypo¬  thèses plus ou moins invraisemblables. <placeName>Schorbach</placeName>qui  s’ étend tout au long sur ces hypothèses dans sa biogra¬  phie de <persName>Mentelin</persName>, résume le tout dans la conclusion sui¬  vante:« Mag nun <persName>Mentelin</persName>die neue Kunst unmittelbar  durch ihn( <persName>Gutemberg</persName>) oder mittelbar bekommen haben,  soviel ist gewiss, und aus Mentelins ältesten Presserzeug¬  nissen klar ersichtlich, dass seine Technik auf der aus¬  gebildeten Druckerpraxis von Gutenbergs Mainzer Werk¬  statt fusst», c’ est- à-dire que les presses de <persName>Mentelin</persName>se  basent sur celles de <persName>Gutemberg</persName>à <placeName>Mayence</placeName>. <persName>Mentelin</persName>avait  son officine dans la maison« Zum Thiergarten» sur le  Fronhoff tandis qu’ il demeurait avec sa famille dans la rue  de l’ Epine. Le premier grand ouvrage qui sortit de sa presse  est la Bible latine à 49 lignes qu’ il aurait commencée d’ après  <placeName>Schorbach</placeName>en <date>1458</date>, ce qui concorde avec le témoignage de  la Chronique des Souverains Pontifs de <placeName>Lignamine</placeName>( Romae  1474) d’ après lequel, dans l’ année <date>1458</date><persName>Mentelin</persName>imprimait  par jour« 300 chartas». Le premier volume de la Bible  était en tout cas terminé en <date>1460</date>, car l’ exemplaire du  X  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
