<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>,( <persName>J. Grüninger</persName><persName>Grüninger</persName>), 3 novem¬  bre <date>1492</date>, in <placeName>-</placeName>fol.  G W 4292, Hain 3169, Madsen 702, Pellechet 2348, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>327, Proctor 462, Schreiber 3474, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2286, Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 128 <placeName>-</placeName>162.  K757. Prov.: Don du prince de <placeName>Bentheim</placeName>. Notes mss. A l&amp;#x27;inté¬  rieur du 1er plat: Carmeli Strigoviensis, au <placeName>-</placeName>dessous;« Aus der  Bibliothek des Karmeliter Klosters zu Gross <placeName>-</placeName>Strenz.» Rel. anc.  89  BIBLIA latina cum concordantiis. <placeName>Strasbourg</placeName>,( <persName>J. Grüninger</persName><persName>Grüninger</persName>)  <date>26 avril</date>1497, in <placeName>-</placeName>fol.  G W 4277, Hain 3122, Madsen 692, Pellechet 2338, Proctor 479,  Schmidt I, 29, Schreiber 3471, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2300.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 346.  K 728. Prov.: Bibliothèque Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName>, 28. IV. <date>1891</date>.  Incomplet, f. 1 <placeName>-</placeName>8 manquent. Au recto du 1er f. de garde: <placeName>Ulm</placeName> <date>1861</date>, fr. 6. A côté, autographe d’ Ed. Reuss. Rel. anc. 90  BIBLIA germanica. 2. Bible allemande.( <placeName>Strasbourg</placeName>, H. Egge¬  stein, pas après 14707, in <placeName>-</placeName>fol.  G W 4296, Hain 3129, Madsen 705, Pellechet 2369, Proctor  286, Voullième: <placeName>Berlin</placeName>2145.  K 731. Prov.: Baer et Co., <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 4. Il. 1884, 2400 M.  Rel. anc.  91  BIBLIA germanica. <placeName>Strasbourg</placeName>,( <persName>J. Grüninger</persName><persName>Grüninger</persName>), 2 <date>mai</date>1485,  2 vol. in <placeName>-</placeName>fol.  G W 4304, Hain 3138, Pellechet 2376, Proctor 443, Schreiber  3462. Voullième: <placeName>Berlin</placeName>2274.  K 740. Prov.: Bibliothèque Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName>, 28. IV. <date>1891</date>.  Notes mss. Au verso du f. de garde, en haut: Jure emptionis  me possidet Joh. Georg à Zabern. Phil. C. 1754. Au <placeName>-</placeName>dessous,  de la main d’ Ed. Reuss: Ex-libris <persName>J. Grüninger</persName>D. Brunneri V. D., 4 Janv.  1845. Ed. Reuss. Rel, anc.  92  BocCACCIO Giovanni: De casibus virorum illustrium.[ Stras¬  bourg, G. Husner, vers 1474/5), in <placeName>-</placeName>fol.  G W 4430, Hain 3338, Pellechet 2480, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>352,  Proctor 352, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2200.  K 799. Prov.: B. N. Munich, 18. XI. 1878, 15 M. Notes mss.  Au 1er f.;« Monasterij Scheyensis». Rel. anc.  93  20  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
