<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="19831227X">HENRICUS ARIMINENSIS</persName>: De quatuor virtutibus cardinali¬  bus. <placeName>Strasbourg</placeName>,( imprimeur du H. Ariminensis, <date>avant 1472</date> ), in- fol.  Hain 1649, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>162, Proctor 310, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2167; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>238 donne comme imprimeur  du Ariminensis Georg Reyser avec point d’ interrogation.  K 1896. Prov.: Don de la Bibl. de Goettingue, 1872. A l&amp;#x27;inté¬  rieur du 1er plat, exlibris:« Ex Bibliotheca Montis S.  Andechs.» Rel. anc.  217  <persName idref="19831227X">HENRICUS ARIMINENSIS</persName>DE <persName>HASSIA</persName>: Tractatulus de arte predicandi.( Stras¬  bourg?, Martin Flach?, <date>s.</date>d.), in-4°.  Hain 8397.  K <date>1910</date>. Prov.: Don du prince de <placeName>Bentheim</placeName>, 1872.  218  <persName idref="033914354">HEROLT JOHANNES</persName>: De eruditione Christi fidelium.[ Stras¬  bourg, G. Husner, <date>s.</date>d.), in- fol.  Hain 8517, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>759, Proctor 357, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2203, 4.  K 1951. Prov.: B N Munich, 14. IV, <date>1880</date>. A l&amp;#x27;intérieur du  1er plat, exlibris, au- dessous;« Ex Bibliotheca ecclesiae Col¬  legiatae Lateranensis ad S. Nicolaum prope Passavium.» 219  <persName idref="033914354">HEROLT JOHANNES</persName>: De eruditione Christi fidelium. Stras¬  bourg, J. Prüss, 1490, in- fol.  Hain 8521, Madsen <date>1938</date>, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>762, Proctor 548,  Schmidt III, 24. Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2360.  K 1953. Prov.: B N Munich, 14. IV. <date>1880</date>, 4 M. Au- dessus du  titre: Casparus Brobste me iure tenet 92. 24 feb.; au- dessous:  Canoniae Weyarensis. Notes mss. Rel. anc.  220  <persName idref="033914354">HEROLT JOHANNES</persName>: Sermones super epistolas dominicales. ( <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Husner, <date>s.</date>d.),, in- fol.  Hain 8510, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>758, Proctor 358, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2203, 5.  K 1948. Prov.: B N Munich, 14. IV. <date>1880</date>, 2 M. A la suite  d’ <persName>Albertus Magnus</persName>, Sermones de tempore et de sanctis.  Ulmae, <date>s.</date>d. K 97.  221  41  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
