<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Berlin</placeName>2506, 6.  K 3309. Prov.: Don du prince de <placeName>Bentheim</placeName>, <date>1874</date>, provenant  du couvent de Frenswegen. Rel. anc.  359  PALUDANUS PETRUS: Sermones thesauri novi de tempore.  <placeName>Strasbourg</placeName>,( imprimeur des Vitas Patrum), 1483, in- fol.  Copinger 5410, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1186, Proctor 419, Voul¬  liéme: <placeName>Berlin</placeName>2251, 5.  K 3297. Prov.: Librairie Treuttel e Würtz, <placeName>Strasbourg</placeName>, 30. I.  <date>1874</date>. Au- dessous du titre: Conventus...( illisible). Ord. Praedi¬  catorum. Rel. anc.  360  PALUDANUS PETRUS: Sermones thesauri novi de tempore.  <placeName>Strasbourg</placeName>,( impr. des Vitas Patrum), 1484, in- fol.  Copinger III. 5411, Madsen 3017, Proctor 421, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2254.  K 3298. Prov.: Bibl. Böcking; fol. a2a; Pro Conventu B. Mariae  ad Niues Pragae Fratrum Regularis Observantiae. Notes mss.  Rel, anc.  2e ex. K 3303. Prov.: J. Bensheimer, <placeName>Strasbourg</placeName>, 30. VII. 1879,  15 M. Notes mss.  361  PALUDANUS PETRUS: Sermones thesauri novi de tempore.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Martin</persName>Flach, 1487, in- fol.  Copinger 5414, Madsen 3018, Schmidt V, 12, Voulliéme: Ber¬  lin 4977.  K 3304. Prov.: Librairie Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>( Vente Zimber¬  lin N° 605), 29 IV. <date>1886</date>, 3 M. Au haut du f. a2a;« Conventus  Colmariensis Ordinis Praedicatorum». Notes mss. f. al  manque. Rel. anc.  362  PALUDANUS PETRUS: Sermones thesauri novi de tempore.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Martin</persName>Flach, 1488, in- fol.  Copinger 5416, Schmidt VI, 14.  K 3305. Prov.: Don de Fid. Butsch fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1872</date>. Au  haut du titre:« Monasterij Ranshouen.» A l’ intérieur du  1er plat:« Ad Bibliothecam Mathiae Weentz. Anno 1570.» Rel.  anc. Notes mss.  363  76  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
