<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030255503">BERNARDINUS SENENSIS</persName>: De contractibus et usuris.( <placeName>Stras¬</placeName> bourg, typ. du Henricus Ariminensis, <date>pas après 1474</date>),  in- fol.  GW 3881, Hain 2835, Madsen 595, Pellechet 2085, Proctor  317. Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2161, 5.  K 629. Prov.: B N Munich, 22. I. <date>1880</date>, 4 M. A l&amp;#x27;intérieur du  premier plat, exlibris avec les mots:« Conventus Monacensis;?  fol. Ia, en bas: Conventus Monacensis Carmelitarum Discal¬  ceatorum.» Rel, anc.  75  <persName>BERNARDUS CLARAVALLENSIS</persName><persName>BERNARDUS</persName><persName>BERNARDUS CLARAVALLENSIS HOGLANDIA</persName>: Epistolae.( Strasbourg, H. Egge¬  stein, circa 1475), in- fol.  G W 3923, Hain 2870, Madsen 604, Pellechet 2104, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>292, Proctor 285, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2144.  K 643. Prov.: Don de la Bibl. Univ. <placeName>Gœttingue</placeName>, 1872. Rel. anc.  76  <persName>BERNARDUS CLARAVALLENSIS</persName><persName>BERNARDUS</persName><persName>BERNARDUS CLARAVALLENSIS HOGLANDIA</persName>( Pseudo-Bernardus): Medita¬  tiones de interiori homini. Strasbourg, s. typ., 1492.  in-8°.  G W 4033, Hain, 2884, Madsen 628, Pellechet 2120, Proctor  5696 A. Le G W dit« Strasbourg, vielmehr Venedig, Bernardi¬  nus Benalis, 1492.  K 650a. Prov.: Ermanno Loescher, Torino, 14. XII, 1882, 4 M.  <persName>BERNARDUS CLARAVALLENSIS</persName><persName>BERNARDUS</persName><persName>BERNARDUS CLARAVALLENSIS HOGLANDIA</persName>et GILBERTUS DE:  Sermones super Cantica canticorum. Strasbourg, Mart.  Flach, 1497; in- fol.  G W 3937, Hain 2859( 2858a?), Copinger 2735, Madsen 613,  Pellechet 2098, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>290, Proctor 707, Schmidt  VI, 64, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2505; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>88 et 89.  K 640. Prov.: Don de la Ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, 1871. Au milieu  du titre:« Monasterii Eremitanensis.» Rel. anc.  78  <persName>BERNARDUS CLARAVALLENSIS</persName><persName>BERNARDUS</persName><persName>BERNARDUS CLARAVALLENSIS HOGLANDIA</persName>PARMENSIS: Casus longi super decretales. <placeName>Stras¬</placeName> bourg,[ typ. du Jordanus(— G. Husner)), 1484, in- fol.  G W 4095, Hain 2932, Madsen 637, Pellechet 2194, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>298, Proctor 589, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2400, 5.  K 668. Prov.: B N Munich, 22. L. <date>1880</date>, 1 M. Rel. anc. 79  R.2  17  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
