<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Conradus Hal̈verstadt</persName>de.  CONRADUS DE ALEMANNIA. Voir: <persName>Conradus Hal̈verstadt</persName>de Halberstadt.  CONRADUS DE BRUNDELSHEIM: Sermones de tempore. Stras¬  bourg, <persName>J.</persName>Grüninger, <date>12 févr</date>. 1484, in- fol.  G W 7410, Hain 14826( 1re partie), Pellechet 3931, I, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>1199, Proctor 438, Schmidt I, 2, Voullième: <placeName>Berlin</placeName>2269.  Schorbach: Mentelin N° 33.  K 3344. Prov.: Don de Fid. Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>. Au haut  du 1er f.: Monasterij Ranshouen. Rel. anc.  139  CONRADUS DE BRUNDELSHEIM: Sermones de sanctis. Stras¬  bourg, <persName>J.</persName>Grüninger, <date>13 avril</date>1484, in- fol.  G W7413, Hain 14826( 2e partie), Pellechet 3931, 2, Proctor 440,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2271.  K 3344a. 2e partie. Prov.: Librairie Noiriel, Strasbourg, 9/ VI.  1892, 10 M. fol. a 2a; Collegij Soc. Jesu Neoburgi 1639. Rel. anc.  140  CONRADUS DE HALBERSTADT: Concordantiae Bibliorum. ( Strasbourg, <persName>J.</persName>Mentelin, pas après 1474), in- fol.  G W 7418, Hain 5629, Madsen 1260, Pellechet 3933, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>518, Proctor 222, Schorbach: Mentelin 33, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2100, Walter: <placeName>Sélestat</placeName>159.  K 1320. Prov.; B N Munich, 22/1. <date>1880</date>, 10 M. Rel. anc. 141  CORONA Beatae Mariae Virginis.( Strasbourg, imprimeur  des Vitas Patrum, vers <date>1485</date>), in- fol.  G W 7572, Hain 5747- 5745, Madsen 1280, Pellechet 3990, Pelle¬  chet: <placeName>Colmar</placeName>525, Proctor 426, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2262.  K1329. Prov.: Fid. Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>. Note mss.; Monas¬  terij Ranshouen. Rel. anc. A la suite de Johannes de Verdena.  K 2216.  142  CORONA Beatae Mariae Virginis.( Strasbourg, imprimeur du  Jordanus(— G. Husner), pas après <date>1488</date>), in- fol.  G W 7573, Hain 5746, Madsen 1277, Pellechet 3989, Pellechet:  <placeName>Colmar</placeName>524, Proctor 632 A, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2469.  31  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
