<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1476</date>; Pius II, De duobus amantibus, dont Schor¬  bach <date>(</date>p. 72) dit qu’ il n’ a pas connu d’ exemplaire; il y en a  cependant un à la BN de Paris, un dans le British Museum  à Londres et un à la Bibliothèque de <placeName>Copenhague</placeName>.  <persName>MARTIN SCHOTT Schott</persName><date>(</date>1481 <date>-</date>)  Martin appartenait à une famille patricienne  de <placeName>Strasbourg</placeName>; il était le cousin du chanoine <persName>Pierre Schott</persName> qui inaugura à <placeName>Strasbourg</placeName>les études humanistes, le gendre  de <persName>Mentelin</persName>dont il hérita la maison de la Rue de l’ Epine  et le beau <date>-</date>frère de l’ imprimeur <persName idref="135677939">Adolphe Rusch</persName>. Comme  l’ officine de <persName>Mentelin</persName>avait passé aux mains de ce der¬  nier, dut se pourvoir d’ un nouveau matériel. Ses  impressions se distinguent par le format et les caractères  de celles de <persName>Mentelin</persName>et de. On ne sait presque rien  sur sa vie, sinon qu’ il est mort le <date>22 novembre 1499</date><date>novembre 1498</date>.  Son premier livre daté est le Plenarium allemand  <date>(</date>1481), son dernier, l’ Agatharchia de <placeName>Wimpheling</placeName>du  21 <date>novembre 1498</date>. Il a imprimé environ quarante livres  dont douze en langue allemande, ornés de nombreuses  initiales et gravures. Schramm Vol. XIX <date>(</date>N° 663 <date>-</date>890) en  mentionne vingt-trois avec illustrations, entre autres les  quatre éditions du Plenarium, les Vier <date>-</date>und <date>-</date><placeName>zwanzig</placeName>Alten  d’ Otto de <placeName>Passau</placeName><date>(</date>26 illustrations), Melusine dont on ne  connaît plus d’ exemplaire, l’ Histoire d’ <date>Alexandre</date>le Grand  en trois éditions, les Vier <date>-</date>und <date>-</date><placeName>zwanzig</placeName>Harfen de Nieder  avec 25 gravures etc.  <persName>JEAN GRUNINGER</persName><date>(</date><date>1483</date><date>-</date><date>1531</date>)  Dans le premier volume de son Répertoire Bibliogra¬  phique Strasbourgeois Charles Schmidt appelle Grünin¬  ger zun des plus industrieux et des plus entreprenants des  anciens typographes strasbourgeois», avec la remarque  XVI  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
