<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>s. d.</date>( Voir; Schreiber- Heitz, Die deutschen  Accipies und Magister cum discipulis, grav. N° 19 et  Schramm, vol. 19, N° 10).  Au <date>seizième siècle</date>il s’ était probablement retiré des  affaires; on le retrouve en <date>1508</date>comme représentant de la  corporation des orfèvres dans le Conseil de la ville. Il  mourut le <date>16 août 1517</date>d’ après un ancien document qui  dit:« Anno domini M. CCCCC. XVII... obiit Georgius Husner,  impressor librorum, civis Argentinensis.»  <persName>HENRI KNOBLOCHTZER</persName>( <date>1473 1483</date>--1484)  D’ après le livre d’ immatriculation de l’ Université de  <placeName>Heidelberg</placeName>, dans lequel <persName idref="12076590X">Knoblochtzer</persName>*) fut inscrit le  9 <date>avril</date><date>1486</date>sous le recteur <persName>Jeronimus Flor</persName>de Heydelberga,  <persName idref="12076590X">Knoblochtzer</persName>était né à <placeName>Ettenheym</placeName>, Argent. dioc.( près  <placeName>Fribourg</placeName>en Br.) On ne connaît presque rien sur sa vie à  <placeName>Strasbourg</placeName>, nous savons seulement qu’ il y exploita une  imprimerie de <date>1473 1483</date>à et qu’ il transporta ses presses à  <placeName>Heidelberg</placeName>, où il travailla avec beaucoup de succès de  <date>1485</date>environ jusqu’ à 1495. <persName idref="12076590X">Knoblochtzer</persName>fut un des premiers  qui donna un caractère industriel et commercial à l’ art  typographique à <placeName>Strasbourg</placeName>et en même temps un des  premiers, sinon le premier qui apporta plus de soin aux  illustrations, dont il fit un grand usage. Schramm ne cite  pas moins de 41 ouvrages à gravures de <persName idref="12076590X">Knoblochtzer</persName> durant son séjour à <placeName>Strasbourg</placeName>( Voir Schramm XIX,  N° 11- 424), pour la plupart des livres populaires <placeName>allemands</placeName> comme Belial avec 55 gravures, Burgundische Historie  8 gravures, Griseldis 10 grav., Buch der h. drei Könige  58 grav., Hertzog Ernst von Bayern 32 grav., Sieben Meister *) Voir: Schorbach, <persName idref="12076590X">Knoblochtzer</persName>p. 1- 17.  XV  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
