<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName>: Confessionum libri XIII.( Stras-  bourg. <persName>J. Mentelin</persName>, <date>pas après</date>1470), in- fol.  G W 2893, Hain 2030, Madsen 406, Pellechet 1536, Proctor 205,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2096, Schorbach: N° 18.  K 451. Prov.; B N Munich, 16. XH. 1879, 15 M  52  <persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName>( Pseudo): De conflictu vitiorum ac  virtutum.( Strasbourg, G. Husner, vers 1474), in- fol.  GW 2939, Hain 2085, Pellechet 1572, Proctor 350, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2199.  K 475. Prov.: Don du docteur Halm, Munich, <date>1871</date>. Notes mss.  53  <persName>AUGUSTINUS AURELIUS</persName>: Liber de arte praedicandi seu de  doctrina christiana.( Strasbourg, <persName>J. Mentelin</persName>, vers <date>1466</date>),  in- fol.  G W 2871, Hain 1956, Madsen 387, Pellechet 1472, Proctor 200,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2094, Schorbach: N° 6.  K 415. Prov.: Don de Fid. Butsch fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>1871</date>. Note  mss. fol. 1a:« Hoc est primum opus, ex quo <persName>Joannem</persName>Mente¬  lium per industrium artis typographicae propagatorem, ejus¬  que characteres novimus, juxta quos opera tam multa aeque,  ac magnifica ab ipso impressa dijudicare possumus. Editio  haec per vetusta merito Bibliothecarum cimeliis adnumeratur,  cum praestantiores Bibliographi altum de ea silentium teneant.  V. Braunij Notitiam Historica- Litterariam, Vol. I, pag. 3 et  Panzeri Annales Typograph. Vol. I, pag. 67, n° 389. Sunt enim  duae hujus editiones. Extat et alia hujus opusculi editio in  officina Joh. Fust typis excusa; quae vero editio alteram  praecesserit, dubium adhuc est. Cl. Laire Ind. I, pag. 19 argu¬  mentis non spernendis Mentelii originalem esse contendit. Pan¬  zer L. C.— quae si ita sint, nostra editio saltem ante an. <date>1466</date> prodierit necesse est, cum Fust post hunc annum nullo monu¬  mento innotescit.»  54  AUGUSTUS: De doctrina christiana, Lib. A.( Stras-  bourg, <persName>J. Mentelin</persName>, vers 1468), in- fol.  G W 2873, Hain 1955, Pellechet 1471, Proctor 218, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2093; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>44, Schorbach: N° 10.  K 414. Prov.: Librairie Trübner, Strasbourg, 22. VII. 1887,  280 M. Note mss. au verso de l’ avant dernier f. blanc.  55  12  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
