<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>J. Locher</persName><persName>J.</persName>.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Locher</persName><persName>J.</persName>Grüninger, <date>1er juin 1497</date><date>1er août 1498</date>, in 4°.( Gra¬  vures.)  G W 5057, Hain 3749, Madsen 862, Pellechet 2821, Pellechet:  Colmar 390, Proctor 480, Schmidt I, 30, Schreiber 3570, Voul¬  liéme: <placeName>Berlin</placeName>2301, Schramm, Bilderschmuck XX, grav. vol. 22.  K 947. Prov.: O. Harrassowitz, <placeName>Leipzig</placeName>, 24. II. 1891, 80 M.  Notes mss. A l’ intérieur du <date>1er juin 1497</date><date>1er août 1498</date>plat:« Ueber die verschiedenen  Ausgaben dieses seltenen Buches s. Flögel, Geschichte der  Comischen Litteratur, Theil III, S. 112 ff.— Dictionnaire  bibliographique, Tome I, p. 189.— Catalogue des livres du  duc de la <persName>Vallière</persName>par de Bure, Tome II, p. 137 f.— Clément,  Bibliothèque curieuse, Tome V, p. 191 ff.— Ueber die gegen¬  wärtige( Ausgabe) noch: Biblioth. G. <persName>J. Locher</persName><persName>J.</persName>Breitkopf P. I, p. 348».  Au recto du f. de garde:« Alia extat perantiqua editio sub  anno 1406 quod necessario falsum, quia post illud demum  tempus typographia coepit et primus auctor Seb. Brant ante  annum 1457 non vixit. Nihilominus illa Ascensii Badii Editio  notis illustrata et typis nitidior majorem quam hic codex typi  antiquitatem refert.»  114  BRANT Sebastianus: Varia Carmina. <placeName>Strasbourg</placeName>. <persName>J. Locher</persName><persName>J.</persName>Grünin¬  ger, <date>1er juin 1497</date><date>1er août 1498</date>, in-4°.  G W 5069, Hain 3732, Madsen 870, Proctor 487, Schmidt I, 36,  Schreiber 3544, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2304.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. 570- 573.  K 930. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>, 10. IV.  1895. Note mss. de la main de Schmidt: Exemplaire complet,  comprenant aussi les Scenica progymnasmata de <persName>Reuchlin</persName>et  le Turcorum terror. A l&amp;#x27;intérieur du <date>1er juin 1497</date><date>1er août 1498</date>plat, exlibris de  Ch. Schmidt.  115  BREVIARIUM Argentinense. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Locher</persName><persName>J.</persName>Grüninger, <date>20 mars 1489</date> , in-8°.  G W 5261, Hain 3790, Pellechet 2852 et 2852 A. Schreiber 3584,  Schmidt I, 8, Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 113.  K 964. Prov.: Librairie Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 15/ XI. 1879,  8 M. Notes mss. Incomplet.  116  25  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
