<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>SALICETO NICOLAUS</persName>DE: Liber meditationum. <placeName>Haguenau</placeName>, ( H. Gran), 5 <date>sept. 1494</date>, in-8°.  Hain 14165, Proctor 3179, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>1175.  K 3217a. Prov.: J. M. Heberle, Cologne, 20/ III. 1891, 10 M.  Notes mss. au commencement et à la fin. Rel. anc.  424  <persName>SALOMON</persName>und MoroLr, <placeName>Strasbourg</placeName>, Math. Hupfupf, 1499,  in-40.  Manque chez Hain et Panzer. Copinger III, 5250, Kristel¬  ler 253, Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 2107- 2152.  Schmidt V, 4, Schreiber 5193, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2538.  K 1008. Prov.: Bibliothèque Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>. Notes mss.  Rel. anc. Réédité en facsimilé dans Elsässische Frühdrucke  N° 2 par l’ Elsässische Bibliophilen- Gesellschaft, <placeName>Strasbourg</placeName>,  Heitz 8 Cie, <date>1930</date>. Voir: Fr. Ritter, Erläuterungen zu den  Elsässischen Frühdrucken der Elsässischen Bibliophilen¬  Gesellschaft, N° 2, <placeName>Strasbourg</placeName>, Heitz&amp; amp; Cie, <date>1931</date>, in-8°, 32 p.  SCHIFFLEIN von St. Ursula. Voir: Ursula St.  425  SCHOTT PETRUS: Lucubratiunculae, ed. Wimpfeling, <placeName>Stras¬</placeName> bourg, Martin Schott, 2 <date>octobre</date>1498, in-4°.  Hain 14524, Madsen 3640, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1171, Proctor 409,  Schmidt II, 13, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2239, Walter: <placeName>Sélestat</placeName>426,  427, 428.  K 3254. Prov.: Baer 8 Co., <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M., 19/ VI. <date>1879</date>, 18 M.  Au- dessus du titre:« pertinet ad Monasterium SS. Mart. Mar¬  cellini et Petri,» Sur une fiche blanche collée devant le titre: « Aus K. Schmidts Doubl.» Au- dessous: Epitaphe de Schott  chez Mieg: Monumenta, Vol. II, f. 417( publié <date>1870</date>), et dans  les Amoenitates Frib. p. 189. Plus bas, armoiries de <persName>P.</persName>Schott.  A la fin 3 ff. blancs dont les deux premiers contiennent une  copie de la lettre de <persName>P.</persName>Schott à sa sœur« Geben vff den ersten  tag der heiligen vasten zu Bononiae in dem jar von Christi  Geburt 1476».  Au- dessous: Disen brief hat mir mein allerliebster bruder  Petrus Schot geschriben von Bononi in dem ersten jor do wir  von sant agnesz in disz closter sante Margreden komen. Anne  Schoetin». Rel. anc.  426 ( SCHOTT PETRUS]: De mensuris syllabarum epithoma.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott, <date>24 déc 1500</date>., in-8°.  89  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
