<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>GEILER</persName>de <placeName>Kaysersberg</placeName>: Oratio habita in Synodo <placeName>Argenti¬</placeName> nensi.( Strasbourg, <persName>H. Knoblochtzer</persName><date>vers 1482</date>), in- fol.  Hain 9763, Proctor 382, <placeName>Schorbach</placeName>et Spirgatis N° 28.  K 1681. Prov.: M. Spirgatis, <placeName>Leipzig</placeName>, 21/ x. 1891, 65 M. 177  GEISSLER Heinrich: Rhetorik und Briefformulari. Stras¬  bourg, J. <persName>Prüss</persName>,( après le 10 <date>mars</date>1493), in- fol.  Hain 7516, Madsen 1729, Proctor 549, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2374;  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>208; Schramm, Bilderschmuck XX, grav.  N° 1235.  K 1731a. Prov.; R N Munich, 14/IV. <date>1880</date>. Au bas du 1er f.: « A. v. Lipowski, 17705 avec son exlibris à l’ intérieur du  1er plat. Au- dessous de celui-ci, autre exlibris avec les mots: « Franciscus Praepositus S. Salvatoris Pollingae. Anno 1744».  Rel. anc.  178  <persName idref="02738151X">GERSON Johannes</persName>: Opera et tractatus.( Strasbourg, J.  <persName>Prüss</persName>), 3 juillet-6 <date>sept</date>, 1488, 4 vol., in- fol.  Hain 7622, Madsen 1698, Pellechet 5125, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName> 649, Proctor 534, 535 et 536, Schramm, Bilderschmuck XX,  grav. N° 1232, Schreiber 4101, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2353, 2354  et 2355. Le dernier volume: <placeName>Argentinae</placeName>, ex officina Martini  Flacci iunioris Mathie <persName>Schurer</persName>Selestatini opera. 1502.  K 1700. Prov.; K. Th. Völcker, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M., 22/ Il. <date>1883</date>,  30 M. Au- dessous du titre du 4e vol.:« Ex libris Conventus  Coloniensis F. F. Carmelitarum». Rel. anc.  179  <persName idref="02738151X">GERSON Johannes</persName>: Operum pars I. II. III.[ Strasbourg,(?)  J. <persName>Prüss</persName>,(?) 1 1489, 3 vol. in-4°.  Hain 7623, Pellechet 5125, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>650, Proctor  2263, Schreiber 4103, Voullième: <placeName>Berlin</placeName><date>1906</date>. Ces trois der¬  niers l’ attribuent à Stuchs, Nürnberg, Pellechet à J. <persName>Prüss</persName>,  Strasbourg.  K 1701. Prov.: Don, Fid. Butsch, Augsbourg, 1871. Au recto du  f. de garde:« Liber monasterij Nemoris Mariae prope Nort¬  horn ordinis canonicorum regularium». Rel. anc.  180  <persName idref="02738151X">GERSON Johannes</persName>: Opera. Vol. I. I. IV. Strasbourg, Mart.  Flach, <date>11 août déc</date>au 13. 1494, in- fol.  Hain 7625, Madsen 1700, Pellechet 5128, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName> 652, Proctor 698, Schmidt VI, 53, Schreiber 4104, Schramm,  39  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
