<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="135677939">ADOLPHE RUSCH</persName><date>(</date><date>14</date><date>.. —1489</date>)  né à <placeName>Ingwiller</placeName>en <placeName>Alsace</placeName>, <persName>Rusch</persName>travailla d’ abord comme  ouvrier imprimeur chez <persName>Mentelin</persName>dont il devint l’ associé  après avoir épousé sa fille Salomé comme on vient de le  voir. Après la mort de <persName>Mentelin</persName>, il hérita son officine dans  la maison« Zum Thiergarten». Vu l’ insuffisance de ses  presses, il donna de l’ ouvrage aux petits imprimeurs de la  ville et exploita ainsi une grosse affaire comme imprimeur  et libraire en même temps. Il exécutait aussi des comman¬  des pour <persName>Antoine Koberger</persName>à <placeName>Nuremberg</placeName>et Jean <persName>Amer¬ bach</persName> à <placeName>Bâle</placeName>. Il suivit avec intérêt les tendances humanistes  et fut très lié avec <persName>Rodolphe Agricola Schott</persName>ainsi qu’ avec le jeune  chanoine Pierre <persName>Schott</persName>. Il demeurait dans la maison« Zum  Bild», située dans la Grand’rue*) et s’ était fait construire  une villa« la Ruschenburg» à <placeName>Ingwiller</placeName>, où il avait coutume  de passer la belle saison. Sa santé débile le força au prin¬  temps de <date>1489</date>à faire une station balnéaire à <placeName>Baden</placeName><placeName>-</placeName><placeName>Baden</placeName>;  pendant son absence il chargea son beau <placeName>-</placeName>frère, l’ imprimeur  Martin <persName>Schott</persName>, de gérer ses affaires; mais il revint presque  mourant de <placeName>Baden</placeName><placeName>-</placeName><placeName>Baden</placeName>à la suite d’ une inflammation et  décéda peu de temps après le 26 <date>mai 1489</date><date>1489</date>.  Comme il avait l’ habitude de ne pas mentionner son  nom sur les livres sortis de ses presses, il resta longtemps  presque oublié; car il était très difficile de reconnaître avec  certitude les ouvrages qui provenaient de son officine. Par  une heureuse trouvaille dans les Archives, Dziatzko**) a  pu prouver que les nombreux livres imprimés avec un R  particulier à cette presse qu’ on connaissait jusqu’ alors sous  la désignation de R bizarre, provenaient des presses de  <persName>Rusch</persName>, de sorte que celui-ci est aujourd’hui classé parmi  les imprimeurs alsaciens les plus actifs du <date>15e siècle</date>. *) Schorbach: <persName>Mentelin</persName>p. 118: Die Angabe bei Ch. Schmidt  <date>(</date>Strassburger Gassen- und Häusernamen 2. A. 4888 p. 131), dass  er schon <date>1451</date>das Haus zum Bild in der Oberstrasse besessen habe,  ist irrig, denn nicht einmal im Jahre 1466 war er dessen Eigen¬  tümer, wie aus dem alten Strassburger Almendbuch für dieses  Jahr hervorgeht.» **) Sammlung bibliothekwissenschaftlicher Arbeiten. <date>Halle</date>a.  S. <date>1904</date>. Heft 17, p. 13 <placeName>-</placeName>24.  XII  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
