<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028871308">WIMPHELING JACOBUS</persName>: Elegantiarum medulla. <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>Matthias Brant</persName>,( <date>vers 1495</date>), in-4°.  Copinger 6577, Madsen 4236, Proctor 766( met anno <date>1500</date>avec  point d’ interrogation), Schmidt IV, p. 13, N° 2, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2563, 12, Walter, <placeName>Sélestat</placeName>515.  K 3807. Prov.: Bibliothèque Ch. Schmidt, avec son exlibris à  l’ intérieur du 1er plat, <placeName>Strasbourg</placeName>, 10. IV. <date>1895</date>. Au recto du  f. de garde, annotation de la main de Ch. Schmidt:« Un des  rares exemplaires de l’ une des deux seules impressions que  l’ on connaisse de Math..» Notes mss. dans le texte.  490  <persName idref="028871308">WIMPHELING JACOBUS</persName>JAÇOBUS: Elegantiarum medulla.( <placeName>Strasbourg</placeName>,  J. Grüninger, 1498), in-4°.  Hain 16164, Proctor 505, Schmidt I, 37: Bâle, Schreiber 5477,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2334, Walter; <placeName>Sélestat</placeName>514.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 1026.  K 3805. Prov.: Don de J. <persName>Baer</persName>8 Co., <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., 27. X.  <date>1881</date>. Notes mss.  491  <persName idref="028871308">WIMPHELING JACOBUS</persName>JAÇOBUS: Hecatosticon ad illustrissimum Prin¬  cipem Eberhardum wyrtenbergensem. <placeName>Strasbourg</placeName>,  J. Prüss,, in-4°.  Hain 16184, Madsen 4232, Polain: <placeName>Belgique</placeName>4044, Proctor 551,  Schmidt III, 26, Schreiber 5480, Schramm, Bilderschmuck XX,  grav. N° 1237.  K 3821. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>( Catal. 135, N° 21), 1. V.  1879, 8 M.  492  <persName idref="028871308">WIMPHELING JACOBUS</persName>JAÇOBUS: Isidoneus Germanicus.( <placeName>Strasbourg</placeName>,  J. Grüninger, <date>vers 1495</date><date>1500</date>), in-4°.  Hain 16178, Madsen 4238, Proctor 507, Schmidt I, 33, Schrei¬  ber 5481, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2333, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>1375,  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>520 et 521; Schramm, Bilderschmuck XX,  grav. N° 1027.  K 3816. Prov.: Bibliothèque Böcking. Notes mss. au f. de garde:  Freytag, Appar. litterar. I, p. 182; Riegger Amoenit. Fribourg,  p. 185. Editionem <placeName>Argentor</placeName>. 1497, in 4° describitur Freytag  in Annalect. literar. p. 1098. Vgl. Hain 16177 ff.»  493  103  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
