<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Quedlinbourg</placeName>, de l’ impri¬  meur des Casus breves decretalium et de l’ imprimeur qui  se servait d’ un R bizarre; mais ce dernier n’ est autre  qu’ <persName>Adolphe Rusch Husner Kolb</persName>, comme il a été dit plus haut, tandis que  l’ imprimeur des deux autres groupes a été reconnu comme  étant l’ imprimeur Georges, dont nous avons déjà  parlé également.  Un mot encore pour répondre à une observation que  mon collègue, Monsieur, le savant et distingué biblio¬  thécaire- en- chef de la Bibliothèque Universitaire de  <placeName>Nancy</placeName>, a faite au sujet du Répertoire dans le compte  rendu qu’ il a publié dans la Revue des Bibliothèques. Mon¬  sieur dit qu’ il aurait désiré que j’ eusse inséré aussi  dans le Répertoire les livres qui ne se trouvent pas à la  Bibliothèque Nationale de Strasbourg, vu qu’ il n’ y en a  que très peu que la Bibliothèque ne possède pas. J’ avoue  que j’ étais aussi de l’ avis de Monsieur quand j’ ai  commencé le travail en <date>1930</date>. Mais plus mon travail avan¬  cait, plus je constatais que je m’ étais trompé et que la  Bibliothèque Nationale ne renferme probablement pas  même la moitié des livres alsaciens des <date>15e</date>et 16e siècles, de  sorte que je résolus, quoi qu’ à contre cœur, de m’ en tenir  aux deux mille trois cents ouvrages environ que j’ avais  trouvés à la Bibliothèque, quitte de faire le reste plus tard,  si le temps me le permettait. Comme le manuscrit des  livres anciens de la Bibliothèque est terminé depuis environ  trois années, j’ ai pu me mettre depuis ce temps à la  recherche des livres qui ne se trouvent pas à la Biblio¬  thèque et j’ espère en pouvoir publier les résultats comme  seconde partie du Répertoire, dès que l’ impression de la  première partie sera terminée, qui grâce aux subventions  du Conseil Général du <placeName>Bas-Rhin</placeName>et de la Caisse de recher¬  ches scientifiques du Ministère de l’ Instruction Publique  avance plus rapidement ces derniers temps.  Les incunables qui ne se trouvent pas à la Bibliothè¬  que Nationale paraîtront comme second volume en fasci¬  XXVIII  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
