<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1471</date>; son  dernier, la bulle de <persName idref="032758545">Sixte IV</persName>en faveur de l’ Eglise de <placeName>Séles¬</placeName> tat est datée <date>31 octobre 1483</date>, elle a donc été imprimée à  la fin de ou au commencement de 1484; elle est ornée  d’ une gravure sur bois avec les armoiries du pape à droite  et la sainte Vierge en prière à gauche.( Schramm, vol. XIX,  N° 9); c’ est la seule gravure qu’ on rencontre dans les  ouvrages d’ Eggestein; dans le calendrier <placeName>allemand</placeName>pour  l’ année <date>1480</date>il y a en outre une bande d’ ornement. ( Schramm, Vol. XIX, N° 8).  L’ année de sa mort est inconnue.  <persName>GEORGES HUSNER</persName>(, 1498)  De Husner on ne connaît ni le lieu d’ origine ni la date  de naissance. Il était orfèvre et imprimeur de son métier.  Le <date>17</date><date>septembre 1470</date>il obtint le droit de bourgeoisie à  <placeName>Strasbourg</placeName>par suite de son mariage avec <persName>Agnès</persName>, fille de  l’ orfèvre Nicolas de <placeName>Honau</placeName>. Il travailla comme« aurifaber  et pressor librorum» avec son beau- père et un aide, le  clerc mayençais Jean <persName idref="147028175">Beckenhaub</persName>, qui servait de correc¬  teur. Le premier livre daté qui sortit de leur presse parut  le <date>22 novembre 1473</date>; c’ est le Speculum judiciale de <placeName>Duran¬</placeName> dus, où il est dit dans l’ explicit:« Consummatum est et per¬  fectum in celebri <placeName>Argentinorum</placeName>urbe, factoribus <persName>Georgio Huszner Beckenhub</persName> civi inibi et Johanne clerico Mogun¬  tino. Anno M. CCCC. LXXIII. Mensis novembris die XXII.»  A partir de l’ année <date>1476 1479 1493</date>les livres ne portent plus que le  nom de Husner. Entre les années et on ne con¬  naît rien de lui sous son nom. Mais il est prouvé mainte¬  nant que l’ imprimeur inconnu du Jordanus de Quedlin¬  bourg avec les nombreuses publications des années  à ainsi que l’ imprimeur des Casus Breves Decreta¬  lium ne sont autres que <persName>Georges</persName>Husner, de sorte que  cette lacune n’ existe plus aujourd’hui.  Pour l’ illustration, Husner est aussi insignifiant que ses  prédécesseurs dont nous venons de parler. Il n’ a qu’ une  XIV  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
