<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, Fréd. Ruch de Dumbach,  1497, in- fol.( Incómplet.)  Copinger 4266, Schmidt IV, p. 2, N° 2*, Schreiber 4774.  Schramm, Bilderschmuck XX, grav. N° 2084.  K 2607. Prov.: Librairie Rosenthal, Munich, <date>20 août 1499</date>. VIII. <date>1887</date>,  280 M. Dernier f. blanc manque, 3 ff. ont été remplacés par  des facsimilés. Rel. anc.  325  MODUS LEGENDI ABREVIATURAS.( <placeName>Strasbourg</placeName>, impr. R. (— Ad. Rusch), s. d.), in- fol.( Incomplet.)  Hain 11480, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>992, Proctor 250, Voulliéme:  <placeName>Berlin</placeName>2122.  K2617. Prov.: Don de la B U de Goettingue, 1872. Cachet de  cette Bibliothèque au verso du 1er f. Notes mss. Rel. anc.  326  MODUS LEGENDI ABREVIATURAS. <placeName>Strasbourg</placeName>, impr. du Jor¬  danus(— G. Husner)), <date>9 août 1490</date>, in- fol.  Hain 11485, Madsen 2796, Proctor 655, Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName> 2437.  K 2619. Prov.: J. Windprecht, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>9 août 1490</date>. I. 1879. Rel. anc.  2e ex. K 3561, 2. Prov.: Don de la ville de Heilbronn, <date>1871</date>.  A la suite de <persName>Thomas</persName>de <placeName>Argentina</placeName>, Comment..  3e ex. K 2536a, 2. Prov. inconnue. A la suite de <persName idref="035526920">Martinus Polonus</persName> , Margarita decreti, 1489, K 2536a, 1.  327  MODUS LEGENDI ABREVIATURAS. <placeName>Strasbourg</placeName>,( impr. du Jor¬  danus(— G. Husner)), <date>21 juillet 1494</date>, in- fol.  Hain 11487, Madsen 2799, Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>994, Proctor 667,  Voulliéme: <placeName>Berlin</placeName>2453.  K 2621. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch</persName>fils, <placeName>Augsbourg</placeName>, <date>9 août 1490</date>. I. 1879.  Rel. anc..  328  MODUS LEGENDI ABREVIATURAS. <placeName>Strasbourg</placeName>,( G. Husner),  <date>20 août 1499</date>- 30, in- fol.  Hain 11488, Proctor 778, Schmidt VI, 72 l’ attribue à Martin  Flach, Voulliéme; <placeName>Berlin</placeName>2558; Pellechet: <placeName>Colmar</placeName>994bis.  Madsen 2802 met imprimeur du Jordanus(— G. Husner);  d’ autres l’ attribuent à W. Schaffener.  K 2622. Prov.: Don du prof. Charles Witte, Halle, <date>1871</date>. Au  verso du titre cachet rond: Ex Bibl. Univ. Viad. Vrat. Rel.  anc.  329  69  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
