originaltext;text;tags;tag_ids;ents;prov
 SCHWENCKFELD, Caspar : Bekantnuss vom H. Sacrament des  leibs unnd bluts Christi, auff frag und antwort gestellet... — Strasbourg (Hans Schweintzer 1530), in-8°.  Wackernagel 364, 7.  3206  ;[' ', 'SCHWENCKFELD', ',', 'Caspar', ' ', ':', 'Bekantnuss', 'vom', 'H.', 'Sacrament', 'des', ' ', 'leibs', 'unnd', 'bluts', 'Christi', ',', 'auff', 'frag', 'und', 'antwort', 'gestellet', '...', ' ', '—', 'Strasbourg', ' ', '(', 'Hans', 'Schweintzer', ' ', '1530', ')', ',', 'in-8', '°', '.', ' ', ' ', 'Wackernagel', '364', ',', '7', '.', ' ', '3206', ' '];['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 13, 'B-PER'), (13, 14, 'I-PER'), (15, 21, 'I-PER'), (120, 130, 'B-LOC'), (132, 136, 'B-PER'), (137, 148, 'I-PER'), (149, 153, 'B-DATE')];20211206-002466.xml
 SCHWENCKFELD, Caspar : Summarium. — Haguenau,  Valentin Kobian 1535.  Ritter, Hist. impr. app. 459.  3027  ;[' ', 'SCHWENCKFELD', ',', 'Caspar', ' ', ':', 'Summarium', '.', ' ', '—', 'Haguenau', ',', ' ', 'Valentin', 'Kobian', ' ', '1535', '.', ' ', ' ', 'Ritter', ',', 'Hist', '.', 'impr', '.', 'app', '.', '459', '.', ' ', '3027', ' '];['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 13, 'B-PER'), (13, 14, 'I-PER'), (15, 21, 'I-PER'), (37, 45, 'B-LOC'), (48, 56, 'B-PER'), (57, 63, 'I-PER'), (64, 68, 'B-DATE')];20211206-002466.xml
 SCHWENCKFELD, Caspar : Von erbawung des gewissens und  zunemen des glaubens und eines gottsäligen christlichen  lebens. — Strasbourg 1534, in-4°.  Graesse VI, p. 323.  3208  ;[' ', 'SCHWENCKFELD', ',', 'Caspar', ' ', ':', 'Von', 'erbawung', 'des', 'gewissens', 'und', ' ', 'zunemen', 'des', 'glaubens', 'und', 'eines', 'gottsäligen', 'christlichen', ' ', 'lebens', '.', ' ', '—', 'Strasbourg', ' ', '1534', ',', 'in-4', '°', '.', ' ', ' ', 'Graesse', 'VI', ',', 'p.', '323', '.', ' ', '3208', ' '];['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 13, 'B-PER'), (13, 14, 'I-PER'), (15, 21, 'I-PER'), (124, 134, 'B-LOC'), (135, 139, 'B-DATE')];20211206-002466.xml
 SCHWENCKFELD, C. Voir aussi: SPECKER, Melch., n° 3259.  (RITTER, Rép. n° 2105/6).  ;[' ', 'SCHWENCKFELD', ',', 'C.', ' ', 'Voir', 'aussi', ':', 'SPECKER', ',', 'Melch', '.', ',', 'n°', '3259', '.', ' ', '(', 'RITTER', ',', 'Rép', '.', 'n°', '2105/6', ')', '.', ' '];['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 13, 'B-PER'), (13, 14, 'I-PER'), (15, 17, 'I-PER'), (30, 37, 'B-PER'), (13, 14, 'I-PER'), (39, 44, 'I-PER'), (16, 17, 'I-PER')];20211206-002466.xml
   SCRIPTUM: collocutorum Augustanae Confessionis, qui in  urbe Vangiorum (Worms) fuerunt, donec adversarii  colloquium abrupuerunt anno 1557.  — Strasbourg,  Samuel Emmel 1557, in-8°.  Schottenloher 41.420.  3209  ;[' ', '  ', 'SCRIPTUM', ':', 'collocutorum', 'Augustanae', 'Confessionis', ',', 'qui', 'in', ' ', 'urbe', 'Vangiorum', '(', 'Worms', ')', 'fuerunt', ',', 'donec', 'adversarii', ' ', 'colloquium', 'abrupuerunt', 'anno', '1557', '.', ' ', ' ', '—', 'Strasbourg', ',', ' ', 'Samuel', 'Emmel', ' ', '1557', ',', 'in-8', '°', '.', ' ', ' ', 'Schottenloher', '41.420', '.', ' ', '3209', ' '];['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(146, 156, 'B-LOC'), (159, 165, 'B-PER'), (166, 171, 'I-PER'), (137, 141, 'B-DATE')];20211206-002466.xml
" SEBASTIANUS, Claudius Metensis : Bellum musicale inter  plani et mensuralis cantus reges, de principatu  in musicae provincia obtinendo, contendentes.  —  Strasbourg, Paulus Machaeropoeus 1563, in-40.  Graesse VI, p. 337; Rosenthal (Munich), Catal. 135 (1914),  n° 2174: 100 M.  3210  ";"[' ', 'SEBASTIANUS', ',', 'Claudius', 'Metensis', ' ', ':', '  ', 'Bellum', 'musicale', 'inter', ' ', 'plani', 'et', 'mensuralis', 'cantus', 'reges', ',', 'de', 'principatu', ' ', 'in', 'musicae', 'provincia', 'obtinendo', ',', 'contendentes', '.', ' ', ' ', '—', ' ', 'Strasbourg', ',', 'Paulus', 'Machaeropoeus', ' ', '1563', ',', 'in-40', '.', ' ', ' ', 'Graesse', 'VI', ',', 'p.', '337', ';', 'Rosenthal', '(', 'Munich', ')', ',', 'Catal', '.', '135', '(', '1914', ')', ',', ' ', 'n°', '2174', ':', '100', 'M.', ' ', '3210', ' ']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 12, 'B-PER'), (12, 13, 'I-PER'), (14, 22, 'I-PER'), (23, 31, 'I-PER'), (156, 166, 'B-LOC'), (168, 174, 'B-PER'), (175, 188, 'I-PER'), (189, 193, 'B-DATE'), (234, 240, 'B-LOC')];20211206-002466.xml
 (SECER, Johannes) : Contenta. De literis Graecis ac Dipth¬  tongis (sic)...  — Haguenau, Thomas Anshelm s. d., in-40.  B U Paris (Réserve 851), Beaulieux, p. 267.  3211  ;[' ', '(', 'SECER', ',', 'Johannes', ')', ':', '  ', 'Contenta', '.', 'De', 'literis', 'Graecis', 'ac', 'Dipth¬', ' ', 'tongis', '(', 'sic', ')', '...', ' ', ' ', '—', 'Haguenau', ',', 'Thomas', 'Anshelm', ' ', 's.', 'd.', ',', 'in-40', '.', ' ', ' ', 'B', 'U', 'Paris', ' ', '(', 'Réserve', '851', ')', ',', 'Beaulieux', ',', 'p.', '267', '.', ' ', '3211', ' '];['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(2, 7, 'B-PER'), (7, 8, 'I-PER'), (9, 17, 'I-PER'), (80, 88, 'B-LOC'), (90, 96, 'B-PER'), (97, 104, 'I-PER'), (105, 107, 'B-DATE'), (108, 110, 'I-DATE'), (124, 129, 'B-LOC'), (146, 155, 'B-LOC')];20211206-002466.xml
"  Reuchlin ex urbe Roma allata, idque paucis ab hinc  diebus. — ( Haguenau  Thomas Anshelm,  après mai  1518), in-4°.  Panzer VII 422.112; Neufforge p. 376, Benzing : Hutten,  n° 61: B N Strasbourg (oublié au Rép.), B N Vienne, Steinfeld  (Schlüchtern).  1557a  ";"[' ', ' ', 'Reuchlin', ' ', 'ex', 'urbe', 'Roma', ' ', 'allata', ',', 'idque', 'paucis', 'ab', 'hinc', ' ', 'diebus', '.', '—', '(', ' ', 'Haguenau', ' ', ' ', 'Thomas', 'Anshelm', 'Thomas', ' ', 'Anshelm', ',', ' ', ' ', 'après', 'mai', '1518', 'après', 'mai', ' ', '1518', ')', ',', 'in-4', '°', '.', ' ', ' ', 'Panzer', 'VII', '422.112', ';', 'Neufforge', 'p.', '376', ',', 'Benzing', ':', 'Hutten', ',', ' ', 'n°', '61', ':', 'B', 'N', 'Strasbourg', ' ', '(', 'oublié', 'au', 'Rép', '.', ')', ',', 'B', 'N', 'Vienne', ',', 'Steinfeld', ' ', '(', 'Schlüchtern', ')', '.', ' ', '1557a', ' ']";['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(2, 10, 'B-PER'), (19, 23, 'B-LOC'), (66, 74, 'B-LOC'), (76, 82, 'B-PER'), (83, 90, 'I-PER'), (93, 99, 'B-DATE'), (100, 103, 'I-DATE'), (105, 109, 'I-DATE'), (188, 198, 'B-LOC'), (223, 229, 'B-LOC')];20211206-002154.xml
"  EPPENDORF, Henricus : Ad D. Erasmi Roterodami libellum,  cui titulus, adversus Mendacium &amp; Obtrectationem  utilis admonitio, Justa Querela.  — Haguenau , Jean Secer ,  février 1531, in-80.  Walter, n° 1155; Burg, n° 166.  1558  ";"[' ', ' ', 'EPPENDORF', ',', 'Henricus', 'EPPENDORF', ',', 'Henricus', ' ', ':', '  ', 'Ad', 'D.', 'Erasmi', 'Roterodami', ' ', 'libellum', ',', ' ', 'cui', 'titulus', ',', 'adversus', 'Mendacium', '&', 'amp', ';', 'Obtrectationem', ' ', 'utilis', 'admonitio', ',', 'Justa', 'Querela', '.', ' ', '—', ' ', 'Haguenau', ' ', ',', ' ', 'Jean', 'Secer', 'Jean', ' ', 'Secer', ' ', ',', ' ', 'février', '1531', ',', 'in-80', '.', ' ', ' ', 'Walter', ',', 'n°', '1155', ';', 'Burg', ',', 'n°', '166', '.', ' ', '1558', ' ']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(2, 11, 'B-PER'), (11, 12, 'I-PER'), (13, 21, 'I-PER'), (27, 29, 'B-PER'), (30, 36, 'I-PER'), (37, 47, 'I-PER'), (149, 157, 'B-LOC'), (160, 164, 'B-PER'), (165, 170, 'I-PER'), (174, 182, 'B-DATE'), (183, 187, 'I-DATE')];20211206-002154.xml
" EPPENDORF, Henricus. Voir aussi : AccOLTI, Benedetto n° 733; PLUTARCHUS, nos 2959, 2960, 2957; FLORUS,  L. A. n° 1740; RITTER, Rép, nos 703-704.  ";"[' ', 'EPPENDORF', ',', 'Henricus', 'EPPENDORF', ',', 'Henricus', '.', 'Voir', 'aussi', ':', 'AccOLTI', ',', 'Benedetto', 'AccOLTI', ',', 'Benedetto', ' ', 'n°', '733', ';', 'PLUTARCHUS', ',', 'nos', '2959', ',', '2960', ',', '2957', ';', 'FLORUS', ',', 'L.', 'A.', 'FLORUS', ',', ' ', 'L.', 'A.', ' ', 'n°', '1740', ';', 'RITTER', ',', 'Rép', ',', 'nos', '703', '-', '704', '.', ' ']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 10, 'B-PER'), (10, 11, 'I-PER'), (12, 20, 'I-PER'), (35, 42, 'B-PER'), (10, 11, 'I-PER'), (44, 53, 'I-PER'), (62, 72, 'B-PER'), (96, 102, 'B-PER'), (10, 11, 'I-PER'), (105, 107, 'I-PER'), (108, 110, 'I-PER')];20211206-002154.xml
ERASMUS, Alberus. Voir: ALBERUS, Erasmus.;['ERASMUS', ',', 'Alberus', 'ERASMUS', ',', 'Alberus', '.', 'Voir', ':', 'ALBERUS', ',', 'Erasmus', 'ALBERUS', ',', 'Erasmus', '.'];['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O'];[1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0];[(0, 7, 'B-PER'), (7, 8, 'I-PER'), (9, 16, 'I-PER'), (24, 31, 'B-PER'), (7, 8, 'I-PER'), (33, 40, 'I-PER')];20211206-002154.xml
"  ERASMUS, Roterodamus (Annotationes) : in Leges Pontificias  et Caesareas. De Haereticis. Epistolae aliquot Gerardi  Noviomagi. De re Evangelica &amp; Haereticorum poenis.  Ad Carolum Quintum. Ad Germanorum Principes, in  conventu Spirens. Ad Carolum Gelriorum Ducem. Ad  Philippum Hessorum Principem.  — Strasbourg , Christian Egenolph 1529, in-8°.  Van der Haeghen II p. 31 et suiv. : Berne, Bologne, Breslau,  Copenhague, Dresde, Paris, etc.; Benzing: Egenolff, n° 9.  1559  ";"[' ', ' ', 'ERASMUS', ',', 'Roterodamus', ' ', '  ', '(', 'Annotationes', ')', ':', 'in', 'Leges', 'Pontificias', ' ', 'et', 'Caesareas', '.', 'De', 'Haereticis', '.', 'Epistolae', 'aliquot', 'Gerardi', 'Noviomagi', 'Gerardi', ' ', 'Noviomagi', '.', 'De', 're', 'Evangelica', '&', 'amp', ';', 'Haereticorum', 'poenis', '.', ' ', 'Ad', 'Carolum', 'Quintum', '.', 'Ad', 'Germanorum', 'Principes', ',', 'in', ' ', 'conventu', 'Spirens', '.', 'Ad', 'Carolum', 'Gelriorum', 'Ducem', 'Carolum', 'Gelriorum', 'Ducem', '.', 'Ad', ' ', 'Philippum', 'Hessorum', 'Principem', 'Philippum', 'Hessorum', 'Principem', '.', ' ', ' ', '—', ' ', 'Strasbourg', ' ', ',', 'Christian', 'Egenolph', 'Christian', ' ', 'Egenolph', ' ', '1529', ',', 'in-8', '°', '.', ' ', ' ', 'Van', 'der', 'Haeghen', 'II', 'p.', '31', 'et', 'suiv', '.', ':', 'Berne', ',', 'Bologne', ',', 'Breslau', ',', ' ', 'Copenhague', ',', 'Dresde', ',', 'Paris', ',', 'etc.', ';', 'Benzing', ':', 'Egenolff', ',', 'n°', '9', '.', ' ', '1559', ' ']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 3, 0, 3, 0, 0, 3, 0, 3, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(2, 9, 'B-PER'), (9, 10, 'I-PER'), (11, 22, 'I-PER'), (109, 116, 'B-PER'), (118, 127, 'I-PER'), (177, 184, 'B-PER'), (185, 192, 'I-PER'), (177, 184, 'B-PER'), (252, 261, 'I-PER'), (262, 267, 'I-PER'), (273, 282, 'B-PER'), (283, 291, 'I-PER'), (292, 301, 'I-PER'), (306, 316, 'B-LOC'), (319, 328, 'B-PER'), (329, 337, 'I-PER'), (338, 342, 'B-DATE'), (388, 393, 'B-LOC'), (395, 402, 'B-LOC'), (404, 411, 'B-LOC'), (414, 424, 'B-LOC'), (426, 432, 'B-LOC'), (434, 439, 'B-LOC')];20211206-002154.xml
" Baer, Frankfurt a. M., Katalog 500 (1907) Nr. 806; 30 M.  GK (unter Marnix von Ste. Aldegonde): SB Berlin; UB Breslau.  126, 131, 135, 161, 304, 317, 367; Weller, Die falschen u. fing. Druck¬  Goedeke II2, S. 498/9, Nr. 372; Hauffen I, 65, 73, 75; II, 108-  orte, S. 4.  855  ";"[' ', 'Baer', ',', 'Frankfurt', 'a.', 'M.', ',', 'Katalog', '500', '(', '1907', ')', 'Nr', '.', '806', ';', '30', 'M.', ' ', 'GK', '(', 'unter', 'Marnix', 'von', 'Ste.', 'Aldegonde', '):', 'SB', 'Berlin', ';', 'UB', 'Breslau', '.', ' ', '126', ',', '131', ',', '135', ',', '161', ',', '304', ',', '317', ',', '367', ';', 'Weller', ',', 'Die', 'falschen', 'u.', 'fing', '.', 'Druck¬', ' ', 'Goedeke', 'II2', ',', 'S.', '498/9', ',', 'Nr', '.', '372', ';', 'Hauffen', 'I', ',', '65', ',', '73', ',', '75', ';', 'II', ',', '108-', ' ', 'orte', ',', 'S.', '4', '.', ' ', '855', ' ']";['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 3, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(7, 16, 'B-LOC'), (17, 19, 'I-LOC'), (20, 22, 'I-LOC'), (100, 106, 'B-LOC'), (111, 118, 'B-LOC')];A121078-3120.xml
" FISCHART Johann: De daemonomia Magorum. Strassburg, Bern.  Jobin  1581, 1586, 1591. Siche: BODIN Joh. Nr. 221, 222, 223  Hauffen I, 70, 84-5, 189; II, 95, 210-214, 237, 324.  ";"[' ', 'FISCHART', 'Johann', ':', 'De', 'daemonomia', 'Magorum', '.', 'Strassburg', ',', ' ', '  ', 'Bern', '.', 'Jobin', '  ', 'Bern', '.', ' ', 'Jobin', ' ', ' ', '1581', ',', '1586', ',', '1591', '.', 'Siche', ':', 'BODIN', 'Joh', '.', ' ', 'Nr', '.', '221', ',', '222', ',', '223', ' ', 'Hauffen', 'I', ',', '70', ',', '84', '-', '5', ',', '189', ';', 'II', ',', '95', ',', '210', '-', '214', ',', '237', ',', '324', '.', ' ']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 9, 'B-PER'), (10, 16, 'I-PER'), (41, 51, 'B-LOC'), (58, 60, 'B-PER'), (53, 57, 'I-PER'), (39, 40, 'I-PER'), (60, 65, 'I-PER'), (92, 97, 'B-PER'), (10, 13, 'I-PER'), (39, 40, 'I-PER')];A121078-3120.xml
"   ORATIO Legationis Francisci Regis Franciae ad Electores  Iuperij...  — (Strasbourg, Jean Schott) (1519), in-4°.  Schmidt II, 47; Walter, n° 1950. — B M Sélestat et Bâle.  2790  ";"[' ', '  ', 'ORATIO', 'Legationis', 'Francisci', 'Regis', 'Franciae', 'ad', 'Electores', ' ', 'Iuperij', '...', ' ', ' ', '—', '(', 'Strasbourg', ',', 'Jean', 'Schott', ')', '(', '1519', ')', ',', 'in-4', '°', '.', ' ', ' ', 'Schmidt', 'II', ',', '47', ';', 'Walter', ',', 'n°', '1950', '.', '—', 'B', 'M', 'Sélestat', ' ', 'et', 'Bâle', '.', ' ', '2790', ' ']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0];[(75, 85, 'B-LOC'), (87, 91, 'B-PER'), (92, 98, 'I-PER'), (101, 105, 'B-DATE'), (155, 164, 'B-LOC'), (168, 173, 'B-LOC')];20211206-002387.xml
 ORATIONES : Orationes quinque De certo genere vitae Homini  nobili deligendo: exercitij causa quinque adolescentibus  nobilibus scriptae et recitatae in Academia Argentinensi.  Anno M.D.LXXXV. (Marque typ. de Bertram). —  Argentorati, Excudebat Antonius Bertramus, CID ID  XXCVI (1586), in-8°. (Voici les noms des cinq étudiants :  Enricus à Gèra, Christophorus Leyserus, Philippus  Theod. Böcklinus  , Benedictus à Qualen, Wolfgangus  Enricus Jagenreutherus  sous le recteur Melchior Junius).  Bibl. S. Guillaume, Strasbourg.  2792  ;[' ', 'ORATIONES', ':', 'Orationes', 'quinque', 'De', 'certo', 'genere', 'vitae', 'Homini', ' ', 'nobili', 'deligendo', ':', 'exercitij', 'causa', 'quinque', 'adolescentibus', ' ', 'nobilibus', 'scriptae', 'et', 'recitatae', 'in', 'Academia', 'Argentinensi', '.', ' ', ' ', 'Anno', 'M.D.LXXXV', '.', ' ', '(', 'Marque', 'typ', '.', 'de', 'Bertram', ')', '.', '—', ' ', 'Argentorati', ',', 'Excudebat', 'Antonius', 'Bertramus', ',', 'CID', 'ID', ' ', 'XXCVI', '(', '1586', ')', ',', 'in-8', '°', '.', '(', 'Voici', 'les', 'noms', 'des', 'cinq', 'étudiants', ':', ' ', 'Enricus', 'à', 'Gèra', ',', 'Christophorus', 'Leyserus', ',', '  ', 'Philippus', 'Theod', '.', 'Böcklinus', '  ', 'Philippus', ' ', 'Theod', '.', 'Böcklinus', ' ', ',', 'Benedictus', 'à', 'Qualen', ',', '  ', 'Wolfgangus', 'Enricus', 'Jagenreutherus', '  ', 'Wolfgangus', ' ', 'Enricus', 'Jagenreutherus', ' ', ' ', 'sous', 'le', 'recteur', 'Melchior', 'Junius', ')', '.', ' ', 'Bibl', '.', 'S.', 'Guillaume', ',', 'Strasbourg', '.', ' ', '2792', ' '];['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 1, 2, 0, 1, 2, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0];[(163, 175, 'B-LOC'), (183, 192, 'B-DATE'), (175, 176, 'I-DATE'), (210, 217, 'B-PER'), (246, 254, 'B-PER'), (255, 264, 'I-PER'), (334, 341, 'B-PER'), (342, 344, 'I-PER'), (345, 350, 'I-PER'), (352, 365, 'B-PER'), (366, 374, 'I-PER'), (59, 61, 'B-PER'), (376, 385, 'I-PER'), (387, 392, 'I-PER'), (175, 176, 'I-PER'), (394, 404, 'I-PER'), (408, 418, 'B-PER'), (342, 344, 'I-PER'), (422, 428, 'I-PER'), (59, 61, 'B-PER'), (430, 440, 'I-PER'), (334, 341, 'I-PER'), (450, 464, 'I-PER'), (482, 490, 'B-PER'), (491, 497, 'I-PER'), (521, 531, 'B-LOC')];20211206-002387.xml
"   ORDNUNG: Hje vahet an Eyn Ordenunge des gerichts kurtz  vergriffen. Dardurch sich ein yeglicher vor dem gericht  behelfen und verdedigen mag.  — (Strasbourg, Mathias  Hupfuff  1507), in-40.  Graesse V, p. 38; Panzer, Annalen I, 282; Schmidt V, n° 67:  Erlangen.  2793  ";"[' ', '  ', 'ORDNUNG', ':', 'Hje', 'vahet', 'an', 'Eyn', 'Ordenunge', 'des', 'gerichts', 'kurtz', ' ', 'vergriffen', '.', 'Dardurch', 'sich', 'ein', 'yeglicher', 'vor', 'dem', 'gericht', ' ', 'behelfen', 'und', 'verdedigen', 'mag', '.', ' ', '—', '(', 'Strasbourg', ',', ' ', '  ', 'Mathias', 'Hupfuff', '  ', 'Mathias', ' ', 'Hupfuff', ' ', ' ', '1507', ')', ',', 'in-40', '.', ' ', ' ', 'Graesse', 'V', ',', 'p.', '38', ';', 'Panzer', ',', 'Annalen', 'I', ',', '282', ';', 'Schmidt', 'V', ',', 'n°', '67', ':', ' ', 'Erlangen', '.', ' ', '2793', ' ']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(149, 159, 'B-LOC'), (0, 2, 'B-PER'), (161, 168, 'I-PER'), (170, 177, 'I-PER'), (179, 183, 'B-DATE')];20211206-002387.xml
"   ORDNUNG : Ordenung und innhalt Teütscher Mesz, so yetzunt  im gebrauch haben Evangelisten unnd Christlichen  Pfarrherren zu Straszburg.  M. D.xxiiij. — (Strasbourg,  Wolfgang Köpfell 1524, in-8°.  Goedeke II2, p. 162, n° 5; Hubert, n° 2 ; Maihingen.  2794  ";"[' ', '  ', 'ORDNUNG', ':', 'Ordenung', 'und', 'innhalt', 'Teütscher', 'Mesz', ',', 'so', 'yetzunt', ' ', 'im', 'gebrauch', 'haben', 'Evangelisten', 'unnd', 'Christlichen', ' ', 'Pfarrherren', 'zu', 'Straszburg', '.', ' ', ' ', 'M.', 'D.xxiiij', '.', '—', '(', 'Strasbourg', ',', ' ', 'Wolfgang', 'Köpfell', ' ', '1524', ',', 'in-8', '°', '.', ' ', ' ', 'Goedeke', 'II2', ',', 'p.', '162', ',', 'n°', '5', ';', 'Hubert', ',', 'n°', '2', ';', 'Maihingen', '.', ' ', '2794', ' ']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 5, 6, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(128, 138, 'B-LOC'), (141, 143, 'B-DATE'), (144, 152, 'I-DATE'), (157, 167, 'B-LOC'), (170, 178, 'B-PER'), (179, 187, 'I-PER'), (188, 192, 'B-DATE')];20211206-002387.xml
" fol. a 5a: AD REVERENDVM PATREM ET PRINCIPEM,  DOMI-num Wolffgangum à Gruenenstein Abba-tem  Campidunensem. (Préface de 6 p.)  R 101667. Prov.: Prof. Hertlein, Wertheim, 4/III. 1881; sans  indic, du prix. A l&#x27;intérieur du Ier plat: F. C. Hertlein. Heidelberg 1822. est 21 Xr. in der Versteigerung. Au verso du titre: Ex Bibliotheca  Universitatis Heidelbergensis. Rel. anc. avec la date 1568.  526  GPB: BU Breslau, Kœnigsberg, Marbourg.  ";"[' ', 'fol', '.', 'a', '5a', ':', 'AD', 'REVERENDVM', 'PATREM', 'ET', 'PRINCIPEM', ',', ' ', 'DOMI', '-', 'num', 'Wolffgangum', 'à', 'Gruenenstein', 'Abba', '-', 'tem', ' ', 'Campidunensem', '.', '(', 'Préface', 'de', '6', 'p.', ')', ' ', 'R', '101667', '.', 'Prov', '.', ':', 'Prof', '.', 'Hertlein', ',', 'Wertheim', ',', '4', '/', 'III', '.', '1881', ';', 'sans', ' ', 'indic', ',', 'du', 'prix', '.', 'A', 'l&#x27;intérieur', 'du', 'Ier', 'plat', ':', 'F.', 'C.', 'Hertlein', '.', 'Heidelberg', ' ', '1822', '.', 'est', '21', 'Xr', '.', 'in', 'der', 'Versteigerung', '.', 'Au', 'verso', 'du', 'titre', ':', 'Ex', 'Bibliotheca', ' ', 'Universitatis', 'Heidelbergensis', '.', 'Rel', '.', 'anc', '.', 'avec', 'la', 'date', '1568', '.', ' ', '526', ' ', 'GPB', ':', 'BU', 'Breslau', ',', 'Kœnigsberg', ',', 'Marbourg', '.', ' ']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 3, 0, 3, 0, 0];[(173, 174, 'B-DATE'), (174, 175, 'I-DATE'), (175, 178, 'I-DATE'), (4, 5, 'I-DATE'), (180, 184, 'I-DATE'), (257, 267, 'B-LOC'), (268, 272, 'B-DATE'), (356, 371, 'B-LOC'), (396, 400, 'B-DATE'), (416, 423, 'B-LOC'), (425, 435, 'B-LOC'), (437, 445, 'B-LOC')];A121078-2352.xml
"  CICERO Strasbourg, I. Rihel, 1568.  M. T. CICERONIS DE ORATORE AD QVINTVM Fratrem  Libri III. POST NAVGERIANAM ET VICTORI- anam correc¬  tionem emendati à IOAN. STVRMIO.Aldinae paginae in  marginibus notatae sunt.  Marque typ. de J. Rihel. (HEB, Planche XXXI, NO8; Silvestre,  N° 821.)  Cum Gratia &amp; Priuilegio Caesareo ad decennium.  M. D. LXVIII. A la fin: ARGENTORATI, PER IOSIAMRihelium, Anno  Salutis humanae M. D. LXVIII. Mense Iunio.  In-80, car, ital., 247 p. ch., numérotées de 263 à 509 (à la suite  de Cicero, Rhetoricorum ad. C. Herennium, 1568), R101654, (Voir No  528); la dernière page est numérotée 409 au lieu de 509, suivent 5 pages  d’Index à 2 col, et 1 f. blanc; titre courant, réclames, initiales ornées.  Au verso du titre: TYPOGRAPHVS LECTORI S... — Dat.  Argentorati ex aedibus nostris! Anno 1568. (1 p.)  R101.654(2). Prov.: Bibl. F. A. Menke, Brême, 1873. Rel. anc.  GPB: BU Kœnigsberg.  527  ";"[' ', ' ', 'CICERO', ' ', 'Strasbourg', ',', 'I.', 'Rihel', ',', '1568', '.', ' ', ' ', 'M.', 'T.', 'CICERONIS', ' ', 'DE', 'ORATORE', 'AD', 'QVINTVM', 'Fratrem', ' ', 'Libri', 'III', '.', 'POST', 'NAVGERIANAM', 'ET', 'VICTORI-', 'anam', 'correc¬', ' ', 'tionem', 'emendati', 'à', 'IOAN', '.', 'STVRMIO', '.Aldinae', 'paginae', 'in', ' ', 'marginibus', 'notatae', 'sunt', '.', ' ', ' ', 'Marque', 'typ', '.', 'de', 'J.', 'Rihel', '.', ' ', '(', 'HEB', ',', 'Planche', 'XXXI', ',', 'NO8', ';', 'Silvestre', ',', ' ', 'N', '°', '821', '.', ')', ' ', 'Cum', 'Gratia', '&', 'amp', ';', 'Priuilegio', 'Caesareo', 'ad', 'decennium', '.', ' ', 'M.', 'D.', 'LXVIII', '.', ' ', 'A', 'la', 'fin', ':', 'ARGENTORATI', ',', 'PER', 'IOSIAMRihelium', ',', 'Anno', ' ', 'Salutis', 'humanae', 'M.', 'D.', 'LXVIII', '.', 'Mense', 'Iunio', '.', ' ', 'In-80', ',', 'car', ',', 'ital', '.', ',', '247', 'p.', 'ch', '.', ',', 'numérotées', 'de', '263', 'à', '509', '(', 'à', 'la', 'suite', ' ', 'de', 'Cicero', ',', 'Rhetoricorum', 'ad', '.', 'C.', 'Herennium', ',', '1568', ')', ',', 'R101654', ',', '(', 'Voir', 'No', ' ', '528', ')', ';', 'la', 'dernière', 'page', 'est', 'numérotée', '409', 'au', 'lieu', 'de', '509', ',', 'suivent', '5', 'pages', ' ', 'd’', 'Index', 'à', '2', 'col', ',', 'et', '1', 'f.', 'blanc', ';', 'titre', 'courant', ',', 'réclames', ',', 'initiales', 'ornées', '.', ' ', 'Au', 'verso', 'du', 'titre', ':', 'TYPOGRAPHVS', 'LECTORI', 'S', '...', '—', 'Dat', '.', ' ', 'Argentorati', ' ', 'ex', 'aedibus', 'nostris', '!', 'Anno', '1568', '.', '(', '1', 'p.', ')', ' ', 'R101.654(2', ')', '.', 'Prov', '.', ':', 'Bibl', '.', 'F.', 'A.', 'Menke', ',', 'Brême', ',', '1873', '.', 'Rel', '.', 'anc', '.', ' ', 'GPB', ':', 'BU', 'Kœnigsberg', '.', ' ', '527', ' ']";['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0];[(2, 8, 'B-PER'), (9, 19, 'B-LOC'), (21, 23, 'B-PER'), (24, 29, 'I-PER'), (31, 35, 'B-DATE'), (38, 40, 'B-PER'), (41, 43, 'I-PER'), (44, 53, 'I-PER'), (158, 162, 'B-PER'), (22, 23, 'I-PER'), (164, 171, 'I-PER'), (233, 235, 'B-PER'), (24, 29, 'I-PER'), (22, 23, 'I-PER'), (38, 40, 'B-DATE'), (345, 347, 'I-DATE'), (348, 354, 'I-DATE'), (22, 23, 'I-DATE'), (366, 377, 'B-LOC'), (383, 397, 'B-PER'), (38, 40, 'B-DATE'), (345, 347, 'I-DATE'), (348, 354, 'I-DATE'), (22, 23, 'I-DATE'), (435, 440, 'I-DATE'), (441, 446, 'I-DATE'), (524, 530, 'B-PER'), (31, 35, 'B-DATE'), (797, 808, 'B-LOC'), (31, 35, 'B-DATE'), (887, 893, 'B-LOC'), (895, 899, 'B-DATE'), (920, 930, 'B-LOC')];A121078-2352.xml
" CICERO Strasbourg, J. Rihel, 1568.  M. T. CICERONIS RHETORICORVM AD C. HE) rennium  Libri IIII. Eiusdem de Inuentione Libri I.PosT NAV¬  GERIANAM ET VICTORI-) anam correctionem emendati à  IOAN. STVRMIO. Aldinae paginae in marginibus notatae  sunt.  Marque typ. de I. Rihel. (HEB, Planche XXXI, No 8, Su¬  vestre, No 821.)  Cum Gratia &amp; Priuilegio Caesareo ad decennium.  M. D. LXVIII. ";"[' ', 'CICERO', ' ', 'Strasbourg', ',', 'J.', 'Rihel', ',', '1568', '.', ' ', ' ', 'M.', 'T.', 'CICERONIS', ' ', 'RHETORICORVM', 'AD', 'C.', 'HE', ')', 'rennium', ' ', 'Libri', 'IIII', '.', 'Eiusdem', 'de', 'Inuentione', 'Libri', 'I.PosT', 'NAV¬', ' ', 'GERIANAM', 'ET', 'VICTORI-', ')', 'anam', 'correctionem', 'emendati', 'à', ' ', 'IOAN', '.', 'STVRMIO', '.', 'Aldinae', 'paginae', 'in', 'marginibus', 'notatae', ' ', 'sunt', '.', ' ', ' ', ' ', 'Marque', 'typ', '.', 'de', 'I.', 'Rihel', '.', ' ', '(', 'HEB', ',', 'Planche', 'XXXI', ',', 'No', '8', ',', 'Su¬', ' ', 'vestre', ',', 'No', '821', '.', ')', ' ', 'Cum', 'Gratia', '&', 'amp', ';', 'Priuilegio', 'Caesareo', 'ad', 'decennium', '.', ' ', 'M.', 'D.', 'LXVIII', '.', ' ']";['O', 'B-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O'];[0, 1, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 0];[(1, 7, 'B-PER'), (8, 18, 'B-LOC'), (20, 22, 'B-PER'), (23, 28, 'I-PER'), (30, 34, 'B-DATE'), (37, 39, 'B-PER'), (40, 42, 'I-PER'), (43, 52, 'I-PER'), (191, 195, 'B-PER'), (21, 22, 'I-PER'), (197, 204, 'I-PER'), (94, 96, 'B-PER'), (23, 28, 'I-PER'), (21, 22, 'I-PER'), (37, 39, 'B-DATE'), (381, 383, 'I-DATE'), (384, 390, 'I-DATE'), (21, 22, 'I-DATE')];A121078-2352.xml
" enfant, l’homme apporte du bois pour faire du feu, devant  eux 4 petits enfants, dont un couché. A droite de la gray.  les mots : Labor Improbos., à gauche : Omnia Vincit.  Au-dessous de la grav. : Argentor. Apud Christianum  Egenolphum.  A la fin : Argentorati, Apud Christianum!! Egenolphum.  Mense Augusto, Anno M. D. XXX. (Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 68 ff. non ch., sign. A-J, titre courant, réclames.  Au verso du titre : C. Cornelius Graphe-!) us... Damiano de Gooes!  Regis Lusitani. in Antwerpien. Emporio à rationibus... — Antuerpiae,  Ca Il lend. Quintilibus !! Anno. M. D. II XXIX.  R. 101.787. Prov. : H. Kerler, Ulm, 19/x, 1878; 3 M. 2290  ";"[' ', 'enfant', ',', 'l’', 'homme', 'apporte', 'du', 'bois', 'pour', 'faire', 'du', 'feu', ',', 'devant', ' ', 'eux', '4', 'petits', 'enfants', ',', 'dont', 'un', 'couché.', 'A', 'droite', 'de', 'la', 'gray', '.', ' ', 'les', 'mots', ':', 'Labor', 'Improbos', '.', ',', 'à', 'gauche', ':', 'Omnia', 'Vincit', '.', ' ', 'Au', '-', 'dessous', 'de', 'la', 'grav', '.', ':', 'Argentor', '.', 'Apud', 'Christianum', 'Egenolphum', 'Christianum', ' ', 'Egenolphum', '.', ' ', 'A', 'la', 'fin', ':', 'Argentorati', ',', 'Apud', 'Christianum', '!', '!', 'Egenolphum', '.', ' ', 'Mense', 'Augusto', ',', 'Anno', 'M.', 'D.', 'XXX', '.', ' ', '(', 'Verso', 'blanc', '.', ')', ' ', 'In-8', '°', ',', 'car', '.', 'ital', '.', ',', '68', 'ff', '.', 'non', 'ch', '.', ',', 'sign', '.', 'A', '-', 'J', ',', 'titre', 'courant', ',', 'réclames', '.', ' ', 'Au', 'verso', 'du', 'titre', ':', 'C.', 'Cornelius', 'Graphe-', '!', ')', 'us', '...', 'Damiano', 'de', 'Gooes', '!', ' ', 'Regis', 'Lusitani', '.', 'in', 'Antwerpien', '.', 'Emporio', 'à', 'rationibus', '...', '—', 'Antuerpiae', ',', ' ', 'Ca', 'Il', 'lend', '.', 'Quintilibus', '!', '!', 'Anno', '.', 'M.', 'D.', 'II', 'XXIX', '.', ' ', 'R.', '101.787', '.', 'Prov', '.', ':', 'H.', 'Kerler', ',', 'Ulm', ',', '19', '/', 'x', ',', '1878', ';', '3', 'M.', '2290', ' ']";['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 2, 2, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 3, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0];[(201, 209, 'B-LOC'), (216, 227, 'B-PER'), (229, 239, 'I-PER'), (253, 264, 'B-LOC'), (216, 227, 'B-PER'), (282, 283, 'I-PER'), (282, 283, 'I-PER'), (229, 239, 'I-PER'), (304, 311, 'B-DATE'), (7, 8, 'I-DATE'), (313, 317, 'I-DATE'), (318, 320, 'I-DATE'), (321, 323, 'I-DATE'), (324, 327, 'I-DATE'), (97, 98, 'I-DATE'), (438, 440, 'B-PER'), (441, 450, 'I-PER'), (451, 458, 'I-PER'), (282, 283, 'I-PER'), (342, 343, 'I-PER'), (184, 186, 'I-PER'), (467, 474, 'B-PER'), (52, 54, 'I-PER'), (478, 483, 'I-PER'), (544, 554, 'B-LOC'), (318, 320, 'B-DATE'), (321, 323, 'I-DATE'), (596, 598, 'I-DATE'), (599, 603, 'I-DATE'), (626, 628, 'B-PER'), (629, 635, 'I-PER'), (637, 640, 'B-LOC'), (642, 644, 'B-DATE'), (644, 645, 'I-DATE'), (62, 63, 'I-DATE'), (7, 8, 'I-DATE'), (648, 652, 'I-DATE')];A121078-5131.xml
"  TERENTIUS Afer Publius Strasbourg, J. Albrecht, 1533  P. Teren- tius A Philippo Melan-chthone iam nouis¬  sime restitutus.  Addita sunt Scholia eiusdem Philippi quae quidem hoc  i-gno“ praenotauimus. Tum Petri Marsi in loca obscura  adnotationes. Itemque Pauli Malleoli in singulas scenas.  Praeterea his omnibus accessere Christopho-ri Heggendor¬  phini adnotatiunculae, ac scho- lia doctissima, nec hactenus  aedita.  Argentorati Anno M. D. XXXIII. (Verso blanc.)  A la fin: Impressum Argentorati in! Officina Knoblouchia¬  na  per Ioannem!! Albrecht,AnnoM. D. XXXIII.  Mense Augusto. Au verso du f. blanc qui suit, marque typ. de J. Albrecht.  (H. &amp; B. Planche XXV, n° 2 ; Silvestre, n° 1116.)  In-8°, car. ital., 565 pp., titre courant, réclames, notes marg., init.  ornées et à fig.  p. 3: Philippus Melanchthon! Paedagogis... (Préface de deux pp.  et demie).  p. 6 : Christophorus Hegendor-!phinus Ornatissimo iuueni Erasmo!  Hungerleydt Posnaniensi (2 pp.).  R. 101.783. Prov. : N. G. Elwert, Marbourg, 13/xII, 1887 ; 1 M. 50.  Notes mss. : « Martinus Kreutzer est possessor huius libri. 1578;  au-dessous : Martinus Kreutzer Slestadianus; à la fin le même nom avec  la date 1581.  2291  ";"[' ', ' ', 'TERENTIUS', 'Afer', 'Publius', ' ', 'Strasbourg', ',', 'J.', 'Albrecht', ',', '1533', ' ', ' ', 'P.', 'Teren-', 'tius', ' ', 'A', 'Philippo', 'Melan', '-', 'chthone', ' ', 'iam', 'nouis¬', ' ', 'sime', 'restitutus', '.', ' ', 'Addita', 'sunt', 'Scholia', 'eiusdem', 'Philippi', ' ', 'quae', 'quidem', 'hoc', ' ', 'i', '-', 'gno', '“', 'praenotauimus', '.', 'Tum', 'Petri', 'Marsi', 'in', 'loca', 'obscura', ' ', 'adnotationes', '.', 'Itemque', 'Pauli', 'Malleoli', ' ', 'in', 'singulas', 'scenas', '.', ' ', 'Praeterea', 'his', 'omnibus', 'accessere', 'Christopho', '-', 'ri', 'Heggendor¬', 'phini', 'Christopho', '-', 'ri', 'Heggendor¬', ' ', 'phini', ' ', 'adnotatiunculae', ',', 'ac', 'scho-', 'lia', 'doctissima', ',', 'nec', 'hactenus', ' ', 'aedita', '.', ' ', ' ', 'Argentorati', ' ', 'Anno', 'M.', 'D.', 'XXXIII', '.', '(', 'Verso', 'blanc', '.', ')', ' ', ' ', 'A', 'la', 'fin', ':', 'Impressum', 'Argentorati', ' ', 'in', '!', 'Officina', ' ', 'Knoblouchia¬', 'na', 'Knoblouchia¬', ' ', 'na', '  ', 'per', 'Ioannem', '!', '!', 'Albrecht', ',', 'Anno', 'M.', 'D.', 'XXXIII', '.', 'Mense', 'Augusto', '.', 'M.', 'D.', 'XXXIII', '.', ' ', 'Mense', 'Augusto', '.', ' ', 'Au', 'verso', 'du', 'f.', 'blanc', 'qui', 'suit', ',', 'marque', 'typ', '.', 'de', 'J.', 'Albrecht', '.', ' ', '(', 'H.', '&', 'amp', ';', 'B.', 'Planche', 'XXV', ',', 'n°', '2', ';', 'Silvestre', ',', 'n°', '1116', '.', ')', ' ', 'In-8', '°', ',', 'car', '.', 'ital', '.', ',', '565', 'pp.', ',', 'titre', 'courant', ',', 'réclames', ',', 'notes', 'marg', '.', ',', 'init', '.', ' ', 'ornées', 'et', 'à', 'fig', '.', ' ', 'p.', '3', ':', 'Philippus', 'Melanchthon', '!', 'Paedagogis', '...', '(', 'Préface', 'de', 'deux', 'pp.', ' ', 'et', 'demie', ')', '.', ' ', 'p.', '6', ':', 'Christophorus', 'Hegendor-!phinus', ' ', 'Ornatissimo', 'iuueni', 'Erasmo', '!', 'Hungerleydt', 'Posnaniensi', 'Erasmo', '!', ' ', 'Hungerleydt', 'Posnaniensi', ' ', '(', '2', 'pp.', ')', '.', ' ', 'R.', '101.783', '.', 'Prov', '.', ':', 'N.', 'G.', 'Elwert', ',', 'Marbourg', ',', '13', '/', 'xII', ',', '1887', ' ', ';', '1', 'M.', '50', '.', ' ', 'Notes', 'mss', '.', ':', '«', 'Martinus', 'Kreutzer', ' ', 'est', 'possessor', 'huius', 'libri', '.', '1578', ';', ' ', 'au', '-', 'dessous', ':', 'Martinus', 'Kreutzer', ' ', 'Slestadianus', ';', 'à', 'la', 'fin', 'le', 'même', 'nom', 'avec', ' ', 'la', 'date', '1581', '.', ' ', '2291', ' ']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 5, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 5, 6, 6, 6, 6, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 5, 0, 0, 0, 0];[(2, 11, 'B-PER'), (12, 16, 'I-PER'), (17, 24, 'I-PER'), (25, 35, 'B-LOC'), (37, 39, 'B-PER'), (40, 48, 'I-PER'), (50, 54, 'B-DATE'), (56, 58, 'B-PER'), (59, 65, 'I-PER'), (66, 70, 'I-PER'), (73, 81, 'B-PER'), (82, 87, 'I-PER'), (64, 65, 'I-PER'), (88, 95, 'I-PER'), (154, 162, 'B-PER'), (257, 262, 'B-PER'), (263, 271, 'I-PER'), (325, 335, 'B-PER'), (64, 65, 'I-PER'), (209, 211, 'I-PER'), (339, 349, 'I-PER'), (351, 356, 'I-PER'), (422, 433, 'B-LOC'), (439, 441, 'B-DATE'), (442, 444, 'I-DATE'), (445, 451, 'I-DATE'), (422, 433, 'B-LOC'), (514, 526, 'B-PER'), (287, 289, 'I-PER'), (536, 543, 'B-PER'), (503, 504, 'I-PER'), (503, 504, 'I-PER'), (40, 48, 'I-PER'), (439, 441, 'B-DATE'), (442, 444, 'I-DATE'), (445, 451, 'I-DATE'), (38, 39, 'I-DATE'), (574, 579, 'I-DATE'), (580, 587, 'I-DATE'), (38, 39, 'I-DATE'), (804, 813, 'B-PER'), (814, 825, 'I-PER'), (883, 896, 'B-PER'), (897, 913, 'I-PER'), (933, 939, 'B-PER'), (503, 504, 'I-PER'), (942, 953, 'I-PER'), (954, 965, 'I-PER'), (1010, 1018, 'B-LOC'), (1020, 1022, 'B-DATE'), (1022, 1023, 'I-DATE'), (1023, 1026, 'I-DATE'), (35, 36, 'I-DATE'), (1028, 1032, 'I-DATE'), (1060, 1068, 'B-PER'), (1069, 1077, 'I-PER'), (1105, 1109, 'B-DATE'), (1060, 1068, 'B-PER'), (1069, 1077, 'I-PER'), (1143, 1155, 'B-LOC'), (1194, 1198, 'B-DATE')];A121078-5131.xml
" TERENTIUS Afer Publius Strasbourg, W. Rihel, 1548  P. Terentii Afri Comoediae Sex. Ad Vetusta Ex¬  emplaria diligentissime! emendatae.  Cum Castigatione Duplici Ioannis Riuij &amp; Georgii  Fa-]bricij, quarum prima auctior est, altera recens scripta,  &amp; iam primum edita.  ";"[' ', 'TERENTIUS', 'Afer', 'Publius', ' ', 'Strasbourg', ',', 'W.', 'Rihel', ',', '1548', ' ', 'P.', 'Terentii', 'Afri', ' ', 'Comoediae', 'Sex', '.', 'Ad', 'Vetusta', 'Ex¬', ' ', 'emplaria', 'diligentissime', '!', 'emendatae', '.', ' ', 'Cum', 'Castigatione', 'Duplici', 'Ioannis', 'Riuij', '&', 'amp', ';', 'Georgii', 'Fa-]bricij', 'Georgii', ' ', 'Fa-]bricij', ',', 'quarum', 'prima', 'auctior', 'est', ',', 'altera', 'recens', 'scripta', ',', ' ', '&', 'amp', ';', 'iam', 'primum', 'edita', '.', ' ', ' ']";['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 1, 2, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0];[(1, 10, 'B-PER'), (11, 15, 'I-PER'), (16, 23, 'I-PER'), (24, 34, 'B-LOC'), (36, 38, 'B-PER'), (39, 44, 'I-PER'), (52, 54, 'B-PER'), (55, 63, 'I-PER'), (64, 68, 'I-PER'), (182, 189, 'B-PER'), (191, 201, 'I-PER')];A121078-5131.xml
 ALTVATER. Voir: LEBEN der heiligen Altväter.  ;[' ', 'ALTVATER', '.', 'Voir', ':', 'LEBEN', 'der', 'heiligen', 'Altväter', '.', ' '];['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O'];[0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0];[(1, 9, 'B-PER'), (36, 45, 'B-PER')];A121078-2033.xml
"  PELBARTUS De THEMESWAR Haguenau, H. Gran 1502 Sermones dominicales peruti les a quodam fratre hun¬  garo ordinis Minorum de obser! vantia comportati. Biga  salutis! intitulati feliciter incipiunt, (Verso blanc.)  A la fin: Sermones dominicales... Impensis quoque et  sum- ptibus providi viri Johannis rvmman (!) de Orin¬  gawe: per industrium Hen ricum Gran in Imperiali op¬  pido Ha genaw inibi incolam diligentissime emen-dateque  impressi Finiunt feliciter Anno! ab incarnatione domini.  M. D. Il. Die vero! xvii. Februarii,  (Verso blanc.)  A-2, aa-hh, titre courant, init. d’attente. Fol, 2 non ch.: Prologus.  In-4°, car. goth., 2 col., 124 sermons, 436 ff. non ch., sign. a-,  R101.419. Prov.: BN Munich 24/V 1877; sans indic. de prix.  Annotations mss.; au milieu du titre: Ad Monasterium Windberg.  1816  ";"[' ', ' ', 'PELBARTUS', 'De', 'THEMESWAR', ' ', 'Haguenau', ',', 'H.', 'Gran', ' ', '1502', ' ', 'Sermones', 'dominicales', 'peruti', 'les', 'a', 'quodam', 'fratre', 'hun¬', ' ', 'garo', 'ordinis', 'Minorum', 'de', 'obser', '!', 'vantia', 'comportati', '.', 'Biga', ' ', 'salutis', '!', 'intitulati', 'feliciter', 'incipiunt', ',', '(', 'Verso', 'blanc', '.', ')', ' ', 'A', 'la', 'fin', ':', 'Sermones', 'dominicales', '...', 'Impensis', 'quoque', 'et', ' ', 'sum-', 'ptibus', 'providi', 'viri', 'Johannis', 'rvmman', ' ', '(', '!', ')', 'de', 'Orin¬', ' ', 'gawe', ':', 'per', 'industrium', 'Hen', 'ricum', 'Gran', ' ', 'in', 'Imperiali', 'op¬', ' ', 'pido', 'Ha', 'genaw', 'inibi', 'incolam', 'diligentissime', 'emen', '-', 'dateque', ' ', 'impressi', 'Finiunt', 'feliciter', 'Anno', '!', 'ab', 'incarnatione', 'domini', '.', ' ', 'M.', 'D.', 'Il', '.', 'Die', 'vero', '!', 'xvii', '.', 'Februarii', ',', ' ', ' ', '(', 'Verso', 'blanc', '.', ')', ' ', 'A-2', ',', 'aa', '-', 'hh', ',', 'titre', 'courant', ',', 'init', '.', 'd’', 'attente', '.', 'Fol', ',', '2', 'non', 'ch', '.', ':', 'Prologus', '.', ' ', 'In-4', '°', ',', 'car', '.', 'goth', '.', ',', '2', 'col', '.', ',', '124', 'sermons', ',', '436', 'ff', '.', 'non', 'ch', '.', ',', 'sign', '.', 'a-', ',', ' ', 'R101.419', '.', 'Prov', '.', ':', 'BN', 'Munich', ' ', '24', '/', 'V', '1877', ';', 'sans', 'indic', '.', 'de', 'prix', '.', ' ', 'Annotations', 'mss', '.', ';', 'au', 'milieu', 'du', 'titre', ':', 'Ad', 'Monasterium', 'Windberg', '.', ' ', '1816', ' ']";['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O'];[0, 0, 1, 2, 2, 0, 3, 0, 1, 2, 0, 5, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 0];[(2, 11, 'B-PER'), (12, 14, 'I-PER'), (15, 24, 'I-PER'), (25, 33, 'B-LOC'), (35, 37, 'B-PER'), (38, 42, 'I-PER'), (43, 47, 'B-DATE'), (294, 302, 'B-PER'), (303, 309, 'I-PER'), (345, 348, 'B-PER'), (349, 354, 'I-PER'), (38, 42, 'I-PER'), (706, 712, 'B-LOC'), (799, 807, 'B-LOC')];A121078280.xml
