<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Paulo</persName>Pfinzingo Martini  filio, pa- tricio Noribergensi...— Norbergae Cal. feb.  Anni, 38. ex parochiaSebaldina.*  p. 6- 10: Dédicace en vers latins d’ <persName idref="028872622">Eobanus Hessus</persName>, à <persName>Philippe Hesse EOBANI</persName> de.  p. 10- 14. ELEGIA HESSIDE FRVCTV ET VTILI¬  TATE! lectionis Psalmorum.  Wittenberg Calend. Aug. M. D. XXXVII.  p. 15- 18: Lettre de <persName>Martin Luther</persName>à <persName idref="028872622">Eobanus Hessus</persName>, datée de  p. 18- 20: Lettre de <persName>Melanchthon</persName>à <persName idref="028872622">Eobanus Hessus</persName>, datée de  Wittenberg Cal. <date>August</date>. M. D. XXXVII.  p. 21- 23: <persName>Justus Jonas</persName>au Lecteur, datée de Wittenberg, Calend.  <date>August</date>. M. D. XXXVII.  p. 24- 25: Épître en vers de Spalatinus à <persName idref="028872622">Eobanus Hessus</persName>.  R101.075. Prov.: Georg Lissa, <placeName>Berlin</placeName>13/ VI 1890; 9 M. Note  ms. au recto du f. de garde:, Possessor est <persName>Christophorus</persName>Fri¬  derieus Probst, Camburgi. a. d. XIl. Septembr. 1771.* A l&amp;#x27;in¬  térieur de la couverture:, Aus der Bücherei von Fedor v. Zo¬  beltitz.&amp;quot;  1949  PSALTERIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius <date>1541</date> PSALTE RIVM DAVIDIS CARMINE) redditum per Eoba¬  num Hessum. Cum Annota- tionibus Viti <persName>Theodori</persName>Nori¬  bergensis, quae Commentarii vice esse possunt. CVi  ACCESSIT ECCLESIASTES! Salomonis, eodem genere Carmi¬  nis redditus.( Marque typ. de Crato Mylius. HEB planche XXVII  n° 5. Au- dessous: M. D. XL.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EX OFFICINA CRATONIS MYLII,  MEN. MARTIO. ANNO M. D. XLI.( Verso blanc.)  In-80, car. ital, et rom., 453 pp. 4 5 ff. non ch.( table à 2 col.),  titre courant, réclames, notes marg., init, ornées C. F. Au verso du titre:  LECTORI.( 4 dist.) Les dédicaces comme dans l&amp;#x27;édition précédente.  R101076. Prov.: Bibl. Bœcking.  1950  PSALTERIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius <date>1542</date> PSALTE RIVM DAVIDIS CARMINE! redditum per Eoba¬  num Hessum. Cum Annota- tionibus Viti <persName>Theodori</persName>Nori¬  bergensis, quae Commentarii vice esse! possunt.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
