<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. XX</date>.( Marque typ. de Th. Anshelm. HEB  Planche LXII»° 2; Silvestre no 771.)( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 11 ff. non ch., sign. A- C, titre courant, notes  marg., grandes init, à fig. T. S; titre encadré, bordures latérales, grandes  colonnes, bordure inférieure, 5 génies poussant un sixième, couché sur  un plat, bordure supérieure, au milieu entre 2 génies, un vase. Voir  p. 945.  Au verso du titre: EPISTOLA NUNCVPATORIA... I HIERO¬  NYMO EMSERO, BI LIBALDVS PIRCKAIMERVS...( 4 pp.)  R101.879. Prov.: Bibl. Bœcking 1872.  Proctor II Sectio I n° 11705: Londres, Brit. Museum. 1393  <persName>LUCIANUS</persName>: Encomium Musae, Voir: <persName idref="068526261">HEGENDORPHINUS</persName>: De¬  clamatio in laudem ebrietatis.( <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><date>1526</date>.)  <persName>LUCIANUS</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><date>1526</date> AOTKIANOY( XAMOXATEQE...( Voir f. du titre, p. 930.)  Le second volume a le même titre, seulement le mot xootoy est changé  en òsotspoy et dans le texte latin il y a secunda au lieu de prima.( Au recto  du dernier f. blanc: marque typ. de <persName>J. Secer</persName>. HAB Planche LXXI  n° 9; Silvestre n° 567.)  In-8°, car. gr., vol. I: 3 ff. non ch.— 865 pp. ch.; vol. II: 982  pp. ch.† 1 f. blanc avec la marque typ. au recto; réclames, init. ornées  A au fer et E au 2e vol.; init, d’ attente, titre encadré dans chaque vol. ( ornements avec feuillage et oiseaux; en outre un enfant nu au milieu  de la bordure droite.) Voir p. 930.  Au verso du titre du 1er vol.: Hieronymo Baumgartner,  Iohan. Secerius! S.  R101486. Prov.: S. E. Taussig, <placeName>Prague</placeName>17/1 1879; 2 <date>M. D. XX</date>20.  Brunet III?, 1207.  1394  <persName>LUCIANUS</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName>1527  LUCIANI] SAMOSATENSIS! HERMOTIMUS, SEU! de Sectis,  Dialogus sane perque ele! gans ac festivus, Obsopoeo  interprete. Eiusdem item Dialogi Amatorii quatu! or, Chi¬  liano Mansueto interprete. Plutarchi Chaeronensis, de  liberorum educatione libellus, <persName>loanne Metzler</persName>interprete.  lam omnia haec recens versa a aedita.  <placeName>Haganoe</placeName>per Iohan..  R.59  929  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
