<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>apud Ma- thiam Apiarium M. D. <date>XXXV</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>!! Apud Mathiam Apiarium!! Anno  Domini Millesi <persName>- Riccius</persName>mo Quingentesimo! Tricesimo quinto  die quarta Martii  Au verso, marque typ. de M. Apiarius.( H.&amp; amp; B.,  Planche XXIV, No I; Silvestre n° 587.)  In-4°, car, rom., 2 col., 18 ff. nonch., dont le dernier blanc, 605 pp. ch.,  19 ff. non ch.( 4 col. Altera pars apparatus.), titre courant, réclames, init.  à fig.  fol. 2a non ch.: <persName>Bartholo</persName><persName>- Riccius</persName>maeus Aloisio Cornelio  Ioanni F. patritio Veneto...( 2 pp.).  fol. 3a non ch.: Bartholomaeus! Lectori...( 5 pp.)  Suivent I1 ff. non ch. à 9 colonnes: Index Ciceronis Exempla. I! rium  ab Aldo, Cratandro, Et Hervagio!! impressorum, collationem continens.  R 101.900. Prov.: BN Munich, 4/ VII, 1878; 1 M. Annotation au  crayon:« Duplum bibl. regiae Monacensis».  <date>2015</date> <persName>RIEDRER Fridericus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss. <date>1505</date> Spiegel der waren retoric!! Usz Marco Tulio Cicerone, und  andern getütscht!! Mit iren glidern Cluger reden, Sandt¬  brieffen, und Formen mencher Contract, seltzam, Reguliertz  Tütsch!! und nutzbar Exempliert, mit Fügen, uff Göttlich  und Keyserlich schryfft und recht gegründet: Nüw-]] lich ( und vormaln in gemein nye gesehen) yetz lob <persName>- Riccius</persName>lich vszgangen.  Au <persName>- Riccius</persName>dessous: gravure sur bois, le poète lauréat assis à un  pupitre le livre ouvert devant lui, empruntée au <persName>Horace Grüninger</persName>de  de <date>1498</date>.  A la fin: Rhetorischer Spiegel... Durch den fürsichtigen  rechtgeübten: meister Fridrichen Riedrer, versamelt,  Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch <placeName>Johannem</placeName>prüszzum Thier¬  garten. Anno. xV. hundert. v.  In <persName>- Riccius</persName>fol., car. goth., 6 ff. non ch., à 2 col.( titre et table); CLI ff. ch.,  sign. A <persName>- Riccius</persName>Z, Aa <persName>- Riccius</persName>Bb, titre courant, notes marg., grande et belle init. à fig. D.  Au verso du titre: un professeur en chaire, devant lui 4 jeunes gens  debout. Gravure du titre de Brunschwig, vom vergift der pestilentz,  <date>1500</date>, empruntée à la Chirurgia de 1497.  Au verso du fol. VI non ch., après la table, armoiries de <placeName>Strasbourg</placeName>,  encadrées.  fol. Ia ch.: Vorred. Den würdigen... herren, Rector, unnd universitet!!  der Hohenschul, Burgermeister, Schultheissen!! Rat und gericht zu  <placeName>Fryburg</placeName>im Bryszgow, mynen!! günstigen lieben herren. Embüt ich  Friderich riedrer( I von Mülhusen in Hegow Myn... dienst...  R. 10.456. Prov.: Veuve Levi, <placeName>Strasbourg</placeName>, 3/ IV, 1889, 16 M.  Incomplet, fol. II à fol. V manquent.  Schmidt. III, n° 53.: BN de Munich.  2016  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
