<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourgl</placeName><date>vers 1530</date><date>1530</date> Ein new Christlich lied und sagt von fünff verheis¬  sungen, die! Gott der Herr Adam, Noe, Abraham, Lott,  und dem Propheten David verhyesz.  Im thon, Wach auff meins hertzen ein,&amp; amp;c.( Gravure  sur bois: le Christ sur le trône, à côté de lui deux anges, devant lui un  enfant avec un livre ouvert, plus bas trois enfants assis avec des livres  ouverts. Verso blanc.)  <date>S.</date><date>l.</date><date>n. d.</date>[ Probablement <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>vers 1530</date><date>1530</date>.]  Petit in-8°, car. goth., 4 ff. non ch., init, ornée F. fol. 3b, petite  gravure: Dieu le père assis, tenant une croix avec Jésus crucifié, en haut  le Saint Esprit en forme de colombe. Au recto du dernier f., l&amp;#x27;agneau  pascal avec la bannière, à ses pieds le calice.  RI00.196. Prov.: Rauthe, <placeName>Berlin</placeName>I0/ II 1917; 120 M. 1362 [ <placeName>Strasbourg</placeName>] 1592  Ein Kläglich New Lied( Feuille de lierre.) Von der Lot¬  tringischen Bezalung, dar- mit er die Teutsche Knecht  vnnd! Bawren zu Dachstein und vil andern Or-! ten be¬  zalt, verehrt und begabt hat.! Allen Teutschen zu trewer  warnung. Jm Thon, Es geht ein frischer Sommer dahin. ( Gravure sur bois: un Landsknecht.)  Getruckt im Jahr 1592.  In-80, car. goth., 4 ff. non ch., sign. A, réclames, 24 strophes à  5 <date>vers 1530</date>.  R 102.258. Prov.: Bibl. Heite, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  1363  LIED  913  LIED [ <placeName>Strasbourg</placeName>] 1592  Ein Schön New! Lied, Von der Wunder- Kûh, So  die Jesuiter zû Moltzheim! Weyssagen gelehrt. Jm Thon,  Magdenburg halt dich feste,&amp; amp;c.( Feuille de lierre.) Petite gra¬  vure: une vache encadrée d’ un feston.  Gedruckt im Jar.) 1.5.9.2.!( Feuille de trèfle.) Verso blanc.  In-8°, car. goth., 4 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A, ré¬  clames, 12 strophes à 4 <date>vers 1530</date>.  R102.262. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  1364 [ <placeName>Strasbourgl</placeName>] 1592  Ein schon New Lied, Uff das geschrey! so man uff  des Bischoffs! Grab soll hören, Ein Requiem aeter- nam,  R.56  LIED  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
