<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, Durch Bernhart. Anno <date>M.</date>D. VHIC. ( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 4 ff. non ch., 106 pp. ch., titre courant, ré¬  clames, init. goth., bandes ornem,, titre rouge et noir, de nombreuses  grav. de chevaux, mors, etc.  fol. 2a non ch.:( Bande d’ ornement) Den... Herrn Meister! und  Rhat der löblichen, des heiligen Reichs <placeName>Freystatt</placeName><placeName>Freystatt Strasz-</placeName>burg, meinen  gnädigen gebietenden Herren.( 2 feuilles de lierre)...— Geben zu  <placeName>Straszburg</placeName>, den 6. <date>Junij</date>Anno <date>1593</date>. Caspar Reuschell.( Bande d’ orne¬  ment; Préface de 3 pp.)  fol. 3b non ch. Grav. d’ une demie page:¿Wappen des heiligen  Römi- schen Reichs Frey- statt Straszburg&amp;quot;.  fol. 4b non ch.:( Bande ornem.) An den Leser.( 48 vers, les pre¬  mières lettres des vers donnent les mots suivants: Hippiatria Caspar  Reislein Von Hagenaw Altstallmeister.  R10396 Prov.: K. Th. Voelker, <placeName>Francfort s. M.</placeName><date>M.</date>( Catal. 68,  n° 903), I1-VI. 1879, 20M.  1995  REUSCHEL. Caspar  Strasbourg. R. hér. 1599  HIPPOPRONIA! Gründtlicher! unnd eigentlicher! Be¬  richt, inn zwey Bûcher verfasset,! Erstlichen von Art und  Eygenschafft der Pferde, Wie die auff allerhand und vil¬  faltige Manieren und Weisen zu zeumen unnd abzurichten,  mit darzu gehöriger Mundstucken und Stangen, uff und  abrisse und andern künstlichen Figuren vorgebildt: So¬  dann fürs ander von derselben zufäll und kranckheiten,  auch bewehrter Mittel, Curation und heilsamen Artz¬  neyen, gegründete Beschreibung.  Alles durch langwirige erfahrung, fleissige erlernung unnd! stäte  ubung, an kays: Chur und Fürst: Gräf: und herrlichen Höfen, auch an¬  derer Herrschafft diensten, observirt, erlernet und mit sonderm fleisz und  trewen auffs kür- tzest zusammen gebracht, und gemeinem nutz zu  gutem vor Jahren in truck verfertigt:!Durch den Mannhafften, er¬  fahrnen und wolgeübten Caspar Reuscheln,[ des Heil. Reichs Frey Statt  <placeName>Straszburg</placeName>alten Stallmeistern, und jetziger zeit Reuterhauptmann.  Jetzt aber auffs new durch den Authoren selbst ubersehen, und  allerhand nohtwen- digkeiten gemehret und verbessert...  Marque typ. de <persName>B. Jobin Jobins</persName>.( H. è <persName>B. Jobin Jobins</persName>, planche XXXVII, nO 7.)  Au- dessous: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch <persName>B. Jobin Jobins</persName>( seligen)  Erben. Anno <date>M.</date>D. XCIX.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth. 4 ff. non ch., 151 pp. ch., titre courant, réclames,  grandes init., bandes ornem.  fol. 2a non ch.:... Herrn Meister! und Rat der löblichen, des  heiligen Reichs <placeName>Freystatt</placeName><placeName>Freystatt Strasz-</placeName>burg, meinen gnädigen gebietenden  Herrn.( 2 feuilles de lierre)....— Geben zu <placeName>Straszburg</placeName>den 23. De¬  cembris Anno 1598... Caspar Reuschell.( Préface, 3 pages.)  1279  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
