<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName><persName>GEORGIO VLRICHERO</persName>( Andlano Impressore,  An. M. D.. Mense Martio.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>GEORGIVM VLRICHERVM</persName> ANDLANVM, I MENSE MARTIO, ANNO) M. D..  In- fol., car. rom., 4 ff. non ch. dont le dernier blanc, 453 ff. ch.  et 2 ff. blancs, titre courant, récl., notes marg., init. à fig. Au verso de  l&amp;#x27;avant- dernier f. blanc, marque typ. de G. Ulricher.( H 6B Planche  XXII n° 4; Silvestre n° 736.)  Fol. 2a non ch.: <persName>Martini</persName>Lutheri! Praefatio in Postillas.( Préface  d’ une p. et demie.)  Fol. 3a non ch.: Lectionum Ex Epistolis Et Evangeliis quae,  tam diebus festis Divis, quàm! Dominicis solent legi, Index.( 2 pp.) Suit  1 f. blanc. La table à 2 col. de l’ édition Herwagen 1528 <date>/ 1894</date>E 11.046 man¬  que dans mon exemplaire, qui semble être incomplet. &amp; quot;RI0.284. Prov.: Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>9 <date>/ 1894</date>x1883; 24 M. Notes mss.  Au verso du dernier f. blanc: 15E50 15 B50. Gott verleih Gnadt. Gott  wird Dein ewig. Balthasar b. Thanhausen. Austrasina b. Thanhausen.  Sur la couverture au milieu, aigle impériale avec une couronne au dessous  de la tête; plus haut les lettres M. D., au dessous de l’ aigle XXXVII ( probablement 1537).  1444  <placeName>Londres</placeName>Brit. Museum 3266. gg. 12.  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>P. Brubach</persName><date>1535 XXXV</date> IN EPI] STOLAM S. PAVLI] ad Galatas Commentarius  ex praelectione D. Mar tini Luth, collectus.! Vitebergae.  M. D..(...( 5 lignes.)  A la fin: HAGANOE IN AEDIBVS! PETRI BVRBACHII.] ANNo  M. D..( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 448 ff. ch., les 8 premiers ff.( Préface et Index)  ne sont pas chiffrés, la pagination commence avec chiffre 9, fol. 9, titre  courant, récl., notes marg., init. V, P, titre encadré.( HRB Planche  LXIX n° 2.) Au verso du titre: Praefatio! D. <persName>Martini</persName>Lu! theri.( 6 pp.) * RI01.232. Prov.: Rettig, <placeName>Strasbourg</placeName>2 <date>/ 1894</date>XI; 4 M. Notes  mss.  1445  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Albrecht <date>1536</date> ENARRATIO D. MARTINI LVTHERIIN] TRES PROPHETAS,  Iohelem, Amos,&amp; amp; Abdiam. Nunc primum in lucem  edita. ACCESSIT AEDITIONI HVIC! Index locupletissimus.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, ANNO! M. D. XXXVI.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
