<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="077748298">Thomas Anshelm</persName>in  <placeName>Hagenau</placeName>hin. Titel und Text durchweg mit der wohlgeformten ziemlich  grossen Antiqua aus Anshelm’ s Ausgabe von Pici Mirandolae Oratio 1520...&amp;quot;  1419  LUTHER Martin  <placeName>Colmar</placeName>, <persName>A. Farkall</persName><date>1523</date> AUszlegung der Epistelen und E¬ vangelien, die nach  brauch der kir chen gelesen werden, durch den Advent,  und dannenthin vom! Christag bisz auff den Sontag nach  Epiphanie. Darinn reichlich anzeygt und fürge- bildet  würt, was eim Christen menschen zû der seligkeit not  ist zô wissen. <persName>Martinus Luther</persName>.  Auch hastu ein klare underrichtung was man in dem  Evangelio sûchen und leren! soll, mit einer schönen vor¬  rede.  Hier zû seind auch gesetzet! vil hübscher und schöner  figuren, mit sampt ettlichen zûge- legten Evangelien,  mer dann im vorgetruckten bûch, alles durch <date>M. D. XXIII</date>L.  Hierauff ist auch gemacht! ein fleissig Register, darin ein  yeder leichtlich finden mag! ynnhalt desz gantzen bûchs.  Anno <date>M. D. XXIII</date>. In der Loblichen statt <placeName>Colmar</placeName>.  A la fin: Getruckt und vollendet in der Loblichen statt  <placeName>Colmar</placeName>, durch! Amandum Farckall, Nach der geburt Chri¬  sti! <date>M. D. XXIII</date>xxiiï, uff den, xxvi. tag Augusti.( Au verso, Marque  typ. de. H e B Planche LXXIII n° 1; Silvestre n° 903.)  In- fol., car. goth., 22 ff. non ch., CCVII ff. ch., titre courant, notes  marg. en car. ital., initiales à fig. et init. goth., titre encadré.( HCB  Planche LXXIII n° 2); erreurs de pagination, après 92 viennent 49,  50, 51, 52, 53, f. suivant sans pagination, puis vient 93 etc., 107  manque, 108 deux fois, 141 deux fois, 172 au lieu de 162, 190 au lieu  de 163, f. 203 ne porte pas de chiffre.  12 grandes, belles grav. de la grandeur d’ une page, qui ont pour  la plupart la date <date>1523</date>et le monogr. VS qui se trouve aussi à l’ en¬  cadrement du titre; le monogr. ne se trouve pas chez Nagler; il ne peut  pas s’ agir de <persName idref="034873945">Virgil Solis</persName>, vu que celui-ci est né en <date>1514</date>seulement;  fol. XVIIIP a en outre une grav. d’ une demie page avec la date <date>1523</date>,  sans monogr., mais certainement du même graveur.  Au verso du titre:... Albrecht Graffen z6 Manszfelt, herren zû  Schrappel und Heldrungen&amp; amp;c. meinem gnädigen herren,! <persName>Martinus Luther</persName> ...— Geben in der wüsten am tag sanct Elisabeth.! <date>M. D. XXIII</date>xxi.( 2 pp.)  Suit: Ein kleyn vnderrichtung was man in den Euangeliis suchen vnd  gewarten soll.( 2 ff.)  Fol. bb non ch.-dd5 non ch., table de 33 pp. à 2 col.  947  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
