<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, durch Christian  Müller, Im Jahr M. D. LXXIIII.  Ce sont 3 traités détachés de l’ édition allemande des œuvres de  1574, imprimées chez Ch. Muller, comprenant les pp. 327- 492. In-8°,  car. goth., 165 pp. ch. et 1 f. non ch., titre courant, réclames, notes  marg., init. goth.  R101.278. Prov. inconnue. De nombreuses notes mss. 1778a  <persName idref="02733869X">PARACELSUS Theophrastus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Muller <date>1575</date> LIBRI XIIII. PARAGRAPHO- RVM <persName>PHILIPPI THEO- PHRASTI</persName> PARACELSI, Phi- losophi Summi,&amp; amp; utriusque medi- cinae  Doctoris prestan- tissimi. Nunc primum a doctore Toxite  in communem utilitatem integritati restituti, latinisque  explicationibus qua fieri potuit diligentia, atque studio  illustrati. Cum gratia imperiali ad decennium.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Christia- num Mylium. ANNo M. D.  LXXV.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat Christianus! Mylius,  in foro fru- mentario. ANNo M. D. LXXV. Au- dessus marque  typ. de Chr. Mylius.( He B Planche XXVIII n° 1.)  In-8°, car. ital, et rom,, 24 ff. non ch., 191 pp. ch., titre courant,  réclames, notes marg., init. ornées.  Fol. A 2a:... <persName>Ioanni Egol-</persName>pho Episcopo Augustano... Micaelus  Toxites Rhoetus, medicinae doctor... Haganoe. Calendis Ianuarii. Anno,..  millesimo, quingen- tesimo, septuage- simo quinto.( Préface de 11 fr.)  Fol. b 6b: Toxites Lectori.  R101.029. Prov.: Ackermann, <placeName>Munich</placeName>19/ XII1916, 18M.  BN Paris. Sudhoff, 160.  1779  <persName idref="02733869X">PARACELSUS Theophrastus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Muller <date>1575</date> DE SECRETIS CREA-(TIONIS. Von Heimlig- keiten der  Schöpfung aller dingen. Philipp. Para¬  celsus, der Philosophi und beider Artzney! Doctor. Vor  nie im truck auszgangen. Mit Keyserlicher Freyheit, auff  zehen! Jar nicht nachzutrucken.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Christian Müller. <date>1575</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: Au recto du dernier f.: Gott allein die Ehr. M. D.  LXX: au verso: Marque typ. de Chr. Muller( HEB Planche XXVIII  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
