<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>MONTANUS Martinus</persName><persName>MONTANUS</persName><persName>MONTANUS Martinus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>P. Messerschmidt</persName><date>vers</date><date>1560</date> Ein Neuves sehr schönes, lustigs,! und aus der  massen kurtzwei ligs, auch cläglichs Spil voneinem  Graven, wie der von der Köni gin vonn Franckreich,  fälschlich, mitweyen kindlin, in das ellend vertriben  und veriagt, doch letstlich sein un- schuld an tag kame,  wider in sein ersten stand ge setzt warde. Newlich  durch Mar- tinum Montanum zûsa- men gesetzt, und  in druck geben. Gedruckt zû Straszburg durch Pau¬  lum Messer- schmidt.  A la fin: Gedruckt zû Straszburg durch <persName>Paulum</persName>Mes¬  serschmidt.( Feuille de lierre.)  In-8°, car. goth., 32 ff. non ch., sign. A- D, dernier f. blanc,  avec la marque typ. de Paul au recto( H a B Planche  XXIV n° 1), réclames, titre rouge et noir.  Fol. A 2a: An den Leser und son- derlich, die dises Spil anzd!  richten gesinnet sind.  R i00.306. Prov.: <persName>Albert</persName>Cohn, <placeName>Berlin</placeName><date>28/11 1880</date>; 80 M.  Voir: <persName>Martin</persName>Montanus&amp;#x27; Schwankbücher( 1557- 1566) hrsg. von  Johannes Bolte. Tubingen <date>1889</date>, in-80, XL, 686 pp.(— Bibliothek  des Literarischen Vereins in <placeName>Stuttgart</placeName>, Vol. 217.)— Schottenloher I  n° 15797- 15802.  1589  1083  <persName>MONTANUS Martinus</persName><persName>MONTANUS</persName><persName>MONTANUS Martinus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>P. Messerschmidt</persName><date>vers</date><date>1560</date> Ein untrew Knecht. Ein Neuwes, unnd fast kurtz¬  weiligs Spiel von einem jungen, wie der von Bûlschafft  wegen gehnBoloni ritte, Sich in knechts form zû der  frawen man, die er huldet! verdingt, sie beschlieff, Und  letstlich den man ubel schlûg. Durch <persName>Martinum</persName>Mon¬  tanum in druck geben.  Gedruckt zû <placeName>Strasz</placeName>burg, durch PaulumMesser¬  schmidt.( Verso blanc.)  In-80, car. goth., 16 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- B,  réclames, titre rouge et noir.  R100.307. Prov.: Hefner, <placeName>Rome</placeName>28 <date>/ 1894</date>VIII; 10 M. Au verso  du titre, timbre de la Bibl, royale de <placeName>Berlin</placeName>.  1590  <persName>MONTANUS Martinus</persName><persName>MONTANUS</persName><persName>MONTANUS Martinus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>P. Messerschmidt</persName><date>vers</date><date>1560</date> Von zweien Römern Tito Quinto Fulvio und Gi¬  sippo,! Ein newes lu stigs, und sehr schönes Spiel, aus  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
