<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Marc Lindau</persName>de Weida, tandis que celui du décalogue est le  frère mineur <persName>Marc Lindau</persName>de. La publication fut faite d’ après une  copie fournie à <persName>Gruninger Windeck Bernard</persName>par <persName>Jean Gruninger</persName>de, à la demande du comte  d&amp;#x27;Eberstein, d’ après la préface.  La pagination jusqu’ au fol. XII est inexacte, chiffres V et VI  manquent, puis viennent VII, 1 f. sans chiffre, IX, X. XI; de même  2 fois fol. XVI, puis 2 fois XIX; LII au lieu de LVI.  R10.097. Prov.: Don du magistrat de la ville de <placeName>Nœrdlingen</placeName><date>1871</date>.  Dacheux CLXXXI, Kristeller 99, Schmidt I n° 152.  1488 ( <persName>MARCUS</persName>VON WEIDA): Ein nütz lich leer und underweisung  was und wy man betten soll. Und Auszlegung des heili¬  gen Pater nosters. Voir: <persName>MARCUS</persName>VON LINDAU: Die zehe  gebot in disem büch erclert...( Bème partie.) <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Gruninger</persName> <persName>Gruninger Windeck Bernard</persName><date>1516</date>.  MARGARITA FACETIARUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Gruninger Windeck Bernard</persName><date>1508</date> MARGARITA FACETIARVM <persName>Alfonsi Aragonum</persName>Regis Va¬  fredicta Proverbia Sigismundi&amp; amp; Friderici tertii Ro. Im¬  peratorum.) Scomata <persName>Joannis Keisersberg</persName><persName>Joannis Adelphi</persName>concionatoris Ar¬  gentinensis. Marsilii Ficini Florentini de Sole opusculum.  Hermolai Barbari Orationes.! Facetiae Adelphinae.( Verso  blanc.)  A la fin: Impressum per honestum <persName>Iohannem grüninger</persName> Anno nostrae redemptionis octavo supra Mille quingen¬  tos. <placeName>Argentinae</placeName>.  In-4°, car. rom., 100 ff. non ch., sign. A- Q, dernier f. blanc;  init, ornées.  Fol. A 2a: Ad... Leo! nardum <placeName>Nusbachium</placeName>Curiae Trevirensis  Oratorem clarissimum. <persName>Joannis Keisersberg</persName><persName>Joannis Adelphi</persName>Mülingi Argentinensis Epistola,  datée de <placeName>Strasbourg</placeName>Calendas Martias <date>1508</date>.  R100.850. Prov.: Bibl. du Gymnase de <placeName>Heulbronn</placeName>2 <date>/</date>IV <date>1878</date> en échange.  BN Paris, Rés. p. Z. 521; Schmidt I n° 97: Bibl. du Grand  Séminaire et St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  Brunet III5, 1411:« Recueil peu commun, vend. en mar. r. 78 fr.  Solar, et sous la date de 1509, 14 fr. mar. r. Courtois; 12 sh. Heber.»  1489  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
