<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Bernard Jobin</persName><date>(</date>H.&amp; amp; B., Planche XXVII, No 1).  Au- dessous: Curante Bernhardo Iobino.!Privilegio Caesareo. Il  <placeName>Argentorati</placeName>CID ID XC.  In-8°, car, rom. et ital., 8 ff. non ch., 428 p. ch.--8 ff. non ch., init.  ornées, portraits d’ hommes illustres, la plupart de Stimmer.  Au verso du titre, armoiries de <persName idref="080916708">Frédéric II Danemark</persName>de.  fol. 20. Préface de l’ éd. de 1587.  A la fin, fol. 1 non ch.: <persName>Nicolao Reusnero</persName>Leorino I. C. ac poetae  praestant. Christophorus Witnerus... E Phoebi domo secessus mei 1588.  R. 100.904. Prov.: Librairie Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>, 9. XI. 1883; 40 M.  Rosenthal, Munich, Catalogue 135 <date>(</date>1914), N° 2001: 50 M., Baer, <placeName>Francfort-</placeName> s.-M., Catalogue 500 <date>(</date>1907), N° 1278; 40 M. et n° 1279; 50 M.:« Geschätzte  Ausgabe, in der 4 Portraits weggelassen, dagegen 2 <date>(</date>Orlando. Lasso u.  Reusner) hinzugefügt wurden».  Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1808.  2008  RHAZI Almansoris. Voir GALEATIUS.  <persName>RHEGIUS</persName><persName>Ernestus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, S. Emmel, 1568  De Hominis Politi- ci Persona! et Officio. Ad!! Juniorem  Borussiae principem. <persName>Ernestus</persName>Regius.  Marque typ. de S. Emmel. <date>(</date>H.&amp; amp; B. Planche XXXV. No 2;  Silvestre, No 1238.)  Au- dessous: <placeName>Argentinae</placeName>Typis Samuelis Emmelii. Anno!  1568.  In-8°, car. rom., 28 ff. ch., titre courant, réclames, init. ornée S.  Au verso du titre: Errata...  fol. 2a: Ad... Fride- I1 ricum Albertum, Illustrissimi Principis ac  Domini, Domini Alberti Marchionis Brandeburgici... filium... <persName>Ernestus</persName> Regius.  R. 100.945. Prov.: Rosenthal, Munich, 24/1. 1887; 8 M. <date>2009</date> <persName>RHEGIUS</persName>Urbanus  <placeName>Haguenau</placeName>, Secer?) 1526  Nova Doctrina. Per!Urbanum Re-gium. <date>(</date>Feuille de  lierre.) M. D. XXVI. Eme, Lege, Iudica.  In-8°, car. ital., 2 ff. non ch., 75 pp. ch., dernière page non ch., réclames,  petites init. ornées; titre encadré, bande supérieure, un homme et une  femme, terminés en queue de poisson, tenant dans la main un feston;  bordures latérales, piliers ornés, celui de gauche est tenu par un enfant nu,  celui de droite par un homme nu; bordure inférieure, ornements d’ archi¬  tecture avec 3 têtes.  Au verso du titre: Urbanus Regius Cuidam Ami-!! co Christum iusti¬  tiam nostram. <date>(</date>Préface de 4 pages.)  R. 102.053. A l’ intérieur du 1er plat: Offert à la Bibliothèque de  <placeName>Strasbourg</placeName>en souvenir de M. <persName>Frank Puaux</persName><date>(</date><date>1844</date>- <date>1922</date>). Note mss.:  Au bas du titre: Menradi Moltherii sum.  Bibliographie. Voir: Schottenloher, Nos 17936- 17964. 2010  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
