<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanchthon</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Albrecht</persName><date>1536</date> LOCI COM MVNES THEOLOGICI, RE- cens collecti&amp; amp;  recogni ti a <persName>Philippo lanchtho-</persName>Me- ne. AcCESSIT Epi¬  TIONI HVIC Index locupletissimus. <placeName>ARGENTORATI</placeName>, ANNO  M. D. XXXVI.( Verso blanc.)  A la fin, entre deux bandes d’ ornement: Ex LIBERA ARGENTINA  PER] <persName idref="168458462">IOHANNEM</persName>ALBERTVM! MENSE MARTIO. ANNO M. D.  XXXVI.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 281 ff. ch., 16 ff. non ch.( table),  titre courant, réclames, init. à fig. 9, S, A.  Fol. A 2a non ch.:... Principi D. Henrico octavo, Angliae&amp; amp;  Franciae Regi... Anno M. D. XXXV.( Préface de 7 fr.)  R101.865. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Heidelberg</placeName><date>1871</date>.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  1535  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanchthon</persName>: De Officio Concionatoris. Voir:  CORVINUS: Postilla in Evangelia Dominicalia. <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName idref="077312260">W. Kœpfel</persName><date>1537</date>.  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanchthon</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato Mylius <date>1539</date> <persName>PHILIPPI MELANCHTHONIS</persName>DE DIALE ctica libri qua¬  tuor, ab autore postremo recogniti,&amp; amp; in plerisque locis  de integro conscripti, id quod in telliget lector, si ea quae  de relatione in hoc libro scripta sunt, conferet(!) cum  omnibus iis, quae in aliis aeditionibus continentur. ( Marque typ. de Crato Mylius. H AB Planche XXVI n° 1a). Au¬  dessous: M. D. XXXVIII.Cum Gratia&amp; amp; Privilegio Imper. ( Verso blanc.)  A la fin, avant les errata: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD CRA- TONEM  MYLIVM, AN. M. D. XXXIX MENSe MART.( Feuille de lierre.)  Au verso du dernier f., autre marque typ. de Crato Mylius.( HEB  Planche XXVI n° 4.)  In-8°, car. ital., 12 ff. non ch., 220 pp., 2 ff. non ch., titre cou¬  rant, réclames, init. à fig.  Fol.« 2a: Iohannes! <persName>Sturmius Gulielmo</persName>Sturmio Patri! S. P. D.... — <placeName>Argentinae</placeName>Cal.! Februariis.! Anno M. D. XXXVIII.( Feuille de  lierre.) Dédicace de 3 pp. en car. rom. Suit une table de 16 pp.  Fol. 8 3b: <persName idref="027021882">Philippus Melanchthon</persName>Guilielmo! Reiffenstein...—  Ex Viteberga, Calendis Iuliï.( F, E)( 3 pp.)  Pages 211- 220: De Sedibus! Argumentorum, Pari- terque argu¬  mentis, Georgio! Valla autore.( Notes marg.)  1007  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
