<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>18/111 1897;  8 <date>M.</date><date>M. D. LXXI</date>A l&amp;#x27;intérieur du Ier plat: <persName>Leonardus Kulnues</persName>( 2) Anno <date>1663</date>.  Constat 15 x. Rel. anc.  miers.  La BM de <placeName>Strasbourg</placeName>possède les volumes 3 <placeName>-</placeName>6, sans les 2 pre¬  BN <placeName>Paris</placeName>H 4940.  <date>1963</date> <persName idref="050161490">RABUS Ludovicus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Josias Rihel</persName><date>1571</date> Historien derMartyrer.  von den Heyligen, Auszer <placeName>-</placeName>wölten Gottes Zeugen, Beken¬  nern unnd! Martyrern( unnd nemlich deren, so von an¬  fang der Welt, bisz auff die zûkunfft unsers Heylands  Jesu Chri- sti, und dann von der selbigen, bisz inn die  nechst nach <placeName>-</placeName>folgende 500 Jar hernacher, inn der Streit¬  tenden Kirchen, des Alten und Newen Testaments ge¬  wesen) nach ordnung begriffen, Auch etwas fleisziger,  wie auch weitleüffiger unnd auszfürlicher( dann) in den  vorigen auszgangnen Tomis bes schehen) mit angehenck¬  ter, ordent- licher Jars Rechnung, be- schriben worden,  seind. Durch <persName>Ludovicum Rabus</persName>, der H. Schrifft! Doctor,  unnd der Kirchen zù! <placeName>Ulm</placeName>Superintendenten. Psalm 44.  Rom. 8.( 4 lignes.)  Mit Röm. Kei. <date>M.</date><date>M. D. LXXI</date>] Freiheit auff vi Jar.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch! Josiam,  den 22 Marcii, im jar <date>M.</date><date>M. D. LXXI</date><date>D.</date>.  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth. 12 ff. non ch., 375 ff. ch., 10 ff. non ch. à 2 col. ( table), titre courant, réclames, notes marg., init. goth.; titre rouge et  noir, encadré: dans la partie supérieure au milieu: Historien der  Martvrer en rouge, entouré d’ ornements, dans les coins deux génies  ailés, de même dans la partie inférieure Le privilège impérial en rouge  est entouré d’ ornements et de génies ailés dans les coins; dans la bor¬  dure latérale de gauche Jésus <placeName>-</placeName>Christ, tenant de la main gauche la croix,  dans la bordure de droite, la Vierge tenant une bannière, sous ses pieds  le serpent; en outre de nombreuses grav. se rapportant au texte.  Au verso du titre grande grav, avec les armoiries de la ville d’ <placeName>Ulm</placeName> dans la partie supérieure et la date <date>M.</date><date>M. D. LXXI</date><date>D.</date>au-dessus; au <placeName>-</placeName>dessous  la ville d’ <placeName>Ulm</placeName>, et en bas, dans un encadrement 4 vers latins, dont les  lettres du commencement et de la fin des vers donnent chaque fois le mot  ULMA.  Fol. 92a: Den Edlen... Herrn Eltern, Herrn Burgermeister,! und  Rath der Löblichen des H. Reichs Stat <placeName>Ulm</placeName>...— Datum <placeName>Ulm</placeName>! den 26  Jenners, Anno <date>1571</date>... Ludwig.( Préface 7 ff. Verso blanc.)  1257  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
