<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Munich</placeName>II/ VI 1889, 3M.  de la couverture:« Clarissimo viro Ioanni Castnero Doctori Medico Am¬  burgen. R. P. Physico, amico venerando.» Au <persName>- PI MELANTHO NS PHILOSOPHIAE</persName>dessus du titre de R102.240: « <persName>Josephus Hirnbach</persName>sibi emit <placeName>Ingolstadii</placeName>Anno <date>1550</date>, Mense Octobri,  9 Bazeis.» Rel. anc.  1547  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato <persName>Mylius</persName><date>1558</date> SELECTA- RVM DECLAMATIONVM] <persName>Philippi Melanthonis</persName>,  quas con- scripsit,&amp; amp; partim ipse in schola <placeName>Viteber- gensi</placeName> recitavit, partim aliis recitan- das exhibuit.  TOMVS PRIMVS.( Marque typ. de Crato <persName>Mylius</persName>. HE B Planche  XXVII n° 7; Silvestre n° 1265.)  Cum Gratia et Privilegio. <placeName>ARGENTORATI</placeName>ANNO M. D.  LVIII.( Verso blanc.)  In-80, car. ital., 784 pp., 8 ff. non ch.( table), titre courant, ré¬  clames, notes marg., init. à fig., initiales ornées.  Fol. A 2a: Iacobo Myli- chio, nobili Medico et Mathematico,! Ni¬  colaus Gerbelius.... <placeName>Argentorati</placeName>, Ca- lend. Ianuarii, Anno M. D. XLI. ( Dédicace de 5 pp.)  TOMVS TERTIVS.( Même marque typ, qu’ au Ier volume.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>.  In-8°, car. ital., 881 pp., 25 ff. non ch.( table à 2 col.), titre  courant, réclames, notes marg., init. ornées.  Fol. A 2a: Praefatio ad Lectorem.... Datum.&amp; amp;c. Calend. Martii. ( 8 pp.)  TOMVS QVARTVS.( Marque typ. de S. Emmel.( He B Planche  XXXV n° 1; Silvestre n° 822.)  Cum Gratia&amp; amp; Privilegio. <placeName>ARGENTORATI</placeName>, ANNO M. D.  LVIII.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 933 pp., 16 ff. non ch.( table à 2 col.), titre  courant, réclames, notes marg., init. ornées.  Fol. A 2a: Ulrico Mordisin... Caspar Peucerus... Cal. Septemb.  Anni. M. D. LVIII.( Préface de 5 pp.)  R102.001. Prov.: Rud. Hœnisch, Leipaig 28/ VIII 1917; 10M.  Notes mss. Tome 2 manque.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  1548  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="190767472">Paul Messerschmidt</persName><date>1559</date> <persName>PHILIP</persName><persName>- PI MELANTHO NS PHILOSOPHIAE</persName><persName>- PI MELANTHO NS PHILOSOPHIAE</persName>moralis libri  duo, ad usum Studioso <persName>- PI MELANTHO NS PHILOSOPHIAE</persName>rum paulò quàm antè accom  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
