<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="182651630">PISTORIUS Johannes</persName>. Voir: <persName>GOTHOFREDUS Dionysius</persName>: Dis¬  putatio de jurejurando. <placeName>Strasbourg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1592</date>. N° 1023.  PIUS II Papa  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Gruninger</persName><date>1507</date> ENEAS SILVIVS DE PRA]VIS MVLIERIBVS EPITAPHIA CLA¬  RORVM VIRORVM. ET ALIA MVLTA.( Marque typ. de <persName>J. Gruninger</persName>.  HeB planche I n° 3.)  In-8°, car. goth., 32 ff. non ch., sign. a- d, titre courant, init.  d’ attente. Au verso du titre: In Libellum Enee Silvii Ponti! ficis maximi  de pravis mulieribus Ele- giacum. I. A. M. A. <persName>Hoannes</persName>Adelphus Mulingus  Argentinensis.]( 6 dist.)  Fol. a 2a:... D. Henrico menn. Ad edemDivi Castoris urbis  Confluentin. <persName>Joannes</persName>Adelphus MulingusArgentinensis sese commen¬  dat...— ex Tre! veri. Anno huius seculi septimo.( 2 pp.)  R 100.062( 3). Prov.: Lippert, Halle 16/1 1888.  Schmidt I n° 83.  1877  <placeName>Strasbourg</placeName>, Ren. Beck <date>1515</date> PIUS II Papa  Germania Enee Silvii In qua...( Voir reproduction  p. 1202.)  A la fin: Excusum in inclita urbe Argentinensi per Re¬  natum! Beck in edibus zum Tiergarten. Anno vir! ginei  partus. Sesquimillesimo. XV. XVI. Kal. Iulii.( Marque typ.  de R. Beck. HAB planche XIV n° 3; Silvestre n° 627. Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 82 ff. non ch., sign. A- P, notes marg., de nom¬  breuses init. ornées, titre rouge et noir, encadré d’ ornements et de sujets  de fantaisie, principalement caractérisé par une femme nue poursuivie  par un homme barbu, au bas de la bordure latérale de droite.  Au verso du titre: Decem gravamina! Germanicae nationis...—  Ex Haschaffenburga pridie Kalendis Septembris. Mcccc.lvii.  Fol. 2a: Maximilianus... Imperator... nostro&amp; amp; imperii sacri fideli  di- lecto Renato Beck Civi&amp; amp; calco! grapho Argentinensi. Gratiam! no¬  stram Cesaream&amp; amp; omne bonum...— Datum in Civitate nostra Impe¬  riali Augusta die Decima quarta Mensis Aprilis. Anno! domini Millesimo  quingentesimo Quinto decimo. Regnorum! nostrorum Romani Tricesimo.  Hungariae vero Vicesimo sexto. Per Cesarem. Ad Mandatum Cesaree  Maiestatis proprium. laco. Spiegel.( 2 pp.) Au- dessous: Io. Gn.( 2 stro¬  phes à 4 vers.)  Fol. 3a:... <persName>Alberto Brandenburgio</persName>Maguntinae&amp; amp; Mag deburgensis  ecclesiarum Archiepiscopo... laco. Vuym! phelingius de Selesta dio...  Ex eremo, xiïi. kal. Iunii. Anno... XV. post millesimum quingentesi¬  mum.( 2 pp.)  R.76  1201  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
