<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentinae</placeName>per <persName>Ioannem Kno¬</persName> blouch Chalcographum, Anno domini <date>M.</date>D. XVI.Quarta  feria post festum Ma- thiae apostoli.( Verso blanc.)  In-40, car, rom., XLI ff. ch., sign. A- H et LIII ff. ch., sign.  A- K, init, ornées S, 0, E et init. d’ attente Q.  R101.968. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>30/ X1 1877, 1M.  1671  Schmidt VII n° 110: BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  ORDNUNG [ <placeName>Strasbourg</placeName><date>s.</date>d.])  Ordnung Keyserlicher! Maiestat delegierten! Cammer¬  richtern inn l der stadt Straszburg.( Grav. sur bois: la madone  avec l’ enfant Jésus; au-dessus l’ aigle impériale, le tout entouré de l&amp;#x27;in¬  scription suivante: Sigillum. Appellationum. Camere. Imperial. In. Urbe.  Argent.—.)  In-40, car. goth., 13 ff. non ch., sign. A- C, init. goth. Au verso  du titre: armoiries de la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>encadrées.  R102.274. Prov.: Bibliothèque Heite, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. 1672  ORDNUNG  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Gruninger</persName><date>1523</date> Ordenung und sundere gesatz des heilgen römschen  reichs hof gericht zû rotweil. Auch wie weilet Künig  Cunrat ein hertzog zù schwa ben solchs einr stat rotweil  um irs sondern verdienens gnediklich geben hat.( Grav, sur  bois: Aigle impériale.)  ILe titre manque dans mon exemplaire; je le cite d’ après Schmidt  1199.]  A la fin: Getruckt von <persName>Johannes</persName>Grieninger uff sant  Adolfs abent in dem iar nach der geburt Christi unsers  herren. <date>M.</date>D. XXIII.  In- fol., car. goth., 49 ff. non ch., sign. A- J, tître courant, init.  ornées, fol. A 3a grande grav. sur bois: Wie der hertzog denen von  Rotweil das hofgericht uberantwürt. Le roi assis sur un trône, devant  lui à genoux des citoyens de Rotiveil, recevant du roi le Hofgericht;  au-dessus du trône, grande bannière.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
