<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>LUTHER Martin</persName> [ <placeName>Strasbourgl</placeName><date>1524</date> Epistel S. Petri Geprediget unnd auszge- legt durch  Marti- num Luther.! M. D. XXIIII.  In-40, car. goth., 75 ff. non ch., sign. A- W, titre encadré, aux  côtés colonnes avec des génies, en haut feston avec un génie; en bas un  écusson tenu par 2 génies avec les lettres V. M.( Peut être <persName>Vlrich hardus</persName>Mor¬  comme dans l&amp;#x27;édition des Tusculanarum libri <date>1522</date>de Morhard,  où se trouvent aussi ces 2 lettres. Mais d’ après Schmidt IV p. 31 n° 13  Morhard aurait quitté <placeName>Strasbourg</placeName>en <date>1522</date>pour s’ établir à Tubingue.) * R100589. Prov. inconnue.  midt IV p. 31 n° 13: Bibl. de St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  <placeName>Londres</placeName>Brit. Museum 3905. CC. 67[ met <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Pruss). 1423  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott <date>1524</date> XXVII. predig! D. Lu! thers newlich! usz¬  gangen. Anno XXIII.  Durchsichtiget, und in! ordnung gestellt der! bessten  form. Sampt eim Register. Kerumb.  Au recto du dernier f.: Johannes Schott trucker wünscht  D. M. Lu- ther Gnad...— Da! tum in <placeName>Straszburg</placeName>am  ersten Septembris. Anno&amp; amp;c. xxiiïi.  Au verso, marque typ. de J. Schott.( HeB Planche IV n° 9.)  In-40, car. goth., 3 ff. non ch.( Index), CVII ff. ch., les chiffres  ne commencent qu’ avec le chiffre xxvi, les ff. précédents de 1- 25 ne por¬  tent pas de chiffres, à la fin I f. non ch., titre courant, notes marg.,  init. goth., titre encadré, bordure supérieure, sur le toit d’ une maison  un homme se jetant dans un gouffre; bordures latérales, à gauche une  chapelle, à l’ entrée de celle-ci 2 personnes, paysage; à droite un homme  et une femme en prière, bordure inférieure, Jésus préchant à la foule.  Chaque bordure est entourée d’ un verset de l’ Evangile. * R101.986. Prov. inconnue. Manque chez Schmidt. 1424  949  <persName>LUTHER Martin</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Pruss 15241  An die Radherrn aller stedte deütsches! lands: das  sy Christ- liche schûlen auffrichten und halten sollen.  Martinus Luther. Wittemberg. M. D. xxiiii.! Laszt die Kin¬  der zû mir komen, und weret jnen! nicht. Matthei, 19.  In-4°, car. goth., 16 ff. non ch., sign. A- D, init. blanche sur fond  noir G; titre encadré: en haut, deux griffons tenant chacun une corne  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
