<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>SALVTEM</persName>PLVRIMAM...— <placeName>Argentorati</placeName>ex Edibus  nostrisDie. x. Mensis Januarii. Anno Chri. <date>M. D.</date>xxii.  Au- dessous, texte du privilège impérial pour 10 années.  Fol. 3a- 23b: REGISTRVM ALPHABETICVM.  Fol. 25a-26b: ERROTOCI OPE. LAVRENTIVS FRISIVS LEC¬  TORI PIO.( 12 lignes suivies des Errata.)  Le texte commence fol. 37, les chiffres de 26( par erreur 22) à 37  ont été sautés.  R 60. Prov.: Trubner, Strasbourg 9/ VIII <date>1883</date>; 450 <date>M. D.</date> Schmidt I n° 187: BM de <placeName>Colmar</placeName>et BN de <placeName>Paris</placeName>( Rés. G 634  <date>1958</date> et Smith- Lesouef 36l.  PTOLEMAEUS <persName>Claudius</persName> Strasbourg, <persName>J. Gruninger</persName><date>1525</date> CLAVDII PTO LEMAEI GEO GRAPHICAE ENARRATIONIS  LIBRI OCTO BILIBALDO <persName>PIRCKEYM</persName>HERO INTERPRETE.! Anno¬  tationes IOANNIS DE RECIO&amp;#x27; MONTE in errores commissos  a IACOBO ANGELO in translatione sua.  Fol. 9, 8a avant la table: <placeName>Argentoragi</placeName>( sic), <persName>Johannes Grie¬</persName> ningerus, communibus! <persName>Johannis Koberger</persName>impensis excude¬  bat. Anno a Christi Nativitate <date>M. D.</date>XXV. Tertio Kalen¬  das Apriles.  Sait avec un nouveau titre encadré: INDEX PTO LEMAEI  COPIOSVS ADMO DVM NEC ANTEA VISVS! Cum explanatione  locorum quorundam ad nostram aetatem....( 8 lignes.)  Grand in- fol., car, rom., 2 col., 82 ff. ch. et 14 ff. non ch., sign.  4- 9, en plus 34 ff. non ch. à 2 col. sign. a- f( table). Suivent 50 ff.  ch. avec texte, au verso desquels se trouvent les cartes correspondantes.  Le recto de ces 50 ff. est chaque fois encadré et commence avec une init.  géométrique, de même la plupart du temps aussi le verso.  Le titre de l&amp;#x27;ouvrage est encadré, de même que les pages jusqu’ à  la sign. O. Ils ont les mêmes bordures, culs de lampes que l’ édition de  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
