<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027420698">RHEGIUS Urbanus</persName><persName>RHEGIUS</persName><persName idref="027420698">RHEGIUS Urbanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1527</date> Die new Leerambs irer Verleg- ung. Durch Ur¬  banum Regi- um be! schri! ben. 1 <date>M. D. XXVII</date><date>M.</date>.( Verso  blanc.)  A la fin: Ende der verlegung der Alten!! und Neüwenleer.  Verdeütscht durch!! <persName>Henrich Montprot</persName>berüffener die I] ner  der kirchen zu Durlach.] Im Iar. <date>M. D. XXVII</date><date>M.</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 52 ff. non ch., sign. a- g, titre courant, réclames, enca¬  drement du titre de <persName>J. Knobloch</persName>.( H.&amp; amp; B. Planche XI, No 9.)  fol. a 2a: Urban Regius entbeütet einem sei- Il ner freünde, Christum  unser gerechtigkeit.( Préface de 5 pp.)  R. 102.197. Prov.: Don du doyen Buchrucker; Munich, <date>1871</date>.  Schmidt VII, N° 316: Bibl. du Consistoire, <placeName>Colmar</placeName>.  <date>2011</date> <persName idref="027420698">RHEGIUS Urbanus</persName><persName>RHEGIUS</persName><persName idref="027420698">RHEGIUS Urbanus</persName> Haquenau, H. Secer, <date>1527</date> Symbo! li Christianae Fi- dei Anhootc, seu Commenta¬  riolus, ex intimis Scripturae di-vinae sacris depromptus,  sine quo!! ut hactenus latuit, articulorum!! Christianae fidei  germanus intel[] lectus, ita nunc maxime utilis ac!! necessarius  Christianis omnibus. Huic accedunt loci aliquot com¬  munes, quorum est apud omnes!] nunc longe maximus usus,  haud contemnendi. 11 Urb. Regio Auc.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>per <persName>Ioannem</persName>SeceriumAno  <date>M. D. XXVII</date><date>M.</date>.[ I Mense Augusto.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 83 ff. ch., 4 ff. non ch.( Index.), titre courant, réclames,  notes marg., init. à fig. F; titre encadré.( H.&amp; amp; B. Planche LXIX, No 3.)  Au verso du titre: Ioannes! Styphelus Pio!! Lectori...— Vuismariae,  ab orbe redempto. Anno. 11 <date>M. D. XXVII</date><date>M.</date>.( Préface de 3 pp.)  fol. 3a-6a. Préface de l’ auteur.  R. 101.966. Prov.: K. W. Hiersemann, <placeName>Leipzig</placeName>, 22/1, 1892; 10 <date>M. D. XXVII</date><date>M.</date> Note mss. au haut du titre: A patre dilectissimo <persName>Christiano Woltertorff</persName>,  apud Soltwedelienses ad S. Catharinae pastor primus dono datum accepit  Dr <persName>Godofredus</persName>Wolterstorff apud Soltwedelienses ad S. Mariae minister  1835.  <date>2012</date> <persName idref="027420698">RHEGIUS Urbanus</persName><persName>RHEGIUS</persName><persName idref="027420698">RHEGIUS Urbanus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>Frölich, <date>1538</date> Ein bedencken der Lü-neburgeschen, Ob einer Oberkeyt!  gezijmmen die widerteüffer, oder andere ketzer, zum! rechten  glauben zu dringen, und so sye! inn der ketzerey beharrend,  der ketze- rey halb, mit dem Schwert zurichten. Durch  Urbanum Rhegium. Celle Saxonum. Rom. 13.  <date>M. D. XXVII</date><date>M.</date>XXXVIII.( Feuille de lierre.)  A la fin: Getruckt zu Straszburg, beyJacob Frölich,  Im Jar, II <date>M. D. XXVII</date><date>M.</date>XXXVIII.( Verso blanc.)  Au- dessus de l’ explicit, portrait d’ Urb. Rhegius: Etatis  26( 2).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
