<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>NICOLAUS</persName>DE DINCRELSPUHEL  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1516</date> Nycholai Dünckelspühel Tractatus hoc volumine  contenti. I De dilectione dei et proximi. II De preceptis  decalogi. III De Oratione dominica. IIl De tribus parti¬  bus penitentie. VDe octo beatitudinibus. VI De septem  peccatis mortalibus; et septem virtutibus il- lis oppositis.  VII Confessionale. VIII De quinque sensibus. M. Hiero¬  nymi Gebvilerii ad Lectorem! Carmen hexastichon.( 3 dist.)  Privilège impérial accordé par Iac. Oesler pour 6 ans.( 9 lignes.)  <date>1516</date>.  A la fin: <persName>Joannes</persName>Schottus Argen. 3. Kal. Septembris. Anno sa¬  lutis. <date>1516</date>.  In- fol., car. goth., 2 col., 5 ff. non ch., 163 ff. ch., 1 f. non ch.,  titre courant, init. à fig. et init. ornées.  Au verso du titre, en car, rom.:... Conrado Auren. Episcopo, do¬  mini Guil- helmi. IIl. Argen. praesulis,... lacobus Vuimpfelingius...—  Ex <placeName>Argentorato</placeName>Kal. Septembris. Anni salutis. M. CCCCC. XVI.( 1 p.  Suivent 6 ff. de table à 2 col.)  Au recto du dernier f., en car. rom.: Ad pium Lectorem Iacobus  Vuimpfelingius Selestaten....— Lector vale:&amp; amp; valeat pressor <persName>Ioannes</persName> Schottus, a teneris annis mihi, quam! charissimus. <placeName>Argentinae</placeName>ex curia  pietissimi Bavariae Ducis <persName>Henrici</persName>&amp; amp;c.ï. Kal. Septembris. Anno Christi  <date>1516</date>. * R10.337. Prov.: E. Kamlala, <placeName>Berlin</placeName>6/ VI 1885, 8 M. 50. Note  ms. au titre: Bibliotheca S. Georgii. Augo. Vinde.  Proctor II Sectio I n° 10.279: Londres, Brit. Museum; Schmidt  1I, 36: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun, n° 3514, BM de <placeName>Strasbourg</placeName>22  et BM de Colmar.  <date>1631</date> <persName>NICOLAUS</persName>Leonicenus: De falsa quarundam herbarum inscrip¬  tione a Plinio. Voir: <persName idref="029588278">BRUNFELS Otto</persName>: Novi Herbarii To¬  mus II. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1536</date>.  <persName>NICOLAUS</persName>DE <persName>NYSE</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1510</date> Sermones Estivales De Tempore Venerandi patris:  fratris <persName>Nicolai</persName>deniise sacre pagine professoris: fra- trum  Minorum de observantia: provin cie Francie Provincialis  vicarii.( Verso blanc.)  A la fin:.. Sermones reve rendi patris fratris <persName>Nicolai</persName> deniise: fratrum minorum de observantia vulgariter nun¬  cupatorisin conventu Rothomagensis civitatis gardia  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
