<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, durch! <persName>Samuel</persName>.] M. D.  LIIII.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 7 parties dont chacune a un titre à part.  fère partie, 7 ff. non ch., CCLIV ff. ch. et 2 ff. non ch. à 2 col.( table).  2ème partie, 8 ff. non ch., CCCV ff. ch. et 3 ff. non ch. à 2 col. ( table) avec un explieit: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch! <persName>Samuel</persName> . M. D. LIIII.  3vme partie, 16 ff. non ch., CCXXXV ff. ch. et 1 f. non ch.( table)  avec explicit: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Samuel</persName>.  M. D. LVII.( Verso blanc.)  4ème partie, 12 ff. non ch., CCXCV ff. ch. et 4ff. non ch.( table)  avec explicit: Getruckt zù <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Samuel</persName>Em¬  mel. Im Jar. M. D. LVII.( Verso blanc.)  5ème et Gème parties manquent.  7ème partie, 8 ff. non ch., CCLVI ff. ch. et 1 f, non ch.( table)  avec explicit: Getruckt zû Strasz- burg durch <persName>Samuel</persName>Em¬  mel. M. D. LVII.  Titre courant, réclames, notes marg., init. goth.; titres rouges et  noirs; chaque partie a une préface à part et contient des grav. qui ont  rapport au texte.  La préface de la 3ème partie est dédiée à: Israel! Minckell, dem  Bergkherrn zt <placeName>Straszburg</placeName>.  R101676. Prov.: Don de Matthias Eymer, Jungbauer v. Hain¬  berg, Gemeinde Ortenburg, 1871. Annotations, mss., à l&amp;#x27;intérieur du  2ème plat de la 4mme partie: <persName>Sebastianus Röttinger</persName><date>1563</date>; au recto du  titre de la 7ème partie:¿1558 15 Cal. februarii. Sum Christophori Thunn  Emptus <placeName>Salzburgi</placeName>35 kp.&amp;quot; Rel. anc.  Bibliographie de Lud. Rabus, voir: Schottenloher II n° 17593—  1962  17598.  RABUS <persName>Ludovicus Emmel</persName> Strasbourg, S. <date>1555</date> Historien Der Heyligen Auszer- wölten Gottes Zeü¬  gen, Bekennern und Martyrern etc.( Comme l’ édition de 1554.  Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch! <persName>Samuel</persName>Em¬  mel. M. D. LV.  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch.( préface), CCLVII ff. ch., 3 ff.  non ch. dont le dernier blanc; 2ème partie, nouveau titre, en bas: Der  Ander Thevl. M. D. LVI.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zâ <placeName>Straszburg</placeName>! durch <persName>Samuel</persName>! Em¬  mel. M. D. LVI.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
