<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>Cratomiliani <placeName>Argentoratensis</placeName>,  Mense Septembri. Anno. <date>M.</date>D. XL.  In-8°, car, rom., 636 pp., titre courant, réclames, quelques notes  marg.; init. au commencement des psaumes.  Fol. 2a: Principi Georgio... Vitus Theodorus Norigensis Salutem  dicit.— Datae Noribergae ex Parochia Sebaldina <persName>!</persName>Idib. Martiis, Anno <persName>!</persName> <date>M.</date>D. XL.  R100.843. Prov.: Don de la BU de <placeName>Kœnigsberg</placeName>1872. Rel. anc.,  au dos à l’ encre Anno <date>1540</date>.  1448  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Pruss fils</persName><date>1541</date> Ein Predig, D. Marti. Luther, Das man Kinder zur  Schulen hal ten solle. <placeName>Wittemberg</placeName>. <date>M.</date>D. XLI.  A la fin: Getruckt z6 <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>!</persName>Hans Preüssen.  In-4°, car. goth., 27 ff. non ch., sign. A- G, réclames, init, goth.,  titre encadré, en haut: deux empereurs, tenant en main le sceptre; bor¬  dures latérales, colonnes; en bas: l’ écu de <placeName>Strasbourg</placeName>tenu par deux  lions. Encadrement employé assez souvent par, p. ex, dans Gueb¬  wiler: Panegiris Carolina 152i, Suetonius: De vita duodecim Caesarum  1520.  Le sermon a été imprimé la même année à <placeName>Wittemberg</placeName>par Nickel  <persName>Schirlentz</persName>. BN de <placeName>Strasbourg</placeName>E 100,742.  R100.846. Prov.: Bibl. Prof. Baum 20/11 1879.  Schmidt III p. 42 n° 50: Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>. 1449  <persName>LUTHER Martin</persName>: Eyn schöne Vorred. Voir: LINCK Wenceslaus;  Das alte Testament. Annotation. <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Beck 1543.  R 101152.  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Kœpfel d544  PostillOder Auszlegun gen der Evange <persName>!</persName>lien und  Epistelen, nach der zeyt, und der Heyligen fest, durchs,  gantz jar, gepredigt durch D. <date>M.</date>Luther. ( LJ Das Erste theyl vom Er- sten Sontag nach Epy¬  phanie. Mit Eyn er Christlichen Vorreden, und Register.  Truckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Wolff Köphl. Anno. <date>M.</date>D.  <date>XLIHII</date>.  A la fin dé cette première partie: Ende der Postillen über  die Epistelen unndEvangelien vom ersten Sontag im  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
