<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, N° 1812; Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>,  BM Colmar.  <date>2013</date> RHEMNIUS Fannius Palaemon O., De Ponderibus et Mensuris.  Voir: CELSUS, De re medica.  <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, <date>1528</date> <persName idref="027935337">RHENANUS Beatus</persName>Bild. Voir: BEATUS <persName idref="027935337">RHENANUS Beatus</persName>( devrait  figurer à <persName idref="027935337">RHENANUS Beatus</persName>).  <persName>RHOMANN</persName>Gallus. Voir: HAWENREUTER Joh. Lud., Psycho¬  logia.  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1591</date> <persName>RICARDUS Anglicus Jobin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. <date>1581</date> I. Correctorium Alchymiae <persName>Richardi</persName>Anglici. Das ist  Reformierte Al- chimy, oder Alchimeibesse- rung, und  Straffung der Alchimisti-] schen Miszpräuch: vom Alten und  längst- berümten Medico, <persName>Richardo</persName>aus Engelland  beschriben.  II. <persName idref="080848427">Raimundi</persName>Lulli Aperto- rum&amp; amp; Accuratio Vegeta¬  bilium. Von eröffnung und entdeckung wach- sender  Sachen, und des Philosophischen steyns, des Wolbekannten  Philosophi und Eremi-( I ten <persName idref="080848427">Raimundi</persName>Lulli Tractat.  III. Des <placeName>Königs</placeName>Gebers ausz Hispanien Secretarium,  dessen sich die Venetianer hoch austhun. Alles nun erstmals  zu dienst und nutz allen Rey- ner und Geheymnuszreicher  Artznei ubenden!! und beliebenden inn Truck gefärtigt.  Zu Straszburg, bei Bernhart!! Anno <date>M.</date><date>D.</date>LXXXI. ( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 8 ff. non ch., 151 ff. ch. et 1 f. blanc, titre courant,  réclames, notes marg., init. goth.  fol. A 2a: Vorwarnung] an den Gönstig Gutherzi- gen Kunstlie¬  benden Leser von!! Achtung der Alchimei.( Préface.)  R. 101.2592. Provenance inconnue.  Au verso du dernier f. annotations mss.  <date>2014</date> <persName>RICCIUS Bartholomaeus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M.</date>Apiarius, 1535  Apparatus! Latinae Lo- cutionis. E <date>M.</date>T. Cicerone,  Caesare, Sallustio, Terentio,!! Plauto, ad Herennium, Asconio,  Celso ac de Re!! rustica, per Bartholomaeum!! Riccium  Lugiensem in suum or- dinem descriptus. His Accessit  index in Ciceronem Et alia nonnulla, ut suo lo- co videbis.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
