<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>FRANCISCO</persName><persName>Lam¬ bert</persName> berto Gallo! Theologo authore.( Verso blanc.)  In-8, car. ital., 62 ff. non ch., 1 f. blanc, sign. a- h, titre courant,  réclames, notes marg., belles init. Encadrement de <persName>Knobloch</persName>avec le mot  AROHS dans la bande inférieure.( Voir: Gœtze A.:« Die hochdeutschen  Drucker.» <placeName>Strasbourg</placeName><date>1905</date>, p. 66 n° 22.)  Fol. a 2a: MARTINVS! LVTHER, PIO LECTORI...— Wittem¬  ber-1 gae. <date>M. D. XXIV</date>XXIII.( 2 pp.)  Fol. a 3a: ANNEMVNDVS COCTVS Eques Gallus, pio Lec¬  tori...— Wittembergae. <date>M. D. XXIV</date>XXIII.( 4 pp.)  Fol. a 5a: FRANCISCVS] LAMBERTVS AVENION. In- utilis  IESV CHRISTI seruus. Charissi- mis fratribus, uniuersis  Minoritanae institu tionis professoribus....— Wittem¬  bergae Mense Mar tio.( 14 pp.)  R102.044. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, avec son ex-libris et des  notes mss. de sa main:« Vient de la bibl. Förstemann à <placeName>Halle</placeName>.»« Cette  édition, s. l. n. d., est imprimée à <placeName>Strasbourg</placeName>. Comme la préface de <persName>Lam¬ bert</persName> est datée de Wittemberg, <date>Mars 1523</date>, on en a conclu que le livre  avait paru pour la première fois en cette ville et en cette année, et que  la présente édition n’ est qu’ une réimpression. Cependant comme personne  n’ a vu cette prétendue édition de Wittemberg, il se pourrait fort bien  que la présente fut la lère. Une 2e édition, Strasb., chez, <date>Mai 1525</date> <date>1525</date>, est augmentée de quelques pièces. Selon <persName idref="029100976">Gerbelius</persName>IV, 14, il y en  avait aussi une de <placeName>Nuremberg</placeName>, <date>1525</date>.»  DOMMER A. v.: Lutherdrucke( Leipaig <date>1888</date>) n° 352. 1323  <persName>LAMBERTUS Franciseus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Herwagen</persName><date>1524</date> IN CAN-] TICA CANTICO-] rum Salomonis, libellum qui¬  dem sen sibus altiss. in quo sublimia sacriConiugii  mysteria, quae in Chri sto&amp; amp; Ecclesia sunt, pertra ctan¬  tur, Francisci Lamb.!Auenionensis Com! mentarii,! Wit¬  tembergae praelecti.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>. An. <date>M. D. XXIV</date>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD JO- <persName>HANNEM HERVAGIVM</persName> MENSE AVGVSTO ANNO <date>M. D. XXIV</date>D.(XXIIII.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 119 ff. ch., titre courant, réclames;  titre encadré comme le n° précédent.  R 102.148( 4). Prov.: Bibl. Ed. Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1891</date>avec son  autogr. et la note ms.:« Ulm 1885, fr. 4.»  1324  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
