<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName><persName>Bertramus</persName>, Anno  <date>M.</date>D. XCVII.  réclames, init. ornées 0, E; titre encadré de 4 festons de fleurs, toutes  In-4°, car. ital., 13 f. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- C,  les pages ont un encadrement, composé de 4 pièces d’ ornement. Au verso  du titre: Plato in Protagoram.( 7 lignes.)  simi Principis, Electoris Bran- deburgici Consiliario intimo&amp; amp; fidelissimo,  Fol. A 2a:... Dn. Ioanni à <placeName>Kötteritz</placeName>, illu-] strissimi ac Potentis¬  gentinae, 7. Idus Februar. Anno reparatae salutis. <date>M.</date>D.XCVII.A. T.  Oseq. Filius! <persName>Ioannes Hœnstenius Kanzlei Wertheim Georgius</persName>à <placeName>Kötteritz</placeName>junior.( Vign.)( 4 pp. en car. rom.)  R 10.557( 1). Prov.:« Domänen-,» 4/ V 1891.  1655  <persName>OBRECHT Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1597</date> DISPVTATIO FEVDALIS SECVNDA: EX PRIMO LIBRO SCHO¬  LARVM FEVDA- LIVM DESVMTA(!); ET IN INCLYTA ARGENTO¬  ratensium Academia publici exercitii causa proposita,  à <persName>GEORGIO OBRECHTO VALENTINO STEINMETZ</persName><persName>GEORGIO OBRECHTO</persName>IC. Respondente:! <date>M.</date> LIPSICO.Disputabitur mense Martio.( Vign.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName><persName>Bertramus</persName>, Anno  <date>M.</date>D. XCVII.  In-4°, car. ital., 23 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- F,  réclames, init. ornées C. I, titre ainsi que toutes les pages encadrés de  4 pièces d’ ornement; celles du titre sont plus larges.  Au verso du titre:... Dn. <persName>Davidi</persName>Pei-] fero Lipsensi&amp; amp;c. I. U. D. &amp; amp; illustris- simi Septemviratus Saxonici Cancellario,! Studiorum meo¬  rum Mecoenati S. P. D....— Dat. <placeName>Argentinae</placeName>. Mense Febr. exeunte.  Anno <date>M.</date>D. XCVII. Respondens.( 3 pp. en car, rom.)  A la fin, 5 dist. de <persName>Ioannes Hœnstenius Kanzlei Wertheim Georgius</persName>Fr. P. L.  R10.557( 2). Prov.:« Domänen-» 4/ V 1891.—  1656  <persName>OBRECHT Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1597</date> DISPVTATIO FEVDALIS TERTIA: EX SECVNDO LI- BRO  SCHOLARVM FEV-! DALIVM DESVMTA(!):) ET IN INCLYTA AR¬  GENTO- ratensium Academia publici exercitii causa pro¬  posita à <persName>GEORGIO OBRECHTO VALENTINO STEINMETZ</persName><persName>GEORGIO OBRECHTO</persName>IC.Respondente: NOBI¬  LISSIMO Dn. <persName>ABRAHAMO WARNSDORFF</persName>à SILESIO. Disputa¬  bitur mense Martio.( Vign.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName><persName>Bertramus</persName>, Anno  <date>M.</date>D. XCVII.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
