<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030800501">MANCINELLUS Antonius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XC</date><date>1512</date> <persName>Antonii Mancinelli</persName>De pa- rentum cura in liberos.  Ad Iustinum Carosium. De Filiorum erga parentes  Obedientia Honore,&amp; amp; Pietate.  A la fin: ARGENTORAT. IN AEDIBVS SCHV-] RERIANIS. Mense  Iulio.! ANNO.] <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XC</date>XII. REGNANTE MAGNANIMO IMP. CAES.  MAXIMILIANO P. F. AVG.( Verso blanc.)  d’ attente.  In-80, car. rom., XXVIII ff. ch., titre courant, notes marg., init.  Au verso du titre: Anto. Mancinellus Veliternus, cui parenti,! cui¬  que filio, Filiaeque&amp; amp; praeceptoribus...— Haec Or vieti( quae urbs est &amp; amp; civitas Ethruriae inclyta) Nono Kalen das Februarias. Anno Salütis, <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XC</date> RI01323. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>I/11 1877; 0,50 <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XC</date>Annotations  mss. dans le texte; ff. II et III manquent.  Schmidt VIII n° 80: BM de <placeName>Strasbourg</placeName>et jadis Bibl, de <placeName>Stras¬-</placeName> bourg, Incun. n° 3240.  1472  <persName idref="030800501">MANCINELLUS Antonius</persName>: De poetica virtute. Voir: MIRANDULA  Octavianus: Illustrium poetarum flores. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName> 1544, 1549, 1559, 1567.  MANDEMENT( Mandatum, Mandat). Voir: ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Josias Rihel</persName><date>1590</date> <persName>MANES Sturmiani</persName> Manes: Sive! Epicedia,...( Voir p. 977.)  A la fin: <placeName>ARGENTINÆ</placeName>! excudebat <persName>Iosias</persName>Rihelius. <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XC</date> .( Verso blanc.)  In-8°, car, rom. et ital., 113 ff. non ch., sign. AN, titre courant,  réclames, init. ornées; titre encadré: bordure supérieure, au milieu Jean  Sturm, encadré d’ une couronne, à gauche Thanon, à droite Bion; bor¬  dures latérales, ornements; bordure inférieure, à gauche Aristote,  à droite Cicéron, tous les deux assis, tenant un livre; entre eux, orne¬  ments.( Voir p. 977.)  Fol. 2a: Elisabethae: Angliae, Franciae, ac Hy- berniae Re¬  ginae... <persName idref="187529027">Philippus Glaserus</persName>Graecae! linguae in Acad. <placeName>Argenti-</placeName>nensi  Professor,( 32 dist. à la louange de J. Sturm.)  Fol. 7b: Portrait de Jean Sturm, au-dessus: EFFIGIES IOANNIS  STVRMII, VIRI CLARISSIMI.  Fol. 8a: In Effigiem! Cl. Viri! Ioannis Sturmii.( 6 dist. lat. de  <persName>Georgius Calaminus Silesius</persName>et 3 dist. grecs de Hier. Commelius.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
