<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Martinus Luther</persName>...— Geben zâ Wit¬  tenberg, am! dritten tag Martii, in der zal! Christi. M. D. xxi.( 3 pp.)  R10.578. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>( Cat. 131 n° 94) 28/11  1880; 100 M. Au milieu du titre:« Ex Bibliotheca Academiae <date>Iuliae</date> <date>1420</date> Carolinae Helmstadt.» Rel, anc.  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Herwagen</persName><date>1523</date> In Epi- stolam Pauli ad Galatas Marti. Luthe. Com¬  mentarius per Autorem! recognitus.( Feuille de lierre.) <placeName>Argen¬ torati</placeName> Anno. M. D. XXIII.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Iohannem Martin</persName><persName idref="168458462">Iohannem</persName>Hervagium Quarto  Nonas Novembres. Anno! M. D. XXIII.  In-8°, car. ital., 136 ff. ch., titre courant, réclames. * R101.230. Prov.: Rettig, <placeName>Strasbourg</placeName>12/1x 1898; 2 M. 50. De  nombreuses notes mss; les 2 premiers ff. manquent. Au recto du f. de  garde: Joh. Georg. Klein 1764.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  1421  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Herwagen</persName><date>1594</date> ENARRA TIONES <persName>MARTINI</persName>LVTHE-] ri in Epistolas D. Petri  duas,&amp; amp; Iudae unam, in quibus quicquid omnino ad  Christianismum per! tinet, consumatiss. dige- stum leges.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Iohan. Hervagi um, quarto Nonas  Iulias. An. 1 M. D. XXIIII.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Iohannem Martin</persName><persName idref="168458462">Iohannem</persName>Herva- gium,  Mense Iulio. Anno! M. D. XXHIII.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 164 ff. ch., titre courant, réclames, notes marg.,  grandes init. à fig. P, D; titre encadré, ornements, en bas à gauche  Minerve avec un instrument de musique, à droite Mercure tenant en  main une branche.  Au verso du titre: MARTINVS BVCERVS CHRI] stiano Lectori...  Fol. 113a:( Bande d’ ornement.) PRAEFATIO] <persName>MARTINI</persName>LVTHERI  IN! Epistolam D. Petri posteriorem.  Traduction de l&amp;#x27;allemand par M. Bucer. &amp; quot;R100.467. Proo.: BN <placeName>Munich</placeName>I5/ IV 1879; 0.40 M. Au haut  du titre:« Soc. Iesu Monacensis.»  <placeName>Londres</placeName>Brit. Museum 3265. a. 22(2).  1422  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
