<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Munich</placeName>28/ XII 1877. Rel. anc.  2ème ex. R 10.364( 2). Prov.: C. <persName idref="136837441">H. Gran</persName>Beck, <placeName>Nœrdlingen</placeName>24/ VIII  1889. Note ms.: Monasteriï Waldsassensis.  BM Strasbourg.  1813  <persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1501</date> Stellarium Corone benedicte Marie virginis; in laudes  eius pro singulis predicationibus ele gantissime coapta¬  tum.( Verso blanc.)  A la fin: Opus perutile... Impensis sumptibusque pro¬  vidi viri <persName>Johannis Rynman</persName>: in imperia! li oppido Hage¬  naw: per industrium <persName>Hen ricum</persName>! inibi incolam dili¬  gentissime im- pressum ac emendatum finit feliciter. Anno  sa lutis nostre millesimo quingentesimo primo! xxviii die  Januarii.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 10 ff. non ch.( titre et table), 1 f. blanc,  213 ff. non ch. pour les sermons et 1 f. blanc, sign. a-2, A- D, titre  courant, init. d’ atteute.  R101417. Prov.: <persName>Butsch fils</persName>( Vente Bibl. Buxheim), <placeName>Augsbourg</placeName> 20/1x <date>1883</date>, 6 M. 50. Au- dessous du titre: Carthusiae Buchshaim.  1814  <persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1501</date> Stellarium Corone benedicte! Marie virginis in laudem  eiuspro singulis predicationibus elegantissime coapta¬  tum.( Verso blanc.)  A la fin: Opus perutile... Impensis sumptibusque pro¬  vidi viri <persName>Johannis Rynman</persName>: in imperiali op- pido Hage¬  naw: per industrium <persName>Henricum</persName>inibi incolam dili¬  gentissime impressum ac emenda- tum Finit feliciter Anno  salutis nostre Mille- simo quingentesimo primo, viii. Kl.  Aprilis,( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 2 col., 167 ff. non ch., sign. a- y, titre conrant,  init. d’ attente. Fol. a 2a non ch.: Prologus.  R 10.356. Prov.: S. Kende, <placeName>Vienne</placeName>27/ XI 1888; 10 M. 20. Note  ms. au- dessous du titre: Sum Casparis Couo Archipraesbyteri...  BM Strasbourg.  1815  1165  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
