<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Ryn¬ man</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>in offici- na industrii Hen¬  <persName>rici</persName>: civis in imperiali oppido <placeName>Hagenaw</placeName>: Finit feli¬  citer Anno virginei partus Mil lesimo quingentesimo un¬  decimo In vigilia sanctorum Si-! monis et Jude apostolorum.  In- fol., car. goth., 2 col., CXLI ff. ch., 6 ff. non ch.( table), titre  courant, init. d’ attente.  Fol. 2a: Prologus et divisio huius libri.  R10.348( 8). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XI1 1877.IM.  Proctor II Sectio I n° 11649; Londres, British Museum. 1838  <persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName>1511  Pomerium SermonumDe Tempore! Hyemalium  Estivalium Fratris Pelbarti de Themes war; sacre pa¬  gine professoris: ordinisque Minorum de observantia. ( Verso blanc.)  Après la table( 6 ff.) et 1 f. blanc, nouveau titre: Sermones Po¬  merii! De Tempore! Hyemales! Estivales. Au verso: Prologus.  A la fin: Pomerium Sermonum de! tempore... impres¬  sum ac diligenter revisum per! industrium <persName>Henricum</persName> in imperiali oppido Hagnaw: expensis ac sumptibus pro¬  vidi <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Ryn¬ man</persName>Finit feliciter Anno salutis nostre  Millesimo quin gentesimo undecimo. die vero augusti ulti¬  mo.( Verso blanc.) Suivent 5 ff. de table et 1 f. blanc.  In- fol., car. goth., 2 col., 234 ff. non ch., sign, a-2, A- K, titre  courant, init. d’ attente.  R10.348( 1). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XII 1877; 2 M. 50. Notes  mes. A l’ intérieur de la couverture:, Duplum Bibliothecae regiae Mona¬  censis.&amp;quot;  1839  1177  <persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1513</date> Expositio compendiosa et familiaris...( Même titre que  Pédition de 1504.)  A la fin: impensis circumspecti vi- ri <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Ryn¬ man</persName> de <placeName>Orin-</placeName>gaw: in officina industrii Hen <persName>rici</persName> civis imperialis oppidi <placeName>Hagenaw</placeName>impres sa Anno virginei  partus! M. d. XIII. die vero ix mensis Aprilis finit feli¬  citer. Laus deo.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
