<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Heilbronn</placeName>. En bas du titre:  <persName idref="190556161">Johannes Lauterbachius</persName>Poeta Laureatus.&amp;quot; Rel, anc.  <date>1955</date> PSALTERIUM DAVIDIS. Voir: <persName idref="228232929">SPANGENBERG Conrad</persName>: Der  Heylige Psalter... <date>1560</date>.  PSALTERIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName><date>vers 1550</date> Der Psalter! in gebett gestellt, sampt! anderen an¬  gehenckten, und zûgethanen gebetten, an vil! orten ge¬  bessert mit Ti! telen und evnem Register,( Petite grav, sur  bois: Le <persName>roi David</persName>agenouillé, les mains levées, en prière.)  Uffs new zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Wendel! getruckt.  Petit in-8°, car. goth., CXXVI ff. ch. pour les psaumes= LX  ff. ch. qui ont un nouveau titre: Bekantnisz der sünden, mit  etlichen be- trachtungen und nutz- lichen gebetten, zu  Lignitz in Schle- sien zûsamen getra gen. Jetz, auffs  new ubersehen und gedruckt— 6 ff. non ch.( table), réclames,  titre rouge et noir, les titres des chapitres sont aussi en rouge. Au verso  du titre: Vorrehd in den Psalter,( Préface de 4 pp.)  R 101.997. Prov.: Hess a Cie, <placeName>Munich</placeName><date>11/1I1 1896</date>; 25 M. An¬  notations mes.: en bas du titre: Seiner lieben Schwester verehret dieses  kleine Büchlin ihr Bruder Joh. Philipp <persName>Ehlich</persName><date>1740</date>. A la fin, prière ms.:  Wie Eheleut sich Gott täglich befelhen sollen; au- dessous: 1576.  von Kirch(?) 27 September.  <date>1956</date> 1249  <persName>PTOLEMAEUS Claudius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott <date>1513</date> Claudii <persName>Ptolemei</persName>! viri Alexandrini Mathematicae  disciplinae Philosophi! doctissimi Geographiae opus no¬  vissima traductione e Graeco- rum archetypis castigatis¬  sime pressum: caeteris ante lucubratorum multo prae¬  stantius.  Pro prima parte continens Cl. <persName>Ptolemei</persName>Geographiam  per octo libros partitam...( suivent 17 lignes.)  R.79  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
