<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029536367">Thomas murner</persName>Ar gentinus ordinis  minorum,... <persName>Iacobo</persName>Locher... Ex academia Friburgensi.  Fol. i 6a: Celeberrime doctri- nae... Thomae! Murnerio, <persName>Ioannes Schottus</persName> Argentinensis.... <placeName>Argentinae</placeName>ex officina libraria tertio nonas  decembres: Anno... M. D. IX. Au verso: Erudito... Ioanni <persName>Schotto</persName>Ar¬  gentinensi Tho. <persName>Murner Adelpho</persName>...  Fol. i 7a:... Thomae <persName>Murner Adelpho</persName>... frater <persName>Egidius Delphin</persName>de Ame¬  rica.... Datis in civitate Viterbii die XXVI. Septembris. M. D. VI.Frater  <persName>Egidius Delphin</persName>Generalis concedit Visa et registrata. F. M. de Mantua.  R 100145. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris.  BM Strasbourg; BM Colmar; Oxford, Bibl. Bodleiana; Proctor  II Sectio I n° 10.142: Londres, British Museum; Schmidt II n° 11.  Rosenthal, Munich, Catal. 135( 1914) n° 1643 l’ attribue comme  Proctor à <persName>Martin Flach</persName>fils.  <date>1603</date> MURNER <persName idref="029536367">Thomas murner</persName> Strasbourg, <persName>Jean Gruninger</persName><date>1509</date> Logica memorativa Chartiludium logice, sive totius  dialectice memoria:&amp; amp; novus Petri hyspani tex tus emen¬  datus: Cum iucundo pictasmatis! exercitio: Eruditi viri  f. Thome <persName>Murner Adelpho</persName>Argentini: ordi nis minorum: theolo  gie doctoris eximii.  In-4°, car. goth. et rom., 79 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>N, dernier f.  blanc, titre courant, init. ornées. Au <placeName>-</placeName>dessous du titre: marque typ. de  <persName>Jean Gruninger</persName>.( He B Planche I n° 3.) 16 petites grav., une pour  chaque chapitre.  Fol. A 4b et A 5a représentent les signes employés par l’ auteur  pour désigner les sujets des 16 chapitres.  Fol. A 6b, grav. d’ une page, tirée de la Margarita philosophica 1504,  Typus logicae. En outre 51 grav. de la grandeur des cartes à jouer, sur  chacune l’ image d’ un homme ou d’ une femme, accompagnée de signes et  de chiffres renvoyant aux différents chapitres. Voir grav. p. 1043.  Fol. a 2a: Prologus <persName idref="029536367">Thomas murner</persName><persName>Murner Adelpho</persName>Argen tinus... Ioanni  <placeName>Argentino</placeName>S. P. D...., daté de Fribourg/ Brisg. 1508.  Fol. A 4a: Exordium.  A la fin, fol. N 5a: Certificat délivré à <persName>Murner Adelpho</persName>par l’ université  de Cracovie:,Testimonium magistrale Cracoviensium....&amp;quot;  <placeName>Argentine</placeName>Industrius vir <persName>Ioannes Schottus</persName>grüninger impressit.  Anno a cristi salvatoris nativitate. M. D. IX....  R100.007. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris.  Kristeller 95; Schmidt I n° 108: BN Paris.  Beaulieux, BU Paris, Rés. R. 870.  Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., Catal. 500( 1907) n° 869; 300 M.: 83 unnum.  Bll. Mit 68 blattgrossen, höchst merkwürdigen Holzschnitten.  Brunet III?, 1954.  1604  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
