<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1515</date> Pomerium sermonum de Sanctis Hyemales et Esti¬  valesediti per Fratrem Pel bartum de Themes- war  divi Ordi nis sancti Franci sci.( Verso blanc.)  A la fin de la 2ème partie, après le Sermon 124: Sermones...  impressi ac di-ligenter revisi per industrium <persName>Henricum</persName> in imperia li oppido Hagenaw; expensis ac sumpti¬  bus providi vi! ri archibibliopole <persName>Joannis Rynman</persName>: Finiunt  felici- ter Anno ab incarnatione domini Millesimo quin¬  gente- simo quindecimo: mense Decembri.  In- fol., car. goth., 2 col., 316 ff. non ch., sign. a–2, 4Z, A4–  CC, tître courant, init. ornées, titre encadré.( H&amp; amp; B Planche LXIII  n° 1.)  Fol. 2a: Tabula partis hyemalis de Sanctis( 8 pp.), puis nouveau  titre: Pomerium sermonum de Sanctis! Hyemalium Estivalium. Au verso:  Prologus.  Après l’ explicit: Historia sancti <persName>Joannis Rynman</persName>elemosynarii.( 3 pp.), sui¬  vent 1 f. blanc, 5 ff. de table( Partis Estivalis) et 1 f. blanc.  R10.343( 1). Prov.: Don de la Bibl. Rég. de <placeName>Dusseldorf</placeName><date>1871</date>.  Notes mss., au milieu du titre:&amp; quot;Sum f. <persName>Antony</persName>Staleny Arweilerensis.&amp;quot;;  au- dessous:, Sum ex libris <persName>Hermanni</persName>Wimborn.&amp;quot;; en bas:,Ex libris  <persName>Matthiae Reidt Lintzensis</persName><date>1709</date>... obiit <date>1720</date>28 Maiï. Nunc vero ex Libe¬  rali donatione&amp; amp; Amicitiae meae Frozeim Haeredis prioris inservio Mat¬  thiae Lintzensi Nepoti prioris <date>1720</date>. 20 Junii.&amp;quot;  1843  1179  <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1516</date> Sermones de sanctis perutiles a quodam fra¬tre  hungaro ordinis mi-norum de observantia com- portati  bige salutis in- titulati feliciter incipiunt.( Verso blanc.)  A la fin: Sermones... impensis quoque sumptibus  providi viri <persName>Joannis Rynman</persName>de Orin- gaw: per indu¬  strium <persName>Henricum</persName>in imperiali oppido Hagenaw  inibi incolam! diligentissime impressi ac emendati Finiunt  feliciter Anno a nativitate domini Mil- lesimo, quingente¬  simo decimo sexto invigilia Pentecostes.  In-4°, car. goth., 2 col., 112 sermons, 308 ff. non ch., sign. A– Z,  Aa- Pp, titre courant, init, ornée V; titre encadré.( H a B Planche  LXIV n° 2.)  R 101423. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris et son  autographe <date>avril 1839</date>( <placeName>Paris</placeName>).  1844  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
