<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="073419303">PICTORIUS Georgius</persName> <placeName>Mulhouse</placeName>, <persName>P. Schmid</persName><date>1558</date> Von der Pestilentz. Notwendiger bericht was die  pestilentz sey, ob die zû fliehen, und wie sich vedes  stands personenn, reych, arm, jung-] und alt die nit fliehen  könden, damit sy der! sucht ledig bleyben, halten sollen,  unnd ob! einer angriffen wurd, wie er sich durch mit  tel der artzney ledigen möge, sampt an gehenckter ord¬  nung so mit den! beulen und blatteren zû gebrauchen.  Und wie mit den Borpelen unnd rotsucht, auch iren zû¬  fälen in allweg sich ze halten, mit einem nutzlichen re¬  giment allen so durch die greülich kranckheit des unsin¬  nigen hauptwees, wie vor wenig jaren an vil orden ge¬  wütet, behafftet sind, an die hand ze- nemmen. Alles  durch D. Georgium Picto- rium der artzney Doctorn, und  der Keyser lichen Regierung <placeName>Ensiszheim</placeName>in ober <placeName>Elsasz</placeName> bestellten Physicum zû dem andern mal, doch weytlöuf¬  figer dann vor mit fleysz beschriben.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû Mülhusen im! oberen <placeName>Elsasz</placeName> durch Pe- ter. <date>1558</date>.  In-8°, car. goth., 3 ff. non ch., 102 ff. ch., titre courant, réclames,  notes marg., init, goth., bandes d’ ornement.  Fol. A 2a). Der Hochwirdigsten fra! wen Frauw Scolastica, ge¬  borne von Falckenstein, Ebtissin der ge- stifft Sancti Leodegarii in  Maszmünster, mei- ner gnädigen Frauwen...— Datum! <placeName>Ensiszheim</placeName>,  den 20. Novembris des acht! und fünfftzigsten jars.! Jörg Maler[— Pic¬  torius] Doctor! unnd der Keiserlichen Regierung <placeName>Ensiszheim</placeName>bestellter  Physicus.( Bande d’ ornement.)  Au verso du dernier f. blanc, marque typ. de <persName>P. Schmid</persName>.( HAB  planche LXXV no I.  R100.619. Prov. inconnue. Les 20 derniers ff. sont endommagés.  <date>1865</date> <persName idref="073419303">PICTORIUS Georgius</persName> <placeName>Mulhouse</placeName>, Schirenbrand&amp; amp; vers <date>1560</date> Grien Büchlin. Durch was mittel und ordnung ein  yeder vor dem Gries oder Nieren stein mög gesichert  werden, oder! so er solchen hette oder überkä- me, wie  im möge geholf- fen werden. Alhie fürgeschriben den  gmeinen mann zû! nutz, durch D. Georgium Pictorium,  der Römischen&amp; amp; Küniglichen regie- rung <placeName>Ensiszheim</placeName>in  ober El- säsz bestellten phy- sicum. Mit angehenckter  tafel zû end, was disz büchlin innhalte.  Getruckt zû Mülhusen im obe- ren <placeName>Elsasz</placeName>, durch  <persName>Hans</persName>Schiren brand, und <persName>Peter</persName>.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
