<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Martin</persName>Flach; tître courant, quelques notes marg.,  init, ornées.  R101737. Prov.: Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M. <date>7/1 1880</date>, 18 M.  Schmidt VII n° 179: Jadis Bibl, de <placeName>Strasbourg</placeName>Incun, n° 3606.  1746  OVIDIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1522</date> P. OVIDHI) NASONIS META- <persName>MORPHOSEON</persName>LIBRI XV. In¬  dex repertorius omnium Fa- bularum, ad numerum char¬  tarum, et seriem Al- phabeti.  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>in aedibus <persName>Ioannis</persName>Knoblou- chi,  Mense Maio, Anno M. D. XXII.  In-80, car. ital, 254 ff. ch., 1 f. blanc et 13 ff. non ch.( table),  Au verso du dernier f. blanc marque typ. de <persName>J. Knobloch</persName>( HEB  Planche IX n° 2; Silvestre n° 635); titre encadré( He B Planche  X n° 5), titre courant, réclames, init. ornées.  R101738. Prov.: E. Freiesleben, <placeName>Strasbourg</placeName>4/ IV <date>1879</date>; sans  indic. de prix. Appartenait autrefois au couvent de <placeName>Roggenbourg</placeName>, dont  le timbre se trouve au f. du titre.  Schmidt VII n° 235.  1747  OVIDIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1525</date> P. OVIDH! NASONIS META-IMORPHOSEON LIBRI XV. INDEX  repertorius omnium Fa bularum, ad numerum char¬ tarum, &amp; amp; seriem Al- phabeti.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>excudebat loannes Knoblo- chus,  Mense Iulio, Anno! M. D. XXV.  In-8°, car. ital., 254 ff. ch., 1 f. blanc, 12 ff. non ch.( table) et  1 f. blanc, titre courant, réclames, init. ornées; titre encadré.( Voir  n° 327.)  Au verso du titre: Libro. <persName>I. Gomez Cortina</persName>de tristibus.( 3 dist.); au <placeName>-</placeName>dessous:  Item Libro. IlI.( 3 dist.)  R102.105( 2). Prov.: E. Freiesleben, <placeName>Strasbourg</placeName>7/ VI <date>1879</date>;  IM. A l&amp;#x27;extérieur de la couverture ex-libris doré de <persName>I. Gomez Cortina</persName>de la  avec armoiries et couronne, entouré de l&amp;#x27;inscription suivante:  en haut: <persName>I. Gomez Cortina</persName>de la et amicorum; en bas: Fallitur hora  legendo; le même ex-libris à l&amp;#x27;intérieur de la couverture, mais beaucoup  plus petit.  Schmidt VII n° 295, dont le renvoi de l&amp;#x27;encadrement au n° 226 ne  concorde pas entièrement avec l’ encadrement de mon exemplaire. 1748  1127  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
