<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030112869">LANDINUS Christophorus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Math. Schürer, <date>1508</date> <persName>CHRISTOPHORI LANDINI FLORENTINI</persName>LIBRI QVATVOR.  Primus de vita actiua&amp; amp; contemplatiua.! Secundus de summo  bono. Tertius&amp; amp; Qvartus in Publii Virgilii! Maronis Alle¬  gorias.  <persName>Ioannes Kierherus</persName>Lectori. S.( 6 distiques latins.) Verso  blanc.  A la fin: Has Camaldulenses disputationes pulchrioribus  typis <persName idref="066643953">Mathias Schürerius</persName>artium doctor excussit, in offi¬  cina sua litteratoria Argentoraci die. XXVI. Au gusti.  Anno Christi M. D. VIII. Regnante Caesare Maximiliano  Augusto.  In- fol., car. rom., 69 ff. non ch., sign. A- L, titre courant, init.  Au verso du dernier f.: Beati Arnoldi ad lectorem! Epi¬  gramma.( 6 dist. lat.). * RI0.256. Prov.: Don du prof. Charles Witte, Halle <date>1871</date>.  2ème ex.: A la suite de: <persName>HEMMERLIN</persName>Félix: DE Nobilitate et  Rusticitate Dialogus. <placeName>Argentorati</placeName><date>s. d.</date>— K <date>1895</date>.  3ème ex.:* R10.258. Prov. inconnue.  BN Páris, Rés. Z. 42; Schmidt VIII n° 5: Jadis Bibl, de <placeName>Stras¬</placeName> bourg Incun, n° 3022, BM et Bibl. St. Guillaume <placeName>Strasbourg</placeName>; Beau¬  leux p. 305: BU Paris.  1331  LANG <persName>Josephus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>L. Zetzner</persName><date>1595</date> INDEX! OMNIVM VOCA-] BVLORVM QVAE IN OM-! NIBVS  M. VAL. MARTIALIS Poematum libris reperiuntur, vnà  CVM RERVM, EPITHETORVM AC] phrasium singularium an¬  notatione: tàm ad lin- guae latinae, quàm ad poëseos  rectum vsvm concinnatus ac editus) a <persName>Josepho Langio Caesaremontano</persName> ,( Marque typogr. de <persName>Lazare Zetener</persName>avec les mots  Scientia immutabilis des deux côtés. HEB Planche XLY no 3.) Au¬  dessous: <placeName>ARGENTINAE</placeName>. AERE LAZARI ZETZNERI. Anno CIO.  ID. XCV.( Verso blanc.)  In-80, car. ital., 2 col., 266 ff. ch., sign. a-2, A- K, titre courant, ré¬  clames, init. ornées C et A, vignettes.  Fol. 2a non ch.:... PAVLO <persName>MELISSO</persName>SCHEDIO, POETAE  No-] bili... JOSEPHVS LANGIVS! Caesaremontanus S. P. D.... — <placeName>Argentorati</placeName>Calend. Iulij Anno M. D. XCV.( 6 pages.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
