<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>,) den 28. Ianuarii <date>1570</date>. <persName>Michael</persName>Toxites, medicus <placeName>Argento¬</placeName> ratensis.  R 101.277. Prov.: Hagemann, <placeName>Strasbourg</placeName>( Catal. 17 n° 338)  15/ V111879; 5 <date>M. D.</date>20.  1772  <persName>PARACELSUS Theophrastus Muller</persName><persName>Theophrastus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. <date>1570</date> Ettliche TractatusDes Hocher- farnen unnd be¬  rümbte- sten <persName>Philippi Theophrasti</persName>Pa- racelsi, der waren  Philosophi und Artzney Doctoris. I. Von Natürlichen  dingen. Il. Beschreibung etlicher kreütter. IIl. Von Me¬  tallen. IIII. Von Mineralen. V. Von Edlen Gesteinen.  Cum Privilegio Caesareo ad decennium.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>am <persName>!</persName>Kornmarckt, bey Chri¬  stian Mül- lers Erben, Anno <persName>!</persName><date>1570</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 8 ff. non ch., 532 pp., titre courant, réclames,  init. goth.  Fol. 2a non ch.: Privilegium...— Geben in <persName>!</persName>unser Stat Wien,  den 25. tag des Monats Se ptembris Anno,&amp; amp;c. im acht und Sechtzigsten....  Fol. 4a non ch.:... Herrn Ferdinando, Ertzhertzo- gen zà Oster¬  reich...— Datum <placeName>Straszburg</placeName>, den <persName>!</persName>ersten Martii, Anno <date>1570</date>... <persName>Michael</persName> Toxites Medi- cus <placeName>Argentoratensis</placeName>.  R101.294( 2). Prov.: Dr G. Lute, médecin à Lœwenstein 13/1  1905; 10M.  1773  <persName>PARACELSUS Theophrastus Muller</persName><persName>Theophrastus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Th Rihel</persName>. <date>1570</date> Trei Tractat <persName>!</persName>PHILIPPF <persName>!</persName><persName>Paracelsi</persName>Bom¬  bast des berümbtesten Phi- losophi, und beyder Artzney  Doctorn. Der Erst, Von öffnung der Haut, und ihrer Na¬  türlichen verletzung, sampt der heylung. Der Ander,  Von heylung der Wunden. Der Tritt, Von Schlangen,  Spinnen, Krotten, Krepsen, Mûttermehler etc. und ihrer  tugent. Cum privilegio Caesareo ad decennium.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, durch Theodosium.  Anno <date>M. D.</date>LXX.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 8 ff. non ch., 532 pp., titre courant, réclames.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
