<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="034567054">PAULUS Aegineta</persName><persName>PAULUS Ulricher</persName><persName>PAULUS Apostolus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>M. D.X.</date><date>M.</date><date>1511</date> PAVLI AEGINATAE PRAECE PTA SALVBRIA GVILI! ELMO  COPO BASI LEIENSI INTER! PRETE.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>ex Aedibus Mathiae <persName>Schurerii</persName> <date>xii Maii</date>! ANN. <persName>M. Schurer</persName><date>M. D.X.</date><date>M.</date>D. XI. I CONRADO DVNTZENHE! MIO. HI. DIC¬  TATORE ARGENTORAT. REGNANTE Imp. Caes. Maximi¬  liano P. F. AUG.  rant, init. à fig. Q avec le buste d’ une jeune fille et init. d’ attente.  In-40, car. rom., 39 ff. non ch., sign. A <placeName>- nensis</placeName>G, 1 f. blane, titre cou¬  Fol. A 3a: Ad... patrem, dominum Germanum de <persName>Ganay</persName>Caduri¬  censem episcopum, Guilielmi Copi Basileiensis... Praefatio.... Ex Parisio¬  rum! lutecia. xiiü. Kalendas Aprilis. Anno. <persName>M. Schurer</persName><date>M. D.X.</date><date>M.</date> * R101509. Prov. inconnue.  Proctor II Sectio I n° 10187: Londres, Brit. Museum: Schmidt  VIII n° 54: Jadis Bibl, de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun, n° 3644 et BM <placeName>Sélestat</placeName>.  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>n° 543.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  <date>1800</date> <persName idref="034567054">PAULUS Aegineta</persName><persName>PAULUS Ulricher</persName><persName>PAULUS Apostolus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, G. <date>1531</date> PAVLI AEGI-(NETAE PHARMACA SIM- plicia, Othone Brun¬  felsio interprete. IDEM DE RATIONE VICTVSGulielmo  Copo Basiliensi interprete.( Marque typ. de G.. HEB  Planche XXII n° 3; Silvestre n° 735.)  In Paulum Aeginetam De! Simplicibus, iuxta ac de Ratione Victus,  Index tum utilis, tum necessarius.( Feuille de lierre. Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT! GEORGIVS VLRICHER  ANDLANVS, ANNO] <persName>M. Schurer</persName><date>M. D.X.</date><date>M.</date>D. XXXI.Mense <date>Sept</date>.( Verso  blanc.)  In-80, car. ital., 11 ff. non ch., 86 ff. ch. et 2 fr. blancs, au verso  du dernier f. même marque typ. qu’ au titre; titre courant, réclames, de  mombreuses init. à fig.  Fol. A 2a:... Dominis D.Othoni&amp; amp; Volphgango Comiti- bus à  Solms, duarum insigni- um Ecclesiarum, <placeName>Argenti</placeName><placeName>- nensis</placeName>&amp; amp; Colonïensis,  Canonicis... Otho Brunfe <placeName>- nensis</placeName>sius...— <placeName>Argentorati</placeName>Ca- lend. Septemb.  An..... Millesimo quin! gentesimo trigesimo-! primo.( Epistola nuncupatoria.  4 pp.) Suivent 18 pp. de table à 2 col.  R101.510. Prov. inconnue.  <date>1801</date> <persName idref="034567054">PAULUS Aegineta</persName><persName>PAULUS Ulricher</persName><persName>PAULUS Apostolus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>H. Morhard</persName><date>1521</date> EPISTO LAE PAVLI APO stoli ad Graecam veritatem&amp; amp;  ve terum Latinorum Codicum fidem recognitae per Eras¬  mum Roterodamum Sa crae Theologiae pro- fessorem....  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
