<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD CRA] TONEM MYLIVM AN.  M. D. XLH. 1 MENSE SEPTEMBRI.( Au verso du fol. suivant marque  typ. de Cr. Mylius. H e B planche XXVIII n° 11; Silvestre n° 1266.)  In-8°, car. ital, et rom., 453 pp.4 5 ff. non ch., titre courant,  réclames, notes marg., init. ornées C, F. Au verso du titre: LECTORI ( 4 dist. latins). Les dédicaces comme dans les 2 éditions précédentes.  R101.077. Prov.: Max Harrwitz, <placeName>Berlin</placeName>6/1 1897; 12 M. 60.  Au milieu du titre:, Sum ex libris ante! Jak. Christ. Madelung 1717  nunc repositus in bibliothecam Breithaupt.&amp;quot;  <date>1951</date> PSALTERIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius <date>1544</date> PSALTERIVM DAVIDIS CARMINE redditum per Eoba¬  num Hessum. Cum Annota- tionibus Viti Theodori Nori¬  bergensis, quae! Commentarii vice esse possunt.  CVI ACCESSIT ECCLESIASTES( Salomonis, eodem genere  Carminis, redditus.( Marque typ. de Cr. Mylius.( HeB planche  XXVII n° 5.) Au- dessous: M. D. XLIIII.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD! <persName>CRATONEM</persName>MYLIVM, L AN.  M. D. XLIIII MEN- LSE MARTIO,( Au verso du f. suivant marque typ.  de Cr. Mylius. H&amp;amp;B planche XXVIII n° 11; Silvestre n° 1266.)  In-8°, car. ital, et rom., 453 pp. 47 ff. non ch., les 2 derniers  blancs; titre courant, notes marg., réclames, init. à fig. C. L. Au verso  du titre: LECTORI( 4 dist. lat.). Les dédicaces comme dans les 3 édi¬  tions précédentes.  R101.079. Prov.: Fréd. Muller&amp; amp; Co( Catal., Auteurs lat, n° 155),  <placeName>Amsterdam</placeName><date>19/1 1888</date>, 2 fl.  <date>1952</date> 1247  PSALTERIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="077312260">W. Kœpfel</persName>1545  TAATHPION] Ilpogétoo xaì Bacihé-]oc toö Aaßtò....  Argentora. apud Vuolf. Cephal.  A la fin: EKTETYTOTAI) éy Apyevtívq tq̃ eAsobspã, è́v omiq  Bolgtoo Toö Kegahaíoo’ Ezoo( 9) rñe l cornoige quov.] dops.  Mnvi Bonòpontovt(°).( Au verso, marque typ. de <persName idref="077312260">W. Kœpfel</persName>. HEB  planche XVII n° Sa.)  In-160, car. grecs, 198 f. ch., 10 f. non ch. dont les 9 premiers  avec la table( car, rom.) et le dernier avec l’ explicit; titre courant, ré¬  clames, init. d’ attente; titre encadré.( H d B planche XVII n° Sb.).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
