<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>bey Wolff. Köphl. L ANNO. <date>M. XXXI</date><date>M. D. XXXII</date><date>D. XXIX</date> die Epistelen unnd! Evangelien vom Ersten Sontag im Ad¬  A la fin de cette première partie: Ende der Postillen über  vent, bisz an den Er-] sten Sontag nach der heyligen drey  König tag. Ge- druckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Wolff Köpphel,  und! volendet im Hornung, im iar als man! zalt von der  geburt unsers Herren Jesu Christi.! <date>M. XXXI</date><date>M. D. XXXII</date><date>D. XXIX</date>.  In- fol., car. goth., 12 ff. non ch., COXL ff. ch., titre courant, récl.,  notes marg., titre rouge et noir, encadré: au milieu de la bande infé¬  rieure, marque typ. de Kœpfel( H e B Planche XVIII n° 11), les  3 autres bordures sont composées d’ armes diverses, suspendues.  Au verso du dernier f, marque typ. de Kœpfel.( HOB Planche  XVIII n° 8.)  Au verso du titre:... Herrn Albrecht Graffen z6̂ Manszfelt, Herrn  zu Schrappeln und Heldrungen&amp; amp;c. meinem gnä! digen Herren. <persName>Martinus</persName> Luther....— Geben! in der wüsten am tag Sanct Elizabeth. Anno&amp; amp;c.  1521.( Préface, 2 pp. et demie.)  III.] Das ander teyle der Postillen: oder Auszle- gung  der Episteln und Evangelien: Von dem ersten Sontag  nach Epi! phanie an, bitz auff den er-! sten Sontag im  Ad- vent mit seinem! Register. <date>D. XXIX</date>Martin Luthers.  Zù <placeName>Straszburg</placeName>bei Wolff! Köpphl. Anno <date>M. XXXI</date><date>M. D. XXXII</date><date>D. XXIX</date>.  In- fol., car. goth., 12 ff. non ch.( Index à 2 col.), CCXLI f, ch.  et 1 f. blanc, titre courant, récl., notes marg., init. ornées, titre encadré  comme le titre principal. Au verso du titre: Wolff Kœpphl! dem Christ¬  lichen Leser.( Comme dans l’ édition de 1544.)  IIII.] Das dritte teyl! der Postillen oder Auszle! gung  der Evangelien an den fürnemisten Festen im gantzen  Jar, geprediget durch Doctor! Martinum Luther. ANNO.  <date>M. XXXI</date><date>M. D. XXXII</date><date>D. XXIX</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Wolff! Köpphl.  Nach der geburt Christi, als man zalt. <date>M. XXXI</date><date>M. D. XXXII</date><date>D. XXIX</date>.  In- fol., car. goth., 7 ff. non ch., CLV ff. ch., 2 ff. blancs, dont le  premier contient au verso la marque typ. de Kœpfel.( H AB Planche  XVIII n° 9), même encadrement du titre qu’ au titre principal).  Fol. AA 2a non ch.: Vorrede Martin Luthers.( 19 lignes.) Au¬  dessous: Stephanus Rodt dem Leser.... Die Summen so bey eim yeglichen  Evangelion stehen, seind ausz der! Latinischen Postillation Johan Bugen¬  hagen Pomers verteutschet. Suivent 9 pp. de table à 2 col.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
