<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1509</date> Pectorale dominice passionis: sive divini amoris.  A la fin: Impressum Ar- gentine per <persName>Joannem</persName>knob  louch. Anno domi- ni. <date>M.</date>cecec. ix.( Au- dessous, marque typ. de  <persName>J. Knobloch</persName>.( H. 8 B Planche IX n° 3.)  In-8°, car. goth., 167 ff. non ch., sign. A- X, init. ornées; au verso¬  du titre, grav. d’ une page: Jésus- Christ sur la croix, à côté sa mère et  l’ apôtre St. Jean.  R102.155. Prov.: I. Windprecht, <placeName>Augsbourg</placeName>2x11872; <date>M.</date>0,50.  1805  PEDIANUS. Voir: <persName idref="028474481">ASCONIUS Pedianus</persName> PEGIUS Martinus)  <placeName>Strasbourg</placeName>, Christ. Muller <date>1576</date> Horn des Heils mensch- licher blödigkeit. Oder,  Kreütterbuch Darinn die Kreüter des Teut- schen lands,  ausz dem Liecht der Natur, nach! rechter art der him¬  melischen einflies- sungen beschriben.! Durch Philomu¬  sum Anonymum allen Liebhabe- ren der Teutschen ge¬  wechsz zû einem Exempel, dardurch erndern weitter  zû suchen ursach und an- leittung geben wöllen.! Jetz¬  under erst durch Doctorem Toxitem allen me- dicis, Phar¬  macopœis, und Chirurgis, auch andernẑ gefallen in  truck geben. Mit Keiserlicher Maiestat freyheit auff  zehen Jar. Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Christian</persName>Müller,  Im Jhar Christi <date>M.</date>D. LXXVI.  A la fin: Getruckt zù <placeName>Straszburg</placeName>am Korn- marckt,  bey <persName>Christian</persName>Müller, <date>1576</date>. Au- dessus; marque typ. de Christ.  Muller( H d B planche XXVIII n° 1), de chaque côté de la marque  bande ornem., larges bandes ornem, en haut et en bas de la page; entre  la marque et l’ explieit les lettres CK.  In- fol., car. goth., 13 ff. non ch., CLXXXVIII f. ch., 5 ff. non  ch.( table à 2 col. et explicit), titre courant, réclames, notes marg., init.  ornées; titre rouge et noir, 58 grav. de plantes.  Fol. à 2a non ch.:... Herrn Wilhelmen Pfaltz Grauen bey Rheyn,  Hertzog in Bayrn...— Datum Hagenaw den dritten Janua- riï Anno  1576.1 Michael Toxites, D.( 2 pp.)  Fol. a 3a non ch.: Vorred des Autoris dises Bâchs....( 3 pp.)  Fol. a 4b non ch.: Auszlegung der zwölff Himli- schen zeichen.... ( 12 pp.)  Fol. b 3b non ch.: Auszlegung der siben Planeten.( 9 pp.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
