<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Picus</persName>( voir le n° suivant) qui parurent chez <persName>Knobloch</persName>, le 31 <date>janvier 1507</date> <date>1507</date>; sur le titre de cette édition, les Theoremata sont indiqués comme  premier numéro du recueil, dont l’ explicit est au f. O Ta, l&amp;#x27;ordre des  1870  signatures est donc renversé.  <persName>PICUS MIRANDOLA Johannes</persName>a 4 Strasbourg, <persName>J.</persName><persName>Knobloch</persName><date>1507</date> <persName>IOANNIS FRANCISCI DOMINI</persName>PICI MIRANDVLAE ET CON¬  CORDIAE CO- MITIS, DE RERVM PRAE- NOTIONE LI- BRI  No- VEM. PRO VERITATE RELIGIONIS, CONTRA SVPERSTI¬  TIOSAS VANITA! TES EDITI....( Titre des traités au nombre de neuf.)  A la fin( fol. O Ta):... <placeName>Argentoraci</placeName>Pridie Kalen. Februa¬  rias, ANN. M. D. VII. IVLIo. ii. Ponti. Maxi.» MAXIMiliano  Caesare Augusto... <persName>Ioannes Knob lochus</persName>Imprimebat: Re¬  cognovit! Mathias Schüre-[rius.( Verso blanc.)  In- fol., car, rom., 156 ff. non ch., sign. A- V, a— o, titre courant,  init. d’ attente. Au verso du titre: Table( 3 pp.).  Fol. 3a non ch.: Proemium( 4 pp.). Fol. O 7a: Mathias Schüre¬  rius, artium doctor, Studioso lectori. Salutem... * R10.335( 1). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName><date>31/1 1878</date>; 2 M. 50. Notes  mss. En haut du titre: Societatis Iesu professae in Superiore Germania.  Depositus Landsperge.  2ème ex.* R 10.336( 1). Prov.: Don de la Bibl. de <placeName>Gœttingue</placeName>.  3ème ex.* R 10.219. Prov.: Bibl. Bœcking. Notes mss. En haut  du titre: Ex Bib. monasterii S. Ernonis Ordinis S. Benedicti; au¬  dessous, timbre de la Fürstl. Leiningische Hof- Bibliothek; au verso du  f. de garde:»Die Reihenfolge der im Titel genannten Schriften ist in  diesem Exemplar folgende: 1. De rerum praenotione libri Novem. 2. De  morte Christi Libri tres. 3. De studio div. et hum. philosophiae: Duo.  4. De divini amoris imaginatione: Unus. 5. Vita patrui a defensio de uno  et ente etc. 6. Justini tralatio. 7. Expositio sex. Decreti de con. dis. Hi¬  larii, 8. Staurostichon de mysteriis Germaniae Heroico carmine. 9. De  fide theoremata. 10. Epistolarum libri Quattuor.&amp;quot;  Les divers traités ont aussi paru séparément, et ils ne se suivent  pas dans tous les exemplaires.  On ne s’ explique pas comment les Theoremata qui ont paru en  <date>1506</date>, peuvent avoir les sign. p- u, vu qu’ ils ont été imprimés déjà en  <date>1506</date>.  BN Paris, Rés. Z. 303.  Beaulieux, p. 233: Bibl. de la Sorbonne, Rés, n° 119; Proctor II  Sectio I n° 10.052: Londres, British Museum; Schmidt VII n° 28:  Jadis Bibl. de Strasbourg, incun. n° 3864, BN Paris, BM Colmar,  1871  Bibl. Bâle; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>n° 1882.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
