<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>J. Knobloch</persName><date>1527</date>.  POLYCHORIUS <date>M. D.</date>Voir: VIELFELD Jacobus: Sphera materialis.  Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName><persName idref="149373821">Cammerlander</persName><date>1533</date>.  POLYDORUS Vergilius. Voir: <persName idref="030814332">VERGILIUS Polydorus</persName> POMERIUS Julianus: Contra Judaeos libri tres. Voir: Testa¬  mentum duodecim Patriarcharum. <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><persName idref="078847354">Secer</persName>1532.  <persName>POMPONIUS Laetus Schurer</persName><persName idref="030800404">POMPONIUS Laetus</persName> Strasbourg, <date>M. D.</date><date>1510</date> OPERA POMPO NII LAETI. Romanae historiae compen¬  dium, ab interitu Gordiani Ju- nioris usque ad Justinum  tertium. POMPONIVS De Romanorum Magistratibus. De  Sacerdotiis. De Jurisperitis. De Legibus ad. <date>M. D.</date>Panta¬  gathum. ITEMDe Antiquitatibus urbis Romae libellus,  qui Pompo- nio adscribitur. POMPONI Epistolae aliquot  familiares. Pomponii vita, per <date>M. D.</date><persName>Antonium Sabellicum</persName>.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>in libraria officine <persName>Matthiae Schü¬ rerii</persName> Artium doctoris Mense <date>Januario</date>, Anno a foelici¬  tate hu- manae salutis. <date>M. D.</date>X. Au recto du dernier fol.  blanc: REGNANTE IMP. CAES. MAXIMILIANO PIO <persName>FOELICI Borgiae</persName> Ave.  In-4°, car. rom., 2 ff. non ch., LXVII ff. ch., titre courant, init.  d’ attente.  Fol. A 2a: Francisco Episcopo! Theanen. et Pontifica! lis  Aerarii Prae fecto Pomponius)....( Préface 2 pp.) Au- dessous:  Domici Palladii Sorani! Tetrastichon.( 2 dist.)  RI01.517. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>19/ V11873, 6M. En bas du titre:  Monasterii Tegernsee.  BM Strasbourg; BN Paris, Rés. L. 1788. Schmidt VIII n° 29:  Jadis Bibl. Strasbourg, incun. n° 3902; Walter, <placeName>Sélestat</placeName>: n° 1669.  <date>1911</date> <persName>POMPONIUS Laetus Schurer</persName><persName idref="030800404">POMPONIUS Laetus</persName> Strasbourg, <date>M. D.</date><date>1515</date> OPERA POMPO- NII LAETI.Romanae historiae com¬  pendium, ab interitu Gordiani Junioris usque ad Ju¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
