<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>PICUS a MIRANDOLA Johannes/8</persName><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XI</date><date>1511</date> <persName>IOANNIS FRANCISCI</persName>PICI MIRANDVLANI PRIN! CIPIS, CoN¬  CORDIAEQVE COMITIS HYMNI HEROICI TRES. AD SACRATISSI¬  MAM TRINITATEM, AD CHRISTVM, ET] AD VIRGINEM MARIAM,  UNA I CVM COMMENTARHIS LV CVLENTISS. AD Io. I THOMAM  FI! LIVM.  Additis sparsim ab ipso auctore pauculis, que in  priori impressione deerant. Eiusdem Sylva. Eiusdem  Staurostichon, hoc est Carmen de myste riis Crucis in  Germaniam delapsis.  A la fin, fol. S 2b, après Sulva: <placeName>Argentorati</placeName>in libraria offi¬  cina <persName>Mathiae Schurerii</persName>! Mense Augusto. Anno salutis.  <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XI</date>. REGNANTE IMP. CAES. MAXII MILIANO PIO FOE¬  LICI AVG.  In- fol, car. rom., 8 ff. prélim, non ch., XCVI ff. ch., 8 ff. non  ch. dont le dernier f. blanc, sign. A- S, tître courant, notes marg., init.  d’ attente. Au verso du titre: <persName idref="027935337">Beatus Rhenanus</persName><persName>Rhenanus Franciscus Pici Mirandulani</persName>Studiosis sal.( 13 lignes.)  Fol. A 2a non ch.: Ioannes Picus Mirand. Ioanni Tho¬  mae Filio. S. D....( 2 pp.)  Fol. A 3a non ch.: <persName>Ioannis Francisci Caesari Fran¬</persName>Principis  In suorum Hymnorum Adnotationes,! et interpretamenta, Ioanni! Thomae  Filio dicata,! Exordium....( 2 pp.)  Fol. A 4a non ch.: <persName>Ioannis Francisci Caesari Fran¬</persName>Mirandulae! domini Con¬  cordiaeque comitis, Argumentum hym! norum carmine Elegiaco.( 28 dist.)  Suivent 4 ff. à 3 col.: Index.)  Après le fol. XCVI fol. SIa: Sylva.! <persName>Ioannis Francisci Caesari Fran¬</persName>Miran  dulae Domini&amp; amp;c. Votum pro salute! coniugis...( 2 f. non ch.)  Fol. S 3a: Maximiliano Augusto! Inclyto Ioannes  ciscus Picus Foe licita- tem....( 1 p.) Au verso: <persName>Ioannis Francisci Caesari Fran¬</persName> Mirandulae... Heroicum carmen de my- I steriis Dominicae Crucis  nuper in Germani! am delapsis, ad Maximilianum Augu! stum Romanorum  Regem.( 9 pp.)  TR 10.461( 2). Prov.: Don de Fréd. Aug. Menke, Brême 1873.  Bème ex.* R10.031. Prov.: Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>25/1 1886; 10M.  Notes mss. Au f. du titre, autographe de, <persName idref="027935337">Beatus Rhenanus</persName><persName>Rhenanus Franciscus Pici Mirandulani</persName>Selestat¬  tensis“ avec la remarque de B. G. Muller: Editionem hanc perraram  esse testatur Bünemannus p. 30. Conf. Bauerus in Bibliotheca libror, ra¬  riorum universali. Tome HI, p. 203.&amp;quot;  BM <placeName>Strasbourg</placeName>; BN <placeName>Paris</placeName>Rés. g. Yc. 576; Beaulieux p. 234:  BU <placeName>Paris</placeName>( Rés. 156); Proctor II Sectio I n° 10.190: Londres, Bri¬  tish Meusum.  Schmidt VIII n° 55: Bâle; il dit que le livre n’ pas de pagi¬  nation. C&amp;#x27;est probablement par erreur; ou s’ agirait-il d’ une autre édi¬  tion de la même année?  Catalogue de la Bibl. Ch. Louis Fière, 3ème vente, <placeName>Paris</placeName><date>1417 juin 1937</date> , n° 364:»Édition très rare des trois Hymnes héroïques, con¬  tenant en édition originale le Staurostichon.&amp;quot;  1874  1199  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
