<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>PERGER Bernardus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1511</date> Grammatica Nova Magistri Bernardi Pergerii viri  doctissimi. Et modo vere nova paucis pro uberiori uti¬  liori et neces! saria puerorum institutione additis una cum  tractatu examus- sim de orthographia conscripto. Mendis  prorsus omnibus ex- punctis: Rem profecto non solum  pueris sed etiam senibus non minus necessariam quam  utilem et iucundam.! Grammatices Latine lingue Studiosis  pueris.( 4 dist.)( Verso blanc.)  A la fin: Impressum( expensis circumspecti viri et ar¬  chibibliopo- le <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Lassis Nicolao</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>) in imperiali  oppido <placeName>Hagenaw</placeName>in offi cina industrii <persName>Henrici</persName>ibi¬  dem civis: Annoque virginei partus <date>M.</date><date>d.</date>xi.n festo  sancti Thome aquinatis finitum feliciter.  In-4°, car. goth. 4 ff. non ch., LXXXVII ff. ch., titre courant,  notes marg., init. d’ attente.  Fol. a 2a: Tabula Alphabetica.( 2 ff. à 3 col.)  Fol. a 4a: Prefatio! <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Lassis Nicolao</persName>civis wiennensis: cui presens  opusculum ad! imprimendum traditum est: Prefatiuncula.  R 101.590. Prov, inconnue.  1847  1181  PEROTTI  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Pruss 1506  CORNUCOPIAE! AD LECTOREM.  Habes amice ac studiose lector, insigne opus commen¬  tariorum lin- guae latinae: quod ob multiplices atque  beatas verborum&amp; amp; rerum diviti- as, quas continet; prae¬  clarissimus eius auctor, Reverendus pater domi nus NI¬  COLAVS PEROTTVS, Pontifex sipontinus, vir romane facun¬  diae,&amp; amp; totius latinae subtilitatis facile princeps, CORNVCO¬  PIAE intitulavit: Nuper( adiunctis pluribus vocabulis) opera  soller! tissimorum virorum paresiensium revisum: Ex uni¬  versis praeceden- tibus exemplaribus castigatum&amp; amp; non¬  nunquam ex originalibus: si quid( quod frequentius ac¬  cidit) deerat, diligentissime perfectum:&amp; amp; ab omni menda  purgatum: Cum textu Martialis longe castigatius quam  prius, suis in locis adiecto....( Suivent 9 lignes.)  A la fin: Explicit praeclarum opus <persName>Nicolai Perotti</persName>eru¬  ditis- simi viri Cornucopiae seu Commentariorum lin  guae latinae. Una cum commentariis seu expo! sitionibus  ipsius <persName>Nicolai Perotti</persName>in Caii Plinii! secundi proemium: summa  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
