<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="115334114">PAPPUS Johannes</persName><persName>Johannes Jobin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Nic Wyriot</persName>. <date>1579</date> De Autoritate Patrum,! sive Scriptorum Ecclesi- asti¬  corum CAPITA DISPVTATIONIS ORDINA- riae, proposita in  inclyta Academia Ar- gentoratensi, à Doct. <persName>IOHANNE</persName> PAPPO, Ecclesiae Cathedralis! Pastore,&amp; amp; Professore Theo¬  logo. Respondebit de his, <persName>CHRISTO</persName>SERVATORE iuvante,  V. Calend. pridie Non.&amp; amp; III. Id. April. <date>M. D. LXXXII</date>DANe SCHAp  SENFTEBERGENSIS.( Marque typ. de N.. HEB Planche XLIII  n° 2; Silvestre n° 763.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>! Excudebat <persName>Nicolaus</persName>Wvriot, <date>M. D. LXXXII</date> LXXIX.( Verso blanc.)  In- fol., car, rom., 8 ff. non ch., sign. A- B, réclames.  R 100.551. Prov.: Bibl. paroissiale de la ville de <placeName>Schleiz</placeName>?/VI  1876. Annotation ms. en bas du titre avec autogr. de l’ auteur:. Vene¬  rendo et clarissimo viro, Doct. <persName>Iohanni Pappus Wilhelm</persName>Brentio, domino et amico suo  observando Ioh. D.&amp;quot;  Voir: Horning,: Dr. <persName>Johann</persName>von <placeName>Lindau</placeName>1549—  1610... Strassburg, J. H. Ed. Heitz <date>1891</date>, in-8°, 323 pp.  Bibliographie de J., voir: Schottenloher I n° 16832—  16838a.  1755  1133  <persName idref="115334114">PAPPUS Johannes</persName><persName>Johannes Jobin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Nic Wyriot</persName>. <date>1582</date> Christliche Leichpredig Ausz dem Neundten Capitel  der Apostel Geschichte, Bey der Begrebnisz der Edlen  unnd Tugendt- reichen Frawen, Veronica Stürmerin, wel¬  che den 9. Decembris, Anno <date>1581</date>. in Christo sälig ent¬  schlaffen. Gehalten den 12. Decembris, Und jetzo der  Ab- gestorbnen Frawen, zù lobwürdiger Gedechtnisz, Auch  ihren Adelichen Verwandten und Erben, zu dienstlichem  gefallen, in Truck verfertigt, Durch <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Pappum  Doctorem, Pfar- rer im Münster zû <placeName>Straszburg</placeName>.( Vign.)  Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, bey <persName>Niclausz</persName>. <date>M. D. LXXXII</date> .( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., réclames, notes marg.  R102.323. Prov.: Vente Rettig, <placeName>Strasbourg</placeName>2 <date>/</date>X1 <date>1894</date>. Incom¬  plet, n’ a que les 12 premiers ff., sign. A- C.  1756  <persName idref="115334114">PAPPUS Johannes</persName><persName>Johannes Jobin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. 1584  HISTORIAE ECCLESIASTICAE,! DE CONVERSIONIBVS GEN¬  TIVM, PERSECVTIONIBVS EC-] clesiae, Haeresibus,&amp; amp; Conciliis  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
