<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jacob Cammerlander Weiditz</persName>, der selbst Formschneider war, dieselben  angefertigt habe.( Naumanns Archiv II, 135.) Andererseits wird ein Teil  der Formschnitte von Röttinger( S. 106, 87) dem Hans zuge¬  wiesen u. nur als ausführender Holzschneider bezeichnet.  <date>1623</date> <persName idref="02727229X">NEPOS Cornelius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Pruss <date>1505</date> Hic subnotata continentur. Vita M. Catonis. Sextus  Aurelius de vitis Caesarum. Benevenutus de eadem re.  <persName>Philippi Beroaldi</persName>&amp; amp; Thomae Wol- phii Iunioris disceptatio.  de nomine! imperatorio. Epithoma rerum Germanicarum  usque! ad nostra tempora. Thomae aucuparii Distichon.  A la fin: Johannes Prüs in aedibus Thiergarten <placeName>Argenti</placeName> nae imprimebat. <persName>Mathias Schürer Wolphius</persName>recognovit.) Anno M. D. V,  quinto Idus Martii. Conrado Duntzenhemio Dictatore Ar¬  gentinensi.  In-4°, car. rom., 34 ff. non ch., sign. A- G, 4 41 ff. ch., sign.  H- P, 1 ff. non ch., notes marg., init. d’ attente.  Au verso du titre: <persName idref="266079997">Thomas Wolff Wolphius</persName>, <persName>Laurentio Hell</persName>! aedis divi  Petri Iunioris Argentinensis, Decano et iureconsulto... S. P. D....  <placeName>Argenti</placeName>nae cursim ex aedibus nostris, X. kal. Martii. Anno christi. M.  CCCCC. V. <persName idref="266079997">Thomas Wolff Wolphius</persName>Aucuparius Argentinensis In Epithoma Germanorum. ( 3 dist. latins.)  Fol. A ij: Index Sexti Aurelii( à 2 col.).  Fol. A iij: Vita Cathonis Maioris per Cornelium Nepotem.  Fol. B: De vita et moribus Imperatorum Romanorum libel- lus  excerptus et breviatus ex libris Sexti aurelii victoris a Caesare Augusto  usque ad Theodosium.  Fol. E: Libellus qui dicitur Augustalis.  Fol. G v: Thomae Wolphii Iunioris epistola ad Bero aldum.  Fol. G vj: Responsio <persName>Philippi Beroaldi</persName>.  Fol. I: Epithoma Germanorum Iacobi wympfelingii, et suorum  opera contextum....  Au verso du dernier fol.: armoiries de <persName idref="266079997">Thomas Wolff Wolphius</persName>junior,  occupant toute la page; au- dessous: <persName idref="266079997">Thomas Wolff Wolphius</persName>Iunior Pontificii  Iuris Doctor. * RI01733. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>28/ XI1 1877; 12 M.  Proctor II Sectio I n° 9973: Londres, Brit. Museum; BN Paris,  Rés. M. 477.  Schmidt III n° 49: BM de <placeName>Strasbourg</placeName>; St- Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>,  et un exemplaire qu’ il possédait lui- même dans sa bibliothèque.  1624  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
