<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><persName idref="078847354">Secer</persName><date>1595</date> INSTITVTIO PVERILIS LITERA! RVM GRAECARVM. Phil.  Mel. Ioach. Camerarius Lectori.( 2 dist.) Ncol. Gerbel¬  lius,( 1 dist.)  <placeName>Haganoae</placeName>, apud lohan. Secerium. Anno <date>M. D. XXV</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>, per <persName>Johannem</persName>SeceriumAnno  <date>M. D. XXV</date>.( Verso blanc.)  titre courant.  In-4°, car. rom., grecs et hébreux, 36 ff. non ch., sign. aa– ii,  Fol. aa 2a: bande d’ ornement, feuille de lierre.  R101.249. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>7/ V 1877; 0,50 <date>M. D. XXV</date> 1521  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><persName idref="078847354">Secer</persName><date>1525</date> ( Feuille de lierre.) ORATto dicta in funere FRIDE RCHI  Saxoniae Ducis. ORATio de Legibus. ORATIO de Gradi¬  bus. PRAEFATIO in Æschinis&amp; amp; De mosthenis orationes.  ORATIO Critiae contra Therame nem ex Xenophonte.  PHIL. MEL. AVTORE. <placeName>Haganoae</placeName>, excudebat Johan. <persName idref="078847354">Secer</persName>.  Anno <date>M. D. XXV</date>.( Feuille de lierre.) Verso blanc.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>excudebat fohan. <persName idref="078847354">Secer</persName>.! Anno. <date>M. D. XXV</date> .  In-80, car. ital., 36 ff. non ch., sign. A- E, titre courant, récla¬  mes, init. à fig. Au verso du dernier f., marque typ. de <persName>J. Secer</persName><persName idref="078847354">Secer</persName>.( HCB  Planche LXX n° 7.)  R100.865. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>7/ V 1877; 0,40 <date>M. D. XXV</date> 2ème ex.: R101.024. Prov.: A. Stuber, antiquaire à <placeName>Wurtabourg</placeName> 21/ XI 1879; 3 <date>M. D. XXV</date> BN Paris, Rés. X. 2504.  1522  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><persName idref="078847354">Secer</persName><date>1525</date> SOLO- <persName>MONIS</persName>SEN- TENTIAE, VER) sae ad <placeName>Hebraicam</placeName> Veri tatem à PHIL. MELAN.( Feuille de lierre.) <placeName>ARGENTO¬</placeName> RATI <date>M. D. XXV</date>.  A la fin: IOHANNI SECERIO EXCVDEBANTVR.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 57 ff. non ch., sign. a- g, titre courant, réclames,  notes marg., init. ornée C, titre encadré.  Au verso du titre:( Feuille de lierre.) liber ad! lectorem. Iacob.  Micyl.( 8 dist.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
