<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02727229X">NEPOS Cornelius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>1511</date> AEMILII PROBI VITAE EXCEL] LENTIVM IMPERATORVM] TITO  POMPONIO ATTI! CO DEDICATAE. TI. POMPONII ATTICI VITA  PER] CORNELIVM NEPOTEM DESCRIPTA. Plutarchi liber de  illu! strium mulierum virtutibus. Eiusdem Parallelia.  A la fin: <placeName>Argentorat</placeName>. In Aedibus Schurerianis. Ann.  <persName>M. Schurer</persName>VI. XII. Kal. April.  In-4°, car. rom., 100 ff. non ch., sign. A- O, init. d’ attente.  R101731. Prov, inconnue. Annotation ms. latine au titre:,Ar¬  gentorati in aedibus Schurerianis <persName>M. Schurer</persName>VI. Dubitatur de hoc anno, quum  Schurerius primum anno <date>1508</date>primitias suae officinae obtulisse dicatur.&amp;quot;  Et au recto du dernier f.:, Quum Schürerius primum a. <date>1508</date>die 8. Iunii  primitias officinae Athanasii in Psalmos opusculum c. aliis emiserit, hic  annus 115061 non potest esse verus. Legendum est <persName>M. Schurer</persName><date>XI XVI D. XVI</date>. aut <persName>M. Schurer</persName> , quo anno mense Martio Philostrati Vitas Soph. ediderat.“ On a donc  ou bien oublié le X devant V, ou bien V est une erreur pour X. de  sorte qu’ on a ou bien <persName>M. Schurer</persName>ou bien <persName>M. Schurer</persName><date>XI XVI D. XVI</date>. Schmidt VIII  n° 51 admet 1511:¿La date 1506, dit-il, est une faute... <persName>Wolfgang</persName> Angst, dans sa préface au Commentarius Hieroclis Stoici philosophi in  aurea Pythagorae carmina( 21 <date>février</date><date>1511</date>), annonce qu’ <persName>Aemilius Probus</persName> est sous presse, il est donc aussi de <date>1511</date>, il parut un mois après Hiero¬  clès.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>. Proctor II Sectio I n° 10.186: Londres, British  Museum; Schmidt VIII n° 51.  <date>1625</date> <persName>NESTOR Dionysius NICOLAUS DE BLONY Flach</persName>. Voir: DIONYSIUS <persName>NESTOR Dionysius NICOLAUS DE BLONY Flach</persName> NIAVIS. Voir: SCHNEEVOGEL   <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>1508</date> Tractatus sacerdotalis de sacramentis deque di- vinis  officiis; et eorum admi nistrationibus.( Verso blanc.)  A la fin avant la table:... Impressus <placeName>Argentine</placeName>per Marti.  flach. Anno domini. <persName>M. Schurer</persName>ccccc. iii.  In-40, car. goth., 2 col., 110 ff. non ch., sign. a- q, titre courant,  init. d’ attente. Fol. A 3a: Prologus. * R101.341. Prov.: Don de Fid. Butsch, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName> <date>1871</date>; avec annotations mss. Au dessus du titre: <persName>Stephani Pognarii</persName>A  Sum. Au milieu: Sum ex libris <persName>Georgii</persName>Obermairii Anno 55. Au- dessous:  Ex Libris <persName>Emmanuelis Joannis Pogner Vicarii Mamkirchii</persName><date>1720</date>, dein Pa¬  storis ad S. Petrum <date>1731</date>.  1059  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
