<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1502</date> Stellarium Corone benedicte! virginis Marie in laudem  eius pro singulis predicationibus ele gantissime coapta¬  tum.( Verso blanc.)  A la fin, avant la table alphabétique: Opus perutile... im¬  pensis sum- ptibusque providi viri <persName>Johannis Rynman</persName>de  <placeName>Oringaw</placeName>in imperiali oppido Hagenaw: per industrium  <persName>Henricum</persName>inibi incolam di-ligentissime impressum  ac emendatum Finit fe- liciter Anno salutis nostre Mille¬  simo quin- gentesimo secundo, viii, kl. Maiï,( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 2 col., 168 ff. non ch.,( sign. a– y, titre courant,  init, d’ attente. Fol. a 2a: Prologus in Stellarium... Après l’ explicit:  Table alphabétique( 7 ff.).  R10.352. Prov, inconnue. Notes mss., en haut du tître: FF Aug.  Maioris iuxta Brig.  gème ex. K 3735( 2). Prov. inconnue.  RM <placeName>Strasbourg</placeName>.  <date>1820</date> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1504</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> Aureum Rosarium Theologiae! ad Sententiarum quat¬  tuor libros pariformiter Quadripertitum. Ex doctrina  Doctoris Subtilis; suorumque sequacium; San ctorum  etiam Thomae Aquinatis Bonaventuraeque ac multo- rum  solidorum Doctorum per Religiosum devotumque patrem:  fratremPelbartum de Themeswar Ordinis Minorum de  obser- vantia: medullitus adipem exugentem accuratissime  al phabetico Compilatum ordine. Qui et Pomerium Ser¬  monum salutiferorum nune temporis! ubilibet cantatissi¬  mum suis lucubrationibus in medium! Christianitati ob¬  tulit.( Verso blanc.)  A la fin:... impensis circumspecti viri archibibliopole  <persName>Joan nis Rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>in officina industrii <persName>Hen¬ rici Gran Civis</persName> in Opido imperiali Ha- genaw impressus  Anno virginei partus. M. d. iiii. pridie idus <date>Maii</date>Finit  feliciter.  A la fin du 1er livre: Explicit primus li- ber... Anno salutis Mil¬  lesi mo quingentesimo. Die. xxiiii. Decembris. Ex of-] ficina autem in¬  dustrii <persName>Henrici</persName>Hagenawensis Expensis circumspecti honesti¬  que bibliopole <persName>Joannis</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>in medium im-! pressus  offertur feliciter Anno virginei partus! Millesimo quingentesimo tertio  sexto idus Septembris.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
