<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. Note ms.: Kü¬  nigreich, Kolben und andere Zehrung, Zechen und Prassen verbotten.  2ème ex.: R 22( 50). 3ème ex.: R 22( 51). A la marge: Wirts¬  1700  hausordnung <date>1533</date>. Tous les 3 ex. ont la même provenance.  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1537</date> ALs nun eyn zeit her, ettlich burger und auch frembde,  so sie selbst oder den iren hochzeit gehalten ausserthalb  der Statt und an andern orten, da man die kirchen preüch  und Ceremonien nach Bäpstlicher insatzung pflegt zu¬  brauchen, zû kirchen gangen, und sich oder die iren da¬  selbst ein- segnen lassen, Aber nit destominder von sol¬  chem kirchgang und einsegnen in die statt <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName><placeName>burg</placeName> gefaren, ire hochzeit mit irem Uppichem pracht, Essens,  Trinckens, Dantzens, und anderm allhie voltzogen unnd  vollend haben. Damit nit alleyn die Kirchen ordnung, so  inn diser statt nach Evangelischer gegründter warheyt  fürgenomen unnd geübt werden, schendlich verle- stert...  Demnach so haben unsere Herrn Meyster und Rath sampt  den Eyn und zweintzigen erkant, Das hinfuro keyn bur¬  ger... der hinfüro sein, oder der seinen kirchgang uszer¬  halb diser statt thûn... die selben ir hochzeit inn diser  stattStraszburg nit haben oder halten soll, bei eyner  straaff Fünff Pfund pfenning...—  Decret. Montag den zwölfften Fe! bruarii. Anno&amp; amp;c.  xxxvii.( Verso blanc.)  Placard, in-4°, car. goth., 17 lignes, init. ornée A.  R 21( 9). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. Note ms. au verso  blanc: 12. febr. <date>1537</date>. Hochzeit in der Statt zu halten, wann der Kirch¬  gang auszer der Statt gehalten worden, Verbot.  2ème ex. R 22( 27); 3ème ex. R 22( 28). Même provenance.  1701  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName>1539  WIr Egenolph Röder von Thiersperg, der Maister, und  der Rhat zû Straszburg, Thânt khundt, Al! unsere vor¬  faren, und wir, nûn gûte zeit, und eben vil jar här, bei  namhafften peenen gebotten unnd verbot ten, Das nieman  unser eingesessenen burger... in dhei nen krieg ziehen,  noch sich von einichem... bestellen lassen, sonder anhaï¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
