<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Franciseus Lambertus</persName> ...( Dédicace de 13 pp.)  R101.147( 2). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, Strasbourg, Jème ex.:  R 101.148. Prov. inconnue. Ex-libris: Bibliotheca Palatina. Au recto du  f. de garde:« Ex Libris Joh. Nic. Weisslinger, 1738., 3ème ex.: RI01.449( 2).  Prov.: Bibl. Ed. Reuss, Strasbourg <date>1891</date>. A l&amp;#x27;intérieur de la couverture:  1327  W. Jackson.  <persName>LAMBERTUS Franciscus</persName> Commentarii in! Micheam Naum, et Abacuc. <placeName>Argen¬ torati</placeName> J. Herwagen <date>1525</date>. In-80, A la suite de: <persName>LAMBERTUS Franciscus</persName> Avenionensis <persName>Franciseus Lambertus</persName>; Commentarii in Amos, Abdiam  et Ionam. <placeName>Argentorati</placeName><date>1525</date>.  <persName>LAMBERTUS Franciscus</persName> Strasbourg, J. Herwagen <date>1525</date> In Diui Lucae Euange! lium commentarii, nunc se  cundo recognitae ac! locupletati.( Feuille de lierre.) <placeName>ARGEN¬</placeName> TORATI.  A la fin: APVD <persName>JOHANNEM</persName>HERVA! GIVM QVARTO NO I NAS  IANVA- RI ANNO <date>M. XXV</date>D..  In-80, car, rom. et ital., 270 ff. ch., titre courant, réclames, notes  marg., belles init. à fig. Q et L, titre encadré.  Au verso du titre:... <persName>Georgio Spalatino</persName>... <persName>Franciseus Lambertus</persName> Auenionensis...— Wittembergae! Mense No¬  uembri. <date>M. XXV</date>D. XXIII.( 6 pages.)  RI01.226( 1). Prov.: Recteur Muller, <placeName>Quedlinbourg</placeName><date>15</date><date>/ 1889</date>V.  Au haut du titre: alias Ioh. Setranus; au milieu: Iohann Samuel <persName>Zettel</persName>;  au bas: Iohannis Ephraim Scheibel Vrat. CIO I9 CCLXXXI. 2ème ex.:  R101.225( 1). Prov.: Bibl. Ed. Reuss, Strasbourg <date>1891</date>, avec son ex¬  libris et un autogr. Halle 1855, 2 fr.  1328  <persName>LAMBERTUS Franciscus</persName> In primum duodecim prophetarum, nempe Oseam Fran¬  cisci Lamberti Avenionensis Commentarii. Eiusdem libellus  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
