<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>fol., car. goth., 2 col., 416 ff. non ch., sign. a <placeName>-</placeName>y pour le pre¬  d’ attente. Le second livre a un nouveau titre: Secundus liber Rosarii  The- ologie aurei: ad Sententiarum se cundum librum accomodatissi¬  mum...( 5 lignes.)  R10.354. Prov.: Bœr è Co, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M. <date>20/1 1880</date>; 12 M.  Notes mss. A l&amp;#x27;intérieur, armoiries d’ un évêque; au-dessus BAZW.  gème ex. du fer et 2ème livre: R10.351( 1) et RI0.351( 2). Prov.:  <persName>Butsch fils</persName>( Vente Bibl. Buxheim), <placeName>Augsbourg</placeName><date>22 1883</date>/ x; 12 M. Note  ms. en haut du titre: Cartusiae Buxheim.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>et Grand Séminaire, <placeName>Strasbourg</placeName>, Inc. A 84.  1821  <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1504</date> Expositio compendiosa et familiaris; sen- sum littera¬  lem et mysticum complectens: Libri Psalmorum: Qui ex  prae- stanti exuberanti quoque copiositate dei laudisona  multifa- riam inscribitur Scilicet! Psalterium! Liber hym¬  norum Regii Pro phete! Liber Soliloquiorum. Quam  expositionem Religiosus pater sacre Theologie Pro! fessor  Ordinis Minorum de Observantia Frater Pelbartus de  Themeswar zelotypia divini cultus estuans: mancipatorum  divinis officiis prohpudor inscicie pigricieique succurrere  sa <placeName>-</placeName>tagens: ex suorum thesaurorum gazophylatio faven¬  tissime profert Item Expo(sitiol Canticorum vefteris)  tes[ tamenti) Canticorum no.[ vil tes.[ tamenti.] Symboli  Athanasii Hymni universalis crea- turae.( Verso blanc.)  A la fin:... Impensis Circum- specti viri <persName>Joannis Ryn¬ man</persName> de <placeName>Oringaw</placeName>in Of! ficina Industrii <persName>Henrici Gran Civis</persName> Imperia lis oppidi Hagenawen. Pridie Kal. <date>Junii</date>An no  virginei partus. <date>1504</date>. optatum nacta est finem.  In <placeName>-</placeName>fol, car. goth., 2 col., OXXXIX ff. ch., titre courant, init.  d’ attente.  R10.342. Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName><persName>Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg <date>1871</date>. Note ms. en haut du titre: Monasterii Ranshoven.  2ème ex. R10.360( 1). A l’ intérieur du Ier plat ex-libris, au <placeName>-</placeName>dessous:  Iste Liber est Monasterii SS. Salvatoris&amp; amp; S. Crucis in Polling. Prix noté  au crayon 4M.  BN Paris, Rés. A 1043.  <date>1822</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1504</date> Sermones Pomerii fratris Pelbarti de Themeswar di  vi Ordinis sancti Francisci. De tempore.( Verso blanc.)  R. 74  1169  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
