<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanthon</persName>: Oration oder Predig in der leich  Doctor <persName>Martin Luthers</persName>gehalten. Voir: PLATINA, Historia  von der Päpst und Kaiser Leben. <placeName>Strasbourg</placeName><date>1546</date>.  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanthon</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato Mylius <date>1546</date> <persName>PHILIPPI</persName>] <persName>MELANTHONIS PHILOSOPHIÆ</persName>Mo- ralis Epi¬  tomes Libri duo emendati&amp; amp; aucti. ITEM. ENARRATIO ALI¬  quot librorum Ethicorum Aristotelis, Pri- mi, Secundi, Tertii &amp; amp; Quinti, adintelligendum Aristote- lem utilis. EODEM  Philip. Melant, autore.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Cratonem Mylium. ANNo M. D. XLVI.  Cum Gratia&amp; amp; Privilegio Imp.&amp; amp; Regio.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD! <persName>CRATONEM MYLIVM Melanthon Pontano</persName>, AN.  M. D. XLVI. MEN- EMARTIO.  In-8°, car. ital, et rom., 8 ff. non ch., 476 pp. et 2 ff. non ch.,  dont le dernier blanc avec la marque typ. de Crato Mylius au verso ( H&amp; amp; B Planche XXVIII n° 11; Silvestre n° 1266), titre courant,  réclames, notes marg., init. à fig., feuilles de lierre.  F. A 2a: <persName idref="027021882">Philippus Melanthon</persName>! Christiano, Vuite-] ber¬  gensi...— Vuitebergae! M. D. XXVII.( 14 pp.)  P. 228: nouveau titre pour les Enarrationes.  R100.857. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>7/ V 1877; 0,60 M. Au- dessus du  titre: Ex Libris Caroli Klein montis S. Andechs.  2ème ex.: R 100.878( 1): Prov.: L. Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>I7/ II  1897; 5 M. 50.  <date>1546</date> <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanthon</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato Mylius 1548  COMMENTARIVS DE ANI- ma PHILIPPO ME-] lanthone  Authore.( Marque typ. de Crato Mylius. HAB Planche XXVII  n° 8.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>. M. D. XLVIII.( Verso blanc.)  A la fin: ARGENTORATIN OFFI- cina Crato Myliana.  M. D. XLVIII. Au verso, marque typ. de Crato Mylius.( HE B  Planche XXVII n° 6; Silvestre n° 626.)  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 315 pp., 5 ff. non ch., dont les  3 derniers blancs, titre courant, réclames, init. à fig. E, N.  Fol. A 2a non ch.:... D. Hie- ronymo Bomgartnero Senatori  Noribergensi, <persName idref="027021882">Philippus Melanthon</persName>S. D....— Vitebergae.( Epistola  nuncupatoria. 7 ff.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
