<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis</persName> de <placeName>oringau</placeName>archibi- bliopole in officina Industrii  <persName>Henrici Gran</persName>in opido(!) imperiali <placeName>Hagenau</placeName>Civis: im¬  pres si; anno gratie <date>M. d. x.</date>ipso die sancte Dorothee  virginis atque martyris: finiunt felieiter.  In-4°, car. goth., 2 col., 3 ff. non ch., 1 f. blanc, CXLVII ff. ch.,  titre courant, init. d’ attente.  R101.409( 2). Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName><date>1871</date>.  Proctor II Sectio I n° 11645: Londres, Brit. Museum.  Un 2ème ex.: Librairie Berger- Levrault, <placeName>Strasbourg</placeName>, offert pour  <date>1632</date> 180 frs.  <persName>NICOLAUS NYSE</persName>DE  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Gruninger</persName><date>1510</date> Sermones mágistri Nico lai deniise... De Tempore  Hiemales In adventu per singulas Dominicas et ferias  Sermo- nes duplices In Quadragesima pariformiter per  singulas ferias.( Verso blanc.)  A la fin( fol. CXLVIII): Sermones de tempore hyemales ... expensis circumspecti viri <persName>Antonii koberger</persName>de Nu  renbergia In officina industrii <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis</persName>Gruni! ger Impressi  <placeName>Argentine</placeName><date>Anno Christi M. D. X.</date><date>M. d. x.</date>In vigilia <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis</persName> baptiste finiunt fe liciter.  Suivent: Sermones! de Sanctis! Hvemales! Estivales  De festivitatibus Jesu christi beate virgi nis et alio¬  rum Sanctorum, de quot, qui bus et ubi; vide folio se¬  quenti...  In- fol., car. goth., 2 col., 4 ff. non ch.( table), CXLVIII ff. ch.  pour la fère partie, XCVIII ff. ch. pour la Bème partie, titre courant,  init, ornées et init, d’ attente. * R10.338. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>15/ X 1877; 2 <date>M. d. x.</date>Exemplaire  incomplet, le f. avec le dernier explicit manque, de même les Sermones  Estivales de Tempore qui d’ après Schmidt I n° 116 ont 100 ff. ch.;  pour la 3ème partie Schmidt donne 196 ff. ch., mon ex, n’ en a que 98,  mais le dernier est chiffré par erreur CXCVIII. Notes mss.  Schmidt I n° 116: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun, n° 1542, et  BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  1633  1063  <persName>NICOLAUS NYSE</persName>DE  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1510</date> Sermones magistri Nico lai deniise... De Tempore  Hiemales In Adventu per singulas Dominicas et ferias  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
