<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>LIBALTUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName><date>héritiers</date><date>1598</date> XV. Bücher! Von dem Feld! baw und recht volkom-  mener Wolbestellung eines bekömmli- chen Landsitzes,  unnd geschicklich angeordneten! Meyerhofs oder Landguts,  Sampt allem, was demsel- ben Nutzes und Lusts halben  anhängig...( Texte de l’ édition précédente.)  Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, bey <persName>Bernhart</persName>Jobins!( seligen).  Erben, Jm Jar <date>1598</date>. Mit Röm. Key. May. Freyheit.( Verso  blanc.)  In- fol., car. goth., 8 ff. non ch., 763 pp. ch., 18 ff. non ch. à 2 col. ( Table), titre courant, réclames, notes marg., init. goth,, titre rouge et  noir, encadré comme dans les éditions précédentes. Gravures: scènes de  la vie des champs, animaux, chasse au loup etc. Préfaces et <date>vers</date>alle¬  mands comme dans l’ édition de 1592.  R10.387. Prov. inconnue.  1358  LIBELLUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1510</date> Libellus metricus! De Contemptu mundi.! Moralitates  Faceti. Parabole Alani  Cum familiari commentariolo  constructioneque diligen- tius impresse. Codex ad Lec¬  rem.( 2 dist.)  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per honestum virum  Ioan- nem knoblouchum, altera die post Purifi! cationis  gloriose virginis Marie. Anno domini Millesimo quingen¬  tesimo decimo.  In-4°, car. rom., titres en car. goth., 86 ff. non ch., dont 38 ff.,  sign. A- F pour le livre De Contemptu mundi, 18 ff., sign. a- c pour le  livre des facéties et 30 ff., sign. Aa- Ee pour les Parabolae Alani; titre  courant, init. d’ attente.  R102.017. Prov.: Bibl. Ch. <persName>Schmidt</persName>avec son ex-libris et des  notes mss.  <persName>Schmidt</persName>VII n° 68.  1359  911  LIBELLUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>S. Emmel</persName><date>vers</date><date>1560</date> DE CHEMIA SENIORIS ANTIQUIS SIMI <persName idref="033640017">PHILOSOPHI</persName>, LIBEL¬  LUS, UT BREVIS, ITA) artem discentibus,&amp; amp; exercentibus,  uti- lissimus,&amp; amp; verè aureus, nunc primum in lucem  aeditus.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
