<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Quedlinbourg</placeName><date>15</date><date>/ 1889</date>V;  sans indic. de prix. Notes mss., au haut du titre:« Sum <persName>Johannis</persName>Bod¬  meri.»  <placeName>Londres</placeName>Brit. Museum 101i. d. 2.( 2).  1428  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J.</persName><persName idref="078847354">Secer</persName><date>1525</date> <persName>LUTHER Martin MARTINI</persName> LVTHERI EPISTOLA] RVM FARRAGO, Pieta-] tis &amp; amp; eruditionis plena, cum Psalmorum ali- quot interpreta¬  tione, in quibus multa Chri stianae vitae saluberrima  prae cepta ceu Symbola quae- dam indicantur.  <placeName>Haganoae</placeName>, excudebat lohan. <persName idref="078847354">Secer</persName>. Anno <date>M. D. XXV</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>, excudebat Iohan. <persName idref="078847354">Secer</persName>. Anno  <date>M. D. XXV</date>.( Marque typ. de <persName>J.</persName><persName idref="078847354">Secer</persName>. HE B Planche LXX n° 7; Sul¬  vestre n° 683.) Au- dessous le mot: IANVS.  In-8°, car. ital., 140 ff. non ch., sign. A- S, titre courant, récla¬  mes, init. à fig. T, G.  Fol. 2a: Vincenti) us Obsopœus Michaeli! Obsopœo fratri suo!  Germano...( 3 pp.) Suit 1 p. et demie de table.  R 101.999. Prov.: Harrassowite, <placeName>Leipzig</placeName><date>25</date><date>/ 1889</date>x 1917; 13 <date>M. D. XXV</date>50.  2ème ex.: R 101.500. Prov.: C. H. Beck, <placeName>Nœrdlingen</placeName>13 <date>/ 1889</date>XI 1883;  2 <date>M. D. XXV</date>50. Note mes. à l&amp;#x27;intérieur de la couverture:« <persName>Hieronymi Wolfii</persName> ŒEtingensis, <date>Augustæ</date><persName>Vindreborch</persName><date>1557</date>.  BN Paris, Rés. D2. 3242( 1); Oxford, Bibl. Bodleiana. 1429  <persName>LUTHER Martin MARTINI</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J.</persName>Knobloch <date>1525</date> Ein Sermon von derZerstörung Jerusalem.! Das  Teutsch landt auch also zerstört werd, wo es die! zeit  seiner heymsuchung] nicht erkent.! Was der tempel  Gottes sey.! Martinus Luther.  A lo fin: Zù <placeName>Straszburg</placeName>Getruckt durch Johan. Kno¬  bloch, <date>M. D. XXV</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 6 ff. non ch., sign. Aa- Bb, réclames, titre en¬  cadré de 4 pièces juxtaposées: en haut, 2 monstres marins, sur la  queue de chacun un enfant nu; bordures latérales, colonnes, en bas,  3 génies tenant les écussons de Gran. * R101.987. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Schmidt VII n° 302.  1430  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
