<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Thomas</persName>murner suis discipulis ordinis  Minorum friburgensi gymnasio studentibus Salutem( 9 lign.) ... Datum friburgi Idibus decembris.  A la fin: Sixtus murner impressit.  In-40, car. goth., 10 ff. non ch., sign. a- b. Au verso du titre  gravure: une main dont les doigts sont divisés en 4 parties, désignées  par des lettres( minuscules), à la manche; au- dessous: Ecce manus  omnes regulas speciales quantitatis sillabarum per singulas iuncturas  luculenter et aperte demonstrat.  Fol. A 2a: Prologus. Fol. A 3a: Tableau représentant les quan¬  tités des syllabes. * R100.060. Prov.: Bœr e Co., <placeName>Francfort</placeName>- s.-M. 25/ X1 1887;  300 <persName>M. Hupfuff</persName>D&amp;#x27;après Sondheim: Die ältesten Frankfurter Drucke( Frankfurt  a. <persName>M. Hupfuff</persName>1885) p. 9, le livre a probablement été imprimé à Strasbourg, vers  <date>1605</date> 1510. Manque chez Schmidt.  <persName idref="029536367">MURNER Thomas</persName><persName>Thomas</persName> Strasbourg, <persName>M. Hupfuff</persName><date>1512</date> Doctor murners! narren bschwerung.( Grav. sur bois en¬  cadrée: un fou nu retenu par force dans une baignoire, un moine avec  des lunettes, l&amp;#x27;exorcise et fait sortir de lui de petits fous et des guépes,  deux moines assistent. L’ encadrement de la bordure supérieure a au  milieu un fou agenouillé, armé d’ une lance et d’ un bouclier; la bordure  inférieure contient au milieu deux fous agenouillés faisant l&amp;#x27;exercice dit  Strebkatz; les bordures latérales ont chacune 2 fous, qui sont debout  sur des grelots. Verso blanc.  A la fin: Getruckt und vollendet in der loblich- en  statt <placeName>Straszburg</placeName>durch Ma- thiam Als man zalt  von der geburt un sers herren Tusent Fünff hundert  und Zwölff! Jar.  In-40, car. got., 176 ff. non ch., sign. a- y, titre courant, toutes  les pages ont deux bordures latérales, en partie très triviales. 96 grav.  outre celle du titre; 76, dont plusieurs sont des répétitions, sont em¬  pruntées au Narrenschiff de Brant; 18 plus petites sont d’ Urs Graf.  dont celles de fol. b 6b et c 5a portent le monogr. de Graf; celle de  fol. x 6b est empruntée au titre du Manuale Curatorum, J. Pruss <date>1506</date>,  et celle de fol. x Sa à la Schelmenzunft de <placeName>Murner</placeName><date>1512</date>, Tère édition.  Fol. a 2b- a 3b: Vorrede. Fol. a 3b- a 4b: Verachtung des dich¬  ters. Fol. a 4b- a 5b: Antwurt des dichters. Fol, y5 à la fin: Ent¬  schuldigung des dichters.  R100.320. Prov.: Bœr è Co.( Vente Karajan n° 60). Franc¬  fort- s.-M. 2/ VI <date>1875</date>; 30 <persName>M. Hupfuff</persName>; avec l&amp;#x27;ex- libris de Karajan et une anno¬  tation de sa main au recto du f. de garde: Auf der gräfl. <placeName>Königsacke-</placeName> rischen versteigerung zu Wien erstanden 13, 6. 56 und 7/10... Dr Theodor  Georg von Karajan. Le dernier f. blanc manque.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
