<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTINAE</placeName>, Impensis LAZARI ZETZNERI. CIO IO XCIV. ( Verso blanc.)  In-8°, car, rom., 8 ff. non ch. dont le dernier blanc, 632 pp. ch.,  20 ff. non ch.( table à 2 col.), titre courant, réclames, notes marg. en  car. ital., init. ornées; bandes ornem. au commencement des livres.  Fol. 2a non ch.: D. Friderico: D. <persName>Wolfgango Ernesto</persName>:! D. Joanni  Theodorico Comitibus à! Leonsthein, Wertheim&amp; amp; Roschenforth, Do¬  minis in Scharpfeneck&amp; amp; Breuberg, fra! tribus germanis... S. P....—  Argentinae, IV. Cal. <date>Augusti</date>Anno reparatae salutis M. D. XCIV. La¬  zarus Zetznerus Bibliopola Argento- ratensis.( Epistola dedicatoria, 5 pp.)  Suit l’ Index Titulorum ac capitulorum.( 7 pp.)  P. 1- 9: Proœmium ad Alphonsum Aragonium.  R102.210( 2). Prov.: BM <placeName>Breslau</placeName>8/ VII <date>1886</date>.  1797  PAULI <persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Barth Gruninger</persName>. <date>1533</date> Das Buch Schimpff und Ernstgenannt. Wölches  durchlaufft der welt henndell Mitt vil! schönen und kurtz¬  weiligen Exemplen und gleichnüssen Parabolen und Hy¬  storien. Auch darneben etliche ernstliche Geschichten ab  Wölchen der Mensch, so er die lesen ist, sich billich Bes¬  sern würt. Jetzunt von Newem wider Getruckt, und mit  Schönen figuren durchauss getzirt, deren vormalss keyne  darin gewesen. Auch Fleyssig ubersehen, gemert und ge¬  bessert, Mitt vil Newen Exemplen Jetzt hinzû gethan  Vast kurtzweilig zû Leesen etc. Au- dessous, grav. sur bois: société  se levant de table, 2 couples sont encore à table, à gauche 2 jeunes gens se  combattent avec les armes, un troisième cherche à les séparer avec un  banc qu’ il a soulevé, à droite un jeune homme regarde à une maison  voïsine une femme et un jeune homme assis qui embrasse la femme.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Bartholomeum</persName> Grüninger, und vollendet auff unser lieben frawen tag der  Geburt, in dem jar nach der geburt Christi unsers herren,  Tausent, fünffhundertdreissigund Drei jar.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
