<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>D. Tilomano</persName> R100.545( D). Prov.: Don du prof. Dr J. Lessing, <placeName>Berlin</placeName>26/ V  <date>1894</date>. Notes mes.  <date>1513</date> <persName>MELANCHTHON Philippus Herwagen</persName><persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> Strasbourg, J. <date>1523</date> ( Feuille de lierre.) LOCI COMMVNES SEV HYPOTYPOSES  THÉO LOGICAE PHI <placeName>-</placeName>L LIP. MELAN. Recogniti ab Auctore.  Locorum communium Index.  A la fin avant la table: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>IOHAN</persName><placeName>-</placeName>NEM HER¬  VAGIVM DVODE. KALEN. IVNI. ANNO! <date>M.</date><persName>D. Tilomano</persName>XXIII.  In-8°, car. ital., 95 ff. ch., titre courant, réclames, notes marg.,  grande, belle init. R p. 3; titre encadré comme n° 1509.  Au verso du titre: Iuxta pio atque erudito viro <persName>D. Tilomano</persName>Ple¬  tenero Philip. Melanch.  R100.892. Prov.: Bœr a Co. <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M. 13/1111886; 15M.  Notes mss.; au titre: Liber rarissimus.  BM Strasbourg.  <date>1514</date> <persName>MELANCHTHON Philippus Herwagen</persName><persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. <persName idref="078847354">Secer</persName><date>1523</date> IN OBSCV] RIORA <persName>ALIOVOT</persName>CAPITA GENESEOS PHIL.  MELANC. ANNOTATIO NES. Ex Foelicissima <placeName>Haganoa</placeName>,  per <persName>lohannem</persName>Secerium.( Verso blanc.)  A la fin: Haganoae, Ex Neacademia <persName>Iohan</persName>nis Secerii¬  Lauchensis. Anno Salutis <date>M.</date><persName>D. Tilomano</persName>XXIII. Men se Novembri.  Au recto du dernier f. blanc: marque typ. de J. <persName idref="078847354">Secer</persName>.( HCB  Planche LXX n° 6.)  In-8°, car, rom., 62 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>P, titre courant, récla¬  mes, notes marg., init. à fig., bandes d’ ornement, titre encadré: bordures  supérieure et latérales, ornements; en bas, à gauche Mercure, à droite  Minerve avec un instrument de musique, tous deux assis.  Fol. A 3a: Nicola) us Gerbellius Stu! dioso ac pio Lecto ri...—  Argent. Anno <date>M.</date><persName>D. Tilomano</persName>XXIII.( 2 pp.)  Fol. A 3a: In Gene) sin, Prae! fatio Phil.! Melanch! thonis.( 4 pp.)  R 102.026. Prov.: Harrassowite, <placeName>Leipzig</placeName><date>25</date>/ x <date>1917</date>; 5 <date>M.</date>40.  A l’ intérieur de la couverture: W. Jackson.  2ème ex.: R 100.441. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>7/ V 1877; 0.30 <date>M.</date> BN <placeName>Paris</placeName>A 6686; Oxford, Bibl. Bodleiana.  1515  999  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
