<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Lupoldus Bebenburgl</persName>de  temporibus Ludouici imperatoris quarti:&amp; amp; Be! nedicti papae xii. Anno  domini <date>M. XI</date>CCC. ac. XL.  Fol. 3a non ch.: Reuerendissimo in Christo patri... domino! Bal¬  devuino sanctae Treuerensis ecclesiae Archi-] episcopo... <persName>Lupoldus Bebenburgl</persName>de  Bebenburg... &amp; quot;R100423. Prov, inconnue. Notes mss.  BN Paris, M 3957; Proctor II Sectio I n° 10.165: <placeName>Londres</placeName>Bri¬  tish Museum; Schmidt VIII n° 3: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun.  n° 689; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>n° 1743. Braus- Riggenbach, Basel, Cat. 452 ( 1936) n° 217:, Erstausgabe dieser wichtigen, um 1338 entstandenen  Schrift, die verkündet, dass der zum römischen König Gewählte, unab¬  hängig von der päpstlichen Bestätigung, in seinen Landern dieselbe Ge¬  walt habe wie der Kaiser; die päpstliche Salbung und Krönung verleihe  dazu noch den Kaisertitel u. die Kaisergewalt für alle übrigen Lander.&amp;quot;  1407  <persName>LUPOLDUS Johannes</persName>DE EGLOFFSTEIN. Voir: <persName>LUPOLDUS Johannes</persName>DE BEBEN¬  BURG.  LUPUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1511</date> De libertate ec clesiastica: tractatus Jo hannis Lupi  apo. stolicae) se.[ dis] protonotarii. Eiusdem tracta! tus  dialogicus: de confedera tione principum et potentatum.  Una cum que- stionibus aureis notatuque dignissimis, in  fine ad nu! merum chartarum quotatis.  A la fin, avant l&amp;#x27;Index( fol. 70): <placeName>Argentine</placeName>ex officina Jo¬  hannis! Schotti. Tertia <date>Februarii</date>! Anno christi. <date>M. XI</date>D..  In-4°, car. goth., 70 ff. ch., titre courant, titre rouge et noir, en¬  cadré de quatre pièces juxtaposées: la bordure supérieure est formée par  un feston; celle d’ en bas contient 4 enfants, les 2 du milieu se combat¬  tent, les 2 autres se tiennent des 2 côtés, ils ont chacun comme jouet un  moulin à vent, celui de gauche sonne en outre de la trompette, sur celle  de droite des instruments de musique suspendus à une hampe ornée;  sur celle de gauche des armes suspendues de même. Le tout imprimé en  clair-obscur. Sur les traits noirs de la gravure est appliquée une teinte  rouge, laissant les lumières en blanc. L’ encadrement est attribué à Wech¬  telin.  Au verso du titre:... Domino Francisco sancte romane ecclesie  sancti Eustachii dyacono...! Lupi Sedis apostolice protonotarius  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
