<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>J.</date>H. Ed. Heitz, <date>1914</date>, in-8°, 51 p.-14 Planches.[= Studien zur deutschen  Kunstgeschichte, Bd. 1671.  2030  RYFF Walter Herm.  Strasbourg, B. Beck, 1540  WArhafflige, künstliche und!! gerechte underweisung und  anzeygung,!! Alle Latwergen, Confect, Conserven,! eynbeyt¬  zungen und einmachungen, vonmancherley früchten,  blumen, kreüttern unnd wurtzlen,( sampt andern künstlichen  unnd anmüttigen stucken, wie! solche in den Apotecken  gemacht, und in grossem werd ge!! halten und verkaufft  werden, wie die selbigen ein yeder für sich selbs, mit ringem  kosten, kleiner mühe, auff das ge rechtest und best zu  bereytten und zu der notturft behal- ten soll. Auch nützliche  erklärung der natur, kräfft vnnd würckung diser stuck,  warzu ein yedes nutzlich gebraucht! werden mög, zeytlichs  leben zuerhalten, und schwe- re kranckheyt zuvertreiben.  Ausz sunderlichem ge- neygtem willen, gemeynem nutz  zugut unnd!] wolfart, fleissig vnnd ernstlich an tag! geben,  Durch <persName>M. Gwalthe-</persName><date>M. D. XL</date>II rum H. Ryff.  Mit einer fast kurtzen, aber nützlichen und bewerten  underrichtung, wie[! man sich in zeyt vergiffts luffts, sterbend  und pestilentz, halten und bewaren soll. dergleichen in  Teütscher sprach nit gesehen. Register aller stuck in disem  büchlin begriffen, wie sy bereyt unnd gemachtwerden  sollen, findestu am andern blat verzeychnet.  Mit Küniglicher Maiestat freiheyt. <persName>M. Gwalthe-</persName><date>M. D. XL</date>.( Verso  blanc.)  A la fin de la Ire partie: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey Bal¬  thassar Beck.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 1re partie, 7 ff. non ch., XCVIII ff. ch. et 5 ff. non ch. ( Table), IIe partie: Der ander theyl der! kleynern Teütschen Apoteck,  con] fect oder Latwergenbüchlins, <persName>M. Gwalthe-</persName><date>M. D. XL</date>Gual-[Itheri H. Ryff... <persName>M. Gwalthe-</persName><date>M. D. XL</date>XLII:  4 ff. non ch., CLV ff. ch. et 9 ff. non ch., dont le dernier blanc( table).  Titre courant, réclames, init. goth.  fol. A 2a non ch.: Zu dem Leser...— G. H. Ryff.  fol. B 1a non ch.: Der... Für!! stin unnd frawen, frawen Anna, geborne  Marckgrafin! zù <placeName>Brandenburg</placeName>...— Datum <placeName>Straszburg</placeName>am montag nach  Jacobi des heyligen!! Apostels... <persName>M. Gwalthe-</persName><date>M. D. XL</date>Gwaltherus H. <persName>Riff</persName>1 <placeName>Argentinus</placeName>. ( Préface de 6 pp.)  IIe partie, fol. A 2a non ch.: Dem günstigen Leser...— <persName>M. Gwalthe-</persName><date>M. D. XL</date>Gualtherus  H. Ryff. <placeName>Argentinus</placeName>, Medicus.( Préface de 6 pp.)  R. 100.123. Prov.: Théodore Ungerer, Strasbourg, 17/ x1 <date>1919</date>.  A l’ intérieur du ler plat: Daz puoch gehert In daz Closter zum heiligen  Creutz in Regenspurg.  Notes mss. au verso du f. de garde. Nitide conservatum exemplar libri  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
