<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>beim Jacob Cam¬  merlander in der grossen Stadelgassen.  Au- dessous, trois bandes d’ ornement, de même f. 15a. Verso blanc,  en plus un f. blanc.  In-4°, car, goth., 20 ff. non ch., sign. A- E, réclames, notes marg.  avec 24 petites grav. à la marge, titre encadré de 4 pièces d’ ornement.  Au verso du titre: Das sich von der Künigin fraw Untrew iren  Räthen und stet verordneten hauptlewten, sampt allen iren dienern und  hof- gesind niemants in iren fürgenummen Feldstreit befiel- len lasz,  ein trewe warnung, terminé fol. A 2a par 10 vers.  Fol. A 2b: Vorred disz Buchs en vers.  Fol. D 3b:. Ermanung zâ den fürsten unnd be! schlusz red disz  Büchleins,( 8 pp.)  Au verso du dernier f. blanc, marque typ. de J. Cammerlander. ( H a B Planche XXIV n° 1; Silvestre no 816.)  R100.310. Prov.: Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>6/ VI <date>1883</date>; 35 <date>M. D. XI</date> 1595  MOSELLANUS Petrus: Progymnasmata. Voir: BUCOLDIANUS:  De Inventione oratoria. <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Albrecht 1534.  <persName idref="223845418">MOTIS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, R. Beck <date>1511</date> Apologia mulierum! in viros probrosos Joannis! Motis  Neapolitani Sacre sedis apostolice Secretarii. Io. Hiso  Lectori,( 8 vers en car, rom.)  Hecatosticha et penthadecas ele giaca: de obscenis  mundi volu ptatibus extemporalis <persName>Georgii Gockenschna</persName> belii Oringensis.( Verso blanc.)  A la fin: Excussum in Thermis Anthoninis Oppi di  Badensis per Renatum Beck Civem! Argentinensem. Anno  <date>M. D. XI</date>. No no Kalendas Ianuarii, quando pestis! preter  solitam crudelitatem! <placeName>Argentorati</placeName>incrudesce bat.  In-40, car. rom., les titres en car. goth., 18 ff. non ch., sign. a- d,  titre courant, init. ornée S.  Fol. A 2a: Epistola <persName>Ioannes</persName>Hiso Badensis... Guillelmo Sesz¬  lern.... Ex Ther mis Anthoninis, viii kalendas Augusti. Anno. <date>M. D. XI</date>CCCCC. . Au recto du dernier f. blanc, marque typ. de R. Beck.( HCB  Planche XV n° 2.)  R 100.141. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris.  BN Paris, Rés. Z 870; Proctor II Sectio I n° 11963: Londres,  Brit. Museum; Schmidt IV p. 16, n° 3: Bibl, cantonale Aarau.  Brunet III? 1929.  1596  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
