<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Benedictus Schottius</persName>, Biennensis. Anno  R101213. Prov.: Rauthe, <placeName>Berlin</placeName>22/ XI1 <date>1913</date>, 15 M. Annota¬  Domini 1640; à l&amp;#x27;intérieur de la couverture:¿Das Buch ist Benedict  <persName>Wyttenbach</persName>zu Biell. 15665  1536  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato Mylius <date>1540</date> COMMEN TARII IN EPISTO- LAM PAVLI AD ROMA) nos  hoc anno M. D. XL. recogniti&amp; amp; locu! pletati. Autore  <persName>Philippo</persName><persName>Philippo Landgravio</persName>Melanchthone.( Marque typ. de Mylius. H A B Planche  XXVII n° 5; Silvestre n° 1264.) Adiecta sunt Prolegomena ad¬  modum uti- lia, cum prefatione ad Illustris. Prin cipem  Hassorum.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD CRA TONEM MYLIVM AN.  M. D.XL MENSE MARTIO.  In-8°, car. rom., 60 ff. non ch., sign. 68, a- e( 8 ff.), f a ff.;  la pagination commence au milieu du chapitre avec sign. A, 461 pp.( de  nombreuses erreurs, après p. 24 il y a 8 pp. qui ne sont pas ch., puis  p. 25 etc.); titre courant, réclames, notes marg., init. à fig. N, D, E.  F. a 2: <persName>Philippo</persName><persName>Philippo Landgravio</persName>Hassiae, Comiti in Cattenelnbogen,  Dietz, Nida&amp; amp; Zigenhain&amp; amp;c Phi- lippus Melan- chthon... Calend. Ia¬  nuarii! An. Domini M. D. XL.  R100.870. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>9/ XII 1891; 6 M. 20.  1537  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato Mylius 1541  LIBER SELECTA RVM DECLAMATIONVM <persName>PHILIPPI MELANCH¬ THONIS</persName> , QVASconscripsit,&amp; amp; partim ipse in schola Vite¬  bergensi recitavit, partim aliis recitandas ex hibuit.  Adiectae sunt eiusdem Praefationes in aliquot! illustres  Autores. Omnia recens in lucem ædita.( Marque typ. de  Mylius. H 6 B Planche XXVII n° 8.) Au dessous: Cum Gratia  et Privilegio. M. D. XLI.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>ex officina Cratonis Mylii, mense  Martio, Anno! M. D. XLI.( Feuille de lierre, dont il y en a un  grand nombre au corps de l’ ouvrage.)  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., 862 pp., titre courant, réclames en  bas de chaque page, notes marg., init. à fig.  Fol. A 3b: Iacobo Mylichio... Nicolaus <persName idref="029100976">Gerbelius</persName>...— <placeName>Argento¬</placeName> rati, Calendas Ianuarii, Anno 1541.( 3 pp.)  R100.871. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>7/ V 1877; 2 M. Annotations mss.  BN Paris, X. 4598; Oxford, Bibl. Bodleiana.  1538  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
