<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Henricum</persName>: in im¬  periali oppido Hage- naw: expensis ac sumptibus providi  <persName>Johannis Ryn- man</persName><persName>Johannis Rynman</persName>Finiunt feliciter Anno salutis nostre.  M. ceccc. i.iii. Nonas Augusti.  In- fol., car. goth., 2 col., 264 ff. non ch. dont le dernier f. blanc,  sign. a2, AK, titre courant, init. d’ attente.  R10.347( 1). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName><date>28</date><date>/</date>XII <date>1877</date>; 1 M. Notes mss.,  au- dessous du titre, Sigr. Frey, à l’ intérieur de la couverture: Duplum  1811  Bibliothecae regiae Monacensis. Rel. anc.  <persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1501</date> Sermones Quadragesimales Pomerii fratris <persName>Pelbarti</persName> de Themeswar divi ordinis san! cti Francisci incipiunt  feliciter.( Verso blanc.)  A la fin: Sermones Quadragesimales...: Im- pressique  ac diligenter emendati expensis provi di <persName>Johannis Ryn- man</persName><persName>Johannis Rynman</persName> in imperiali oppido <placeName>Hagenaw</placeName>per industriosum <persName>Henricum</persName> Finiunt feliciter Anno salutis nostre! Millesimo quin¬  gentesimo primo: ultima die mensis Aprilis.  In-4°, car. goth., 2 col., L ff. ch. pour la Ière partie— 3 ff. non ch. ( table); LI ff. ch. pour la IIème partie4 2 ff. non ch.( table), le chiffre  L est répété deux fois; 15 ff. non ch. pour la IIIème partie; sign. a–t,  titre courant, init. d’ attente.  R101.416. Prov.: BU <placeName>Fribourg</placeName>en Br. 29 <date>/</date>X11 <date>1877</date>. En haut  du titre au crayon 1 M. 20.  2ème ex. Rio1.418( 2). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName><date>28</date><date>/</date>XI11877, 2 M. 50.  Au verso du f. de garde: Duplum Bibliothecae regiae Monacensis. A l&amp;#x27;in¬  térieur du Ier plat: Ex-libris, au- dessous: Ad Bibliothecam Conventus.  Monacensis Ord. Erem. S. P. Aug.  <date>1812</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1501</date> Sermones Quadragesimales! Pomerii fratris <persName>Pelbarti</persName> de Themeswar divi ordinis san- cti Francisci incipiunt  feliciter,( Verso blanc.)  A la fin: Sermones tripartiti Quadragesimales... Im¬  pressique ac diligenter emendati expensis providi <persName>Johan¬ Rynman</persName> nis in! imperiali oppido <placeName>Hagenaw</placeName>per industrio¬  sum <persName>Hen- ricum</persName>Finiunt feliciter Anno salutis nostre  millesimo quingentesimo primo. x. die mensis Junii.( Verso  blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
