<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName><date>1525</date>. A la suite de: <persName>LAMBERTUS Franciscus</persName><persName>LAMBERTUS</persName>Av. Franc.:  In Diui Lucae Euangelium commentarii, nunc secundo re¬  cogniti. <placeName>Argentorati</placeName><date>1525</date>.  <persName>LAMBERTUS Franciscus</persName><persName>LAMBERTUS</persName> Strasbourg, <persName>J. Herwagen</persName><date>1526</date> Commentarii de Prophetia, Eruditione&amp; amp; Linguis, de¬  que Litera et Spiritu.  EIVSDEM, LIBELLVS DE DIFFE-] rentia Stimuli carnis  Satanae nuncii,&amp; amp; Vstionis.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, ANNO M. <date>D. XVI</date>.(!)( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>JOHANNEM HERVAGIVM</persName> MENSE MARTIO, ANNO, M. <date>D. XVI</date>XXVI.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 139 ff. ch., 5 ff. non ch.( Index), titre courant,  réclames, notes marg., belles et grandes init. à fig. P. E, titre encadré.  Fol. 2a:... <persName>NICOLAO KNIEPSZ Lambertus</persName>CON] suli Argentinensi...  Auenionensis... <placeName>Argentorati</placeName>, Mense  Octobri, Anni Vigesi mi quinti, Supra Mille simum&amp; amp;  quin! gentesimum.( 1516 au bas du titre est une faute d’ impression  pour <date>1526</date>.)  R 100.543. Prov. inconnue. Notes mss., au bas du titre: <persName>Andreas Crauss</persName> , à côté timbre: Bibl. Bernhard. Vratisl.  1329  893  <persName>LAMBERTUS Franciscus</persName><persName>LAMBERTUS</persName> Strasbourg, <persName>J. Herwagen</persName><date>1526</date> Commentarii in qua tuor ultimos Prophetas, nempe!  Sophoniam, Aggeum, Zachariam&amp; amp;! Malachiam.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD] <persName>Johannem</persName>Heruagium,  mense lanuario.! Anno, M. <date>D. XVI</date>XXVI.  In-8°, car. ital. et rom., 271 ff. ch., titre courant, réclames, grandes  init. à fig. F et G; vignettes, titre encadré.  Fol. 2a-5b: AD VENE-] RANDVM SENATVM ARGEN-] tinen¬  sem Francisci Lamberti Auenionen.! Epistola...— <placeName>Argen¬</placeName> torati, in sancto! die Natalis Domini nostri IESV! Christi,  priore die anni à Christo nato uigesimi sexti, supra  millesimum,&amp; amp; quin- gentesimum.  Fol. 269- 271: <persName>FRANCI</persName>I SCVS LAMBERTVS AVE) nionen.  Christiano&amp; amp; Stu- dioso lectori.  R102.147. Prov.: Bibl. Ed. Reuss, Strasbourg <date>1891</date>avec son  autographe au recto du f. de garde et la remarque: Donum I. G. Stickelii  1882.  1830  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
