<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1508</date> Stellarium Corone benedicte virginis Mariae in lau¬  dem eiuspro singulis predicationibus ele! gantissime  coaptatum.( Verso blanc.)  A la fin: Opus perutile.., impressumque ac emendatum  impensis circumspecti viri archibibliopoleJoannis <persName>Ryn¬ man</persName> de <placeName>Oringaw</placeName>in officina industrii! <persName>Henrici</persName>; civis  in imperiali oppido Hagenaw finit feliciter Anno virginei  partus Millesimo quingentesimo octavo: prima die Martii.  In- fol., car. goth., 2 col., 147 ff. non ch., sign. a- y, titre courant,  init, d’ attente.  Fol. a 2a: Prologus.  R10355. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ X11 1877; 1 M 50. Au verso  du titre, timbre: Bibliotheca Regia Monacensis.  2ème ex. R 10.341( 2). Prov.: Don de la« Fürstlich Bentheim&amp;#x27;¬  schen Bibl.» du couvent de Frenswegen <date>1874</date>. Incomplet, fol. 15 et le  dernier f. manquent.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  <date>1834</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1509</date> Pomerium Sermonum! De beata virgine. Vel Stel¬  larium Corone be! ate virginis.! Et est in duodecim libellos  partitum.( Suivent les titres des 12 traités. Verso blanc.)  A la fin: Opus... impensis sumpti- busque providi viri  <persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringau</placeName>in imperiali oppido Hage¬  naw: per industrium <persName>Henricum</persName>inibi incolam! dili¬  gentissime impressum ac emendatum Finit fe liciter Anno  salutis nostre Millesimo quin gentesimo nono. iii, die Sep¬  tembris,( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 10 ff. non ch.( titre, table et 1 f. blanc),  CCXIIII ff. ch., titre courant, init. d’ attente.  RI01421(1). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XII 1877, 1 M. En haut  du titre: 1558 <persName>Joannes Kruegfeder</persName>, en bas:,Casparus Kruegfederus...  ex sua benignitate atque amicitia dono dedit. Anno 76, die 10 Septem¬  bris&amp;quot;; à l’ intérieur de la couverture ex-libris, entouré du texte suivant:  Franciscus Praepositus S. Salvatoris Pollingae. A. 1744.&amp;quot; Au- dessous:  Duplum Bibliothecae regiae Monacensis.  1835  <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1509</date> Pomerium SermonumQuadragesimalium. Et est. ob  temporis exigentiam, et christi fide! lium necessariam eru¬  1175  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
