<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Vittenbergae</placeName>Vicesima Nona Iulii. An. M. D. XXII.  Réimpression de l&amp;#x27;édition précédente de <date>1523</date>, en plus la table.  R100.444. Prov.: H. Kerler, <placeName>Ulm</placeName><date>26</date>/ XI <date>1883</date>; 9 M. De nom¬  breuses annotations mss.; au bas du titre: <persName>Johannis Volperti</persName>Eberi ex  Bibliotheca Hartlaubiana.  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  <date>1510</date> <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName>MELANCHTHON</persName><persName>Philippus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J.</persName>Herwagen <date>1523</date> ( Feuille de lierre.) COM] PENDIARIA DIA- LECTICES RATIO  AVTORE PHILIP PO MELAN.( <placeName>ARGENTORATI</placeName>.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>IOHANNEM HERVAGIVM</persName> MENSE IANVA. ANNO M. D. XXIII.( Verso blanc.)  In-80, car. ital., 40 ff. ch., titre courant, réclames, notes marq., init.  d’ attente et grande, belle init. D avec un génie au milieu; titre encadré.  Fol. A 2a: D. Ioanni Svertfe! ger Iuris Consulto,! <persName>Philippus</persName>Me¬  lanchthon...— Vuitten! bergae, Mense Martio, Anno) M. D. XX.  RI01215. Prov.: Hugo Barbeck, <placeName>Nuremberg</placeName>30/ VII <date>1880</date>; 2M.  1511  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName>MELANCHTHON</persName><persName>Philippus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J.</persName>Herwagen <date>1523</date> ( Feuille de lierre.) INSTI TVTIONES RHE- TORCAE PHI  LP. MEL.! <placeName>Argentorati</placeName>mense lanuario.) Anno M. D. XXIII.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>IOHAN NEM HERVAGIVM</persName> MEN] SE IANVARIO ANNO! M. D. XXIII.  In-8°, car. ital., 27 ff. non ch., sign. A- D, titre courant, récla¬  mes, grande init. à fig. P, init. d’ attente, titre encadré.  Au verso du titre: <persName>Phippus Melanch- thon Iohanni</persName>(!) Isleben Sal. ( 5 lignes.)  RI01.216. Prov.: Hugo Barbeck, <placeName>Nuremberg</placeName>30/ VII1880; 2M.  1512  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName>MELANCHTHON</persName><persName>Philippus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J.</persName>Herwagen <date>1523</date> ( Feuille de lierre.) LOCI COMMVNES SEV HYPOTYPOSES  THEOLOGICAE] PHIL. MEL. Recognitae ab autore.  <placeName>Argentorati</placeName>mense <date>Ianuario</date>Anno M. D. XXIII.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD IOHAN-)  MEN-(SE IANVA. ANNO M. D. XXIII.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
