<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, Catal, 500( 1907) n° 597; 200 M.:» Im  Texte die prachtvollen Alphabete eines unbekannten Regensburger Künst¬  lers, welche P. Heitz veröffentlicht hat.( Die Zierinitialen des Thomas  Anshelm <date>1894</date>n° 1—3.)&amp;quot;  1582  MISSALE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1517</date> Missale Jtineran- tium seu Misse peculiares valde de¬  vote que sequuntur.*De dulcissimo nomine Jesu  Officium De quinque vulneribus Christi OfficiumDe  compassione dolorose virginis marie. Officium De sanc¬  tissima Anna matre Marie. Officium...( 8 lignes de texte.)  A la fin: Finiunt misse peculiares cum orationi- bus  devotis <placeName>Argentine</placeName>Jmpresse. Anno domini M. CCCCC. xvii.  In-8°, car. goth. et rom., 28 ff. non ch, sign. A <placeName>- s.-M.</placeName>D, titre cou¬  rant, init. ornées G et T; au verso du f. blanc à la fin, grav. sur bois:  Jésus crucifié, sous la croix la mère et l’ apôtre St. Jean.  R101.967. Prov.: Bibliothécaire W. Teichmann, <placeName>Strasbourg</placeName><date>9/11 1909</date> ; 45 M.  <date>1583</date> <persName>MODESTUS Johannes Antonius Schurer</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. <date>1510</date> IOANNIS ANTONI MODESTI UMBRI CARMEN AD INVIC¬  TISSIMVM CAESAREM MAXI MILIANVM.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>in libraria officinaMatthiae  Schurerii! Artium doctoris! Mense! Marti!oM.D.X.  REGNANTE IMP. CAES.! <persName>MAXIMILIANO</persName>PIO FOELICI] AvG. ( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 12 ff. non ch., sign. A <placeName>- s.-M.</placeName>C, init, d’ attente. Au  verso du titre: <persName>Beatus Rhenanus Antonius</persName>Selestatinus lectori bñ. agere.  Fol. A 2a: Invictissimo Imperatori Caesari Maximiliano Ioannes  Modestus Umber.( 26 vers lat.)  R101027. Prov.: Bibl. Ed. Bœcking avec son ex-libris à l’ inté¬  rieur de la couverture; au recto du f. de garde:, Vgl. Hutteni Epistola  Italiae u. Eob. Hessi Responsio.&amp;quot;  BM <placeName>Strasbourg</placeName>704.  Proctor II Sectio I n° 10.175: Londres, Brit. Museum; Schmidt  VIII n° 33.  Voir: Lauchert, Friedrich: <persName>Johannes</persName>Modestus. Dans:  Friedr. Lauchert, Die ital. literar. Gegner Luthers. <placeName>Freiburg</placeName>i. Br.  1912, pp. 216 <placeName>- s.-M.</placeName>221; Paulus Nic.: Hat der Italiener Joh. A. Modestus  1521 einen offenen Brief an Luther gerichtet? Dans: Der Katholik  80( 1900) pp. 90 <placeName>- s.-M.</placeName>95.  1584  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
