<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Dusseldorf</placeName><date>1871</date>. Annotations mss. à  Universitäts Bibliothek zu <placeName>Strasburg</placeName>von dem Geheimrat Altgelt zu <placeName>Düssel¬</placeName> dorf. <date>1871</date>.  Au verso du f. de garde: Haec Editio Corporis doctrinae perrara  et sine dubio instigante Rectore illustriss. Jo. Sturmio tunc cum Pappis,  Andraeis, Osiandris, defensoribus formulae Concordiae, Melanchthonisque  detrectatoribus digladianté, in lucem hic, <placeName>Argentorati</placeName>prodiit. Reperiuntur  igitur nonnulla hoc in volumine quae nulla in alia editione exstant.  1562  <persName>MELBER</persName>a <placeName>Gerolzhofen</placeName><persName>Johannes</persName>Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName>vers <date>1504</date> Vocabularius Predicantium. Hexastichon ad lec. ( 3 dist.) Verso blanc.  A la fin: Hunc nuper librum Knoblouchus rite pre¬  mebat Cuius apud Tribonos calchographia viget.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 172 ff. non ch., sign. a-2, titre courant, init.  d’ attente.  Fol. a 2a: Principium Vocabularius dictus Variloquus, qui verbum  polisemon ac aequivocum lingua Germanica multifariam exponit,! prae¬  dicantibus utilissimus. Per <persName>Ioannem Melberium</persName>Ge- roltzhoffiensem ex ser¬  monibus auditis et scriptis sub Iudoco! Eychmino de Kalb, egregio doc¬  tore, famigeratiss.... Heidelbergii.  R101.907. Prov, inconnue. Notes mss. Au milieu du titre: Mat¬  thaeus Diepolt me possidet. Au dessous du titre: Ex lib. <persName>Michaelis</persName>Cra¬  meri Anno 75. 12 Dezembris. Au verso du titre, timbre: Bibliotheca  Regia Monacensis. &amp; quot;BN Paris, Rés. X. 1471; Schmidt VII n° 8 dit: circa <date>1504</date>.  <date>1563</date> MELUSINE  Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName><date>1516</date> DYe Histori odergeschicht von der edeln und  schönen Melusina,( Grav, sur bois: au milieu Melusine nue, à côté  d&amp;#x27;elle 2 reines et un roi, en outre 4 personnes placées plus haut. Verso  blanc.)  A la fin: Getruckt unnd volendet in der loblichen  statt <placeName>Straszburg</placeName>, durch <persName>Johannem</persName>Knob- loch. Als man  zahlt nach der geburt Chri- sti unsers herren, Tausent  Fünffhun dert und Sechtzehen Jare.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 70 ff. non ch., sign. A- P, init. ornée S. 54 pe¬  tites grav. sur bois, assez primitives.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
