<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>.]  CID. ID. XIII C.( 1587)( Verso blanc avec encadrement.)  In-8°, car. ital., 204 ff. non ch., sign. A- Z, a- c, titre encadré( H.&amp; amp; B.,  Planche XXXVII, N° 6), chaque page a en outre un encadrement composé  d’ ornements, 103 grav. d’ hommes illustres.  fol. 2a: Préface de Nic. Reusner au prince <persName>Fréderic</persName>II, roi de Danemark...  <placeName>Argentorati</placeName>Calendis Aprilis, anno Salutis Christianae CID. I9. XIIIC  fol. 7: Ode à Reusner par Hieronymus Treutlerus Silesius, datée  Argentinae IIX. Eid. Ian. CIO. ID. XIIIC.  fol. VIIIb,: Librarius Lectori.  R. 100,903. Prov.: Bibliothèque Cunitz, <placeName>Strasbourg</placeName>, 1886. Au milieu  du titre: Joh. Seb. Mitternacht.  Ritter: Catal. BM. <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1807 et BM Colmar; Bibl. Bodleiana  Oxford.  Andresen III, p. 67 et suiv., Baer, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M., Catalogue 500( 1907),  n° 1276; 100 M. et n° 1277; 75 M.:« Erste Ausgabe... mit Portraits aller  berühmten Gelehrten u. Schriftsteller nach Zeichnungen von Tobias  Stimmar, C. Maurer, <persName>Nicolaus Manuel Teutsch</persName><persName idref="028035992">Nicolaus Reusnerus</persName>u. Rudolf».  Brunet IV2, 1255:« Ce vol. renferme 100 portr. gravés sur bois, et très  nettement, par Tob. Stimmer. Vend. 35 fr. 75 c. exemplaire de De Thou,  Courtois; autre en mar, r. 65 fr. Veinant. Ce livre existe sous le titre  Contrafacturbuch, sous la même date. Les éditions de <placeName>Strasbourg</placeName>, 1590,  et <placeName>Francfort</placeName>, 1620, in-8°, sont inférieures à celle-ci.»  <date>2005</date> <persName>REUSNER Nicolaus Henrici Ranzovii</persName><persName>Nicolaus Manuel Teutsch</persName><persName idref="028035992">Nicolaus Reusnerus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1588  Anagrammata De Nomine magnifici et illustris! viri,  D. equ. regii Daniae Vicarii, Praefecti  Segebergae, Domini Brede- bergae,&amp; amp;c.( Scripta à  <persName>Nicolao</persName>ReusneroAu- dessous, marque typ. de Bertram. ( H.&amp; amp; B. Planche XLIV. No 1; Silvestre, No 1022.) <placeName>Argento¬</placeName> rati Apud Antonium Bertramum. M. D. LXXXVIII.  In-8°, car, rom. et ital.. 8 ff. non ch., réclames, ornements, fol. A6b,  vignette, fol. A7a: arbre généalogique« famille Ranzau».  R. 100.887( 5). Prov.: Bibl. de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>; 2/ IV. 1878.  <date>2006</date> <persName>REUSNER Nicolaus Henrici Ranzovii</persName><persName>Nicolaus Manuel Teutsch</persName><persName idref="028035992">Nicolaus Reusnerus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B Jobin, 1589  Nicolai Reusneri Agalmatum! AureolorumLiber  sin- gularis. I. Septem Virtutes.. Septem Artes.  III. Quatuor artes maiores. IV. Novem Musae V. Tres  gratiae. VI. Septem PlanetaeVII. XII. Anni Tempora.  Ad! Serenissimum Prin- cipem D. Ioannem, Nor- vegiae  Haeredem, Friderici II. Reg. Daniae F.  <placeName>Argentorati</placeName>Cum Privilegio. Apud Bernardum Iobinum.  In-8°, car. rom., ital. et goth., 48 ff. non ch., sign. I- O., petites init.  ornées.  Chaque page est encadrée de 4 pièces d’ ornement( Voir figure ci- jointe).  fol. I. 2a: Ad... Ioannem, Norvegiae haeredem( 12 vers), signé  <persName>Nicolaus Manuel Teutsch</persName><persName idref="028035992">Nicolaus Reusnerus</persName>, Ienae ex Academia Salana, Idib. Martii Anno,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
