<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Reichstatt Augsburg</placeName>.( Préface de 7 fr.)  Fol. 2a: Den... Christen im landt zâ Bayern, <persName>!</persName>und in der löblichen  RI01.863. Prov.: Donation Edouard Cunite, Strasbourg 1886.  BM Strasbourg O3940b.  1485  <persName>MARBACH Philippus Jobin</persName> Strasbourg, B. héritiers 1596  <persName>PHILIPPI MARBACHII</persName>DOCTORIS THEOLOGI, ORATIO¬  NES quinque Habitae in celeberrima Argentinensi <persName>!</persName>Aca¬  demia. Quarum elenchum, versa pagella monstrat.( Marque  typ. de B.. H c B Planche XXXVII n° 5.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebant haeredes Bernh. Iobin.  Anno M. D. XCVI.  In-80, car, rom., 6 ff. non ch., 102 ff. ch., titre courant, réclames,  de nombreuses bandes d’ ornement, vign., init. ornées; titre encadré de  3 lignes dont celle du milieu est légèrement ornée.  Fol. 2a non ch.:... Dominis Dn. Burgravio <persName>!</persName>Caeterisque Inclyti  Archiducatus Carinthiae Dn. Senatoribus Ordinariis...— <placeName>Argentina</placeName>. Cal.  Aug. <persName>1596.Philippus Marbachius</persName>D.( Préface, 10 pp.)  R101.864. Prop.: J. Noiriel, Strasbourg 25/ V 1892; 2 M.  2ème ex.: M 11.970.  BM Strasboug.  1486  <persName>MARCELLUS</persName>Georgius: Disputatio tertia. De fine, effectibus et  repugnantibus donationis simplicis. Voir: OBRECHT Geor¬  gius: Oikonomia donationis simplicis et relatae. Strasbourg,  A. Bertram <date>1595</date>.  <persName idref="027963772">MARCUS EREMITA</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer <date>1531</date> Toö ógton <persName>!</persName>Mópxoo reoì vó] poo Tvsopatmoò xe) oohta.  Toö aòroo rept̀ tôo otopévov òs] éoyo» oexatoõooot ve <persName>!</persName>góhaia. ( Feuille de lierre.) <persName>SANCTI MARCI HEREMITAE</persName>de lege  Spirituali Capitula. Eiusdem de iis, qui putant se justifi¬  cari ex operibus, Capitula versa per Vin centium Obso¬  pæum.  Hagenoæ per Joh. Secer. M. D. XXXI.( Verso blanc.)  In-80, car. grecs et rom., 95 ff. non ch., sign. A- M, titre courant,  réclames au verso des ff., init. M. E. H; au recto du dernier f., marque  typ. de J. Secer.( H Œ B Planche LXXI n° 9; Silvestre n° 567.)  Au- dessus: <placeName>Haganoe</placeName>, in officina <persName>Iohannis</persName>Secerii <persName>!</persName>Anno  M. D. XXXI. Mense Martio.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
