<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis Ryn man</persName><persName>Joannis Krener</persName><persName>Joannis Rynman</persName>! de <placeName>Oringaw</placeName>in officina  Industrii <persName>Henrici</persName>civis in oppido Ha genau impres  si: Anno gratie <date>M. d.</date>x. die vero decimo <date>Januarii</date>finiunt  feliciter.  In-40, car. goth., 2 col., CCXV ff. ch., tître courant, init. d’ attente.  R101409( 1). Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName><date>1871</date>. Note  ms.: Ex legato Egregii viri Artium ac sacre Theologiae doctoris do¬  mini <persName>Joannis Ryn man</persName><persName>Joannis Krener</persName><persName>Joannis Rynman</persName>ex Scherding Concionatoris Heilpronensis.  <date>1634</date> <persName>NICOLAUS NYSE</persName><persName>NICOLAUS</persName>DE  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1510</date> Sermones de SanctisHyemalesEstivales <date>Jesu</date> christi De festivitatibus  beatae virginis et aliorum  Sanctorum. de quot. quibus et ubi; vide folio sequenti....  A la fin: Finiunt sermones... Impressi deni- que cir¬  cumspecti viri <persName>Joannis Ryn man</persName><persName>Joannis Krener</persName><persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>archibiblio¬  pole: in offi cina industrii <persName>Henrici</persName>: in oppido impe¬  periali Hagenaw civis impressi Anno gratie. Md X. die  autem. xix. mensis Martii finiunt feliciter.  In-4°, car. goth., 2 col., 6 ff. non ch.( titre et table), CCLXXXIX  ff. ch. et 1 f. blanc, titre courant, init. d’ attente. Au verso du titre:  Calchographo: quidam frater Minor: Sermonum sequentium preconis  subditus imeritus.( 17 lignes.)  R101.410. Prov.: Don <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg <date>1871</date>; au dessus du titre: Monasterii Ranshoven.  2ème ex.: Ri01408. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>15/ x 1877; 2 <date>M. d.</date>Au  dessus du titre: coenobii chiemensis; à l’ intérieur du Ier plat: ex-libris  encadré des mots:, Iacobus D. G. Praepositus et Archidiaconus Natus  Cathedr. et Reg. Ecclesiae Chiemensis.6 Au- dessous: A. 1691. I. Franck  sculpsit.  3ème ex.: R101.409( 3). Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName> <date>1871</date>, dont l’ ex-libris se trouve au verso du titre; à l&amp;#x27;intérieur de la  couverture: Ex legato Egregii viri Artium ac sacrae Theologiae doctoris  domini Ioan. ex Scherding Concionatoris Heylpronensis.  Proctor II Sectio I n° 11645: Londres, Brit. Museum. 1635  <persName>NICOLAUS NYSE</persName><persName>NICOLAUS</persName>Panormitanus. Voir: <persName idref="06852837X">TUDESCHIS Nicolaus</persName>de  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
