<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028035992">Nicolas Reusner</persName>, professeur à l’ Université  <placeName>de</placeName><placeName>Strasbourg</placeName>, a fait les vers.  R. 100.683. Prov. Lindner( Vente Stöber, N° 477). <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>27 février 1891</date> ; 8 <date>M. D. XVI</date> Incomplet, les ff. 8, 10, 15, 20, 21, 28, 29, 41, 47, 48, 59- 62, 64, 90- 96  manquent. Note mss. au verso du titre:« Zu sonderlichen ehren, und  wohlgefallen auch immerwehrender gedächtnus thut hiermit verehren  disz Contrafactur- Büchlein, etlicher weitberümbten undt hochgelerten  Männer dem Ehrenfesten Wohlgelehrten und Wohlvornehmen herrn  <persName>Johann Sahlbecher</persName><persName>Johann Hubert Schluckh</persName>Kurf. Hess. Wohlverordneten Zentgraven desz  Stiefftes Fulda, meinem groszen Patron <persName>Johann Sahlbecher</persName><persName>Johann Hubert Schluckh</persName>, den  25. <date>Martii</date>an. <date>1634</date>». Un peu au- dessous: Henricus Schmaltz.  1998  <persName idref="028035992">REUSNER Nicolaus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B.</persName>Jobin, <date>1584</date> <persName>Nicolai Reusneri Leorini</persName><persName>Nicolai Reusneri</persName>Silesii <date>Januarius</date>Sive!!  Fastorum Sacrorum Et HistoricorumLiber Primus.  Magnae illius Ephemeridis, sive Mensium historiae, quae  perpetui Diarii loco esse poterit, specimen quod- dam,  et quasi praeludium. Cum Mensis eiusdem digestione  historica, per Eliam Reusnerum Leorinum. Marque typ.  <placeName>de</placeName><persName>B.</persName>Jobin.( H&amp; amp; B, Planche XXXVIII, No8).  <placeName>Argentinae</placeName>Apud <persName>Bernhardum Jobinum</persName>. Il <date>M. D. XVI</date>C. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentinae</placeName>Apud <persName>Bernhardum Jobinum</persName>.  <date>M. D. XVI</date>XXCIV( verso blanc.)  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch. 61 ff. ch., 2 ff. non ch., titre courant,  réclames, init. ornée F, <placeName>de</placeName>nombreuses bandes ornem., fol. 468 armoiries  <placeName>de</placeName><persName>N. Reusner</persName>, encadrées <placeName>de</placeName>2 bordures latérales et entourées <placeName>de</placeName>l’ inscrip¬  tion suivante: Fortitudo Et Laus Et Salus mea Dominus.  fol. a 2a non ch.: Ad... Principem, Ludovi- Il cum Ducem Wirtem¬  bergium&amp; amp; Tec-!! cium, Comitem Mompelgardium... <persName>Eliae Reusneri</persName>Leo¬  rini Praefatio-( 6 pages.)  fol. a 7a non ch.: Elias Reusnerus! Lectori...  R. 102.021. Prov.: Pasteur R. Hartter, Luizhausen, 22/ x, 1877;  0, <date>M. D. XVI</date>50.  Bibliographie. Voir: Schottenloher II, N° 17894- 17897. Oxford, Bibl.  Bodleiana.  <date>1999</date> <persName idref="028035992">REUSNER Nicolaus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B.</persName>Jobin, <date>1585</date> <persName>Nicolai Reusneri Leorini</persName><persName>Nicolai Reusneri</persName>Leori- Il ni Silesii-!! De Italia, Re-]l gione  Europae! Nobilissima!! Libri Duo.!! Quorum Primus Regio¬  num,() alter urbium Italiae descriptiones continet. Cum brevi  notatione omnium] fere Italiae populorum, provinciarum,  insularum, urbium, oppidorum, castrorum...( 4 lignes <placeName>de</placeName>texte.)  Item] Elogia in urbes Italiae Poetica,&amp; amp; oratoria. Marque  typ. <placeName>de</placeName><persName>B.</persName>Jobin.( H&amp; amp; B, Planche XXXVII, No 5.) <placeName>Argentinae</placeName> Apud <persName>Bernardum</persName>. Privilegio Caesareo.] <date>M. D. XVI</date>XVC.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
