<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Gmuningen</persName><date>1511</date> CONTINENTVR IN HOC LIBELLO QVATTVOR PLAVTI COMOE  DIAE AMPHTRVO: AV- FLVLARIA DVO CAPTIVI:&amp; amp; MENECH.  Familiaribus annotatio nibus declaratae.  A la fin de l’ Aulularia: Opera <persName>Joannis Grü-ninger</persName><persName>Joannis</persName>Ar¬  gentin.  A la fin du livre: Explicit commentatio <persName>Joannis Grü-ninger</persName><persName>Joannis</persName>Baptistae  pii: Bononiensis in Menechmos. In Vigilia Bartholomei.  <date>Anno Christi Sal D. XIIII</date>Jhesu. Undecimo.  Im-4°, car. rom. et goth., CLE ff. ch., titre courant, quelgues an¬  notations marg., init. d’ attente; grav. fol. 4b, 49a et sous le titre de:  Comedia duorum captivorum entre fol, 85 et 86.  RIOLTAt. Prov: Bibk du Prof. Baum 20/1 1879. Annctations  mes, au verso du f. de gurde:, Sidigitus in libro quem scrinsit de Por¬  tiss: quid de iis sentiat etc.&amp;quot;, puis 13 vers lat.; au recto du titre:,Eremit.  S. P. Augustini Friburgi Brisgo, et de nombreuses annotations dans le  texte:  Sohmidt E n° 122; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>n° 2047.  1894  PLAUTUS  Stracbourg, M. <persName>Schurer</persName>rare  M. Actii Plauti Asinii COMTer CLARISE simi Comoediae  quinque! 1 Amphitryo.! 2 Asinaria. 3 Aulularia. 4 Cap¬  tivi duo.! 5 Curculio. Cum lucubratiunculis ex commen¬  tariis Pylade Brixiani, ornati. Cum privilegio Imperato¬  rio, ad sexennium.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. Ex Aedibus <persName>Matthiae Schürerii</persName> Mense Augusto. <date>Anno Christi Sal D. XIIII</date>! vatoris. M..  REGNANTE IMPERATORE† CAES. MÆXIMILIANO] P. F. AVG. P. P. ( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 8 ff. non ch., CLVI ff. ch., titre courant, init.  ornées; titre rouge et noir.  Au verso du titre: Plauti verba exposita in Prologo Poenuli, quo  loco Ari- starchi Achillem nominat, contra imperitorum! sententiam, ex  Petro Crinito. Suit une table à 3 col. de I1 pp.  Fol, a 7b non ch.: Hieronymus Gebvuilerus, literariae pubi, syn-  cerum ad literas animum optat...— <placeName>Argentorati</placeName>. in Nonas Septembris.  <date>Anno Christi Sal D. XIIII</date>M..  Fol. a Sa non ch.: M. Plauti, vita, ex Petro Crinito.  R 102.157. Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire, <placeName>Augs¬</placeName> bourg <date>1871</date>. En haut du titre: <persName>Georgius</persName>Agricola, en bas la date 1574;  de nombreuses notes mss. dans le texté.  2ème ex. R 102.443( 1). Prov. inconnue. Très endommagé et incom¬  plet, de nombreuses annotations mss.  Schmidt VIII n° 137: BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  1885  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
