<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="079430333">PELBARTUS De THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1502</date> Sermones dominicales peruti les a quodam fratre hun¬  garo ordinis Minorum de obser! vantia comportati. Biga  salutis! intitulati feliciter incipiunt,( Verso blanc.)  A la fin: Sermones dominicales... Impensis quoque et  sum- ptibus providi viri <persName>Johannis rvmman</persName>(!) de Orin¬  gawe: per industrium <persName>Hen ricum</persName>in Imperiali op¬  pido Ha genaw inibi incolam diligentissime emen- dateque  impressi Finiunt feliciter Anno! ab incarnatione domini.  M. D. Il. Die vero! xvii. Februarii,( Verso blanc.)  A-2, aa- hh, titre courant, init. d’ attente. Fol, 2 non ch.: Prologus.  In-4°, car. goth., 2 col., 124 sermons, 436 ff. non ch., sign. a-,  R101.419. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>24/ V 1877; sans indic. de prix.  Annotations mss.; au milieu du titre: Ad Monasterium Windberg.  <date>1816</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS De THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1502</date> Sermones Quadragesimales Pomerii fratris Pelbarti  de! Themeswar divi ordinis sancti! Francisci incipiunt  feliciter,( Verso blanc.)  A la fin: Sermones tripartiti Quadragesimales... Im¬  pressique ac diligenteremendati expensis providi <persName>Johan¬ Rymman</persName> nis(!) in im periali oppido Hagenaw per indu¬  striosum <persName>Hen ricum</persName>Finiunt feliciter Anno salutis  nostre Millesimo quingentesimo secundo, x. die mensis  Junii.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 2 col., 110 ff. non ch., sign. a– p, titre courant,  init, d’ attente.  R10.346( 1). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris et son  autographe, daté du 8 octobre 1842. Note ms, en haut du titre: Liber  Conventus Hammonensis. Fol. a 2 manque.  2ème ex. R10.357(2). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XII 1877.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>; Oxford, Bibl. Bodleiana; Proctor II Sectio I  n° 11615: Londres, Brit. Museum.  <date>1817</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS De THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1502</date> Sermones Pomerii de Sanctis Hyemales et Estivales  editi per Fratrem Pelbartum de Theme- swar divi Or¬  dinis sancti Francisci.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
