<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>D. XXI</date>XCII.  In-8°, car. goth., 8 ff. non ch., sign. A, réclames, en tout 40 stro¬  phes à 9 vers.  1334  R 102.257. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg <date>1871</date>.  LASCO Oswald de. Voir: <persName idref="094348391">MICHAEL HUNGARIA</persName>DE  LASDENUS Baptista. Pseudonyme de <persName>SLEIDANUS Johannes LATOMUS Bartholomaeus</persName> <persName idref="028474473">LATOMUS Bartholomaeus</persName> Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName><date>1521</date> EPISTO- LA AVSTRIAE AD CA- rolum imp. fictitia Barp¬  tolomeo Latomo ar nense auto-] re.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTINAE</placeName>, APVD <persName>JOANNEM KNOBLOCHVM</persName> MENSE I NOVEMBRI. ANNO,1 M. <date>D. XXI</date>.( Verso blanc.)  In-80, car, ital., 11 ff. ch., 1 f. non ch.( verso blanc), titre courant,  réclames, notes marg., titre encadré.( HEB Planche X n° 5.)  Fol. 2a: Jo- ANNI LVDOVICO DE <placeName>HAGEN</placeName>] et Gotfrido  Eltz cathedralis Ecclesiae Tre- ueren... Barpto- lomeus ...— Friburgi ex Academianostra Calend. Ia¬  nuariis.1An. <date>D. XXI</date>XX. * R100.997. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>23/11 1884; 3 M.  Schmidt VII n° 222. BM <placeName>Colmar</placeName>et Zurich.  Cf. Rœrsch, L.: <persName idref="028474473">Barthélemy Latomus</persName>, le premier professeur d’ élo¬  quence latine au Collège royal de France. Dans: Bulletins de l&amp;#x27;Académie  roy. de <placeName>Belgique</placeName>III, 14( 1887), p. 132- 176. Bibliographie, voir:  Schottenloher I, n° 10412- 10416.  1335  <persName idref="028474473">LATOMUS Bartholomaeus</persName> Strasbourg, Crato Mylius 1539  ENARRA TIONES BARTHO LOMAEI LATOMI IN To! pica  Ciceronis, iam re! cens conscriptae&amp; amp; in! lucem aeditae.  Marque typogr, de Cr. Mylius.( H EB Planche XXVI n° 1a.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, APVD CRA TONEM MYLIVM.) An. M. <date>D. XXI</date> XXXIX.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, APVD CRA TONEM MYLIVM, AN.  M. <date>D. XXI</date>XXXIX. MEN SE MAR.( Au verso, marque typogr. de Cr. My¬  lius. H&amp;amp;B Planche XXVI no 3.)  In-8°, car. ital, et rom., 127 pp., titre courant, réclames, notes  marg., init. ornée et à fig. M.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
