<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Munich</placeName>28 <date>/ 1883</date>XII. En haut du titre:  In usum M. <persName>Philippi Lamparter</persName>Landspergensis. Annotations mss. dans  le texte.  <placeName>Beaulieux</placeName>p. 253: BU de Paris, Rés. 710; Proctor II Sectio I  n° 11718: Londres, British Museum; Schmidt II n° 9: Jadis Bibl. de  <placeName>Strasbourg</placeName>, incun. n° 4046; Ritter, Catal. BM de <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1791.  Un ex. dans le Catal. XX de l’ Art ancien, <placeName>Zurich</placeName><date>1937</date>, n° 170  pour 500 frs. suisses: Second original edition, revised and enlarged,  with 16 new woodcuts( including a view of <placeName>Freiburg</placeName>). The first modern  encyclopedia of any note... Proctor 11.718, Kristeller 448, Muther 635,  Smith p. 82, Choulant <placeName>-</placeName>Frank p. 126. Nordenskiöld pl. XXXI, Harisse 82.  Sabin’ s list of editions of the Marg. Phil.( 1886), p. 3.a  Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>, Catal. 135 11914) n° <date>1985</date>: 400 M., Cette édi¬  tion a été décrite dans Leipz. Litt. Zeitung <date>1804</date>. Intell.-Bl. p. 122 à cause  de ses gravures s. b. anatomiques. Elle contient aussi Sign. F IXXXVIII:  De modo legendi et intelligendi Hebraeum, dont l’ auteur est Conr. Pelli¬  can. C’ est la première Grammaire hébr. Voy. Eberh. Nestle, Nigri, Böhm,  et Pellican, <placeName>Tübingen</placeName><date>1893</date>, où la grammaire entière est reproduite.&amp;quot;  Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, Catal. 500( 1907), n° 1110; 150 M.:. Mit  43 Holzschnitten.... Mit 16 neuen, die nicht in der ersten Ausgabe sind,  darunter eine Ansicht von Freiburg.&amp;quot;  <date>1985</date> REISCH <persName>Gregorius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>. <persName>J. Gruninger</persName><date>1512</date> Margarita Phi losophica nova cui insunt sequentia.  EPIGRAMMATA IN! commendationem operis.! Institutio Gram¬  maticae latinae Praecepta Logices Rhetoricae informa¬  tio... <placeName>Argentine</placeName>( 9 lignes) <date>1512</date>.  A la fin: Accipe... Margaritam Philosophicam jam denuo  recogni tam... Industrius vir Grüningerus operis excusor ... Ex <placeName>Argentorato</placeName>veteri Pridie Kalendas Junij Anno... duo  decimo supra mille quingentos.( L’ erso blanc).  Suit avec un nouveau titre encadré comme le titre principal:  Appendix Mathe! seos...! Sequuntur... Grecarum litterarum  institutiones.! Hebraicarum litterarum ru! dimenta.! Musicae  figuratae institutiones. Figura quadrantis poligonalis.  A la fin, répétition de l’ explicit.  In-4°, car. goth., titre courant, notes marginales, mnit. ornées, titre  encadré: en haut, feston; des 2 côtés, insectes, mascarons; en bas, 2 génies  ailés, assis entre 2 fleurs. Mémes grav, que dans l’ édition de <date>1508</date>, dans  un ordre un peu différent de celles de l’ éd. de 1504; 3 sont supprimées,  d’ autres sont ajoutées.  260 ff. non ch. pour la Margarita, 60 <placeName>-</placeName>4 ff. non ch. pour l’ appendix.  L’ ouvrage n’ est complet qu’ avec l’ appendix. Le tout est une nouvelle éd.  des contrefaçons des éd. de 1504 et <date>1508</date>de Grüninger.  R101151. Prov.: Recteur Müller de <placeName>Quedlinbourg</placeName>, 15 <date>mai 1889</date>.  Kristeller 96, Proctor II, section I, n° 9924; Schmidt I, n° 124.  1086  1273  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
