<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Stras¬</placeName> bourg. A l&amp;#x27;intérieur de la reliure, ex-libris du Prof. <persName>Philippe Henri Bœcler Baptista</persName> , signé J. Striedbeck.  Proctor II Sectio I n° 10113: Londres, British Museum; Schmidt  1880  VII n° 146.  PLATINA  Strasbourg <date>1546</date> Historia von der Bäpst und Keiser Leben. Deutsch  von Casp. Hedio.  A la fin: Mit Keiserlicher freiheit auff Siben jar. Ge¬  druckt zû Straszburg. Als man zalt nach! Christi gepurt.  M. D. XLVI.  In- fol,, car. goth., 14 ff. non ch., CCLXXXI ff. ch., 7 ff. non ch.  à 2 col.( table), titre courant, réclames, notes marg.  Fol. AA 2a:... Herrn Ott! <persName>Heinrichen</persName>Pfaltzgraven bei Rhein...  C. Hedio...— Datum Straszburg im! Jar unsers einigen Heilands Chri¬  sti, M. D. XLVI. den xX. Martii.( Préface de 6 pp.)  Fol. A4 5b: Namen der Bäpst...( 9 pp. à 2 col.)  Fol. CC 4a: Vorred Bap. Platine in das Buch vom! leben der  Bäpst, An Bapst Sixtum iiï.( 2 pp.)  Fol. 278b: Oration oder Predig in der! leich Doctor Martin Lu¬  thers! gehalten. Durch Philippum Melanchthonem. Wittenberg. Anno  M. D. XLVI auff den xxiï tag Fe-] bruariï. Durch <persName>Caspar Pruss</persName>Hedion aus be¬  sonderer Liebe zu! den beden preceptoren, verteutscht den xxii. Martii. ( 7 pp.)  R10.361. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg 18r1. Feuille du titre  manque.  Bibl. St- Guillaume, Strasbourg.  1881  PLAUTUS  Strasbourg, J. <date>vers 1510</date><date>vers</date><date>1510</date> Aulularia Plautina: comediarum lepidissima: quae  etsi alias incompleta, a Codro Urceo tamen est perfecta.  Cum familiari explanatione.  A la fin:... opera providi Jo! annis <persName>Prüsz</persName><placeName>Argentini</placeName> ea dem comoedia est! exarata.[ <date>vers 1510</date><date>vers</date><date>1510</date>, date à laquelle <persName>Jean His Philesius</persName> et, dont le fol. A 2a contient des <date>vers 1510</date><date>vers</date>, ont été à <placeName>Stras¬</placeName> bourg; mourut en <date>1511</date>.]( Verso blanc.)  In-40, car, rom., 40 ff. non ch., sign. A- H, titre courant, init.  goth.; au verso du titre grav. représentant 3 personnages[ commentator,  Plautus et Codrusl.( Voir p. 1205.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
