<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Haganoe</placeName>, per Johan. Secer. An. M. D. <date>XXXI</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: Excudebat Hagenoæ, Iohannes Secerius. Anno  salutis M. D. XXX.( Verso blanc.)  In-86, car. rom., 8 ff. non ch. dont le dernier blanc( table), 136 ff.  ch., titre courant, réclames, notes marg., titre encadré( HeB Planche  LXIX n° 2).  F. 1a: Epistola... Duci Megelbur- gensi&amp; amp;c. Episcopo Suermensi  <persName>Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanchthon</persName><persName>Philippus Lanchthon</persName>Melanch. S. D.... Vuittenberga, Anno M. D. XXIX.  100.869( 2). Prov. inconnue. Notes mss.  1532  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName>Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanchthon</persName><persName>Philippus Lanchthon</persName> ( <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secerl <date>1533</date> GRAM- MATICA GRÆCA) à Philippo Melanch, iam denuo  re cognita, atque multis in locis locupletata.( Suit un dist.  de Nicol. Gerbelius et un de J. Secerius.)  M. D. XXXIII.  In-8°, car. rom. et grecs, 148 ff. non ch. dont le dernier blanc,  sign. A-T, titre courant, réclames, init. ornées; titre encadré( HEB  Planche LXIX n° 1). Encadrement de J. Secer.  Fol. A 2a: <persName>Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanchthon</persName><persName>Philippus Lanchthon</persName>! Studioso Lectori....— Vui¬  tember gae in Saxonibus.  R101246. Prov.: Volckmann, <placeName>Rostock</placeName>1/1X 1893; 10 M. A l&amp;#x27;in¬  térieur de la couverture: Ex Libris <persName>Jacobi Manzoni</persName>avec son ex-libris.  <date>1533</date> <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName>Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanchthon</persName><persName>Philippus Lanchthon</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>V. Kobian</persName><date>1538</date> ORATIONES ALIQVOT LECTV DI gnissimae, a Philippo  Mel.atque aliis doctissimis qui busdam in publica  Vuittenbergen! sium schola pronun- ciatae. His addita  est Oratio pro M. <persName>Marcello</persName>diligenter admodum ab eodem  Phi. Mel. in sua membra distributa. Titulos Orationum  versa pagina candide Lector reperies. <placeName>Haganoae</placeName>ex offi¬  cina Kobiana. Anno XXXIII. Mense Septembri.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>impressum, per <placeName>Valen-</placeName>tinum Ko¬  bian, Mense Se- ptembri. Anno M. D. XXXIII.  In-8°, car. rom., 128 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>O, réclames, deux gran¬  des, belles init. à fig. C, D et de nombreuses petites init. à fig.  Fol. A 2a: <persName>Philippus</persName><persName idref="027021882">Philippus Melanchthon</persName><persName>Philippus Lanchthon</persName>Me- Simoni Grineo...( 17 pp.)  R 102.000. Prov.: K. Th. Vœlcker, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M. 15/111 1897;  6M.  BN Paris, Rés. X. 2474.  1534  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
