<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>OCHINO Bernhardino</persName><persName>Bernhardino</persName> <placeName>Mulhouse</placeName>, <persName idref="272563560">Schirenbrand</persName>e Schmid <date>vers</date><date>1557</date> DIALOGVS, Das ist, Ein ge spräch von dem Fägfeür:  in welchem der Bäpstleren torech- tigen und falschen  gründ, das Fägfeür zû erhalten, wi- derlegt werdend.  Beschriben in Italianischer spraach von dem! wolgelerten  herren <persName>Bernhardino</persName>von Senen, vetz aber auff  das eyn <date>-</date>faltigst verteütscht. <persName>Ioannis</persName>am 5. Cap.... ( 6 lignes.)  Getruckt zû Mülhusen im oberen! Elsass, durch <persName>Hans</persName> <persName idref="272563560">Schirenbrand</persName>und <persName>Peter</persName>Schmid.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 135 pp., titre courant, réclames, notes marg.;  titre rouge et noir.  Page 3: Wie dieser Dialogus! zû verston sey.  Page 4: Nammen und ampt einer ye- den person so hie redt. ( Theodidactus, Carmelita, Franciscanus, Benedictinus, Dominicanus, Augu¬  stinianus.) Comme <persName idref="272563560">Schirenbrand</persName>et Schmid n’ étaient associés que de  <date>1557</date><date>-</date><date>1559</date>, le traité doit avoir été imprimé entre <date>1557</date><date>-</date><date>1559</date>.  R 100.550. Prov.: Donation Cunitz <date>1886</date>.  Voir: BENRATH Karl: <persName idref="053432150">Bernardino Ochino</persName>von Siena.... <placeName>Leipzig</placeName>,  Fuess <date>1885</date>, in 80, 382 pp.  Bibliographie de Bernh., voir: Schottentoher 1 n° 16501—  16523b.  1661  1079  <persName idref="029081815">OECOLAMPADIUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schurer 1512  Declamationes. Io. Icolam! padii De passione&amp; amp; ultimo  sermone. hoc est sacro sanctis septem dietis domini nostri  lesu Chri- sti in cruce, sub typo concionatoris mi¬  graturi, quibus titulus est. Cabyxn] too doyayoontoo. hoc est  testamentum principis concionatorum. ARCHAGORETES  AVDITORIBVS.( 2 dist.) ICOLAMPADH VOTVM] PRO OPVSCVLO ( 1 dist.).  Au verso de l’ avant-dernier f.: Argentorat. <persName>Matthias Schu¬ rerius Selesten-</persName> sis exscripsit. Mense Decembri. Anno.  M. D. XII. T.O. REGNANTE IMPERATORE! CAESARE MAXI¬  MILIA <date>-</date>No. P. F. Aug.!.  In-4°, car. rom., 37 ff. non ch., sign. A <date>-</date>G, init. d’ attente.  Au verso du titre: Udalricus Zasius. Iac. Wympfelingo. S....—  Ex Friburgo, Dionysii nataliciis. Anno XII. Au <date>-</date>dessous: Iac. Wympfe¬  lingus Matthie Schurerio Gentili charissimo. S....— Ex Ere! mo.  vii. Kalendas Novembris. M. D. XII.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
