<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>fol., car. goth. de missel, rouges et noirs, 7 ff. non ch.4 CLXVIII  ff. ch.48 ff. non ch. Titre rouge; le premier mot, commençant par une  grande init. ornée, est gravé sur bois; beaucoup d’ init. semblables dans  le corps de l’ ouvrage. Titre encadré( arabesques). Au verso du titre  grav. d’ Urs Graf, qui se trouve aussi dans le Leben Jesu, Knobloch  <date>1508</date>; autre grav. f. 128b, l&amp;#x27;enfant Jésus adoré par Marie et Joseph;  f. 168b, la Vierge au croissant et l’ enfant dans une gloire. Lignes por¬  tées pour la musique, mais sans les notes.  R10.420. Prov.: <persName>Albert Cohen</persName>fils, <placeName>Berlin</placeName>31/ XI1 1884; 225 M.  Notes mes. En bas du titre: Aulae Cartusiana B. V. Mariae in Bux¬  heim; au <placeName>-</placeName>dessous timbre, Bibl. Buxheim.  Schmidt III, p. 22 n° 75.  <date>1941</date> PSALTERIUM  Strasbourg, M. Hupfuff 1506  PSalterium cum ap! paratu vulgari...( Voir reproduction  p. 1242.)  Petite grav. sur bois, encadrée de 3 pièces juxtaposées: David  agenouillé, habillé en chevalier, avec un sabre turc( la harpe par terre  à côté), au-dessus dans un nuage à gauche Dieu, à droite un ange avec  une épée. Au <placeName>-</placeName>dessous de la grav.: Lateinisch Psalter mit dem  Teütschen da bey getrucket.( Verso blanc.)  A la fin: Psalterium... <placeName>Argentine</placeName>impressum per hone  stum virum <persName idref="179724622">Mathiam</persName>Hupfuff. Anno. M CCCCC. vi.... ge¬  truckt zû <placeName>Strasz</placeName>burg, durch Mathis hupfuff in dem Jar  als man zalt. Fünffzehenhundert und. vi.  In-4°, car. goth., 6 ff. non ch.( Calendrier), CXXVIII ff. ch. et  2 ff. non ch., titre courant, le texte latin au milieu des pages, l&amp;#x27;allemand  en marge et en bas; titre rouge. Fol. I grande et belle init. B( le roi  David en prière, au-dessus de lui Dieu); quelques init, ornées. * R101.082( 2). Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>24/ X1 1879; 15 M.  Annotations mes. En haut du titre: <placeName>Monasterii</placeName>Ranshoven.  2ème ex.* R 102.156. Prov.: Bibl. Ed. Reuss, Strasbourg <date>1891</date> avec son ex-libris et son autographe; à côté de celui-ci:, Bei Antiquar  Kirbiller, 1833. Constat 1 fr. 50, lig. 0,80.&amp;quot; En bas du titre:, Pro Con¬  ventu Caesarimontano F. F. Minorum Strictae Observantiae.&amp;quot; Notes mss.  Proctor II Sectio I/n0 9980: British Museum, Londres; Schmidt  V n° 51: <placeName>Bâle</placeName>; un autre ex. dans la Bibl. de son Altesse Royale le  Duc de Parme. Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., Catal. 500( 1907) n° 1162, 20M.  1942  1241  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
