<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028067533">NIDER Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1517</date> Formicarius! <persName>Joannis</persName>Nyder theologi profun! dissimi,  pulcherrimus Dialogus ad vitam christia nam exemplo  conditionum Formice in citativus: historiis quam Germa  nie refertissimus. Mentionem passim faciens de Princi¬  pibus, Episcopis, Prelatis, Sacerdotibus, Monachis, Monia¬  libus, Beguinis et beghardis, Rebuspublicis, civilibus, coniu¬  gatis, viduis, Virginibus, Maleficis, Necromanticis, Incubis  et succubis, Mania ac ceteris lectu dulcibus et utilibus.  <date>1517</date>.  Au recto du dernier f.: Lettre de Wimpfeling à <persName>Wernher Ursirupe</persName>de ( Berenfels) et Epicedion in Agnetam abbatissam  divi Stephani argentinen.  A la fin: Sumptibus providor. <persName>Jo Knoblouchi Götz Schottus</persName>. et Pauli , prelo suo <placeName>Argentine</placeName>restituit.  In-40, car. goth., 4 ff. non ch., XCI ff. ch.4 2 non ch., titre cou¬  rant, init, ornées V, P au commencement du 4er chapitre, et init. d’ at¬  tente; titre rouge et noir.  R101411. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt; au recto du f. de garde  annotations de Ch. Schmidt: f° 21a Histoire de <persName>Jean Mulber</persName>, dominicain  à <placeName>Colmar</placeName>etc.; au milieu du titre: Justus Bertramus.  BN Paris, Rés. D. 8971; Proctor II Sectio I n° 10.282: Londres,  British Museum; Schmidt II n° 39: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun.  n° 3561; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>n° 1926.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>670.  Voir: <persName>SCHIELER Karl</persName><date>1885</date>: Magister Nider. Mainz <date>1885</date>.  WEINRICH Norbert: Joh. Nider- Diss. Münster i. W.  1636  1065  NIFO Agostino. Voir: <persName idref="029205735">NIPHUS Augustinus</persName> NIGRINUS Georgius. Voir: HYPERIUS Andreas: Ein trewer und  Christlicher Rath. 1562. No 1242.  NIGRINUS Georgius, Voir: SIGONIUS Georgius: Deutschen Rö¬  mischen Reichs Hoch- Achtung, 1548.  <persName idref="029205735">NIPHUS Augustinus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>H.</date><persName>Sevbold</persName><date>s. d.</date> ( Feuille de lierre.) AVGVSTI] NI NYPHI SVESSANI MEDI- ICI  AC ASTROLOGI EX cellentissimi de diebus Criticis seu  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
