<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029536367">Thomas Murner</persName>iuridice! facultatis studiosis salutem...  Datum Argen. Au- dessous: Prefatio.( 8 lignes.)  R100.607. Pror.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>5 <date>/</date>VII <date>1878</date>, 120M.  Proctor 11 Sectio I n° 10.328: Londres, Brit. Museum; Schmidt  VII n° 168 et III p. 34 n° 15 mentionne en outre Bibl. Mazarine  <placeName>Paris</placeName>et un exemplaire à lui.  Brunet III2, 1954.  1609  <persName idref="029536367">MURNER Thomas</persName><persName idref="029536367">Thomas Murner</persName> Strasbourg, <persName>J. Gruninger</persName><date>1520</date> An den Grosz- mechtigsten und Durchlüchtigsten  adel tüt- scher nation das sye den! christlichen glauben  be- schirmen, wyder denzerstörer des glaubens christi,  Martinum luther, einen verfie- rer der einfel- tigen chri¬  sten.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt von Johanne Grie! ninger in dem iar  Tausent. CCCCC. Und! xx. Uff den Cristabent mit Kei¬  serlichem Privilegium, in ein em iar niemans nach! trucken  sol.&amp; amp;. c..( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 40 ff. non ch., sign. A- K, titre courant, init.  ornées, titre encadré: en haut, un feston; des deux côtés, ornements,  insectes, mascarons; en bas, deux génies ailés, assis entre des fleurs.  Encadrement souvent employé par.  Fol. A 2a:... herrn Ka! rolo erweltem römischen keiser...  Fol. B b. Ein vorred zu Doctor! Martino luther...  R100313. Prov.: Bibl. Bœcking 1/11 i8re. Annotation ms. au  verso du f. de garde.  Proctor II Sectio I n° 9959: Londres, Brit. Museum; Schmidt  I n° 178.  1610  <persName idref="029536367">MURNER Thomas</persName>Themas  Strasbourg, <persName>J. Gruninger</persName><date>1520</date> Von dem bab- stenthum das! ist von der höchsten  ober keyt Christlichs glau- ben wyder doctorMartinum  Luther,( Verzo blanc.)  A la fin: Datum in der löblichen stat <placeName>Strasz</placeName>burg in  dem iar nach der geburt christi unsers herren <date>M. D. XX</date>.  1047  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
