<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1579</date>avec quelques nouvelles gravures.  Préface, vers allemands et portrait de <persName>Sebitz</persName>comme dans l’ édition de <date>1579</date>.  R 10.390. Prov.: Bœr, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M. 13/ V 1879; 25 M.  Au bas du titre:« Freiherr von Rehling. Rentenverwaltung Hain¬  hofen», à côté note ms.:« Liebhalte de st. Ange 1752. 24 fr.» A la cou¬  verture extérieure, en haut les lettres I. I. A. S., au bas 1582.  Andresen III p. 488 n° 162. Bœr, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M., Catal, 500  1356 ( 1907) n° 1281; 60 M. et n° 1282; 45 M.  <persName>LIBALTUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName><date>1592</date> XV. Bücher Von dem Feld- baw und recht volkom¬  mener Wolbestellung eines bekömmli- chen Landsitzes,  unnd geschicklich angeordneten Meierhofs oder Landguts,  Sampt allem, was dem- selben Nutzes und Lusts halben  anhängig. Deren etliche vorlängst von Carolo Ste- phano  und Joh. Libalto, Frantzösisch vorkommen. Welche nach¬  gehends ihres fürtrefflichen Nutzes halben, gemei- nem  Vatter Land zu frommen, theyls vom Hochgelehrten Herrn  Melchio- re Sebizio, der Artzney Doctore, theyls ausz  letsten Libaltischen zu setzen durch nachgemelten inn  Teutsch ge- bracht seind.! Etliche aber an jetzo auffs  New, erstlich ausz dem Frantzösischen letstmahls ernewer¬  tem und gemehrtem Exem- plar, So dann, ausz desz Herrn  Doctoris <persName>Georgii Marii</persName>Publicirter Gar- tenkunst, und  fortter, des Herrn Joh. Fischarti I. V. D. Colligirten Feld¬  bawrechten und Landsitzgerechtigkeiten,&amp; amp;c. zu lust und  lieb dem Teutschen Landmann! hinzu gethan worden.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, bei Bernhart, <date>1592</date>.  Mit Röm. Key. May. Freyheit,( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 8 ff. non ch., 773 pp. ch., 22 ff. non ch. à 2 col. ( Index), titre courant, réclames, notes marg., init. goth., titre rouge et  noir, encadré comme les éditions de <date>1579</date>et 1580. Gravures: scènes de  la vie champêtre, animaux, chasse au loup etc.  Préface et vers allemands comme dans les éditions précédentes, mais  le portrait de <persName idref="257859853">Sebite</persName>manque et à sa place il y a des vers allemands: « Fürtreffliches Lob der Meyerei», au- dessous:« Antwort auff die Reimen  vom Lob des Landlusts. D. G. M. D. warnung.»  Fol. 7a:« Dem guthertzigen Leser, 1 neben erbietung angenemer  Dienst, von! wegen desz Buchtruckers zu! vernemmen.»  R10.388. Prov.: Nachlass Wackernagel, par Prof. Förstemann,  <placeName>Dresde</placeName>12/ XII I8r7, 10M.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  1357  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
