<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="165284609">LAURIMANUS Cornelius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>A. Bertram</persName><date>1596</date> ESTHERA REGINA COMŒDIA SACRA ADVERSVS OMNEM  IMPIETATEM atque <persName>!</persName>arrogantiam potissimùm con- scripta,  <persName>CORNELIO LAVRIMANO</persName>VItraiectino autore. Pro Theatro  Argentinensi.( Marque typ. d’ Ant.. HER Planche XLIV  n° 1; Silvestre n° 1023.)  G et 27( sign. A- C), explications et Prologue( en allemand, car. goth.)  In-8°, car. ital., 98 ff. non ch., dont 51 pour la Comédie, sign. A¬  avec un nouveau titre: SEQVVNTVR EA QVAE COMŒEDIAE  ESTHERAE ORNATVS <persName>!</persName>causa agendum accesserunt. VNA  CVM PROLOGO&amp;amp; Epilogo, Argumentis item singulorum  actuum vernaculo <persName>!</persName>sermone rithmicè <persName>!</persName>conscriptis.( Vign.)  <placeName>Argentorati</placeName>, excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName>. Anno  <date>M.</date>D. XCVI.  Au verso du titre: Pièce d&amp;#x27;encadrement. Au- dessous: Ad Lecto¬  rem candidum.( 18 vers latins.)  R 100.131. Prov.: Bibl. Heite, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  1341  <persName>LAUTERBACH Johannes Bertram</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>A. Bertram</persName><date>1589</date> AENIGMATA <persName>JOHANNIS LAVTERBACHII</persName>POETAE NOBILIS  ET LAVRO CORONATI. AD MAGNIFICVM ET HI- LVSTREM  DOMINVM, HENRICVM Ranzouium, Regium Holsatiae Vica¬  rium, Bredebergae Domi- num etc. Additis Symphosii  veteris Poëtae Aenigmatis: Item&amp; amp; IVL. CAES. SCALIGERI,  H. EOB. Hessi, Ioach. Camerarii, Hadr. Iunii,&amp; amp; quorun¬  dam aliorum. Omnia simul edita studio <persName>NICOLAI REVSNERI</persName> IC.&amp; amp; P. C.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Apud Antonium Bertramum. CIO ID  XIC.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., f. du titre 4 62 pp. ch., titre courant, réclames.  Fol. 1a:... HENRICO RANTSO <persName>!</persName>uio... <persName>Ioannes Lauterba¬</persName> chius Poeta Coronatus,( 8 distiques.) Au verso, 22 vers au même.  R100.998. Prov.: K. Th. Völcker, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date><date>M.</date><date>29</date>/ IV <date>1909</date> ( Catal. 274 n° 1026); 6M.  Bibliogr. de Lauterbach, voir: Schottenloher I n° 10451- 10455.  1342  LAVACRUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Prüss fils</persName><date>1515</date> LAuacrum con- scientie Omnibus sa cerdotibus&amp; amp;  Clericis tam vtilis quamnecessarius. Et diuiditur hoc  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
