<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Hieronymus</persName>Emser praesbyter Joanni Prüs Ar¬  gentino Civi atque Calcographo accuratissimo... ex <placeName>Argentina</placeName>. Au- dessous,  Tetrasticum eiusdem.( 2 dist.)  Fol. 2a: Regestum omnium huius voluminis opusculorum.( 3 ff.)  Fol. 5a: Joannes <persName>Franciscus</persName>Picus Mirandula veritatis amatoribus;  au- dessous: Jacobus wimpfelingus Slettatinus Lectori...— Ex <placeName>Argentina</placeName>.  Anno Salutis. M. CCCCC. IIII. Xii kal. Aprilis. Au verso: Vita Jo. Pici  Miran.( 7 ff.)  Fol. aa 6b non ch.: Caecilii Cypriani episcopi Cartha ginensis de  ligno crucis Carmen.( 63 vers.)  Fol. Ia: Prohemium in Heptaplum... Ad Laurentium Medicem.  RI0334( 1). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>31/1 <date>1878</date>, 6 M. Notes mss.,  au recto du Ier f. de garde: Monasterium Althominster, 15: 43; au verso  du f. de garde: Duplum Bibliothecae regiae Monacensis.  Prix noté au crayon 6 M.  2ème ex,* R 10.523. Prov.: Don de la ville de <placeName>Nœrdlingen</placeName><date>1871</date>.  Notes mss. En bas du titre: <persName>Johannes Protzer</persName>I. M. Doctoris, MDV  comparatus in Germania.  Schmidt III n° 43: BM Strasbourg et Colmar; Walter: <placeName>Sélestat</placeName> n° 1880. * Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  <date>1869</date> <persName>PICUS MIRANDOLA</persName>a <persName>Johannes Protzer</persName>Strasbourg,[ J. Knobloch] <date>1506</date> <persName>IOANNIS FRANCISCI Piei</persName>PICI MIRANDV-]LAE DOMINI, ET CON¬  CORDIAE CO-] MITIS· DE FIDE ET ORDINE] CREDENDI THE¬  OREMA- ITA.  A la fin: Finiunt Theoremata Ioan. Francisci Mi¬  randulani principis <placeName>Argen-</placeName>! toraci: quae insignis Helvetio¬  rum urbs est: formis excusa die. xxii Decembris Anno  M. D. Vi, quando invictissi. Caesaris! Maximiliani Augusti.  Filius unigenitus Phi- lippus Hispaniarum Rex non sine  to- tius christianae ReiP, iactu- ra. Florenti aetate periis¬  se, deploraba- tur ab omni! populo.( Verso blanc.)  Suivent: Ioannis Francisci Pici Mirandulae domini&amp; amp;  Concor- diae comitis Epistolarum libri quattuor.( 36 ff.  non ch.)  In- fol., car. rom., 50 ff. non ch., sign. p- q, et 36 ff. non ch. pour  les Epistolae, sign. A- F init. d’ attente. Au verso du titre: Proe! mium  ad Julium secun! dum ponti. maximnm.( 2 pp.) * RI0.335( 2). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>31/1 <date>1878</date>; 6 M. Notes mss.  2ème ex.* R10.336( 2). Prov.: Don de la BU de <placeName>Gœttingue</placeName><date>1872</date>;  dans cet exemplaire les Epistolae( sign. A- F) viennent en premier lieu.  1195  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
