<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>dis bûch! getruckt  in gûter hoffnung nieman mir solchs verargen werd, wie  wol mich etlich angeret, ich söl es ein andern tru cken  lassen.&amp; amp;c. Mag doch ein ieder frumer wol bedencken  das ich mit meiner handtierung dis und anderer trück  mein narung sûchen mûsz. Und ist dis büchlin! vollendet  uff sant Martins abent, in dem! iar nach der geburt Christi  unsers lie- ben herren. Tausent fünffhundert! zwei und  zwentzig.&amp; amp;c.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., LX ff. ch., mais les chiffres 33- 36 étant sautés,  il n’ y a en tout que 56 ff., titre courant, notes marg., init. ornées.  Fol. 4 2a-4 3a: Die vorred...— Datum zà <placeName>Straszburg</placeName>, <date>1522</date>.  R100.510. Prov.: Heerdegen- Barbeck, <placeName>Nuremberg</placeName>T/ VIII <date>1879</date>;  45 M. Le titre qui manquait a été remplacé par le titre découpé d’ un  autre exemplaire, de même la gravure du titre. Annotation ms. au verso  du f. de garde:, Ist mit dem von der Hof- und Staatsbibliothek in Mün¬  chen entliehenen Exemplar genau verglichen worden und übereinstimmend  gefunden, selbst die falsche Pagination.&amp;quot;  Schmidt I n° 191. L’ antiquaire Thoma à <placeName>Nuremberg</placeName>offre dans  son Catalogue 561 n° 4922 un exemplaire pour 23 fl. 30x.  <date>1616</date> 1051  MURNER <persName>Thomas</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Gruninger</persName><date>1522</date> Von dem grossen Lutherischen Narren wie in! doctor  Murner beschworen hat&amp; amp;c.( Grav, sur bois: Murner, avec une  tête de chat, à genoux sur un gros fou, de la bouche duquel il fait sortir  plusieurs petits fous; au-dessus une banderole avec le texte suivant:  Interdum molare stultitiam prudentia summa.  A la fin: Item dis bûch ist getruckt mit privilegien  von Keiserlicher und Hyspanischer maiestat durch gna¬  den erlangt, das dis bûch niemans nach trucken sol in  V. iaren, und ob es nach truckt würd, die nieman ver¬  kauffen sol im heiligen römischen reich bei verlierung.  X. marck lötigs golds, alles nach vermög und inhalt  brieflicher urkünd darüber be griffen, die ich uff beger  zu besichtigen nit verhalten wil, und hie mit mengklich  gewarnt haben, und ist vollendet von <persName>Johannes</persName>Grien¬  ninger burger zû <placeName>Straszburg</placeName>uff Freitag nach sant Lu ci  und Otilien tag. In dem iar nach der geburt Christi un¬  sers lieben herren. Tusent fünff! hundert zwei und zwent¬  zig.&amp; amp;c.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
