<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, avec son ex¬  libris et une annotation de sa main au recto du f. de garde:,V. Sur  l’ interdiction de ce livre par le magistrat de <placeName>Strasbourg</placeName>: Schmidt, His¬  toire litt. de l’ Als. 2, 246.  BN Paris, Rés. D2. 774( 14); Schmidt I n° 193 remarque qu’ à  la suite de la prohibition du livre, <persName>Gruninger</persName>voulant sauver le reste  de son édition, fit un nouvel explicit avec une excuse, qui n’ empécha  pas le maintien de l&amp;#x27;interdiction. D’ après Schmidt la Bibl. de <placeName>Nurem¬ berg</placeName> possède un exemplaire avec l’ excuse de <persName>Gruninger</persName>; notre exem¬  <date>1617</date> plaire ne la contient pas.  <persName idref="029536367">MURNER Thomas</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1556</date> Die Narrenn be- schwerung. Ein gar sehr kurtz¬  weiligs und lustigs Büchlin, inn Reimen gestelt, inn  welchem gemeldet und angezeigt würt, was jetz und der  welt lauff und monier sey, mit vil schõ¬nen figuren, sampt  einem newen register, durch <persName idref="028417968">Georg Wickram</persName>auff ein  newes überlesen, und an vil orten corrigiert, Auch die  Reimen gemert und gebessert.( Grav, sur bois: un fou retenu  par force dans une baignoire, à côté de lui, un homme qui le tient par  une corde au cou et fait sortir de lui de petits fous, en outre 3 autres  personnages, dont l’ un tient un livre.) Verso blanc.  A la fin: Gedruckt zû Straszbug(!), n Knoblochs  Druckerey. M. D. Ivi.  In-4°, car. goth., CLXXVII ff. ch.( chiffre xii est sauté), 2 ff. non ch. ( table), titre courant, réclames, titre rouge et noir. 95 grav. outre celle  du titre, avec les 18 d’ Urs Graf, 2 portent son monogr.; quelques- unes  sont répétées.  Fol. A 2a- A 3b: Vorred.  Fol. A 3b-4 4b: Verachtung des dichters.  Fol. A 4b- B 2a: Antwort des dichters.  Fol. 1754- 177b: Entschuldigung des dichters.  R100.322. Prov.: Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>26/ IV <date>1916</date>; 100 M. In¬  complet. Fol. 7, 33, 98 et 99 manquent.  1618  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
