<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Ioannem Prüsz</persName>Ar  gentin. in aedibus Thiergarten denuo impressum. Anno  gratiae. Millesi mo Quingentesimo sexto.( Verso blanc.)  In- fol., car. rom., 70 ff. non ch. à 3 col.( table alphabétique), sign.  aa- ii, COXLI ff. ch. à 2 col., 1 f. non ch., titre courant, de nombreu¬  ses init. ornées( goth. et renaissance), celle du titre C est dans un carré  haut de 5 cm. et large de 41/, cm.  Au verso du titre: <persName idref="030814332">POlydorus Virgilius</persName>Prespiter Urbinas Liberali  Thomasio Veneto Philosopho ac medico. S. P.( Dans la Bème colonne,  dist. de Palladius Soranus, Marcellus Philoxenus, Ponticus Tarvisanus,  Daniel Caietanus.)  Fol. ij 6a: Pyrrhi Perotti in cornucopiae sive commen tarios  linguae latinae ad illustrem principem Federicum du cem&amp; amp; ecclesiastici  exercitus imperatorem invictissimum. Proemium....( 3 col.)  Fol. CCXLIb: <persName idref="068528256">Ludovicus Odaxius</persName>Illu- strissimo principi Gui do  Urbini Duci Salutem.( 2 col.)  Au recto du dernier f. non ch.: <persName>Ioannes Cornianus Brixianus</persName>Pompeius  magnifico Sebasti ano Badoario Patrito Ve neto clarissimo  equiti... Suivent 5 dist. et 3 strophes saphiques du même auteur. &amp; quot;R10.517. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName><date>1871</date>. Note ms.  en haut du titre:,F. <persName>Sigismundus Fichthinus</persName>Praepositus Schönth.&amp;quot;  Proctor II Sectio I n° 9979: Londres, British Museum; Schmidt  III n° 57: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun, n° 3734, BM Strasbourg  <date>1848</date> et BM Colmar.  PERSIUS Aulus Flaccus  Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName><date>1517</date> P. AVLI PERSH POETAE, SATYRARVM, OPVS,! Tetratis¬  tichon, O. N.! Liber Loquitur, Au- dessous: 2 dist. Jat.( Verso  blanc.)  A la fin: <placeName>Argentine</placeName>Industria <persName>Joan Knoblouchii</persName>nis  An no domini <date>M. D. XVII</date>.  In-4°, car. rom., 16 ff. non ch., sign. A- D, titre courant, init.  ornées. &amp; quot;R101740. Prov.: Gilhofer&amp; amp; Rauschburg, <placeName>Vienne</placeName>5/11 1903;  3 Kr. Annotations mss.  Schmidt VII n° 145: Bibl. Roy. Berlin.  Proctor II Sectio I n° 10.112; Londres, British Museum. 1849  PETRARCA: Sententiae morales. Voir: WIMPHELING: Ado¬  lescentia. <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran <date>1508</date>, 1511, 1515.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
