<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 6 ff. non ch., sign. a, init, ornées. Au verso du  titre: Dem Edlen und vesten Junckher! Hans von Schönaw dem jun¬  gern... Jacob Wympffelling von Schlestat Licenciat...— Datum Fryburg  feria quinta penthecostes. Anno domini milesimo quingentesimo nono&amp; amp;c.  Fol. a 2a: <persName>Joannes Picus</persName>Grave zû Miran-) del Joanni <persName>Francisco Pico Grünin¬</persName> seines brûders sur Entbüttet grûsz und heil....— Geben zû Ferrer  am Fünzehenden tag des Meiens. An! no domini dusent vierhundert zwey  und Nüntzig.&amp; amp;c.  R102.029. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt. Annotations mss. à l&amp;#x27;inté¬  rieur de la couverture:,S. Pancer, Zusätze zu den Annalen p. 111 No  635b, dessen Angaben jedoch nicht ganz zu diesem Exemplar stimmen;  Ch. Schmidt, hist. lit. H. S. 326.&amp;quot;  <date>1872</date> <persName>PICUS MIRANDOLA Johannes</persName>a* 4 <placeName>Strasbouro</placeName>, <persName>J. Gruninger</persName><date>1509</date> <persName>IOANNIS FRANCISCI PICI</persName>MIRANDV-]LAE DOMIMI. CONCOR¬  DIAEQVE COMITIS: LIBER DE PROVI-] DENTIA CONTRA PHI¬  LOSOPHA- ISTROS.( Verso blane.)  A la fin: ANNO A PARTV VIRGINIS. M. D. IX. KALEN.  Septemb. In Urbe <placeName>Argentina</placeName>, sub divi Maximiliani Cae¬  saris Imperio. Librum hunc de providentia dei! contra  philosophastros: compositum editumque ab lo. <persName>Francisco Pico Grünin¬</persName> Mirandulae domino! Ingeniosus Ioan- nes  ger exscripsit: stamneis usus calamis; usus&amp; amp; diligen¬  tia tanta: ne ab autographo decideret exem- plari: ut si  etiam minuta fortasse quaepiam omissa! commissave sint:  absit tamen ab ea culpa: qua notati antea! quidam! Arti¬  fices. qui in plerisque ipsi- us authoris operibus excu¬  dendis: aut clausulam quandoque inter! coeperint: aut verba  omiserint inverterintve:! aut orthographiae rationem post¬  habuerint. <persName>Iohannes Adelphus</persName>Recognovit,( Au- dessous: mar¬  que typ. de B. Dulcibello: un vaisseau, sur le pavillon duguel se trou¬  vent les initiales de Dulcibello: B, D. C&amp;#x27;est une contrefaçon de l’ édition  originale qui avait paru en <date>1508</date>chez <persName>Benedicte</persName>Dulcibello in Sub¬  urbio Novi.)  In- fol., car, rom. et grecs, 38 ff. non ch. dont le dernier f. blanc,  sign. A- G, titre courant, notes marg., init. ornées.  Fol. G 4a: Hermolaus Barbarus Pontifex Vero 1 nensis Anthonio  Donato Canodasino Praestanti Cau sidico Felicitatem! Et Facem...—  Verone. Idibus Novembris. M.CCCC. LVI. Suivent 2 dist. du même auteur.  L’ ouvrage contient un asses grand nombre de passages grecs, im¬  primés avec des caractères très- mauvais, dans le genre de la Margarita  philosophica de <date>1504</date>, imprimé chez.  R 10.230. Prov.: Bibl. Bœcking.  Proctor II Sectio I n° 9917a: Londres, British Museum; Schmidt  I n° 105.  1873  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
