<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="032562438">MATTHAEUS Vindocinensis</persName><persName>MATTHAEUS VINDOCINEN¬</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>, <date>1510</date> Historia thobie cum moralitatibus eiusdem: per  <persName>Matheum vin docinensem</persName>elegiaco carmine diligenti casti¬  gatione descripta. Ad Lectorem. Quid valeat virtus  morali dogmate tersa. Hic lector discas semper amieus  vale.( Verso blanc.)  A la fin: Impressum <placeName>Argentine</placeName>per honestum virum  <persName>Iohan nem Knolouch</persName>(!), tertia feria post Adriani!  domini <persName>M. Schurer</persName>CCCCC. X.( Verso blanc.)  In-40, car. rom., 124 ff. non ch., sign. a- r, titre courant, init.  d’ attente.  FRI01413. Prov.: BN Munich, 28/ X11 1877, 1 <persName>M. Schurer</persName>Ex-libris:  Ex Electorali Bibliotheca Sereniss. Utriusque Bavariae Ducum.  2ème ex.: RI01.020. Prov.: BN Munich T/ V 1877; 1 <persName>M. Schurer</persName>A l&amp;#x27;in¬  térieur de la couverture, ex-libris avec la devise:« Honos erit huic quo¬  que luto» en haut et le nom du possesseur en bas: Andreae Felicis( Efely.  Monacensis. Au verso du f. de garde: Duplum Bibliothecae regiae Mona¬  censis.  Proctor II Sectio I n° 10.074: Londres, Brit. Museum; Schmidt  VII n° 68; BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  1498  MATTHIEU DE VENDÔME. Voir: <persName idref="032562438">MATTHAEUS Vindocinensis</persName><persName>MATTHAEUS VINDOCINEN¬</persName> SIS  <persName>MAXENTIUS</persName>Johannes; Opera. Voir: FULGENTIUS: Opera.  <persName>MAXIMIANUS</persName>Episcopus( Cornelius): Elegiarum fragmenta. Voir:  GREGORIUS Tifernas: Opuscula. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>1509</date>.  MAXIMILIEN Ier  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1518</date> WIr Maximilian von gots genaden Erwölter Römischer  Keyser,..... Embieten allen... Unnser gnad...  Nach dem durch die Püchssen, so sich selbst zünden... ... mergklich und grosz beschedigung beschehen sind... .. haben wir die, in allen unsern Erblich Fürstenthumben  unnd Landen, die nit mer zûmachen noch auch zû! rosz  noch zûfusz zûführen noch zûtragen by schweren peenen  ernstlich verbotten...—  Geben in unser und des heyligen Rychs Stat Augs¬  purg am achtundzweintzigsten tag des Monats <date>Julii Anno</date> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
