<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M. 20/1 <date>1880</date>; 12 M.  du titre: <placeName>Monasterii</placeName>Weissenaw, et en haut: Certo me comparavit...  frater <persName>Michael Werterlin</persName>(!) ex <placeName>Emendorf</placeName>( 2)... Anno domini 1538. Dans  le corps de l’ ouvrage quelques annotations mss. à l’ encre rouge.  Hain 5609.  dres, Brit. Museum.  BN Paris, Rés. D. 8138; Proctor II Sectio I n° 11614: Lon¬  <date>1568</date> <persName idref="094348391">MICHAEL UNGARIA</persName>DE  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1502</date> Sermones dominicales peruti 7 les a quodam fratre  hungaro ordinis Minorum de obser <placeName>-</placeName>vantia comportati  Biga salutis intitulati feliciter incipiunt.( Verso blanc.)  A la fin: Sermones dominicales... Impensis quoque et  sum- ptibus providi viri <persName>Johannis rymman</persName>de <placeName>Oringau¬</placeName> we; per industrium <persName>Hen ricum</persName>in Imperiali oppido  Ha genaw inibi incola diligentissime emen- dateque im¬  pressi Finiunt feliciter Anno ab incarnatione domini.  M. D. Il. Die vero xvii. Februarii.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 2 col., 430 ff. non ch., sign. a—2, A <placeName>-</placeName>Z, aa <placeName>-</placeName>hh,  titre courant, init. d’ attente.  Fol. 2a non ch.: Prologus.( 2 pp.); suivent 8 pp. de table.  R101.339. Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg <date>1871</date>. Notes mss.; en haut du titre: <placeName>Monasterii</placeName>Ranshoven.  1569  <persName idref="094348391">MICHAEL UNGARIA</persName>DE  <placeName>Strasbourg</placeName>,[ <persName>J. Knobloch</persName>] <date>1503</date> Evagatorium In presenti libello continentur hec  infra per ordinem notata. Optimus modus praedicandi  Sermones, xiiï. Michae- lis de Hungaria universales.  Cum applicationibus Thematum perutilibus de Tempore  et de Sanctis: omni tempore predicabiles.! Sermones elec¬  tissimi de Rosario beate vir <placeName>-</placeName>ginis Marie. Et de sancta  Anna eius matre. Passio domini nostri lesu Christi: ex  quattuor evan gelistis diligentissime collecta. Misse pe¬  culiares pro itinerantibus.( Verso blanc.)  A la fin: Jmpressis <placeName>Argentine</placeName>. Anno domini. M. ve. iii.  Vicesimo octavo die Marcii.( Verso blanc.)  In-80, car. goth., à 2 col. pour les sermones, 156 ff. non ch., sign.  A-2, titre courant, init. d’ attente. * R102.186. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>24/ V 1877; 0,50 M.  Schmidt VII n° 3: BM Mayence.  1570  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
