<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. xviü.</date><date>M. D. XXXI</date> ( Verso blanc.)  Feuille unique, in- fol., car. goth., 32 lignes, init. ornée W.  R 22( 41). Prov.: Collection Heite, Strasbourg <date>1871</date>. Au verso  blanc: Verbot von Feuerbüchsen so sich selbst zünden.  1499  <persName>MAXIMUS</persName><persName>MAXIMUS VALERIUS Maximus MECKBACH Wilhelmus</persName>Confessor  <placeName>Haguenau</placeName>, J. <persName idref="078847354">Secer</persName><date>1531</date> TOF ATIOY! MAEIMOY EKATON-] zoòss té................. ...( Feuille de lierre.): SANCTI MAXIMI, CENTVRÍAE! qua¬  tuor de Charitate, opera Vincentii Obsopœi versae&amp; amp;  æditae. PRAETEREA ALIQVOT! Psalmi καραφρωςιο͂ς tractati  carmine elegiaco, per eundem Vinc. Obsopœum.  <placeName>Haganoe</placeName>, per <persName>Johannem Secerium</persName>, Anno <date>M. D. xviü.</date><date>M. D. XXXI</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Haganoe</placeName>, per <persName>Johannem Secerium</persName>SeceriumAnno  <date>M. D. xviü.</date><date>M. D. XXXI</date>.  In-80, car. grecs et ital.. 123 ff. non ch., 56 ff. pour le texte grec,  sign. A- G, 67 ff. pour le texte latin, sign. AA- II, titre courant, ré¬  clames au verso des ff, init. ornées D, I, A, E, C, feuilles de lierre.  Fol. A2a: Iohanni, Abbati in Heylsprun,... Vincentius Ob- sopœus,  Salutem....— Ex Onoltzpachio, pridie Kalen-[ das Iunii. Anno! <date>M. D. xviü.</date><date>M. D. XXXI</date>. ( Dédicace, 3 ff.)  R101311. Prov.: G. Schoder, <placeName>Stuttgart</placeName>30/ XI1917; 6M. Au  milieu du titre, timbre rouge: Doublette der K. U. Bibl. Erfurt.  2ème ex.: R101.312. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>29/ XI11877; 3 M.50.  1509  <persName>MAXIMUS</persName><persName>MAXIMUS VALERIUS Maximus MECKBACH Wilhelmus</persName>. Voir:  Reinhardus, Voir: <persName>GRASECKIUS Pau¬</persName> lus: De tertia principali personarum divisione. Strasbourg,  A. Bertram 1589.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
