<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Sélestat</placeName>, <persName>L. Schurer</persName><date>1520</date> DIVO( entre 2 feuilles de lierre) MAXIMILIANO IV] bente  Pragmaticae sancti- onis Medulla ex- cerpta.( Verso blanc.)  A la fin: SELESTADH IN AEDIBVSLazarii Schurerii,  Mense Ma- io. An. M. D. XX.  In-4°, car. rom., 18 ff. non ch., sign. A- D, titre courant, récla¬  mes, notes marg., titre encadré avec la date <date>1519</date>en bas, en haut et en  bas des hommes nus avec toutes sortes d’ animaux fantastiques, des deux  côtés colonnes avec des têtes humaines.  Au recto du dernier f., marque typ. de <persName>L. Schurer</persName>.( HEB  Planche LXXVI n° 2), au- dessous de l’ écu: LAZA. SCHVR, et 6 lignes  de texte.  Fol. a 2a:... Domino <persName>Maximiliano Iacobus</persName>a Bergis... Spiegel  Slestadiensis, Regius secretarius... Ex aedibus nostris! Selestadii die  XV. Maii. M. D. XX.( Préface, 4 pp.)  Fol. A 4a: Maximilianus... Iacobo Vimphe-] lingo... Datum in op¬  pido no! stro imperiali Uberlingen, die. XVin̈. Mensis Septem- bris. Anno  domini M. D. X. Regni nostri Ro- mani XXV.  Au verso: Invictissimo D. nostro! Imp. <persName>Maximiliano Iacobus</persName>Vim¬  phelingus... Ex <placeName>Argentorato</placeName>! Cal. Novemb. M. D. X.( 4 pp.)  R100.608. Prov. inconnue.  BM et Grand Séminaire, <placeName>Strasbourg</placeName>ine. A 174.  1500a  MEINARDUS Joh.: Annotationes aliquot simplicium. Voir:  BRUNFELS Otto: Novi Herbarii Tomus Il. <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>J. Schott</persName>1536.  MEISTER: Die sieben weisen Meister. Voir: GESTA ROMANO¬  RUM.  <persName>MELANCHTHON</persName><persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName>: Annotationes. Voir: CICERO: Offi¬  ciorum libri III. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>s. d. R101.656.  993  <persName>MELANCHTHON</persName><persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Schott</persName>Secer s. d.  PH. <persName>MEL</persName>ANCHTHONIS DE ARTE DICEN di Declamatio.  Eiusdem de corrigendis studiis sermo. Rodolphi Agricolae  de formandis stu diis Epistola doctissima, Luciani in  Calumniam oratio, latine reddita à Melanchthone.! Item  Luciani opusculum ad indoctum!&amp; amp; multos libros ementem.  R. 63  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
