<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis</persName>Gallinarii,( 2 dist.)) Quae omnia  vox laudet dominum Pa- negiricon <persName>Joannis</persName>Gallinarii. B. ( 3 dist.)  A la fin: Psalterium davidicum diligenter revisum et  ca- stigatum: perque Joannem prüs iuniorem) in <placeName>Argen¬</placeName> toraci urbe ac edibus lu- stri: vulgo: zum thiergarten  impressum. An- no <date>M. D. XVIII</date>ceccc.] xii.  In-4°,( car. goth., CXXVII ff. ch., titre courant, notes marg.,  grandes init. à fig. B, D, S. E, C, titre rouge et noir, beaucoup de  lettres rouges dans le texte; au-dessus des psaumes et des hymnes, des  lignes rouges pour y placer des neumes. Au verso du titre, table à 2 col. ( 4 pp.)  R 192.079. Proy, inconnue. Notes mss., en bas du titre:, Dieses  Buch hat H. Christian <persName>Gebhard</persName>Scheuchler Bürger und Gold- Schmid in  die neu aufgerichtete Schul Bibliothek zu Doelitzsch verehret. Den 18  <date>Febr</date>. 1718.&amp;quot;  Schmidt III p. 29 n° 1.  1943  PSALTERIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, Beck <date>1519</date> Hoc Psalterium in nomine domini impressum cum  aliis correqui- sitis, secundum consuetudinem ordinis  Carthusiensium pro divis laudibus! et horis dicendis. ad  honorem et gloriam!... Jhesu christi cujus gratia et  usque in finem perductum est in domo montis beate  Marie Virginis prefati ordinis prope Argen. Anno M.ccccc.  xix...( Gravure: portique, au- dessous l’ enfant Jésus sur un cousin,  étendu dans un pré, tenant de la main gauche un globe surmonté de la  croix, tandis que la main droite est levée pour bénir.)  A la fin: Explicit Libellus, cuilibet Monacho Carthu¬  siensis! ordinis, pro divino et diurno officio Horarum  Canonicarum, in Cellis de more persolven- darum, neces¬  sarius... Impressus in ea den domo. Anno <date>M. D. XVIII</date>.  In-4°, car. goth. noirs et rouges, <date>16 juin 1515</date>ff. non ch., sign. a- d.( titre  et calendrier) 4 CLVI ff. ch.( chiffres romains rouges), sign. A- Z, a- c.  Fol. Ia, grande init. à fig. B( haute de 98 mm. et large, de 80 mm.,  renfermant David à genoux), beaucoup d’ init, ornées, d’ autres, dont la  place avait été laissée vide, ont été ajoutées au pinceau en rouge.  Le Psautier est suivi des, Antiphonae ad horas diei per  totum annum&amp;quot;, 76 ff. ch. en noir, sign. AM; Schmidt IV p. 26  n° 30 attribue le livre à Beck, disant:»Il n’ est guère probable que les  Chartreux eussent établi dans leur maison une imprimerie permanente;  on ne coùnait, pour avoir été publié chez eux, que ce Psautier suivi de  l’ Antiphonaise. Les initiales ornées sont les mêmes que celles dont s’ est  servi Beck dans l’ édition d’ Enée Silvius du <date>16 juin 1515</date>. Je suppose que  1243  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
