<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>PLINIUS Secundus</persName>Cajus( major)  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1543</date> CAiï Plinii Secun-] di von Veron, Natürlicher Hi- story  Fünff Bücher.! Namlich das! vii. Von der Menschen und  Völcker wunderbarlichen gestalten, weiszen, wan del, art,  natur und gebreüchen, beyderley geschlecht! en, man und  weiberen. viii. Von den Thyeren, so uff dem Erdtreich  wonen. ix. Von der Fisch allerley geschlecht und eygent¬  schafft en, so im Wasser wonen. x. Von dem Gefügel(!)  so im lufft lebt.xi. Von den Kryechenden, und Mynderen  Thyeren, so abgespalten an ergäntzung irer glyder. New¬  lich durch Heinrich von Eppendorff! verteütscht.( Grav. sur  bois: Armoiries de Mentelin sans légende.)  Mit Keysz. Maiestat Freyheyt uff fünff jar nit nach  zûtrucken, ynnhalt der peen darinnen begriffen.  Zû <placeName>Straszburg</placeName>, bey Hans Schotten zûm Thyergarten.  Nach der geburt Christi <persName>M. Schurer</persName>D. XLIII.  In- fol., car. goth., CCXXXV pp., 2 ff. non ch.( table à 2 col.),  titre courant, réclames, notes marg., init. ornées et quelques init. de  l’ alphabet de la danse macabre.  Au verso du titre:... Conrat, Bechtold, und Wil- helm, <placeName>München</placeName> von Wyldtsperg, z6 Steynberg, seinen... gueten freünden Entbeüt  Henrich von Eppendorff seine!... dyenst...  Au recto du dernier f., après la table: Heinrich von Eppendorfis!  Beschlusz.  R 10.497. Prov.: Don de la Bibl. Univ. de <placeName>Gœttingue</placeName><date>1871</date>. Au  milieu du titre, timbre: Ex Bibliotheca Acad. Georgiae Augustae, et auto¬  graphe: <persName>J. Schott</persName>L. <persName>Ladig</persName><date>1696</date>.  Schmidt II n° 143.  1888  1209  <persName>PLINIUS Secundus</persName>Cajus( junior)  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>1510</date> C. <persName>PLINHI SVETONII</persName>SECVNDI IVNIO] RIS LIBER ILLVSTRIVM virorum.)  C. Plinii Secundi Junioris! Vita per Angelum! Tipherna¬  tem.] C. TRANQVILLI] DE GRAMMATICIS ET] RHETO¬  RIBVS CLA RS LIBELLVS. Ex castigatione Philip- pi Be¬  roaldi.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud. <persName>M. Schurer</persName>Schurerium. Mens. Mar¬  tio. <persName>M. Schurer</persName>D. X. REGNANTE MAXIMILIANO AVG.( Verso blanc.)  Au recto du f. blanc suivant: Regnante Imp. Caes.[ Maximiliano! pio  foelici! aug.  In-4°, car. rom., 29 f. non ch., sign. A- G, titre courant, init.  d’ attenté.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
