<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>JOSEPHVS LAN¬</persName> GIVS] Caesaremontanus. S. P. D.( 4 pages.)  R101730( 2). Prov.: Dr Halm, Bibliothécaire en chef, <placeName>Munich</placeName> 11/12 1875.  1332  LANG <persName>Josephus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Rihel</persName>héritiers <date>1598</date> LOCI COMMVNES! SIVE FLORILEGIUM RERUM ET MATERI¬  ARUM SELECTA- RUM: Praecipuè SENTENTIARUM] APOPH¬  THEGMATUM SIMILITUDINUM EXEMPLORUM HIEROGLYPHI¬  CORUM: Ex Sacris Literis: Patribus item;! aliisque Lin¬  guae Graecae&amp; amp; Latinae Scripto- ribus probatis collectum:  Studio&amp; amp; operà <persName>JOSEPHI</persName>LANcii CAESARE- montani.! Ap¬  DITVS EST INDEX FABV-] larum. Emblematum ac Symbo¬  lorum. Cum Gratia&amp; amp; Priuilegio Imperiali. ARGENTORATI.  Excudebant <persName>Josiae Rihelii</persName>Haeredes.( Verso blanc.)  In-80°, car. rom. et ital., 12 ff. non ch., 639 ff. ch., titre courant,  réclames, init. ornées, vignettes.  Fol. 2a non ch.: ILLUSTRISSI MO PRINCIPI AC DO- MINO,  DOMINO AUGUSTO! JUNIORI, DUCI BRUNSUIGEN-] SI...—  Scripsi <placeName>Argentinae</placeName>, 3. Cal. Aprilis Anno <date>1598</date>... <persName>JOSEPHUS LANGIUS</persName> Caesa- remontanus,( 6 pages.)  Fol. 5a non ch.: Préface de l’ auteur au lecteur, en haut bande  d’ ornement.  R 101.233. Prov.: Oberschulrat Dr Berlage, <placeName>Strasbourg</placeName><date>19/11 1884</date> ; 2 M. Notes mss., au haut du titre:&amp; quot;Sum ex libris Bernardi  Wulffen. 1677.2  Oxford: Bibl. Bodleiana.  1333  LANGENSTEIN Heinrich. Voir: <persName>HENRICUS HASSIA LANTZ</persName>DE  Hans [ <placeName>Strasbourg</placeName>] <date>1592</date> Ein Lustig Glossierendt! Liedt.! Vff das Bäbst-] lich  gedicht, von der Statt STRASBVRG,&amp; amp;c. Anfangent, 1 Jr Kir¬  chen rauber alle,&amp; amp;c. Allen RömischenCortisanen vnnd  Poetischen Babst- freunden zugefallen gesungen, jhe zwey  Gesätz vff eines. Durch Hans Lantz von Teutschenhausen.  Im thon, Wie das Liedt vom Graffen von Serin.( Petite  gravure sur bois; un cheval.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
