<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDE- bat <persName>Iosias Rihelius</persName>. Anno <date>1594</date>.  à 2 col.( Index Psalmorum), titre courant, réclames, notes marg., init.  In-8°, car, rom. et ital., 8 ff. non ch., 288 pp. ch., 6 ff. non ch.  ornées D, L, <persName>B. Gruninger</persName> Fol. 2a: Typogra- phus Lectori benevolo S. P....— <placeName>Argento¬</placeName> rati! Calend. Iulii. Anno Christi! M. D. XCIV.( 2 pp.)  Fol. 3a:... Principi...! <persName>Christiano</persName>Duci Saxoniae... Vuitebergae  Anno <date>1576</date>Christi nati ex Vir- gine, die 12 Septembris, quo <persName>Albertus</persName> Dux Saxo- niae Proavus tuus filius Friderici II, pater Ducum! Georgii &amp; amp; Henrici, mortuus est in Phrysia, Anno Christi <date>1500</date>aetatis 57. se¬  pultus Misniae. <persName>Georgius</persName><persName>Maior</persName>.( Préface de 10 pp.)  R 102.403( 1). Prov. inconnue. Au recto du f. de garde: <persName>Gabriel Bauss</persName> Argentinensis <date>1599</date>; en bas: autogr. Wohlwerth; à l’ intérieur de  la couverture le nom de avec la date <date>1605</date>, en bas: Sum Chri¬  stiani Leuteri 1606. Rel. anc.  Bibliographie de <persName>Maior</persName>voir Schottenloher I n° 14683- 14699.  1464  MAIOR <persName>Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Josias Rihel</persName><date>1594</date> CANTICA EX SACRIS LITERIS, IN ECCLE- SIA CANTARI  SOLITA, CUM HYMNIS ÈT COLLECTIS, seu orationibus Eccle¬  siasticis, in usum Pa- storum, Diaconorum,&amp; amp; iuventutis  Scholasticae, iam postre- mum RECOGNITA ET AUCTA Per  D. GEORGIUM MAIOREM.  His accesserunt, canendi Modi, Hymni,&amp; amp; Pre- ces in  Schola Argentinensi usitatae.( 3 feuilles de trèfle.)  In-8°, car. ital., 162 pp., 1 f. non ch.( Index), titre courant,  réclames. A partir de p. 146, notes de musique.  R102.403( 2). Prov. inconnue. Incomplet, 1 f. de l’ index manque.  Rel. anc.  <date>1465</date> <persName idref="073419303">MALER Georgius</persName><persName>Georgius</persName> <placeName>Colmar</placeName>, <persName>B. Gruninger</persName><date>1542</date> Ein kurtz regiment wie sich zû der zeit, der Pesti¬  lentz ze hal ten; ausz vil hocherfarnen Artzten durch  Doc- tor Georg Maler Römischer Künigklicher regierung  und der Statt Ensisz- heim bestelter Artzt ausz gezogen. ( Feuille de lierre.)  M. D. XLII.( Verso blanc.)  A la fin:( 3 feuilles de trèfte.) Getruckt zû <placeName>Colmar</placeName>durch  Bartho- lomeum Grieninger.  In-4°, car. goth., 23 ff. non ch., sign. A- F, réclames, notes marg.,  init. goth.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
