<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasz¬ burg</placeName><placeName>Strasz¬</placeName> Burger...!... aller uffrürischen und schmach worten.  Und was zû beleydigung, unere oder verletzung unsers  Heyligen Christlichen glaubens bewegen... sich ent- halten ...... solten...  Dem selbigen vorzûsein, So gebieten gedacht unser  Herrn Meister unnd Raht allen.. Das sye aller unnd  yeder spey, schmoch und scheltwort...!... sich entschla¬  gen...  Actum et Decretum. v. <date>Ianuarii</date>Anno. <date>1526</date>.( Verso blanc.)  Placard, in-40, car. goth., 19 lignes, init. ornée D.  <date>1686</date> R 22( 61). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName>1527  WIr lacob sturm der Meister und der Rathe z6̂ <placeName>Strasz¬ burg</placeName><placeName>Strasz¬</placeName> thûn khundt, Nach dem sich diser zeit zû verhinde¬  rung und abwen- dung des göttlichen bevelchs, vil Secten  und irriger leere erheben ereügen, und nämlichen, mit  ettlichen personen, die wider! teüffer gnant... Dem nach  so gepieten wir mit hohem ernst, allen unnd yeden un¬  sern Burgern,... das sy sich sol- gen, deren einen noch  keinen bey inen husen, herbergen, etzen oder trencken,  noch underschleyff geben...— Actum et decretum uff  Sampstag, den. xxvii. Iulii, Anno. M. D. xxvii.( Verso blanc.)  Placard, in-4°, car. goth., 17 lignes, init. ornée W.  R 22( 49). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  <date>1687</date> 1093  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1529</date> ALs bitzhär ettliche wider Gott, brüderliche liebe, unnd  alle pilligkeyt, früchten, weyn, korn, und andere geträg¬  den, diweil die noch uff dem velde gestanden und] ge¬  wachsen, kaufft haben, dardurch die armen lewt im lande  zûver- derplichem schaden pracht worden seind, so haben  unsere Herren Räthe und xxi. erkandt, das hynfür nye¬  mands der mossen utzit kauffen soll, by! der peen x.  pfundt pfennig... ES soll auch kein Burger Inwoner oder  hyndersossz dieser Statt Straszpurg, alle dieweyl die thü¬  rung weret, dheinerley frucht, wie die genant, in diser  statt oder in dem lande, uff merschatz kauffen,...—  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
