<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Stras¬</placeName> bourg 29/ IV 1886; 6M.  Schmidt, VII n° 17*, n’ avant pas connu d’ exemplaire, cite d’ après  Panzer 6, 35, 72.  1829  <persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> Haquenau, <persName>H.</persName><persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1507</date> Sermones Quadragesimales Pomerii fratris Pelbarti de  Themeswar divi ordinis sancti Franéisci. —  A la fin: Sermones tripartiti Quadragesimales... im¬  pressique ac diligenter emendati; expensis circumspecti  viri archibibliopole <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Ryn man</persName><persName>Joannis Krener</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>in offi¬  cina industrii! <persName>Henrici</persName>Finiunt feliciter Anno salutis  no- stre Millesimo quingentesimo septimo; in vigilia san  cti Thome apostoli.  In- fol., car. goth., 2 col., 96 ff. non ch., sign. a– g, titre courant,  init. d’ attente.  R10341( 1). Prov.: Don de la, Furstlich Bentheim&amp;#x27;sche Bibl.  du convent de <placeName>Frenswegen</placeName><date>1874</date>. Fin du titre manque.  aème ex. R 10.428( 2). Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName><date>1871</date>.  <date>1830</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName><persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1507</date> Sermones Pomerii de Tem- pore Hyemales et Estivales.  A la fin: Sermones Pomerii de tempore: comportati  per fratrem Pelbartum de Themeswar profes sum divi or¬  dinis sancti Francisci impressi ae diligenter revi- si per  industrium <persName>Henricum</persName>in imperiali oppido! Hagnaw:  expensis ac sumptibus providi <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Ryn man</persName><persName>Joannis Krener</persName>Finiunt  feliciter Anno salutis nostre Millesi moquingentesimo sep¬  timo, iii, nonas Octobris.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 2 col., 233 ff. non ch., sign. a-2, AK, titre  courant, init. d’ attente.  Au verso du titre qui est précédé d’ une table de 12 ff. non ch. et  1 f. blanc: Prologus.  R10.428( 1). Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName><date>1871</date>; le ler f.  avant la table manque. Annotations mes. A Pintérieur du Ier plat:,Ex  legato Egregii viri Artium ac sacrae Theologiae doctoris domini <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Ryn man</persName><persName>Joannis Krener</persName> ex Scherding Concionatoris Heylpronensis 1520.&amp;quot;  1831  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
