<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Matthias Daver Rivius</persName><persName>Matthias</persName>!( I chusi( I us.! Lectori... Ex  Annaemonte, Idi] bus Febr. An. à natali Christiano <date>M. D.</date>XXIX.  fol. A 3b: Io Attendorien- Isis. Ch. Eringio... Eringe huma¬  nissime!! ex aedibus nostris. V. KL Ianuar. Anno à uirginis!] partu.  <date>M. D.</date>CCCCC. XXVIII.( 2 pp.)  R. 101.917. Prov.: H. Kerler, Ulm, 19/ x. 1878; 2 <date>M. D.</date>Bibliographie  voir: Schottenloher II, n° 18170- 18178.  2019  <persName idref="138540462">RIVIUS Johannes</persName>, Castigationes plurimorum ex Terentio locorum.  Voir: TERENTIUS, Comoediae sex. Strasbourg, W. Rihel, <date>1548</date> <persName idref="138540462">RIVIUS Johannes</persName>, Voir: SCHORUS, De ratione discendae  docendaeque linguae latinae et graecae.  Strasbourg, <persName>Josias</persName>Rihel, <date>1596</date> <persName idref="138540462">RIVIUS Johannes</persName>Gualtherus. Voir: RYFF <persName>Walter</persName><persName>Walter Séles¬ THIERSBERG</persName>Hermann.  ROBERTUS Lincolensis. Voir: TESTAMENTUM duodecim  Patriarcharum.  <placeName>Haguenau</placeName>, J. Secer, <date>1532</date> ROBERTUS Regiensis  Strasbourg, <date>M. D.</date><persName>Apiarius</persName>, <date>1534</date> Ex sacris literis! observationes de mensuris li quidorum&amp; amp;  leguminum, conscri ptae per Robertum theologum, Episcopum  Regiensem. Addita est collatio earum ad mensuras urbis  Argentinensis, perutilis omnibus penitius literas sa- cras  intelligere cupientibus.  <placeName>Argentinae</placeName>apud <persName idref="228354900">Matthiam</persName>Apia rium, Anno <date>M. D.</date> XXXIIII( Répété à la fin).  In-4°, car. rom., 16 ff. non ch., sign. a- d, titre courant, réclames, notes  marg., init. à fig. A avec 2 enfants nus.  Au verso du titre: Candido lectori <persName>Matthias Daver Rivius</persName><persName>Matthias</persName>!! <persName>Apiarius</persName>S.  Ex Gallia nuper ad nos hic libellus perlatus est... Habes denique in  calcem supputationem iuxta rationem calcuti Argentinensis, quod ea  mihi ceu patria!! sit,&amp; amp; quod ex notissima illa quisque pro patriae suae  modo facilè omnia definiet. Vale.  R. 102.327. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>, 27/ VI, 1881; 8 <date>M. D.</date><persName>Walter</persName><persName>Walter Séles¬ THIERSBERG</persName> tat: n° 2159.  2020  ROEDER VON Egenolf. Voir: Ordonnance  Strasbourg, 1523, R 2262; <date>1532</date>, R 223; 1535, R 218 et 1539,  R 2113.  <persName idref="031162398">RODERICUS Zamorensis</persName> Strasbourg, J. Prüss, <date>1507</date> Speculum vite humane!! in quo discutiuntur commoda&amp; amp;  incommoda, dulcia&amp; amp; amara, solatia&amp; amp; miseriae, prospera  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
