<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Gruninger</persName><date>1509</date> fredicta! Proverbia Sigismundi&amp; amp; Friderici tertii Ro. Im¬  Margarita Facetiarum Afonsi Aragonum Regis Va¬  peratorum Tropi sive sales loannis <persName>Keisersberg</persName>conciona¬  toris <placeName>Argen-</placeName>tinensis...! Marsilii Ficini Florentini de Sole  opusculum. Hermolai Barbari Orationes. Facetiae Adel¬  phinae.( Verso blanc.)  A la fin: Impressum per honestum- Johannem! gruni¬  ger. Anno nostrae redemptionis Nono, supra Mille quin¬  gentos. Argentinae.( Verso blanc.)  In-40, car. rom., 100 ff. non ch., sign. A- Q, dernier f. blanc;  init, ornées. Nouvelle édition du n° précédent.  Fol. A 2a: Prohemium ad...: Leo! nardum Nuszboumum Curiae  Trevirensis! Oratorem clarissimum: <persName>Iohannis</persName>Adelphi! Mülichii <placeName>Argenti¬</placeName> nensis Epistola, datée de <placeName>Strasbourg</placeName>, Calendas Martias <date>1509</date>.  R100.851. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris à l&amp;#x27;inté¬  rieur de la couverture.  BN Paris, 4° Z. 1299 et Rés. Z. 963; Schmidt I n° 112. 1490  MARGARITA MEDICINAE. Voir: TOLLAT Joh.  MARGARITA PHILOSOPHICA. Voir: REISCH <persName>Gregorius</persName> MARGARITA POETICA. Voir: EYB <persName>Albertus MARIUS</persName>de  Georg. Voir: LIBALTUS Johannes: XV Bücher von  dem Feldbau 1598.  MARQUART VOM STEIN. Voir: LA TOUR DE <persName>LANDRY MARSILIUS</persName> AB INGEN  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Flach <date>1501</date> Questiones exquisite claris- simi Marsilii in libros  Ari stotelis de generatione et corruptione. In marsilii  commentarios su! per libros Aristotelis de generatione et  corruptione Decatosti- chon Johannis gallinarii.( 5 dist.)  A la fin: <placeName>Argentine</placeName>in officina Martini flach iunioris.  ix. kal. octobres. Anno Domi ni, <date>1501</date>.  987  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
