<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1880</date>;  1 M. 50. A l&amp;#x27;intérieur du 1er plat: 1555 Gerg. Bicholt. Cost 2 R 30 K.  Rel, anc.  2041  RYFF Walther Herm.  <placeName>Strasbourg</placeName>, S. Emmel, 1558  Troumbüchlin. Darinn warhafftig ausz Natürlichen ur¬  sachen, auch der alten Philosophen, und Weissagern der  Heyden, langwirigem brauch, und fleissiger nachtrach! tung,  erklärt und auszgelegt werden, alle Tröum, Erscheinungen  unnd] Nächtliche gesicht, die dem menschen von der Seelen,  wann sich der Leibzur rug begeben hatt, eingebildet und  fürbracht werden, dar durch künff lige zufäll, glücks unnd  unglücks erfaren unnd erlernet werdenmogen, ohn eynige  entziehung oder abbruch der krafft! Gottes. Alles durch  M. Gualtfe <persName>-</persName>rum(!) H. Ryff in Truck(! verordnet.  Jetzundt aber von neuwem uberlesen,! corrigiert, und mit  einem ordenlichen Register, sampt kurtzer, aber sehr  nutzlicher Erinnerung, von man- cherley geschlechten der  Tröum unnd ihrer bedeüttung, II gezogen ausz den Schriften  des Hochgelehrten! Herren <persName>Philippi Melanthonis</persName>(!),[ gemehret  unnd ge- bessert.( Mit Röm. Kays. Mayestat Freyheyt.)  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey Sa-] muel Emmel, im Jar  M. D. LVIII.  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch!! Samuel Emmel.  11 M. D. LVIII.  In-4°, car. goth., 20 ff. non ch., CCXXIII pp. ch., 11 ff. non ch. à 2 col. ( Index.), titre courant, réclames, titre rouge et noir, fol. E 4a; gravure  sur bois, le songe de Jacob, l’ échelle tenue par Dieu le père, les anges  descendant sur elle.  fol. A 2a: Vorred zum Leser.  R. 101.167. Prov.: Bern. Quaritch, <placeName>Londres</placeName>15/ x <date>1894</date>.  fol. 12 et I3 manquent.  Au bas du titre: Ex libris <persName>Carolus</persName>Wieslöch. Ritter, Catal. BM <placeName>Stras¬</placeName> bourg no 1850, éd. 1551, Balth. Beck héritiers.  2042  RYFF Walter Herm.  <placeName>Strasbourg</placeName>, S. Emmel, 1559 <persName>-</persName>1562  DEr Erste Theyl der kleynen Teütschen Apo¬eck,  Confect oder Latwergen büchlins, darinn begrif <persName>-</persName>fen  warhafftige, künstliche, gerechte underweysung und anzey¬  gung...( 12 lignes.) Durch( M. Gualtherum! H. Ryff.  Mit einer fast kurtzen, aber nützli <persName>-</persName>chen und bewärten  underrichtung, wie man sich inzeyt vergiffts luffts,  sterbend und Pestilentz, halten! und bewaren soll, dergleichen  in Teütscher spraach nicht gesehen. Register aller stuck  in disem büchlin begriffen, wie sie bereyt und gemacht  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
