<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Munich</placeName><date>19</date><date>/ 1977</date>VI; 2 <persName>M. Schurer</persName>Notes mss., au¬  dessous du titre: Pro Conventu <placeName>Salisburgensi</placeName>Fratrum minorum Strictiore  Observantiae; au-dessus du titre, timbre: Bibliotheca Regia Monacensis  Duplum.  Schmidt VI p. 28, n° 37: Jadis Bibl. de Strasbourg, incun. n°  3808; autre exemplaire Grand Séminaire de Strasbourg, incun. O 24.  <date>1856</date> <persName>PETRUS</persName>OE PONTE: De abitu et reditu pacis Carmen, Voir:  BAPTISTA MANTUANUS: De fortuna Francisci Marchionis  Carmen. Strasbourg, <persName>M. Schurer</persName><date>1510</date>. N° 136.  1187  <persName>PETRUS</persName>DE RACLIS: Sermo de sancto et patientissimo Job.  Voir: <persName>HEROLT</persName>Joh.: Sermones. <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1514</date>. No  1157.  <persName>PETRUS</persName>DE <persName>VINEIS</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><date>1529</date> QVERI- MONIA FRIDERI] CI HI. IMP. QVA SE À Ro] mano  Pontifice, et Cardinalibus im- merito persecutum, et im¬  perio! deiectum esse, osten dit. A Doctissimo Viro  D. Petro de Vi! neis, eiusdem Friderici II. Cancel! lario,  Anno <persName>M. Schurer</persName>CC. <date>XXX</date>.] conscripta.  A la fin: <placeName>Haganoe</placeName>, per Johannem Secerium. Anno  <persName>M. Schurer</persName>D. XXIX.( Au- dessous: Marque typ. de. HŒB planche  LXXI n° 9; Silvestre n° 567.)  In-8°, car, rom., 120 ff. non ch. dont le dernier f. blanc, sign.  A– P, titre courant entre 2 traits rouges, le texte est bordé par 4 lignes  rouges, réclames, init, à fig. C avec un cheval et son cavalier au milieu.  Titre encadré avec monogr. de en bas.( HE B planche LXIX  n° 1.)  R101732. Prov.: Bœr, <placeName>Francfort</placeName>- s.-M. 20 <date>/ 1977</date>XII 1888; 18M.  Annotations mss, au recto du dernier f. blanc et au f. A 3b.  Oxford, Bibl. Bodleiana.  1857  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
