<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="057476160">PANVINIUS Onuphrius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName><date>1573 LXXIII</date> ACCVRATAE] EFFIGIES PONTIFICVM MAXIMORVM, NVMERO  XXVIII: AB Anno Christi MCCCLXXVIII, ad! aetatem  usque nostram praesidentium, ad vivum ex Romano pro¬  totypo expressae: IISQVE SINGVLORVM PONTIFICVM ELOGIA,  EORVM) res gestas summatim comprehendentia, ab Onu¬  phrio Panvinio Veronense Fratre Eremita Augustiniano,  adiuncta, Germa- niceque interpretata. Eygenwissenliche  unnd wolgedenckwürdige Con- trafeytungen, oder Antlitz¬  gestaltungen der Römischen Bäpst, an der Zahl 28. von  dem 1378.Jar bisz auff den heut Stûlfähigen, künst¬  lich angebildet. Auch mit Summarischen ihres lebens  Rhûmschrifften, erstlich inn Latein, nachmals! durch ver¬  dolmetschung J. Fischaert. G. M. Teutsch, beschriben,  beide den Histori und auch Ge- mälsverständigen sehr  ergetz- lich und verständig. Mit Rö. Kay. May, Freyheit.  M. D..( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>! Anno salutis humanae M. D. .( 8 feuilles de lierre en cercle, autour de 4 mains.)  Getruckt zu Straszburg, durch! Bernhart.( Verso  blanc.)  In <placeName>-</placeName>fol., car, rom. et goth., 48 ff. non ch. dont les 2 derniers blancs,  sign. A <placeName>-</placeName>L, titre courant, réclames, init, ornées et à fig.; titre encadré. ( H&amp; amp; B Planche XXXVIII n° 10.) 28 grav,: portraits de papes,  par Thobias Stimmer.  Fol. 2a:... Herrn! Melchior, <placeName>Bischoffen</placeName>ẑ Basel, meinem gnä¬  digen Fürsten und Herrn... Geben in Straszburg, den vier unnd  zwentzigesten tag des Monats Fe- bruarii, auff Sanct Mathias Festdag,  des I. 5. 73. Jares.! <persName idref="07676141X">Bernhard Jobin</persName>, Burger! zâ Straszburg.( Préface  de 4 pages et demie sur le métier des arts en <placeName>Allemagne</placeName>, parle entre  autre de l’ autel d’ <placeName>Isenheim</placeName>par <persName>Grunewald</persName>).  Fol. 4b: Compellatio ad... Dominum Melchiorem, Episcopum  Basileensem, Domino meo! Clementissimo.( 10 dist, latins de Bernh. .)  R10.397. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  2ème ex. R 10.146. Prov.: Don de la BM <placeName>Hambourg</placeName><date>1871</date>. Au  verso du f. de garde:¿ Aus der Menckel Auction N° 2748. Sehr wichtig  und eben so selten. Rumpf, Geschichte der Formschneidekunst p. 37.&amp;quot;  BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  Andresen III 97, 145; Springer, Bilder aus der neuern Kunst¬  geschichte, p. 172.  Bœr. <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, Catal, 500( 1907) n° 1261; 200 M. et  n° 1262; 54M.  1754  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
