<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>] <date>1563</date> Der Steinmetzen Brûder- schafft Ordnungen und  Articul, Ernewert auff dem! tag zû <placeName>Straszburg</placeName>auf der  Haupthüt- ten, auff Michaelis, Anno! <date>M.</date><date>D.</date>LXIII.( Armoi¬  ries de l’ empereur Ferdinand, entouré de l’ inscription suivante: Ferdi¬  nandus Dei Gratia Electus Ro. Imperator semper Augustus etc. Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 11 ff. non ch., réclames.  <placeName>Straszburg</placeName>und Basel einhelligklich vorgeschribne ordnungen und! Articul  Fol. 9b: Dises seind der Meister und gesellen nammen so zû  helffen setzen, ordnen, erneweren und bestätigen.( 72 noms de patrons,  30 noms d’ apprentis; au- dessous 3 pièces d’ ornement.)  R 81. Prov. inconnue.  lignes se terminent autrement; les ff. sont en outre chiffrés).  BM <placeName>Strasbourg</placeName>O 2398a( même titre et mêmes armoiries, mais les  <date>1680</date> ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1518</date> Als unsere herren, rhäte und die Ein und zwentzigk,  Jüngstver rugten fünffzehenhundertsten und fünfftzehenden  jars, verordnet und gebotten haben. Das nun hinfürt  nyemands dheinen win vor herbsts zyt, uff ein gesun¬  derten schlag oder gebott, fürkauf fen oder bestellen soll.... — Actum Montags den Nündtzehenden Iulii. Anno&amp; amp;c.  xviii.( Verso blane.)  Placard, car. goth., 25 lignes, init. ornée A.  R 21( 2). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  2ème ex.: R 22( 47). Même provenance. Au- dessus du texte: Ver¬  bot den Wein vor dem Herbst zu verkaufen, <date>1518</date>.  1681  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName>1523  Kurtzer vergriff usz der ordenungen des gemeynen  Almusens, So! ein Ersamer Rat der Stat <placeName>Straszburg</placeName>Got  dem Almechtigen zû lob fürge- nommen hat, angangen  uff Michaelis Anno <date>M.</date><date>D.</date>xxiii.  Kundt unnd wissen sii aller mengklich, Als bitzhar  vil ubels under dem schyn der Armût und bettels für¬  gangen und be- scheen, und do durch den Rechten husz  armen und notturfftigen das almûsen entzogen worden  ist....!... So habent unser herrn Rete und xxi,.....  verordnet, das hinfüro niemans me,... gestattet werden  sol vor oder inn den kirchenuff den gassen oder vor den  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
