<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Augsbourg</placeName>18/ XI 1884; 5M. De  nombreuses annotations mss.; en bas du titre:« Duplum Bibliothecae  regiae Monacensis,; à l&amp;#x27;intérieur de la couverture, gravure: Rupertus  encadré du texte suivant:« Rupertus praepositus et archidiaconus Cathe¬  dralis et regularis ecclesiae Chiemensis»; en bas de la gravure: Wolfg.  Kilian sculpsit A. 1654.  BM Strasbourg; Proctor II Sectio In° 10.079: Londres, British  1462  Museum; Schmidt VII n° 77: <placeName>Bâle</placeName>; Walter: <placeName>Sélestat</placeName><date>1810</date>.  <persName idref="029770149">MAILLARDUS Oliverius</persName> Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName><date>1514</date> Sermones de sanctis Reveren- di patris: fratris Oli¬  verii Maillardi ordinis fratrum mino¬rum de obser¬  vantia rursus diligenter revisi.  A la fin: Impressum <placeName>Argentorati</placeName>in Johan- nis Kno¬  blouchi civis Argentinensis of- ficina, sexto nonas Octo¬  bris. Anno! <date>M. D. XIIII</date>.  In-4°, car. goth., LXVIII ff. ch. en dehors de celui du titre, titre  courant, init. d’ attente; titre rouge et noir, entouré d’ un encadrement,  composé de 4 pièces juxtaposées: dans la pièce supérieure 2 génies  jouant à la Strebekatz, pièces latérales, 2 col., pièce inférieure, au milieu  2 monstres marins, ayant dans leur bouche des festons, tenus par  2 génies ailés qui se trouvent au bout de la pièce.  Au verso du titre: Reverendi.... Oliverii Maillardi:  commendatio. * R101403( 2). Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>18/ XI 1884; 5M.  De nombreuses annotations mss.  <placeName>Beaulieux</placeName>p. 195: BN Paris, Rés. 746; Proctor II Sectio I  n° 10.087: Londres, British Museum; Schmidt VII n° 91: <placeName>Bâle</placeName>( autre  encadrement); Walter: <placeName>Sélestat</placeName><date>1814</date>.  1463  MAIOR <persName>Georgius</persName> Strasbourg, <persName>Josias Rihel</persName><date>1594</date> PSALTERI- VM DAVIDIS: L OLIM! JVXTA TRANSLATIO- NEM  VETEREM, AD HE- BRAICAM VERITATEM RECOGNITVM,] A  GEORGIO MAIORE. I Nunc! ARTIFICIO BREVI RHE-] torico &amp; amp; canendi Modulis, ad! singulos Psalmos ad- iectis:! Unà  cum! CANTICIS, HYMNIS, ORATIO- nibus in singulos dies  Festos; utilibus quoque IN- DCIBVS&amp; amp; piis precatiunculis  au- ctum atque illustratum: in usum CHRISTIANAE  Iuventutis.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
