<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName><placeName>burg</placeName>durch <persName idref="07676141X">Bernhard Jobin</persName> , Im Jar. <date>M. D. LXXII</date><date>M.</date>.( Verso blane.)  In-8°, car. goth., 7 ff. non ch., 24 ff. ch., titre courant, réclames,  notes marg., init. ornées.  Fol. A 2a:... Herrn Carle Welser, Frey- herrn z61 Zimburg,  Fürstlicher Durchleuch! tigkeyt Ertzherzogen Ferdinanden za! Oester¬  reich etc....( Préface 6 ff.).. Datum Hagenaw, den ersten Augusti,  <date>M. D. LXXII</date><date>M.</date>.... Michael Toxites der) Artzney Doctor.  Au verso du f. A VII: Effigies Aureoli <persName idref="081109504">Theophrasti</persName>ab Hohen¬  heim, Aeta. suae XLVII.( Portrait de Paracelsus.)  R101.032. Prov. inconnue.  1776  <persName idref="02733869X">PARACELSUS</persName><persName idref="02733869X">PARACELSUS Theophrastus</persName> ( <placeName>Strasbourg</placeName>? 1] 1573  Aureoli <persName>Philippi</persName>THEOP. PARACELSI CHIRVRGIA MINOR,  QVAM ALIAS BERTHEO <placeName>-</placeName>NEAM INTITVLAVIT. CVI ETIAM SEQVEN¬  TES TRACTA- tus accesserunt, eiusdem authoris.! De apo¬  stematibus, Syronibus,&amp; amp; Nodis. De cutis apertionibus.  De vulnerum&amp; amp; ulcerum curis. De Vermibus, Serpenti¬  bus,&amp; amp;c. ac macu- lis à nativitate ortis. Ex VERSIONE  GERARDI DORN.Cum Gratia&amp; amp; Privilegio Caes. Maiest. ( Petite vign.)  ANNO SALVTIS <date>M. D. LXXII</date><date>M.</date>LXXIII.( Verso blanc.)  In <placeName>-</placeName>fol., car. rom., 263 pp. ch., 5 pp. non ch., titre courant, récla¬  mes, init. à fig. P et init, ornées. Page 1 <placeName>-</placeName>14, préface de Paracelsus.  Mêmes caractères, vign. et papiers que le numéro précédent, imprimé à  <placeName>Strasbourg</placeName>.  R10391. Prov.: Bibl. de l’ ancienne faculté de médecine de <placeName>Stras¬</placeName> bourg.  BN Paris. Brunet IVe, 357a.  1777  1145  <persName idref="02733869X">PARACELSUS</persName><persName idref="02733869X">PARACELSUS Theophrastus</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>?] 1573  <persName>PHILIPPI</persName>AVREO- LI THEOPHRASTI PARACELSI BOMBAST  EREMITAE, SVMMI IN- ter Germanos Medici&amp; amp; Philosophi.  CHIRVRGIA MAGNA,) in duos tomos digesta.! TOMVS PRIMVS,  continens DE VULNERIB. ET FRACTVRIS. Lib. III. DE ULCE¬  RIBVS. Lib. III. DE TVMORIBVS ET APERTVRIS. Lib. VII.  Nunc recens à <persName>IOSQVINO DALHEMIO OSTOFRANCO</persName>Medico  Latinitate donata. Cum gratia&amp; amp; Privilegio Caesar Maie¬  stat. ad annos sex.  ARGENTORATI. <date>M. D. LXXII</date><date>M.</date>LXXIII.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
