<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>PLINIUS Schurer</persName>Secundus Cajus( junior)  Strasbourg, <date>M. D.</date><date>1514</date> C. PLINHI SECVNDI NOVACOMENSISEpistolarumn libri  Decem, in quibus multae habentur, epistolae non ante  impressae. Tum Graeca correcta,&amp; amp; suis locis restituta,  atque reiectis adulterinis, vera reposi ta. Item fragmen¬  tatae epistolae libri Octavi de Clitumno fonte, non solum  vertici calx additus,&amp; amp; calci vertex, sed decem quoque  epistolae interpositae, ac ex Nono libro. Octavus factus, &amp; amp; ex Octavo Nonus, idque beneficio exemplaris correc¬  tissimi,&amp; amp; mirae, ac potius venerandae vetustatis.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex aedibus Schurerianis, Mense  Februario, ANN. <date>M. D.</date>XIIII.Ductu <persName>Leonhardi</persName>,&amp; amp; Lucae  Alantse fratrum. REGNANTE CAES. MAXIMILIANO.( P. E. AVG. ( Verso blanc.)  In-4°, car rom., 4f non ch., CXVII f. ch,( le dernier f. est  chiffré par erreur CVIII), titre courant, init. ornées et init, d’ attente.  At verso du titre:: <persName>Beatus Rhenanus Rusero</persName>Jo. E Novientano S. P. ...— Ex Selezia, xii. kalend. Martias. Ann. <date>M. D.</date>XHII.  Fol. 2a non ch.: Rodolphi Agricolae ad Cribellum( suum ut pan¬  egyricum Plinii I Secundi mittat car] men( 55 vers lat)  RI01750. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>9/1II 1878; 070 <date>M. D.</date>Annotations  mss. à la marge des 13 premières pp. Au- dessous du titre:, <persName>Fr</persName>. <persName>Kilianus</persName> Westerrieden.&amp;quot;  EM Strasbourg 651.  Proctor 11 Sectio I n° 10220: Londres, British Museum; Schmidt  FIII nO 125: BM <placeName>Zurich</placeName>et Jadis Bibl. de Strasbourg incun.  n° 3896.  1890  <persName>PLINIUS Schurer</persName>Secundus Cajus( junior)  Strasbourg, <date>M. D.</date>Flach <date>1520</date> Caii Plinii des Andern Lobsagung: 2û Zeitten er  zû <placeName>Rome</placeName>das Consulat ampt! eingetretten, hat vor offem  Radt, und! zuhörender Gemaind, vom Heyligen! Kayser  Traiano warhafftigklich, on schmeicheley ganz zierlichen  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
