<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, durch <persName>Christian Müllers</persName>Er¬  ben.! <date>M. D.</date>LXXXII.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 6 ff. non ch., 499 pp. ch., titre courant, réclames,  init. goth.; titre rouge et noir.  reich...— Datum <placeName>Straszburg</placeName>, den ersten Martii, Anno 1570.. Michael  Fol. A 2a non ch.:... Herrn Ferdinando, Ertzhertzogen) zu Oster¬  Toxites Medi- cus <placeName>Argentoratensis</placeName>.( Préface 6 ff.)  RI01.293( 2). Prov.: Bibl. Menzel à <placeName>Stuttgart</placeName>1874.  BN Paris.  1784  <persName idref="02733869X">PARACELSUS Theophrastus</persName> Strasbourg, <persName>B. Jobin</persName>1584  DE NATVRA Rerum, IX Bücher. <persName>PH</persName>. THEOPHRASTI  von Hohenheim, genant Paracelsi. Jetzunder ausz dem  Original Cor- rigiert und mit zweyen büchern gemeh- ret,  so vorhin nie getruckt.! Durch Lucam Bathodium Fürst¬  lichen Pfaltz- gräffischen Veldentzischen Medicum! zu  Pfaltzburg.( Marque typ. de Bern.. H aB Planche XXXVII  n° 1.) CVM PRIVILEGIO CAES. MAI. Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>,  bey Bern- hart Iobin Anno 1584.  In-8°, car. goth., 16 ff. non ch., 105 ff. ch., 2 ff. blancs, titre cou¬  rant, réclames, init. goth.  Au verso du titre: In Chemicae Ar- tis contemptores.( 4 dist. lat.)  Fol. 2a non ch.: Vorrede. Dem Hochwürdigen Für- sten und  Herren, Herren Iohann! Bischoffen zu <placeName>Straszburg</placeName>und Land-! graffen in  Elsasz,&amp; amp;c....— Datum Pfaltzburg den 5. Martii. Anno 1584. Lucas  Bathodius.  Fol. 45b non ch.: Vorrede. Dem Ersamen... <persName>Hans Winckel-</persName> steiner zu Fryburg in Uchtland, mei- nem lieben vertrawten Freund...—  Datum zu Villach, im 1537. Jar. von Hohenheim.  Fol. A 8b non ch.: Portrait de Paracelsus.  R101.279. Prov. inconnue.  <date>1785</date> PARATUS [ Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName>) <date>1503</date> Sermones parati de tempore et de sanctis, cum In¬  ventario quodam uti li nuper superaddito.( Verso blanc.)  A la fin: Paratus continens sermones de san- ctis per  anni circulum una cum inventario perutili <placeName>Argentine</placeName> felicem sortitus est fi- nem Anno. <date>1503</date>. Septimo kalendas  aprilis.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 286 ff. ch., sign. a—, A- R, titre cou¬  rant, init. d’ attente.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
