<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>, <date>1527</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>VOLPHIVS CEPHA! LAEVS EXCV¬  DEBAT. ANNO. M. D. XXVII.  In-8°, car. goth. et ital., 285 ff. ch., 3 ff. non ch. dont le dernier  blanc, au verso la marque typ. de( HŒ B planche XVIII n° 8),  titre courant, réclames, init, ornées V, Q; au verso de A 4b: petite grav.,  Dieu dans les nuages, <persName>David</persName>avec la harpe à genoux; titre encadré ( HeB planche XIX n° 15).  Fol. A 2a: Typographis bene agere... Volphius Cephalaeus. Au  verso: Volphius! Cephalaeus Ty- I pographus,! Christia- no Le-[ ctori...  R 101.160. Prov,: Bibl. Ed. Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1891</date>avec son  ex-libris à l&amp;#x27;intérieur de la couverture et son autographe au recto du  1947  f. de garde:, <placeName>Zürich</placeName><date>1867</date>fr. 3 Ed. Reuss&amp;quot;  PSALTERIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="077312260">W. Kœpfel</persName><date>1538</date> Psalter. Das seindt allePsalmen Davids, mit iren  Melodeien, sampt vil Schönen Christli- chen liedern,  unnd Kirchen übungen mitt seynem Register. An.  M. D. XXXVIII.( Au verso <persName>David</persName>en prière, dans les nuages Dieu  le père.)  A la fin: Folgt das andertheyl, der Psal- men und  Christlichen lieder.( Au verso du f. suivant marque typ. de.  H a B planche XVIII n° 9; Silvestre no 1018.)  In-8°, car. goth., 8 ff. non ch.( au lecteur et table des  psaumes), CLI ff. ch., titre courant, notes de musique pour les psau¬  mes; titre encadré( He B planche XIX n° 15.) rouge et noir. Fol. I:  Folgen die übrigen Psalmen, so im letsten theyl des Psal! menbüchlins  nit begriffen! sint.  R102.604( 2). Prov.: Bibliothécaire Muller, <placeName>Strasbourg</placeName>10/ x 1883.  <date>1948</date> PSALTERIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius 1539  PSALTER]IVM DAVIDIS CAR] MINE REDDITVM EO-] BANVM  HESSVM. CVM ANNOTATIONIBVS, VITI! Theodori Noriber¬  gensis quae Com mentarii vice esse! possunt.( Marque typ.  de Crato Mylius. HŒB planche XXVI n° Ja.)  M. D. XXXIX.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>CRATONEM MYLIVM</persName>MENSE  MART. M. D. XXXIX.( Feuille de lierre.)  In-8°, car. ital. et rom., 408 pp. ch., 2 ff. non ch.( table à 2 col.),  3 ff. blancs( dont le Ier a l’ explicit au recto et le Bème la marque typ.  1245  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
