<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>, APVD <persName>Hulderichum Morhar¬</persName><persName>Hulderichum F.</persName> dum, Mense lanua- rio Anno. <date>M. D. XXI F.</date>. REGNANTE IM¬  PERATORE! CAES. CAROLO P. AvG.  In-40, car. rom., XCIII ff. ch., titre courant, réclames, init, ornées  et à fig.; tître encadré.( HRB Planche n° 1.)  Au verso du titre: Index Quatuordecim Epistolarum! Pauli. * R100.460. Prov.: <persName>Albert</persName>Cohn, <placeName>Berlin</placeName>4/ V <date>1885</date>; 4 <date>M. D. XXI F.</date>De  <date>1802</date> nombreuses annotations mss, à la marge des pages.  <persName>PAULUS</persName>Apostolus  Strasbourg, <persName>H. Morhard</persName><date>1522</date> EPISTO] LAE PAVLI APO stoli ad Graecam veritatem etc....  Texte et encadrement comme dans l’ édition de 1521.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD( <persName>Hulderichum Morhar¬</persName><persName>Hulderichum F.</persName>Morhardum,  Mense Aprili Anno. <date>M. D. XXI F.</date>XXII. REGNANTE IMPERATORE  CAES. CAROLO P. AVG.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 92 ff. ch., titre courant, réclames, init, ornées et  à fig. Réédition de l’ édition de 1521.  R100.459. Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬ bourg</placeName> en <date>1871</date>. De nombreuses annotations mss. à la marge des pages  et dans le texte.  1803  1159  <persName>PAULUS</persName>III. [ Strasbourg, <persName>W. Rihell</persName><date>1541</date> CONSILI- VM ADMODVM PA- TERNVM PAVLI. III. Ponti  ficis Romani, datum Imperatori in! Belgis, per Cardinalem  foernesium! Pontificis nepotem, pro! Lutheranis.) Anno.  <date>1540</date>. Et EVSEBI PAMPHILI EIVSDEM consilii pia et sa¬  lalutaris explicatio.( Verso blanc.)  A la fin: IMPRESSVM PER <persName>IOHANNEM!Zelotem Nicopoli</persName> Pamphiliae(— Wendelin.  In-80, car, rom. et ital,, 52 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign.  A- G, tître courant, réclames, init. blanches sur fond noir M, <persName>H. Morhard</persName> A la fin avant l’ explicit: Datum Bethuliae Iu- deae Anno <date>1541</date>.  Mense Martio.  Fol. A 2a: Epistola.  R 101.502. Prov.: Bibl. Reuss, Strasbourg 12/ XII 1888.  Au recto du f. de garde:, unicum praeter hoc exemplar exstat  Ienae in bibl. univ. Ed. Reuss.  1804  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
