<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Pauli</persName>II.  In theologia, utroque Iure!&amp; amp; omnibus aliis bonis litteris  doctissimus Summus christianae religionis cultor&amp;amp;  defensor, Ferventissimusque&amp; amp; constantissimus salutis  animarum!! Zelator.  A la fin: <persName>Iohannes Botzhemus</persName>abstemius <date>D. L.</date>Iacobus  Vuymphelingius. S. pa. Symphorianus pollio Sacerdos  recognoverunt <persName>Iohannes Botzhemus</persName>prys Civis <placeName>Argentinus</placeName>in aedibus  lustri vulgo zum!! Thiergarten impressit. Ad morem gerendum  generoso domino <persName>Philippo</persName>domino in <placeName>Duno</placeName>&amp; amp; lapide superiori  Argentinensis ec- clesie Preposito.&amp; amp; ad preces <persName>Pauli</persName>Burger  eiusdem Summissarii: Pridie idus Ianuarii. Anno salutis.  <date>M. D. VII</date><date>D. L.</date>.  In- fol., car. rom., 14 ff. non ch., XCI ff. ch., titre courant, notes marg.,  de nombreuses init. ornées.  Au verso du titre: <persName>Paulo</persName>Burger, ecclesiae maioris Argen. Summissario,  viro! integerrimo, <persName>Ioannes Botzhemus</persName>Decretorum doctor... Datae die.  VI. I) Ianuarij: Anno septimo supra. <date>M. D. VII</date><date>D. L.</date> fol. A 2a non ch.:... <persName>Philippo</persName>, domino in <placeName>Duno</placeName>&amp; amp; Lapide superiori,  Argentinensi... Paulus Burger...— Ex <placeName>Argentina</placeName>sexto Nonas octobres:  Anno domini. <date>M. D. VII</date>CCCCC. VI. En plus 5 dist. de S. Brant.  Suivent 4 pp. avec des dist. de( 12), Wimpfeling( 7), Phi¬  lesius( 10), <persName>Ioannes Botzhemus</persName><persName idref="117970786">Gallinarius</persName>( 12), Simphorianus Polio( 7), <persName>Beatus Rhenanus Arnoldus</persName> ( 8), <persName>Beatus Rhenanus Arnoldus</persName><placeName>Slestatinus</placeName>( 8), <persName>Ioannes Botzhemus</persName><persName>Castmeister</persName> Iunior( 4).  fol. A 4b non ch.: Inventarium in Speculum Vitae Humanae.( 9 pp.).  fol. b 1a. Epistola ad Papam Paulum. II.( 2 pp.)  fol. b 2a non ch.: Praefatio... &amp; quot;R. 10.367. Prov.: Bibliothèque du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>, 2/ IV. <date>1878</date>.  2e ex. R. 10.599( 3), Prov.: Bibliothèque Prof. Baum, 20/1I, 1879.  Schmidt III, n° 59: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun n° 4103, BM  Colmar; et Bibliothèque Saint-Guillaume, Strasbourg.  Ritter: Catal. BM Strasbourg, n° 1827/28.  2021  RODT Mathias  Strasbourg, S. Emmel, 1555  Das Salve Regina verteutscht und widerlegt. Durch  <date>M. D. VII</date><persName idref="228354900">Matthiam</persName>Rodt Predi- ger zu Lin- daw. Mit anzeygung  wie die H. Junck fraw Maria, und die lieben Heyli- gen  recht zu ehren seyen. 4. Iohan. 5. Filioli fugite idolo¬  latriam, Getruckt zu <placeName>Strasburg</placeName>durchSamuel Emmel.  <date>M. D. VII</date><date>D. L.</date>V.  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., LXIX ff. ch., 7 ff. non ch., titre courant,  réclames.  Au verso du titre:... Achill(li Pirvinio Gassero, Medico Augustano...  <date>M. D. VII</date>Matthias Rodt... Geben zû Lin-!ldaw. Anno!! 1555.! Matthias Rodt. ( 6 pp.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
