<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Salm</placeName>et de Neubourg,  au-dessus: Symbolum et!! Arma Gentilitia illu <placeName>-</placeName>lstris&amp; amp; Generosi Comitis  Julii, Comi <placeName>-</placeName>Itis Salmensis&amp; amp; Neoburgensis&amp; amp;.  fol. 2a non ch.: Ad... <date>D. XVC</date>Julium, 11 Comitem Salmae et Neobur <placeName>-</placeName>Ilgi ad  Œnum Freistadii...&amp; amp; <persName>Nicolai Reusneri</persName>!] Praefatio... <placeName>Argentorati</placeName>Calen¬  dis Il Quintil. M. <date>D. XVC</date>.  La 3e partie a un titre à part: <persName idref="15471609X">Melissi</persName>!! Epigramma-(ta in Urbes  Ita <placeName>-</placeName>Jliae. Cum Eiusdem Odis, ad Romam, Pont.!! Max.&amp; amp; Ducem  Venetum. Item Tetrasticha Amœbœa <persName idref="15471609X">Melissi</persName>&amp; amp; Anomoei. Au¬  dessous, marque typ. de B. Jobin.( H.&amp; amp; B. Planche XXXVII. N° 5.)  Anno M. <date>D. XVC</date>LXXXV.  In-8°, 16 ff. non ch., suivent 24 ff. non ch. à 2 col.( Index).  R. 101.505. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName>, dont l’ ex-libris de la  bibliothèque se trouve au verso du titre, collé sur les armoiries de la  maison de <placeName>Salm</placeName>et de Neubourg.  <date>2000</date> REUSNER <persName>Nicolaus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin, <date>1585</date> Partitio, sive! ŒEconomia Iuris! Utriusque, civilis, et!  Canonici: In Usum Studiosorum IurisBrevibus et Illus¬  tribus Ta-] bellis comprehensa, delineata, A Nicolao  Reusnero Leorino, luris utriusque Doctore, et Antecessore  in Academia <placeName>Argenti</placeName><placeName>-</placeName>nensi.  Marque typ. de Bern. Jobin( H.&amp; amp; B., Planche XXXVII, No 3 avec  la devise: Sapientia Constantia).  Cum gratia&amp; amp; Privilegio Caesareo.  Dans la place vide au milieu de la bande inférieure: <placeName>Argentorati</placeName>.]  Apud Bernard. Iobinum. M. <date>D. XVC</date>.( Verso blanc.)  fol. A 2a non ch.: Ad... Principes, Fridericum et Philippum, 1! Norvegiae  Haeredes...(] <persName>Nicolai Reusneri</persName>IC.( Praefatio( Bande ornem.)... <placeName>Argen</placeName><placeName>-</placeName>Il  torati. Idibus <date>Novembris</date>Anno( I Christiano CID ID I XVIC.  A la fin, p. 135 entre deux bordures horizontales: Impressum  <placeName>Argentorati</placeName>apud Bernhardum Iobinum, 11 typis Mylianis.! 1 1584.  In-4°, car. ital. et rom., 4 ff. non ch., 134 pp. ch. et 1 f. non ch., dont  le verso blanc, titre courant, réclames, grande et belle init. P avec un  grand <placeName>-</placeName>prêtre, tenant en main un encensoir, debout devant un bœuf;  titre rouge et noir.  R. 101.104. Prov. BM <placeName>Breslau</placeName>, 26/ v. 1886.  Au verso blanc du titre, timbre des doubles de la Bibl. municipale de  <placeName>Breslau</placeName>: sign. R est avant sign. O qui termine le livre par erreur avec  p. 121 à 128, tandis que sign. R, pp. 129 <placeName>-</placeName>134 précède la sign. A.  <date>2001</date> REUSNER <persName>Nicolaus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram 1586,  Anathemata sive Arae Sepul- I] crales inclytae Fa¬  miliae Salmensis: Auspiciis inclyti et Magnanissimi  Herois O. Iulii Comitis Salmoe&amp; amp;!] Neoburgi ad Oenum&amp; amp;c  Sacr. Maiest. Imperial... Cum Elogiis&amp; amp; Epitaphiis  1283  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
