<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Lucien</persName>und Otilien tag von Johanne grieni ger  getruckt mit Keyserlicher! mayestet privilegien, daz! disz  biechlin by pen des orginals nieman nach! sol trucken  in ei- nem iar.&amp; amp;c.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 36 ff. non ch., sign. A- I, titre courant, init.  ornées; titre encadré.( Voir n° 1610.)  Fol. A 2a: Vorred.( 4 pp.)  Fol. 1 2b-13b: Beschlusz...— Censores. * R100.546. Prov.: Trubner, Strasbourg 30/ x <date>1886</date>; 60 M.  Proctor II Sectio I n° 9958: Londres, Brit. Museum; Schmidt  I n° 177; l&amp;#x27;exemplaire de la BN de <placeName>Berlin</placeName>a une autre disposition des  lignes à l’ explicit: Datum in der loblichen stat Strasburg in dem! iar  nach der geburt christi unsers herren M. <date>D.</date><date>xx</date>uff sant <persName>Lucien</persName>und  Otilien! tag von Johanne grieniger, getruckt mit Keiserlicher mayestet.  privilegien das bei pen in einem iar nieman nach trucken sol. etc.  <date>1611</date> ( <persName idref="029536367">MURNER Thomas</persName>) [ Strasbourg, <persName>J. Gruninger</persName>] <date>1520</date> Von Doctor Martinus luters leren und predigen.  Das sie argwenig seint, und nit gentz lich glaubwirdig  zû halten.( Verso blanc.)  A la fin: Censores. Datum in dem iar nach der ge¬  bur(!) Christi unsers herren. Tausent CCCCC. und XX.  Uff sant Ka- therinen abent getruckt, mit Keiserlicher  mayestat. Privilegien, das bei pen in einem iar nie¬  man nach tru cken sol.&amp; amp;c.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 22 ff. non ch., sign. A- E, titre courant, init.  ornées; titre encadré.( Voir n° 1610.)  Fol. A 2a: Vorrede.( Préface de 2 pp.)  R100.566. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris. Au- dessous  du titre: s. Waldaus Leben Murners, S. 78- 83.  BM Strasbourg. Proctor II Sectio I n° 9957: Londres, British  Museum; Schmidt I n° 175.  1612  <persName idref="029536367">MURNER Thomas</persName> [ Strasbourg, <persName>J. Gruninger</persName>Pruss) 1521  History von den fier ketzren Prediger...( Voir p. 1049.) ( Verso blanc.)  A la fin: Der dises bûchlin hett trucken lon  Der hats Marie zù eeren gethon,  Er hofft von ir den ewigen lon&amp; amp;c.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 88 ff. non ch., sign. A- P, toutes les pages sont  encadrées de 4 pièces juxta- posées; 14 gravures outre celle du titre, dont  quelques- unes répétées plusieurs fois.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
