<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D. LI</date>Gualtherum H. Ryff, Agentinum(!),  Me- dicum et Chirurgum.  A la fin: Gedruckt zu <placeName>Strasburg</placeName>, in Hans Knob-] lochs  druckerey, durch <persName>Georgen</persName>Mes-] serschmidt. Anno.(] 1. 5. 4. 3.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., LXII ff. ch., 3 ff. non ch., titre courant,  réclames, notes marg.  Au verso du titre: instruments de chirurgie ainsi qu’ au corps de  l’ ouvrage, fol. Lb: Planche d’ un corps humain, ayant sur les bras 2 enfants  et sur la tête: un taureau et un bélier.  fol. 2a non ch.: Dem... Chirurgo, Meister Rudolphen Weber, Schneidartzt  in der loblichen statt Bern in Vchtland meinem... freünd unnd!! günder... — Datum <placeName>Strassburg</placeName>den XXiiij. Februarii. Anno. 1.5.4.3... <date>M. D. LI</date>Gual.  H. Ryff. <placeName>Argentinus</placeName>, Medicus und Chirurgus.( préface 2 ff.)  fol. 4a non ch.: gravure représentant la vessie et les parties génitales  de l’ homme; au-dessus: Warhafftige Contrafactur der Anatomi der  blasen unnd!] harngeng, sampt den gefessen des samens, wie solche! l in  mans personen gesehen und ge- Il staltet sind. La gravure est répétée  fol. I1Ib.  Au verso: les mêmes parties du corps de la femme.  R. 101.518. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg, 1871.  2040  RYFF Walther Herm.  Strasbourg, Balth. Beck hér., 1551  Die Kleiner Chirurgi(! <date>M. D. LI</date><persName>Gualtheri</persName>H. Ryff.!Das ist der  grund und kern gemeyner eyn- leyttung der gantzen  wundartznei...( 6 lignes) durch heymliche griff, verborgne und  bewerte stuck, bisz auff di- se zeit in Teûtscher spraach nit  gelesen worden, für die jun gen angonden wundärtzt, in  kürtze begriffen, und in sechs fürnäme theylUnder¬  scheyden. Sampt gwisser unbetrüglicher prob, besichtigung  und! Cur der aussetzigen oder veldtsiechen.!! Auch wie man  alle salben, pflaster und ól, künstlichen und artlichen be¬  reytten soll, so von den erfarnesten berümpsten meystern  gebraucht, auch in rechtgeschaffnen Apotecken bereyt  werden. I1 <date>M. D. LI</date>.( Verso blanc.).  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch!] Balthassar  Becken!! Erben.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., CXCVIII ff. ch., 9 ff. non ch.( table),  titre courant, réclames, init. goth.  fol. A 2a: non ch. Kurtze vorred zu dem günstigen... Leser, <date>M. D. LI</date><persName>Gualtheri</persName> H. Ryff, <placeName>Argentini</placeName>medici.( Préface de 4 pp.)  fol. A 4a non ch. gravure sur bois, homme nu, le torse ouvert, anatomie. ( Verso blanc) de même fol. 21b; fol. 15b anatomie de la tête, fol. 18b,  anatomie de l’ œil, en outre quelques instruments de médecine.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
