<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="033013381">Tobias Stimmer</persName>et autres.  Fol. 2a non ch.:... Herrn Ludwigen, Pfaltz- graffen bei  Rein... Datum inn <placeName>Straszburg</placeName>den! letzten Martii. Anno  <date>1579</date>. <persName>Melchior Sebizius</persName><persName>Melchior</persName>, der! Artzenei Doctor zu Strasz¬  burg.( Préface 6 pp.)  Fol. 5a non ch.: Fürtreffliches artliches Lob, des Land¬  lustes... ausz desz Horatii Epodo, Beatus! ille,&amp; amp;c gezogen  und verteutchset(!). D. J. F. G. <persName>M. Hammer</persName>( Vers allemands, 2 pp. à 2 col.)  Fol. 6a non ch.: Lob der Meverei.( Vers allemands, 1 p. à 2 col.)  Au verso, grav. sur bois de la grandeur d’ une page, portrait de <persName>Sebitz</persName>,  au- dessous: Hac facie vivit Doctor, annis Ter tribus &amp; amp; decies ternis aetate peractis.  R 10.389. Prov.: Bibliotheca Hammeriana. Au verso du  1er f. de garde:« Seguier dans la Bibliotheca botanica parle de deux édi¬  tions de cette traduction de la Maison rustique d’ <persName>Etienne Liebhault</persName>et  par le premier des <persName>Sebitz</persName>, l’ une de <date>1592</date>, l’ autre de <date>1607</date>. Mais cet exem¬  plaire fait voir que la première édition a paru dès l’ année <date>1579</date>. A moins  donc qu’ il n’ y ait eu trois éditions, l’ indication de celle de <date>1592</date>est erronée.  Quant à l’ épître en ode en vers allemands qui se trouve à la suite  de la préface, elle ne peut avoir été faite, ni en <date>1579</date>, ni en <date>1592</date>, mais  à l’ occasion de la seconde de <date>1607</date>, car le portrait de <persName>Sebitz</persName>appliqué sur  la 4e page ne peut avoir été gravé sur bois qu’ en 1608. Il y est dit  qu’ il représente <persName>Sebitz</persName>à l’ âge de soixante et neuf ans et il est né en <date>1539</date>.  L’ épouse de <persName>M. Hammer</persName>est la fille de <persName>Jean Hermann Eisenmann</persName>et descend  au 8e degré de <persName>Sebitz</persName>par sa grand’-mère paternelle née, dont  la grand’-mère paternelle était la fille de <persName>Melchior Sebizius</persName><persName>Melchior</persName><persName>Sebitz</persName>, quatrième pro¬  fesseur de médecine de ce nom à l’ Université de Strasbourg, mort en  <date>1704</date>. Par sa fille il était le Grand père de J. <persName>Henri Eisenmann Johannes</persName>aussi  professeur de médecine à Strasbourg, et grand oncle de J..  J. F. H- n.»  1355  LIBALTUS  Strasbourg, <persName>B. Jobin</persName><date>1580</date> Siben- Bücher Von dem Feld- bau, und vollkomme¬  ner bestellung eynes ordenlichen May- erhofs oder Land¬  guts...( Titre comme dans l’ édition de <date>1579</date>, avec le même encadrement.)  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, bei <persName>Bernhard</persName>, <date>1580</date>.  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bei <persName>Bernhard</persName>.  <date>1580</date>.( Au- dessus: Marque typ. de <persName>B. Jobin</persName>. H«B Planche XXXVII  n° 7.)  909  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
