<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>POGGIO Giovanni</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1513</date> POGGH <persName>FLORENTINI ORATORIS</persName>CLARISSIMI, AC SEDIS APO.]  SECRETARI OPERVM. Primae partis contenta: Historia  disceptativa de AVARITIA.Historiae, disceptativae Con¬  VIVALES tres. De NoBILiTaTe liber disceptatorius. De  humanae conditionis MISERIA libri duo. RVINARVM urbis  ROMAE descriptio. AsINVS LVCIANI... in latinum versus.  Liber INVECTIVARVM contra Fœlicem antipapam, Francis¬  cum Philelphum,&amp; amp; Laurentium Vallam. Liber ORATIONVM  variarum.  Secundae partis contenta. Liber EPISTOLARVM... in  quibus digniora notatu sunt haec.! De laude RVRIS sive  rei rusticae. Balneorum BADENSIVM prope Thuregum de¬  scriptio. HIERONYMI haeretici obitus.... De TRAIANI cae¬  saris excellentia. <persName>Philippi Mariae Ducis</persName>Mediolanen, epi¬  stola ad Poggium et respon siva eiusdem super laudibus  FLORENTINORVM. In LASCIVE scribentes POeTAs. Discep¬  tatio pulchra super praestantia SCIPIONIS aphrica- ni,&amp; amp;  C. IVLII caesaris.)... de INFAELICITATE PRINCIPVM.Finem  his omnibus FACETIARVM sales ponunt....( 4 lignes.) <date>1513</date>.  A la fin, avant la table: <placeName>ARGENTINAE</placeName>Impensis providi  <persName>IOANNIS</persName>! KNOBLOVCHI: litterario praelo <persName>IOANNIS</persName>SCHOT  pressum hoc opus Pocoi sub annum Domini M. D. XIII.  Kalen. Septembris.  In- fol., car. rom., 184 ff. ch. et 1 non ch.( table), titre courant,  notes marg., belles et grandes init. à fig. et init. d’ attente.  Fol. 88b, grande grav. d’ une page d’ Urs Graf: Joab tuant Amasa  qu’ il tient à là gorge; en bas le monogramme d’ Urs Graf.  Au verso du titre: Thomas D. Aucuparius Lau- reatus... Sebastiano  Brant,...— <placeName>Argentoraci</placeName>XXIX. Mensis Januarii. Anni. M. D. XI.  RI0.226. Prov.: Dr Th. von Liebenau, <placeName>Berne</placeName>28/ x1 1874; 12 M.  A l&amp;#x27;intérieur du plat:, Bernardi Bodmeri Badensis Helvetii, 1592.  2ème ex. R 10.392( 2). Prov. inconnue. Incomplet, fol. 157 et suiv.  manquent. Note ms, en bas du titre:,Donum Joann. Schotti.&amp;quot;  Oxford, Bibl. Bodleiana; Proctor II Sectio I n° 10.272: Londres,  Brit. Museum; BN Paris, Rés. Z. 276 et Rés. m. Z. 48; Schmidt II  n° 22: BM de <placeName>Strasbourg</placeName>; il remarque que la grav. a été décrite par  <persName>Mr His</persName>dans sa notice sur Urs Graf, dans Jahrbücher fur Kunstwissen¬  schaft, 1873, p. 179, n° 305, sans l’ indication de l’ ouvrage où la grav.  se trouve.  Walter, <placeName>Sélestat</placeName>, no 2073; Olschki, Florence, Cataloque LXXXI  n° 170 avec reproduction de la grav. p. 204; 200 fr.  1902  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
