<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>RIEDRER Fridericus</persName><persName>RIEDRER Fridericus Knobloch</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Prüss, <date>1509</date> Spiegel der waren rhetoric <persName>! Tulio</persName>Usz Marco Cicerone, etc.  Comme dans l’ édition de <date>1505</date>avec la même gravure.  A la fin:... Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch <placeName>Johannem</placeName>prüsz  zum Thiergarten. Anno. xv. hundert ix.  In- fol., car, goth., 6 ff. non ch. à 2 col.( titre et table), CLI ff. ch.,  sign. A- Z, Aa- Bb, titre courant, notes marg., grande et belle init. à fig. D.  Au verso du titre, même gravure que dans l’ édition de <date>1505</date>, dont le  livre est une réimpression littérale.  Au verso du fol. VI non ch. après la table, armoiries de <placeName>Strasbourg</placeName>,  encadrées.  fol. Ia chiffré: Vorred.  R. 10.457. Prov.: Bibl. Böcking.  Proctor II, Sectio I, n° 9991: Londres, British Museum; Schmidt III,  n° 78, Ritter Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1822.  2017  <persName>RIEDRER Fridericus</persName><persName>RIEDRER Fridericus Knobloch</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J., <date>1517</date> SPiegel der waren Rhe toric... etc.  A la fin: Rhetorischer Spiegel... Durch den Fürsichtigen  rechtgeübten meister Fridrichen Riedrer versamelt. Ge¬  truckt und volendet zu <placeName>Straszburg</placeName>durchJohannem , und Pau-] lum Götzen, Uff Gregorii An- no,  Tausent Fünffhun dert und Syben- zhen.  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch. à 2 col.( titre et table), CLIII ff. ch.,  titre courant, notes marg., init. ornée D.  fol. 1a ch.: Vorred.  R. 10.458. Prov.: Karl J. Trübner, <placeName>Strasbourg</placeName>( Vente Noiriel), 4/ IV, 1874.  Schmidt VII, no 136 cite d’ après un exemplaire de la librairie Freies¬  leben à <placeName>Strasbourg</placeName>, 1877, qui aurait d’ après Schmidt 158 ff. non ch.,  probablement erreur pour 153.  <date>2018</date> <persName>RIGEL Iohannes</persName>. Voir: CARMINA gratulatoria.  <placeName>Strasbourg</placeName>, Nic. Wyriot, 1583, n° 452  RINGMANN Matthias, Passio Christi. Voir: GEILER.  RITTER VOM THURN. Voir: MARQUART VOM STEIN.  RIVIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Köpfel, <date>1529</date> Jn Andriam <persName>! Tulio</persName>Terentii <persName>! Tulio</persName>Ad Lecto <persName>! Tulio</persName>rem.( 4 dist.)  Argen. apud Vuolffum Coephaleum, An. <date>1529</date>.  A la fin: Excusum <placeName>Argentorati</placeName>apud Vuolffium <persName>! Tulio</persName>Cephalaeum  Ann. a Christo Nato supra sesquimillesimum, vigesi- mo  Nono. Mense Au- Il gusto.  Au verso du f. suivant, marque typ. de W. Köpfel.( H.&amp; amp; B.,  Planche XVIII, No 9; Silvestre No 1018.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
