<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Reichstatt</placeName><placeName>Colmar</placeName>, imm! Elsasz, ausz Latein inn das  nachvolgend! Teütsch, gemeinem nutz zu gût! verwendt.  Zû <placeName>Colmar</placeName>bey Barptolome Grüninger.(Vign.) <date>M. D. XLI</date> .( entre 2 feuilles de lierre. Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt in der loblichen Statt <placeName>Colmar</placeName>durch  Barptolomeum Grieninger, und vollendet den neünund  zweintzigsten tag Martii, im jar nach Christi! unsers selig¬  machers geburt <date>M. D. XLI</date>.  In- fol., car. goth., 5 ff. non ch., CCCCLXXXIV ff. ch., 1 f. non  ch.( table); à la suite, avec nouvelle pagination CLXI f. ch.( commen¬  cant avec la vie d’ <persName>Alexandre</persName>et finissant avec celle de Caton); titre cou¬  rant, réclames, notes marg., grandes init, goth.; une vingtaine de grav.,  empruntées à des éditions antérieures, illustrant le texte.  Fol. 2a non ch.: texte du privilège impérial pour 4 années. A la  fin: Geben inn unserm Künigklichen Schlosz zâ Prag, den andern tag  des Monats <date>Januarii</date>. Anno&amp; amp;c. im vier und! dreissigsten, unserer Reich,  des Römischen im dritten, und der andern im achten. Ferdinandus. Au  verso: armoiries. Au- dessous:... Herrn Georgen, Gra-] ven za Wirtem¬  berg unnd Mumpelgart&amp; amp;c. meim Gnädigen Herren Empeüt ich Hie¬  ronymus Boner, diser zeit Stettmeister! zâ <placeName>Colmar</placeName>, mein... dienst...—  Datum <placeName>Colmar</placeName>, den 29. tag Martii. Anno <date>1541</date>. Hieronymus Boner,  Stett- meister zû <placeName>Colmar</placeName>.( Dédicace de 2 pp. Il y dit entre autres que  l’ auteur a donné la traduction de la guerre d’ <placeName>Espagne</placeName>à l’ imprimeur, il  y quelques années, et qu’ il voulait la dédier au prince, mais comme  l&amp;#x27;impression a trop de retard, il lui offre le Plutarque qui vient d’ être  imprimé.)  R10.453. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg <date>1871</date>. Ex-libris de Strobel ( la cathédrale de Strasbourg) à l&amp;#x27;intérieur de la couverture.  <date>1896</date> Paris, Bibl. Nat., Rés. <persName>J. Schott</persName>878.  PLUTARCHUS  Strasbourg, <persName>J. Schott</persName><date>1544</date> GUoter Sytten, xxi Bücher. Nammlich disze, Von  Burgerlicher Polizey unnd leben anzûrichten. Von der  leer und weiszheit der Fürsten.(Suivent 19 lign. de table.)  Au- dessous: Syttliche Hoff Sprüch der alt en Künigen,  Fürsten, Herren und Weiszen Philo- sophen. Mit vorgon¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
