<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Gerbellius</persName>! Phorcensis. magni¬  fico viro Do. Tho- mae Truchses Canonico et scholastico! ecclesiae Spi¬  rensis. S. P....  Fol. A 2a: Ad... Ricardum Norwicensem Epi scopum Anglicum  dignissimum Philippi! Phasianini Bononiensis. Epistola. * R100.046. Prov. inconnue.  Proctor II Sectio I n° 10946: Londres, Brit. Museum; Schmidt  1750  VIII n° 206: Bibl, cantonale d’ Aarau.  PALLADINO Jacopo. Voir: <persName>JACOBUS THERAMO PALUDANUS</persName>DE   <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1515</date> Sermones Thesau l’ ri novi de Sanctis,( Verso blanc.)  A la fin: Opus perutile sermonum de sanctis per cir¬  culum anni. Thesaurus novus nuncupatum impressum  <placeName>Argentine</placeName>per <persName>lohannem</persName>Knoblouch. Anno domini <date>M. D. XV</date><date>M. d. xviẗi</date>.  Die duodecima mensis Marcii.  In- fol., car. goth., 2 col., 211 ff. non ch., sign. a—, A M, titre  courant, init, d’ attente. Fol. a 2a: Tabula alphabetica.( 8 ff.)  R10370(2). Prov.: Schwveizerisches Antiquariat, <placeName>Zurich</placeName>15/ X  1883.  1751   <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1518</date> SErmones qua dragesimales: Thesau ri( ut aiunt)  novi: e sacrarum lectionum! cum quattuor evangeliarum:  tum totidem! ecclesie doctorum, necnon aliorum divi! ne  literaturae cultorum scrinio deprom! pti: saluberrimis pleni  doctrinis in unum velut divinum reda¬cti erarium. Huc  divini adeat verbi Buccinator.  A la fin: Opus perutile sermonum quadragesimalium  Thesaurus novus nuncupatum <placeName>Argentine</placeName>im- pressum per  Ioannem knoblouch. Anno domi- ni. <date>M. D. XV</date><date>M. d. xviẗi</date>. Finit  feliciter.  In- fol., car. goth., 2 col., 116 ff. non ch., sign. a–t, titre courant,  init. ornée E et init. d’ attente; titre rouge et noir, encadré:. Bordure  inférieure: empereur assis sur un trône, le sceptre en main, à ses pieds  armoiries, aigle impériale, à gauche, en bas monogramme HGB( Hans  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
