<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><persName>H. Sybold</persName><persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1517</date> Sermones Parati de Tempore et de San- ctis cum  Inven- tario quodam superad dito.  A la fin: Sermones Pa- rati... summa diligentia revisi:  Impensisae sumptibus circumspecti viri <persName>Ioannis Ryn man</persName> : In officina industrii Henrici! civis in imperiali  òppido Ha- genaw impressi: finem sortiti sunt felicem.  Anno virginei partus, xvii. super Millesi- mum quingesi¬  mumque centesimum, ipsa vigilia na! tivitatis domini.  a-2, A- Q, titre courant, init, ornée P; titre rouge et noir, encadré.  In-4°, car. got., 2 col., 263 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. ( HRBPlanche LXIIII n° 2.)  R101432. Prov.: Don de <persName>Fidelis Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg, en <date>1871</date>; à l&amp;#x27;intérieur de la couverture:,Andreas Lapicidae 15428.  Beaulieux p. 267: BU de Paris, Réserve 765.  1789  PARATUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1517</date> Sermones Parati de tempore et de sanctis cum In¬  ventario quodam! utili superaddito.( Verso blanc.)  A la fin: Sermones Pa rati de Tempore et de Sanctis  finiunt: Impressi <placeName>Argentine</placeName>per <persName>Ioannem</persName>knoblouch,  Anno domini! M. <date>d.</date>xvii. In vigilia! Annunciationis! Marie.  In-40, car. goth., 2 col., 12 ff. non ch.( titre et table), OLVII ff.  ch. pour les sermons de sanctis, tître courant, init. ornée P et init.  d’ attente.  R101434. Prov.: Don de la« Fürstlich Bentheim&amp;#x27;sche» Biblio¬  thèque du monastère de <placeName>Frenswegen</placeName><date>1874</date>.  Au milieu du titre: Fortis ut mors dilectio, 1689, 7 Septembris.  Fol. a 2a en haut: liber canonicorum Regularium in Vrendeszwegen.  Schmidt VII n° 137: Catalogue Weislinger n° 157.  <date>1790</date> PARTHENIUS: Dialogus de sectione humani corporis. Dans:  <persName>VALLA G.</persName>: De corporis commodis. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><persName>H. Sybold</persName><persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>vers 1529</date> .  <date>1791</date> PARVULUS  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><persName>H. Sybold</persName><persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1513</date> Habes hic amande lector textum! Parvuli quod aiunt  philosophie naturalis cum commentariis eruditissimi viri  magistri Matthie Qualle Carniolani, et college gymnasii  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
