<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haquenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1521</date> Pomerium Sermonum Fratris Pelbarti de Themes¬  war ordinis Minorum de observantia: sacreque pagi ne,  professoris dignissimi: opus uti- lissimum: verbaque dei  seminan- tibus materiam per anni circulum copiosis¬  sime mini- strans. Has quatuor partes continet. De  Tempore dominicales. De Sanctis. Quadragesimale tri¬  plex. Stellarium beate virginis. Unicuique parti suus  Index adhibitus.  A la fin: Pomerium sermonum de! Tempore... im¬  pressum ac diligenter revisum per industrium! <persName>Henricum</persName> : in imperiali oppido Ha- genau; expensis ac sump¬  tibus providi viri <persName>Joannis Rynman</persName>Finit feliciter.  Anno salutis nostre. <date>M. D. XXI</date>. quint- ta die Februarii.  In- fol., car. goth., 2 col., 202 ff. non ch., sign. a-2, Aa- Ee, titre  courant, notes marg., init. ornées, titre encadré.( H aB Planche LXIII  n° 1.  Au verso du titre: Prologus. Suivent 9 pp. de table à 2 col.  R10.358. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XII <date>1877</date>, 3 <date>M. D. XXI</date>Note ms.  1845  PELLICANUS Conrad. Voir: PSALTERIUM Davidis, Strasbourg  1527, n° 1947.  PELLISSON <persName>Johannes</persName> Strasbourg, J. Albrecht 1583  MODVS] EXAMINANDAE CON structionis in Oratione,  Ioanne! Pellisone Condrien- si autore.( 4 feuilles de trèfle.)  EX OFFICINA <placeName>KNOBLOV-</placeName>CHIANA, MENSE IV NIO, ANNO  <date>M. D. XXI</date>XXXIII.  A la fin: IMPRESSVM <placeName>ARGENTORATT</placeName>PER IOANNEM AL¬  BRECHT, Mense Iulio, Anno! <date>M. D. XXI</date>XXXIII.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 31 pp. ch., titre courant, réclames, notes marg.,  init. à fig. O, M,  Au verso du tître: Iacobus <persName>Aemylius</persName>Ba! siliensis, <persName>Ioanni Knoblou¬</persName> chiot Iuniori... Datum! <placeName>Argentorati</placeName>,! Calendis Iuniis, Anno! <date>M. D. XXI</date> XXXIII.  p. 4- 5: <persName>Ioannes Pellisso</persName>Con- driensis... Claudio à Turnone, Viva¬  riensi! Episcopo...— E Coqueretio V. Non. Octob.(Anno! <date>M. D. XXI</date>XXIX.  R101.899. Prov. inconnue. Notes mss.  1846  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
