<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD IOHAN.Albertum, Anno,  M. D. XXXVI.  In-8°, car. ital., les titres en car, rom., 8 ff. non ch., 174 pp.,  1 fol. blanc avec la marque typ. de J. Albrecht au vers( HdB Planche  XXV n° 2 en bas; Silvestre n° 1116), titre courant, récl., init. à fig.  Au verso du titre: Pio Lectori salutem...( 4 pp.) Suivent 11 pp.  d’ Index. * R101159. Prov.: Bibl. du Prof. Baum <date>1879</date>; sans indic. de  1446  prix. Notes mss.  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius 1539  ENARRATIO PSALMORVM LI. MISE- rere mei Deus,&amp; amp;  CXXX. De profundis cla- mavi. PER D. MART. LVTHE¬  RVMNunc denuo in lucem edita. ADIECTA EST ETIAM  SAvo- narolae Meditatio in Psal- mum Ll.( Marque typ. de  Crato Mylius. HEB Planche XXVII n° 5; Silvestre n° 1264.)  Au- dessous: M. D. XXXIX,( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD CRA- TONEM MYLIVM, AN.  M. D. XXXIX.NON. MAH.( Feuille de lierre.)  Au verso du dernier f. blanc: Marque typ.( HeB Planche XXVII  n° 6.)  In-80, car. ital., 308 pp. ch.— 2 ff. non ch., titre courant, récla¬  mes, init. ornées.  Fol. 3: Bernardo&amp; amp; Hieronymo Baumgartneris, germanis fratribus,  Patriciis et Senatoribus Reipub. Noribergensis, <persName>Vitus Dietrich D</persName>S.....—  Ex domo Sebaldina M. D. XXXVIII.  R100.842. Prov.: Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>18/ XI 1882, 7 M. Anno¬  tations mss. Au milieu du titre: Biblioth. FF. Min. in Monte Masiceno  Fulda.  1447  961  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius <date>1540</date> IN QVIN! DECIM PSALMOS GRADVVM COMMENTA- rii, ex  praelectionibus D. Martini! Lutheri, summa fide collecti.  Marque typ. de Crato Mylius.( HRB Planche XXVII n0 5; Silvestre  n° 1264.) Des deux côtés: CRAT. MYL., en bas: M. D. XL.( Verso  blanc.)  A la fin: Finiit Lutherus Psalmos Graduum! Vuitten¬  bergae, anno Domini 1533. die Octobris 27, Descripti  autem sunt Noribergae,&amp; amp; finiti anno <date>1540</date>. die lanua¬  rii! 26.  R 61  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
