<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>Decanus S. P. D....— Senis sexto kalendas Septembris  Anno domini M. CCCC. XCI. * R101724. Prov.: Bibl. du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>2/ IV <date>1878</date>;  contre échange.  Proctor II Sectio I n° 10.269: <placeName>Londres</placeName>Brit. Museum; Schmidt  II n° 18: BM <placeName>Strasbourg</placeName>. Olschki, Florence, Catal. LXXXI( 1912):  1408  n° 279; 250 frs.  <persName>LURCKER Erhart</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>[ <persName>J. Schott</persName><persName>Knobloch</persName>? 1 <date>1520</date> Evn history lieplich und kurtzwei <persName>!</persName>lig zû lesen, Wie  ein junckfraw genant Giletta, den Künig von Franckreich  einer seiner kranck <persName>!</persName>heit gesundt machet und im sunst  kein artzet helf- fen kunde. Und nach dem sie jm gehalff,  begert sie für iren lon <persName>!</persName>Beltramo einen heren von Siglione  zû einem Eemann, das wider allen seinen willen geschach,  wie ir har nacher hören werden, mit grosser müg und  arbeit dar zû kam.( Gravure sur bois: 3 personnes assises à une  table, une quatrième debout, un serviteur apporte les plats.)  A la fin: Dise Histo <persName>!</persName>ri hat Lurcker zû Ober¬  kirch an dem <persName>!</persName>Schwartzwald gelegen, ausser andern bû¬  chern zûsamen gezogen... Getruckt zû <persName>!</persName>Straszburg <persName>!</persName>jm.  <date>XVc</date>und XX. jar.( Feuille de lierre.)  In-40, car. goth., 8 ff. non ch., sign. a- b, init. ornée E. Au verso  du titre, gravure sur bois, empruntée au Wigoleys, <persName>Knobloch</persName><date>1519</date>, où il  est dit: Hie liegtt herr Wigoleys ann eim bedt und die junckfraw sitzt  bey im neben der bedtstat; en haut et en bas pièce d’ encadrement. &amp; quot;R100.710. Prov.: Bull, <placeName>Strasbourg</placeName>17/ IV 1874; sans indication  de prix. Feuille du titre manque; elle est remplacée par un facsimilé  de l&amp;#x27;exemplaire de la Bibl. de Berne.  Schmidt VII n° 192 admet <date>1519</date>, n’ ayant eu que l&amp;#x27;exemplaire de  Berne, où l&amp;#x27;année qui se trouve au dernier f, manque; Weller, Rep.  1191. Dans le Jahrbuch der Els.-Lothr. Wiss. Gesellschaft zu <placeName>Strass¬ burg</placeName> Vol. I pp. 56- 79, j&amp;#x27;ai édité le Volksbuch Giletta d’ après l&amp;#x27;exem¬  plaire de la BN de <placeName>Strasbourg</placeName>, qui était inconnu jusqu’ alors et au der¬  nier feuillet duquel se trouvent le nom de l’ auteur ainsi que l&amp;#x27;année <date>1520</date>.  <date>1409</date> <persName idref="067040810">LUSCINIUS Ottomar</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1515</date> Collectanea sacrosancta, graece discere <persName>!</persName>cupientibus  non aspernanda. CONTENTA. Introductiones elementares  Hellenismi: cum qui <persName>!</persName>busdam aliis pronunciationibus legi¬  time subszuientibus.( <persName>!</persName>) Suivent sur 15 lignes les titres des pièces  939  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
