<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Jacobus</persName>Spiegel. Selestadiensis, aetatis sue anno. LVI. Sa¬  lutis M. D. XXXVIII. Au verso du titre: <persName>Curius Lancilotus</persName>Pasius Ferra¬  riensis Senatui! Populoque Regiensi. Salutem. Praefatio.  R101.589( 1). Prov.: Cromer, curé à <placeName>Saverne</placeName>23 <date>/</date>VII <date>1879</date>. Au  recto du titre: Sum M. Stephani, Rectoris Hagenoensis Anno 1587; plus  bas: Pro Conventu Franciscanorum Tabernensium.  Beaulieux, p. 182; BU Paris, Rés, 776; Schmidt VIII n° 238:  Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. n° 3629.  1795  PASSIO Jesu Christi. Voir: GEILER VON <persName>KEYSERSBERG</persName> PASSIONAL( allemand). Voir: BRANT <persName>Sebastian PATRICIUS</persName> Franciseus  <placeName>Strasbourg</placeName>, L. Zetener <date>1594</date> FRANCISCI PATRICH( SENENSIS, PON-]TIFICIS CAIETANI,  DE INSTITVTIONE REI- PVBLICAE LIBRI IX. AD Senatum Po¬  pulúmque Senen- sem scripti. Opus sententiarum ac Hi¬  storiarum varietate! refertissimum: cum Annotationibus  margi- neis; Indiceque vocabulorum, factorum di- ctorum¬  que memorabilium, copiosis- simo, serie Alphabetica  digesto. EDITIO POSTREMA,( Marque typ. de L. Zetzner. HCB  Planche XLIX n° 22.)  <placeName>ARGENTINAE</placeName>, Impensis LAZARI ZETZNERI. CID ID XCIV. ( Verso blanc.)  In-80, car. rom., 4 ff. non ch., 419 pp. ch., 14 ff. non ch.( table  à 2 col.), titre courant, réclames, notes marg. en car. ital., init. ornées,  bandes ornem, au commencement de chague livre.  Fol. 2a-4b non ch.: Titulorum ac capi- tulorum Index.  P. 1- 5: Ad senatum popu- lumque senensem Fran- cisci Patricii.  Senensis. Pontificis Caietani, Epistola.  P. 5- 9: Ad Sixtum pontificem! maximum, Francisci Pa-] tricii Se¬  nensis. Pontificis Caietani, de institutione Reip. Praefatio.( car. ital.).  R102.240(1). Prov.: BM <placeName>Breslau</placeName>S <date>/</date>VII <date>1886</date>. Au milieu du  titre, timbre de la BM <placeName>Breslau</placeName>.  1796  1155  Franciseus  <placeName>Strasbourg</placeName>, L. Zetaner <date>1594</date> FRANCISCI PATRICII SENENSIS DE RE- GNO ET REGIS  INSTITV- TIONE LIBRI IX. AD ALPHON- VM ARAGONIVM INCLY¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
