<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date>D. XLIIII.Z6 <placeName>Straszburg</placeName>bey Hans  Schotten.( Verso blanc.)  A la fin: Mit Keysz. Maiestät frey- heyt uff Fünff jar.  Zà <placeName>Straszburg</placeName>bei Hans! Schotten! <date>M.</date>D. XXXV.  In- fol,, car. goth., Ière partie( 4 livres), 4 ff. non ch., DXCII pp.,  10 ff. non ch. à 3 col.( table) et 1 f. blane; IIème partie( 21 livres),  CCXCV pp., 3 ff. non ch. à 3 col.( table) et 1 f. blanc; titre courant,  notes marg., grandes et belles init. à fig.; bandes ornem., feuilles de lierre.  La première partie est une réimpression littérale de l&amp;#x27;édition de  1534. Plutarchi von Cheronea unnd anderer Kurtzweise  und höfliche Sprüch, chez Hans Schott, mais l&amp;#x27;encadrement du titre  de l’ édition 1534 et les armoiries de Strasbourg y manquent.  La préface est aussi la même, mais la fin: Datum <placeName>Straszburg</placeName> etc. manque. * R10454. Prov.: Butsch, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName>12 <date>/ 1883</date>VI;  23 <date>M.</date>50. En bas du titre:¿ Constat i Daler.  Cette édition manque chez Schmidt.  <date>1897</date> PLUTARCHUS  Strasbourg, Aug. Fries <date>1555</date> Plutarchus von Cheroneader aller namhafftigst,  Griechisch! geschichtschreiber, von den Leben und Ritter¬  lichen thaten,! der aller durchleüchtigsten Männer, Grie¬  chen und Römer, Künig, Bürgermeister, und Hauptleüten,  als namlich Tesei Künig z6̂ Athen, Romuli und Remi&amp; amp;c.  Deren sechs und viertzig underscheidenlich nach einander,  mit iren leben( und wo es die noturfft erfordert) mit  figuren anzeigt. Nam- lich, durch den Fürnemen und  weisen Herrn HIERONYMVM BONER der zeyt Stettmeyster,  der löblichen Reichstatt! <placeName>Colmar</placeName>, imm Elsasz, ausz Latein  in das nachfolgendt Teutsch, gemeinem nutz zû gût ver¬  wendt.( Vign.)  Au- dessous: Zâ <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Augustin</persName>Friesz. M.D.  LV,( Verso blanc.)  A la fin: Zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName>Augustin</persName>Friesz.  1215  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
