<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>août 1573</date>.)  A la fin: des dist, latins de <persName>Jacobus Hartmannus Oelinger</persName>et de <persName>Jacobus Hartmannus Oelinger</persName> Meierus Arenbergius Iurium D. et 16 vers allemands: Beschluss an  den Leser. Au verso de l’ avant-dernier f, non ch. armoiries de la famille  Insignia Oelingeriana: un grand griffon et en bas sur un écus¬  son un second griffon plus petit. Au- dessous:« Griffius excelsis insistit  Montibus Hoc est, Ingenio regitur Nobilitatis onus.»  R100.189. Prov.: H. Kerler, <placeName>Ulm</placeName>( Catal. 27 n° 856) 28/ IV  1879; 10 M. Au recto du f. de garde: Autogr. de K. Weigand.  Voir: Die deutsche Grammatik des <persName>Albert Oelinger</persName>hrsg. von Willy  Scheel, <placeName>Halle a.</placeName>S., Max Niemeyer, <date>1897</date>, in-80, LXII† 128 p.[— Aeltere  deutsche Grammatiken in Neudrucken. Bd. 41; Schottenloher I n° 16574-  1668  16578.  OELINGER Paul  <placeName>Strasbourg</placeName>, Bl. Fabricius <date>1555</date> ETHICO RVM LEGALIVM LI-]BER PRIMVS, IVXTA ORDI( nem  quodammodo,&amp; amp; omnino! ex verbis Aristotelis, philosopho¬  rum! omnium facile Principis, Legi- bus&amp; amp; Iuribus civi¬  libus adiectis. Explicatus per D: <persName>Paulum Olinge-</persName>rum,  utriusque luris Doctorem,! Argentinensem. Cui&amp; amp; in calce  capitum singulariter ex ethicis Ari stotelis explicatorum  primum, deinde vero notatu dignorum omnium index  accessit copiosissimus.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>. Blas. Fabric. <date>1555</date>.  In-8°, car. rom., 9 ff. non ch., 203 pp. ch. et 7 ff. non ch.( table),  titre courant, réclames, notes marg., init. à fig. S, C.  Au verso du titre: Effigies D. Pauli Olingeri. IC.! A? Chri; 1554  A? Aeta.: Suae. 37. A? Doct. Sui 12. Au- dessous portrait d’ <persName>Olinger</persName>de  la grandeur de la page.  Fol. 2a: Insignia D. Pau. Olingeri. IC: Armoiries d’ <persName>Olinger</persName>; au¬  dessous: Griphius excelsis institit! Montibus Hoc Est, 1 Ingenio regitur  Nobilitatis Onus. Au- verso:... Domino Chri- stophoro, Duci Wirtenber¬  gensi&amp; amp; Teckensi Comiti in Mömbelligarto...( Préface.)  R101.210. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>30/ VI 1877; sans indic. de prix.  Incomplet, la fin de la préface manque.  1669  ONOMASTICON Medicinae. Voir: <persName>BRUNFELS Otto OPPIANUS Cammerlander</persName>  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. 1534  OPPIANI POETAE ALIEVTICON, SIVE DE PISCIBVS,! Libri  quinque è graeco traducti ad Antonium Imperatorem.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
