<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>MARULLUS Michael</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>1509</date> <persName>Beati Rhenani</persName>Helvetensis Ad Lectorem Paraenesis.  <persName>MICHAELIS TARCHANIO</persName>TAE MARVLLI CON STANTINOPOLI TANI  EPI GRAMMATA! ET] HYMNI.  A la fin: Argentoraci in aedibus <persName>Matthiae Schürerii Rhenani</persName> Artium doctoris Iulio Mense. An. <persName>M. Schurer</persName>D. VIIII. REGNANTE  IMP. CAES. MAXIMILIANO P. F. AVG. PO PVLIQVE LIBE RATORE.  In-4°, car. rom., 78 ff. non ch., sign. a– o, au verso du dernier f.:  marque typ. de Matth..( H e B Planche XII n° 1; Silvestre  n° 1237.) Au verso du titre: <persName>Beati Rhenani</persName>ad lectorem Taogivscie...  <persName>M. Schurer</persName>D. VIII.  R101.019. Prov.: Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>I0/ VI 1887; 8M.  n° 22.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>, BN Paris, Rés, m. Ye 891( 1); Schmidt VII  1496  <persName>MASSARIUS Hieronymus sario Vincentino</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, P. Messerschmidt <date>1564</date> HIPPOCRATIS! DE NATV! RA HOMINIS LI! ber Latine ver¬  sus: Paraphrasi ex- plicatus. Ab Hieronymo Mas¬  Me dico, Professore scho- lae <placeName>Argenti¬</placeName> nensis.( Feuille de trèfle.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>EX OFFICI na Pauli Machæropœi, Anno  <persName>M. Schurer</persName>D. LXIIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT Paulus Machæro¬  pœus. <persName>M. Schurer</persName>D. LXHII.  In-80, car, rom. et grecs, 64 ff. non ch., dont le dernier blanc,  sign. A- H, titre courant, réclames, init. ornées.  Fol. A 2a: Nobilissimis... viris D. <persName>Henrico</persName>à Milheym: Carolo  Miegio: Friderico Gottesheymio, scho! lae Argentinensis Praefectis...  Mas-] sarius... <placeName>Argentorati</placeName>Anno salu- tis <persName>M. Schurer</persName>D. LXIIII.  Mense Augu! sto.( Epistola nuncupatoria, 9 pp.)  Fol. A 6b: Praefatio...( 4 pp.)  R101.875( 1). Prov.: Ancienne Faculté de médecine de <placeName>Strasbourg</placeName>;  à l’ intérieur de la couverture, ex-libris, au- dessous:« <persName idref="028191293">Johannes Bœclerus</persName> Phil. atque Med: Dr Chym.: Botan: reliquaeque Mater: Med. Prof: Publ.  Ord.»  Une feuille détachée contient l’ annotat, ms. suivante:« Hieronimus  Massarius natione Italus fuit: Patria Vicentinus. Professus Physicam et  Medicinam. In lingua hebrœa probè versatus. In Collegio Thomano sub¬  missarius. Vanitatibus mundi relictis transiit ad domicilium beatorum anno  <date>1564</date>die 1 Augusti, peste infectus. Joh. Sturmius( rector Academiae) C. 1  epistolarum dat illi testimonium hominis docti et medici literati.  Cf. appendicem Chronologicon ad <persName>Melchior Sebizii</persName>Dr et Prof. Medici  ord.,... orationem saecularem habitam anno 1638 jubilaeo scholarum Ar¬  gentinensium.»  1497  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
