<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Johannis Ryn- man</persName> finiunt feliciter Anno salutis nostrae Millesimo quingente¬  simo quarto. quinto Nonas Octobris.  In-4°, car. goth., 2 col., 264 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign.  a–2, a– K, titre courant, init. d’ attente coloriées en rouge. Après les  8 premiers ff.( table) nouveau titre: Sermones Pomerii de Tem pore  Hyemales et Estivales. Fol. a Ib: Prologus.  R10.344( 1). Prov.: Trubner( Vente Zimberlin), Strasbourg 29/ IV  1886, 12 M. Notes mes. Au recto du f. de garde:,Ad usum R. P. Fr.  <persName>Joannis Martini</persName><persName>Joannis Rynman</persName>Rötigch <placeName>Selestadiani</placeName>ord. F. Fr. PP. Sacerdoti. 1621. Ad  Conventum B Fr. Wilecensem.&amp;quot; Rel, anc.  Proctor II Sectio I n° 11.622: Londres, British Museum; BM  Strasbourg.  <date>1823</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> Haquenau, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1505</date> Sermones Quadragesimales Pomerii fratris Pelbarti  de! Themeswar divi ordinis sancti! Francisci.  A la fin: Sermones... diligenter emendati expensis  providi <persName>Joannis Martini</persName><persName>Joannis Rynman</persName>in im- periali oppido Hagenaw  per industriosum <persName>Hen</persName><persName>-</persName><persName>ricum</persName>Finiunt feliciter Anno  salutis nostrae Mil lesimo quingentesimo quinto, xxiiï, die  mensis Aprilis.( Verso blanc.)  In <persName>-</persName>fol., car. goth., 2 col., 90 f. non ch., sign. a— p, titre courant,  init. d’ attente, coloriées en rouge.  R10.344( 2). Prov.: Trubner( Vente Zimberlin), Strasbourg 29/ IV  1886. Rel. anc.  Proctor II Sectio I n° 11626: Londres, Brit. Museum; BM  Strasbourg.  1824  <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1505</date> Sermones Pomerii de Sanctis! Hyemales et Estivales  editi per Fratrem Pelbartum de Theme <persName>-</persName>war divi Ordi¬  nis sancti Francisci.( Verso blanc.) Après 10 ff. de table et 1 f.  blanc, nouveau titre: Sermones Pomerii de San! ctis Hyemales et Esti¬  vales. Au verso, Prologus.  A la fin, avant« Historia sancti <persName>Joannis Martini</persName><persName>Joannis Rynman</persName>elemosynarii»:  Sermones Pomerii de sanctis... impressi ac diligenter revisi  per industriumHenricum in imperiali oppido Ha¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
