<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="06870500X">REISCH Gregorius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><date>1515</date> Margarita Phi-! losophica nova Cui annexa! sunt se¬  quentia. Grecarum literarum institutiones! Hebraicarum  literarum rudimenta...  Grüningerus operis excussor et optat et precatur. Ex! <placeName>Argentoraco</placeName>veteri  A la fin:... Cum quo te[ lectorl bene valere in- dustrius vir <persName>Joannes</persName> Nono kalendas <date>Februarias</date>. Anno redemptionis nostrae! decimo quinto  supra mille quingentos.  Suit: Appendix Ma- theseos in Margaritam phi- losophicam.)  Sequuntur nonvatim(!) que! in hac appendice complectuntur Grecarum  literarum institutiones...( 14 lignes comme dans l’ édition de <date>1512</date>)  A la fin: Completum est hoc opus per virum industrium <persName>Joannem grüninger</persName> Ex <placeName>Argentoraco</placeName>veteri. Decimo quarto kalendas! Aprilis. Anno  redemptionis nostre. 15 supra mille quingentos.  In 4°, car. goth., sign. A- Z, a- k( pour la fère partie, AB- O pour  l’ appendice). Mêmes gravures et même encadrement de titre que dans  l&amp;#x27;édition de <date>1512</date>; l&amp;#x27;appendice n’ a pas d’ encadrement de titre. * R102.453. Prov. Don de la Bibl, de l’ Observatoire de <placeName>Stres¬</placeName> bourg, 19- 4- 1936. Au verso du f. de garde ex-libris, en forme de croix,  avec les lettres <persName>J. Grüninger</persName>N. R. <persName>J. Grüninger</persName>I- Jesus Naz. Rex Judaeoruml, en haut; en  bas: Io. <persName>Michael</persName>Schmidlin. Incomplet: fol. e8- f. 8 manquent, on a  intercallé des ff. blancs, il manque de même fol. M. 5 à O. Rel, anc.  Schmidt I., Ne 142.  1987  REPPUSIUS Caspar  <placeName>Strasbourg</placeName>, Nic. Wyriot <date>1581</date> Conversio D. Pauli Apostoli carmine conscripta:&amp; amp; in  celeberrima <placeName>Argentoratensium</placeName>academia recitata. a Casparo  Reppusio Eckhardhusiano.( Marque typ. de Wyriot. H. OB.  planche XLIII n° 3.)  Argentinae, Nic. Wyriot <date>1581</date>.  In-40, car, rom, et ital., 14 ff. non ch., sign. A- D, init., vign.,  titre encadré.  R 102.961. Prov. inconnue.  Ritter: Cat. B M <placeName>Strasbourg</placeName>, n° 1797.  <date>1988</date> RESPONSIO  <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Mylius <date>1556</date> RESPONSIO CHRIS-] <persName>TIANORUM JURISCON-</persName>] SULTORUM AD  FR. DUARENI! Commentarios de Ministeriis Ecclesiae atque  Beneficiis,&amp; amp; alias eius Declamationes. PAPINIANUS:  Hominis est hominem beneficio afficere.( Feuille de lierre.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCUDE- BAT <persName>CHRISTIANUS MYLIUS</persName>.  M. D. LVI.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 160 pp., réclames, init. J avec 2 aigles.  R102.198. Prov.: Bibl, du Gymnase de Heilbronn, 2- 1V1878. 1080  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
