<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.</date><date>D. XIX</date>. jars.  R 10.063. Prov.: C. Detloff, <placeName>Bâle</placeName>( Catal. 29 n° 634) 17/ VI <date>1879</date>;  75M.  Voir: <persName>Johannes Pauli</persName>, Schimpf u. Ernst, hrsg. von Joh. Bolte.  Teil I: Die älteste Ausgabe von 1522, 418 pp.; Teil II: <persName>Paulis</persName>Fort¬  setzer u. Uebersetzer, 512 pp. <placeName>Berlin</placeName>, Herberth Stubenrauch <date>1924</date>, in-80.  Bibliographie de J., voir: Schottenloher I n° 16 999- 17018.  1798  PAULI <persName>Johannes Pauli</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Barth. <persName>Gruninger</persName><date>1535</date>.  Schimpff unndErnst würth das Bûch genant:  Wölchs durchlaufft der welt händel mit vilen schönen  und kurtzweiligen Gleichnüssen. Auch etlichen ernstlichen  Geschichten nit minder! nutzlich dann kurtzweilig, Jetzund  von Neuwem wider getruckt, unnd mit schönen figuren  durchauss geziert, deren vormalss keyne darinn gewesen.  Auch uff das fleissigest uberlesen, gemert unnd gebessert,  mit vil neuwen Exemplen, und einem kurtzen Register, wo  vedes zû finden, Jetz hinzu gethan. <date>M. D.</date><date>D. XIX</date>XXXV. Au- dessous:  la même grav, que dans l&amp;#x27;édition de <date>1533</date>.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Bartholome! um  Grieninger, und volendet uff unser lieben frawen! tag der  liechtmessen, In dem jar nach der geburt Christi unsers  herrenn Tausent, funffhundert, dreissig und funff! Jar.  In- fol., car. goth., 2 col., CII ff. ch., verso du dernier f. blanc,  titre courant, 44 grav. de H. Baldung Grien, Burgkmaier, Schäuflin  et d’ autres, 545 histoires et la table; la grav. fol. 32 recto est signée  HF et porte en bas la date <date>1516</date>.  Au verso du titre: Die Vorred disz Buchs, comme dans l’ édition  de <date>1533</date>, mais sans la fin: Geben zu Tann etc. Au- dessous: Zum Leser:  Lieber Leser, so dir dise yetzt gegenwertig arbeit angenem sein würth,  hab ich dir nit verhal- ten wöllen dass ich in willens bin noch einen  theil zu disem Bûch zu trucken, Welcher theil mit fil grössern fleiss,  müe und arbeit zusamen bracht ist. mit vil yetzund weltleuffigen, Exem¬  plen, Historien und fablen, vorhin in kheinem truck nie aussgangen.  R10.060. Prov, inconnue. La partie droite de la colonne fol. 97  est découpée.  BN <placeName>Paris</placeName>, Rés. g. Y2. 42.  1799  PAULI <persName>Johannes Pauli</persName>. Voir: GEILER: Die Brösamlin, <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Gru¬  ninger 1517.  1157  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
