<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Martinus Luther Philippo</persName>Melanchthoni Gratiam et  Pacem in Christo.... Vittenbergae Vicesima Nona Iulii. AN. M. D. XXII.  R101.237. Prov.: Oscar Rauthe, <placeName>Berlin</placeName>3 <date>/ 1914</date>II; 16 M. An¬  notations mss.  2ème ex.: R 100.869. Prov.: Bibl. Ed. Reuss avec son ex-libris  <date>1891</date>. Au recto du f. de garde: Zürich. b. Hainke, Nov. 1845. 1 fr.  Ed. Reuss.  <date>1508</date> <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> Strasbourg, <persName>J. Herwagen</persName><date>1523</date> ANNO TATIONES <persName>PHILIPPI Melanchthonis</persName>in Epistolam  Pau! li ad Romanos unam, Et ad! Corinthios duas.( Feuille  de lierre.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>IOHAN</persName><persName>-</persName><persName>NEM</persName>TERTIO  NONAS MAH ANNO! M. D. XXIII.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 144 ff. ch., titre courant, réclames, 2 grandes et  belles init. à fig. I et 9, la dernière signée CC; titre encadré, en haut  Dieu le père dans les nuages, à sa droite St. Pierre avec les clefs, à sa  gauche St. Paul; dans les bordures latérales, les Évangélistes, dans la  bordure inférieure d’ un côté Mercure, de l’ autre Minerve.  Au verso du titre:( Feuille de lierre.) Marti! nus  Me- lanchthoni... Vittenbergae Vicesima Nona Iulii. An. M. D. XXII.  R100.443. Prov.: Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>11 <date>/ 1914</date>VI 1889; 8M. 1509  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> Strasbourg, <persName>J. Herwagen</persName><date>1523</date> ANNO- TATIONES <persName>PHILIPPI Melanchthonis</persName>in Epistolam  Pauli ad Romanos unam. Et ad Corinthi os duas. dili¬  gentissime recognitae. CVM INDICE AD CALCEM Libelli  addito perquàm utile.( Feuille de lierre.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>apud <persName>Iohannem NEM HERVAGIVM</persName>Hervagium. Anno.  M. D. XXIII.  A la fin avant la table: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>IOHAN</persName><persName>NEM</persName> SEXTO CA- LENDAS SEPTEMBRES ANNO M. D.  XXIII.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 144 ff. ch., 8 ff. non ch.( INDEX! INSIGNIVM  ET MEMORA bilium Locorum ferè omnium, qui in! Episto.  ad Roman,&amp; amp; utràmque ad! Corinthios continentur.)( 3 feuilles  de lierre et titre encadré, les bordures supérieure et latérales ornements  de fleurs, bordure inférieure à gauche Minerve, à droite Mercure), titre  997  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
