<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Munich</placeName>10/ VII <date>1896</date>; 6 <date>M. d. xvi</date>Notes  mss. dans le texte.  1922  PREMERUS Johannes  <placeName>Strasbourg</placeName>, N. 1575  CARMEN ELEGIACVM IN NVPTIAS ILLVSTRISSIMI, ET  GENEROSISSIMI PRINCIPIS AC( DOMINI. D. LVDOVICI, Ducis  Wirtembergici,&amp; amp; Teccensis, Comitis <placeName>Montbelgardi</placeName>, etc.  Et Incly- tae DOROTHEAE VRSVLAE illustriss. Prin- cipis  ac Domini, D. Caroli Marchionis Badensis&amp; amp; Hochbergen¬  sis, Landgravii Susembergensis, Domini in Roette <placeName>-</placeName><persName>-</persName>len &amp; amp; Badenweiler&amp; amp;c. Filiae. In quo familiae utriusque  vetustas,&amp; amp; amplitudo breviter ostenditur. AVTORE  IOANNE PREMERO SENATORE! Durlacense.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Nicolaus Wyriot</persName>. Anno 1575. ( Verso blanc.)  In-4°, car. ital., 20 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName><persName>-</persName>E, notes marg., titre en¬  cadré( ornem.).  R101.051. Prov.: Jos. Bœr è Co., <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><persName>-</persName>s.-M. 20/111 1904;  10 <date>M. d. xvi</date>Annotation ms, en bas du titre: Venerando viro D. <date>M. d. xvi</date>Sebastiano  Tridelio... <persName>Valentinus Wagnerus</persName>, pastor in <placeName>Rucholsheim</placeName>(?). A. 1575.  <date>1923</date> <persName>PRIERIAS Silvester</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1516</date> Aurea Rosa id est pre clarissima expositio super  evangelia to tius anni; de Tempore et de San ctis. tam  secundum ordinem Predicatorum! quam secundum Curiam:  continens Flo- res et Rosas omnium expositio! num sanc¬  torum doctorum antiquorum Preclarissimi et excellentis¬  simi sacre Theologie do ctoris Magistri Silve stri de Prie¬  rio: pe! demontani: sacri! ordinis fratrum Predicato  rum de Ob servan tia.( Verso blanc.)  A la fin, avant la table: Opus perutile intitulatum Rosa  aurea:... sollerti cura emendatum atque impressum in  imperi- ali oppido <placeName>Hagenaw</placeName>per industrium <persName>Hen</persName><placeName>-</placeName><persName>-</persName>ricum  calcographum inibi incolam im pensis sumptibusque  providi viri <persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>archibibliopo( le  Finit feliciter Anno salutis nostre. <date>M. d. xvi</date>. Die vero  undecima Octobris.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 386 ff. non ch., sign. a-2, A <placeName>-</placeName><persName>-</persName>Z. A4—  BB, titre courant, init. ornées N, C, P, Q et init. d’ attente; titre en  rouge, encadré.( H&amp; amp; B planche LXIV n° 2.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
