<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>2 <date>/ XI 1894</date>; sans  indic. de prix.  Bibl. St- Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  Bibliographie d’ Osiander, voir: Schottenloher I n° 16713- 16727a.  1734  OSTRINGERUS Iac. Sebastianus: Disputatio tertia. De proba¬  tione actionum quae revera in rem sunt. Voir: <persName>OBRECHT Georgius</persName> : Selectissimae disputationes ex iuris civilis ma¬  teriis. <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram <date>1599</date>.  OSTROROG <persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, N. Wyriot <date>1581</date> Oratio ILLVSTRIS&amp; amp; GENE- rosi domini, domini <persName>Ioan¬</persName> nis: Comitis ab Ostrorog: in Krilow, Grodzisko,&amp; amp; Miedzi¬  chod, heredis; recitata, cum discessurus <placeName>Argentina</placeName>, pu¬  blicè Academiae, coeterisque ordinibus valediceret:!  9 Martii: Anno <date>1581</date>. <persName>IOANNIS LVDOVICI</persName>HAWENREVTE-] ri:  Decani Academiae <placeName>Argentoratensis</placeName>, responsio, ad eandem.  Ioannis Sturmii:&amp; amp; Melchioris Iunii, Epistolae de eadem  re,) ad eundem. Testimonium datum Ioanni Ionae: à  Ioanne Sturmio. His additae sunt <persName>Rogeri Aschami</persName>,&amp; amp;  Ioannis Sturmii Epistolae duae: de Nobilitate Anglicana.  Item, Pauli IV. Pontificis Max, ad Ioannem Gropperum,  Car- dinalem designatum, epistola.( Marque typ. de Nic. Wy¬  riot. HRB Planche XLIII n° 4.)  ARGENTORATI.Excudebat Nicolaus Wyriot: M. D.  LXXXI.( Verso blanc.)  In-40, car. rom., 36 ff. non ch., sign. A– J, réclames, init, ornées,  vignettes.  R 102.295. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>, qui l’ a acheté  à la vente Busch en <date>1856</date>.  1735  OTTER <persName>Jacobus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Apiarius 1534  Titre manque.  Fol. A 2a: Allen liebhabern gottes! zû Esslingen, wün¬  schend Jacob Ot- ther, Lienhart von Konstatt, Steffan  Schöffer, Wolfgang Roderer, Jacob Ringlin, sampt den  anderen dienern des worts daselbst, gnad und frid...  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
