<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>LAMBERTUS Franciseus</persName><persName>LAMBERTUS Franciscus</persName><persName>LAMBERTUS Franciseus</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Herwagenl</persName><persName>J. Herwagen</persName><date>1524</date> In Diui Lucae Euangeliumm(!) com- mentarii.  Vuittembergae praelecti.  A la fin: Anno <date>M. D. XXV</date>XXIIII. Mense Maio.  In-8°, car, rom. et ital., 4 ff. non ch., 293 ff. ch., tître courant,  réclames, notes marg.; init. à fig., encadrement du titre comme les nos  précédents.  Au verso du titre:... Reue. <persName>Georgio Spaladino ciseus</persName>... Fran¬  Lambertus...— Witembergae. Mense Nouembri.  <date>M. D. XXV</date>XXIII.  RI01.224. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>avec son ex-libris  et des notes mss.:« <date>Juin 1836</date><placeName>Paris</placeName>( Kroh). Liber longe rarissimus.»  Au- dessus du titre: <persName>Matthias Sartorius</persName>.  1325  <persName>LAMBERTUS Franciseus</persName><persName>LAMBERTUS Franciscus</persName><persName>LAMBERTUS Franciseus</persName> ( <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Herwagenl</persName><persName>J. Herwagen</persName>15241  IN CAN TICA CANTICORVM] Salomonis, libellum quidem  sensibus altiss. in quo sublimia sacri Con! iugii myste¬  ria, quae in Chri sto&amp; amp; Ecclesia sunt, per! tractantur,  <persName>Francisci Lamberti</persName>Lamb. Auenio- nensis Commen! tarii. Wit¬  tembergae praelecti.( Feuille de lierre. Verso blanc.)  In-80, car, rom. et ital., 8 ff. non ch., 128 ff. ch., titre courant,  notes marg., init. M; titre encadré.  Fol. a 2a: CHRISTIA- NISSIMO... Principi... Francisco,  Dei gra tia Francorum Regi, Lambertus... ( Dédicace de 14 pp.)  R 101147( 1). Prov.: Bibl. Ch. Schmidt, <placeName>Strasbourg</placeName>avec son ex¬  libris et des notes mss. de sa main:« Vente de la bibl. du prof. Beckham  à <placeName>Marbourg</placeName>.» Le volume contient: 1) In Cantica Canticorum libellum.  Paraît être imprimé à <placeName>Strasbourg</placeName>.( <placeName>Strasbourg</placeName>, chez <persName>Jean Herwag</persName>, <date>1524</date>,  in-80.) Réimprimé à <placeName>Nuremberg</placeName>, chez <persName>Jean Herwag</persName><persName>Peterejus</persName>, <date>1525</date>. 2) Comment.  in Amos, Abdiam&amp; amp; Ionam. etc. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Herwag</persName>, <date>1525</date>.  Oxford, Bibl. Bodleiana. Brunet I1I2 788.  1326  <persName>LAMBERTUS Franciseus</persName><persName>LAMBERTUS Franciscus</persName><persName>LAMBERTUS Franciseus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Herwagenl</persName><persName>J. Herwagen</persName><date>1525</date> IN AMoS, ABDIAM,! ET IONAM] Prophetas, Commen¬  tarii <persName>Francisci Lamberti</persName>Auenionensis.) Allegoriae eius¬  dem! in Ionam.  <placeName>Argentorati</placeName>apud Iohan. Heruagium.! Anno. <date>M. D. XXV</date>.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD IO <persName>HANNEM HERVAGIVM</persName> MENSE IVNIO AN. <date>M. D. XXV</date>.( Verso blanc.)  891  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
