<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>L. Rabus</persName>, encadré, en haut la date  Sechs und viertzig jar war ich alt,  Da man mich mahlt in diser gstalt.  Darinn ich siben und zwentzig jar,  Mit Fleisz gedient hab Christi Schaar, etc  III.] Ander Theil.  Darinn das Dritte, Vierd-] te und Fünffte Bûch, von  den Heyli- gen, auszerwehlten Gottes Zeügen, Be- kennern  und Martyrern( und nemlich deren, so von! Johann Hussen  zeit an, um der Streittenden Kir- chen, des Newen Te¬  staments, bisz auff dise jetzige unsere letste zeit gewesen)  nach ordnung begriffen. Auch fleissiger, wie auch weitt¬  leüf- figer und auszfürlicher, dann in den vo- rigen ausz¬  gangenen Tomis be- schehen, mit angehengter, or-! den¬  licher Jars rechnung! beschriben worden! seind.  der Kirchen zû <placeName>Ulm</placeName>Superintendenten. 1572.  A la fin: Gedruckt in der Freien Statt Straszburg,  durch <persName>Josiam</persName>Rihel.! M. D. LXXIl.( Verso blanc.)  In- fol, car. goth., 8 ff. non ch., 778 ff. ch., 10 ff. non ch. à 2 col. ( table), titre courant, réclames, notes marg., init, goth., titre rouge et  noir, encadré comme au premier volume; quelques grav. se rapportant  au texte, entre autres fol. 79a: portrait de <persName>Hieronymus</persName>de <placeName>Prague</placeName>,  fol. 110b Mart. Luther et fol. 226b de Matth. Zell de Keysersberg, curé  à la cathédrale de <placeName>Strasbourg</placeName>.  Au verso du titre: <placeName>Argentina</placeName>, au- dessous armoiries, et la date  M. D. LXXII. Puis 9 vers lat. dont les premières et les dernières lettres  donnent ARGENTINA.  Fol. A 2a: Den Gestrengen... Herrn Meister, dem Rhat,! und  den Ein und Zwentzigen der Löblichen... Statt Straszburg...— Datum  <placeName>Ulm</placeName>den 9. tag Jenners, Im jar nach Christi unsers Seligmachers Ge¬  burt M. D. LXXII. Auff! welchen tag vor XXIIII jaren, unnd nemlich  im jar der mindern zahl! XLVIII der Ehrwürdige, wol unnd Gottsgelehrte  Mann M. Mat- theus Zell von Keysersperg( mein hertzlich geliebter Vor¬  fahr, Pfarrherr und Vatter)... <persName idref="050161490">Ludwig Rabus</persName>,( Préface, 5 ff.)  Fol. A 8b, portrait de comme au premier volume.  R 67. Prov.: Kirchhoff e Wigand, Leipeig 18/ XI1873; 5M.  Annotations mss.: Au recto du titre du HIème volume, en haut: Sum  <persName>Joannis Heissii</persName>NP. Memmingensis 1636. Rel. anc.  Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>N° 1776.  1904  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
