<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Georgii Marchionis</persName><placeName>Brandenbur gensis</placeName>&amp; amp;c. Cancellario, suo Mœcenati,  Fol. A 2a:... Domino Geor <persName>gio Voglero</persName>, Illustrissimi Principis  Vin! centius Obso- pœus... Onoltzpachii ex schola nostra Xiiï. Kalendas  Septembris. Anno M. D. XXX.  Au titre: ex-libris avec les init. K. L.  R101310. Prov.: P. Steinkopf, <placeName>Stuttgart</placeName>28/ X1 1887; 5M.  BN Paris, C. 4835; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>n° 1898.  1187 ( <persName>MARCUS LINDAU</persName>VON)  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jean Gruninger</persName><date>1516</date> Die zehe ge bot in disem büch erclert und uszge  legt durch etlich hoch berümbte lerer Und fragt der  iüng er den meister, der lert wie man die gebot gottes  halten und sich vor totsünden hüten sol, und dar- û  wie oder waz man betten sol daz es aller nutzlichst sy  mit uszlegung des hei ligen Pater no. Mit gnad keiser¬  licher! Privilegio)-ii. iar.  Fol. 60a: Hie hatt ein end dis büchlin... Und getru¬  ckt in der keiserlichen freien Stat <placeName>Strasz burg</placeName>, von <persName>Jo¬ hannes Grüningern</persName> , uff sant Adolffs tag, der da gefelt  uff sant Johannes enthaubtungs tag. Nach der geburt  unsers herren Jesu. <date>1516</date>.( Verso blanc.)  Puis avec un nouveau titre: Hienach so folgt ein nütz lich  leer und underweisung waz und wy! man betten sol. Und  auszlegunge des heiligen Pater nosters.( Au- dessous grav. sur  bois: un jeune homme à genoux en prière, à côté de lui un écusson vide,  sur une banderole les lettres: ODMDTVMM; au-dessus le Christ.  dans les nuages, au fond un arbre sans feuillage.)  A la fin:... Getruckt und vollendet in der keiserlichen  freien stat <placeName>Straszburg</placeName>von Johannes Grü ningern, auff  Freitag nach sant Bar- tholomeus tag, In dem iar nach  der geburt christi 15. 16....  In- fol., car. goth., 2 col., CVIII ff. ch., titre courant, de nom¬  breuses init.; la pagination continue à travers les deux traités, le titre  principal est rouge et noir, encadré.  Le premier traité a II grav. de <persName>Jean Gruninger</persName><persName>Baldung</persName>, dont 8 avec son  monogramme. La fère, fol. VHa représente <persName>Moïse</persName>à genoux recevant de  Dieu les tables de la loi, les autres se rapportent aux dix comman¬  dements.  Fol. IIa: Die vorred. Bernhart Grave z4 Eberstein... Dornstag  Jacobi apostoli. Anno. 15.15. Dem Eerenvesten <persName>Hansen Wildeck</persName>von ge¬  nant Warmont. L. Au verso: Préface de Hans von genant War¬  mont à Bernhart Grave zt Eberstein... R. K. Ma. Cammergerichts¬  beisitzer.  985  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
