<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName><date>1546</date> WIr Hiltprand von <placeName>Mülnheim</placeName>, der Meister und der  Rhatz <placeName>Straszburg</placeName>. Thûon kunth, daz wir jetziger ge¬  schwinder sorglicher leuff halb, zû unser undunserer  verwandten notturfft, gegenwertigen brieffs beweiser, etlich  kriegsvolck zûbewer ben abgefertigt. Ist darumb an jede,  was Stands oder wesens die seind, oder an wen es gelangt,  Unser dienstlich, freündtlich bit und begeren sie wollen  ihne an sollichem nit ver hinderen, sonder günstiglich  passieren und werben, auch zû fürderung bevolhen sein  las- sen. Das seind wir umb ein jeden der gepür, dienst¬  lich, gutwillig unnd freündtlich, z6̂- verdienen und be¬  schulden geneigt. Geben under unserm zûruck auffgetruck¬  tem Secret, Sambstags den Sechs und zwentzigsten lunii.  Anno&amp; amp;c. Viertzig und Sechs.( Verso blanc.)  Placard, in-4°, car. goth., 9 lignes, init. ornée W.  R22(32). Prov.: Bibl) Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. A la marge:  <date>1546</date>. Werb patent.  2ème ex. R 22( 33). Même provenance. Notes mss.:« Procuration  de l’ enrõlement militaire pour la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>de l’ <date>année</date><date>1546</date>.»  Au- dessous:« Ce Hiltprant de <placeName>Mülnheim</placeName>fut Stettmeister de <placeName>Strasbourg</placeName> dans les années 1537, 1538, 1540, 1541, 1543, 1544, <date>1546</date>, 1547, 1549),  1550, 1551, 1552, 1558, 1555 et 1556.  1712  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1546</date> WIr Hiltprandt von <placeName>Mülnheim</placeName>der Meister und der  Rath zu <placeName>Straszburg</placeName>, Thun kundt meniglichem hiemit,  Als wir und unsere Freünd die Einundzwentzig verschiner  zeit,... allen und jeden Hauptkannen, Gasthaltern und  Offnen Würten, bei einer genanten Penen verbotten und  gebotten, das sie durch sich selbs ir weib, Kind oder  Gesind keine junge Spinferlin auff den Zunfftstuben, in  den Herbergen, und Würtzheusern brüen, sonder dieselben  in das Ge- mein Brühausz tragen, daselbst bruen lassen,  und von dem geschwornen Brüer, nach dem der selb die  zûgebrachten junge Ferlin gût oder schad- hafft erkennen  mag, bescheidt erwarten....—  Erkandt und geben Sambstag den vierundzwentzigsten  Aprilis... Fünffze- henhundert viertzig und sechs jar. ( Verso blanc.)  Placard, in-4°, car. goth., 30 lignes, init, ornée W.—  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
