<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName><date>1552</date> WIR Hilprand von <placeName>Mülnheim</placeName>der Meister und der  Raht zû <placeName>Straszburg</placeName>, Thun kundt, Als sich bisz hero in  diser Statt <placeName>Straszburg</placeName>offtermals zûgetragen, das etliche  Heüser kaufft, und etwa zwey, drey oder mehr zûsammen  brochen worden...... Darumb so setzen und ordnen  wir, ge] bieten auch menniglichen,... ein Hausz...  von niemanden zûsammen gebrochen, oder zù einem Hausz  gesesz gericht und gemacht werden sol- len, one sonder  vorwissen und bewilligung unserer Freünd der Fünff¬  zehener...—  Actum den fünfften Martii... Fünffzehenhundert  fünffzig und zwey jar.( Verso blanc.)  Placard, in- fol., car. goth., 22 lignes, init. ornée W.  R 21( 27). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. Au verso: <date>1552</date>.  Häuszer nicht zusammenbrechen.  1720  ORDONNANCE.  <placeName>Strasbourg</placeName>1562  ZU wissen, Nach dem biszhero, ettliche verschinen  Jare, uber das ausz Gottes gnaden in diser Landcart kein  sonderer Miszwachs der Kornfrüchten erschinen......  So hat man doch biszhero nit allein kein abschlag, sonder  mehrere und weitere Theürung und Auffschlag gespürt, ...... Das die Oberkeiten disz Landts under Elsasz,  zwischen dem Hagenawer Forst und dem Eckenbach, zû  end dises Abscheids gemeldet, zu hertzen gefürt, und sol¬  chen beschwerden mit Raht zûbegegnen, sich auff heut  dato nachvolgender Ordnung, gebott unnd ver- bott, wie  hievor im Fünffzehenhundert zwey und fünffzigsten Jare  auch beschehen, mit ringer deren enderung entschlossen,  auch darüber ernstlich zûhalten vereinigt haben,! in massen  nachvolgt....( Suit le texte de l’ Ordonnance.)  Und seind disz die Oberkeiten, von denen oben meldung  beschicht. Nemlich...... Herr Erasmus Bischoffe zû Strasz¬  burg und Landtgraffe zû Elsasz. Thumbdechant unnd Ca¬  pitel Hoherstifft <placeName>Straszburg</placeName>. Herr <persName>Iacob</persName>! Graffe zû Zweven¬  prücken, herr zû Bitsch, Liechtenberg und Ochsenstein.  Herr <persName>Philipps</persName>Graffe z6̂ Hanaw, Herr z6 Liechtenberg. Herr  <persName>Hans Heinrich</persName>Graffe zû Lei- ningen und Dagspurg de.  Herr <persName>Philips</persName>Graffe zû Leiningen, herr zû <placeName>Westerburg</placeName>&amp; amp;c.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
