<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="030800501">MANCINELLUS Antonius</persName><persName>Antonius Strasbouro</persName><persName>Antonius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName><date>1502</date> <persName>Laurentii Vallensis</persName><placeName>Lima</placeName>que dam per Anthonium  Mancinel lum Veliternum; ad Reverendum Aedis Gemi¬  niane Anti stitem divique Marci Canonicum: Nicolaum  <persName>rubeum</persName>Venetorum decus Omniumque bonarum artium &amp; amp; virtutis cultorem.( Verso blanc.)  A la fin:... Datum! Venetiis pridie Kal. Feb. <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. X.</date>CCCC  Ixxxii. Impressum <placeName>Argentine</placeName>. Anno domini <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. X.</date>CCCCCii.  In-40, car. goth., 17 ff. non ch., sign. A- C.  Fol. A 2a: Benigni Sapientissime presul! <persName>Nicolae Rubee</persName>probitate... — Venetiis vigesimo octavo cal. 1 Julii. <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. X.</date>CCCC. XC. vii, et Antho. Man¬  cinellus ad lectorem....— Datum Vene- tiis XV. Cal. Aprilis <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. X.</date>cccc. xciii.  R 101593. Prov.: <persName>F. Butsch fils</persName>, <placeName>Augsbourg</placeName>12/ x 1883;  4 <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. X.</date>50.  1469  <persName idref="030800501">MANCINELLUS Antonius</persName><persName>Antonius Strasbouro</persName><persName>Antonius</persName> , <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. X.</date><persName>Schurer</persName><date>1510</date> <persName>Antonii Mancinelli</persName>Veliterni Sermonum decas ad  Angelum Colotium Aesinatem. De Livore per Ant. Man. ( 3 dist.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>in libraria officina <persName>Matthiae Schurerii</persName> Artium doctoris. Mense Martio. An. <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. X.</date> ...( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 8 ff. non ch., CX ff. ch., titre courant, notes  marg., init. d’ attente.  Au verso du titre:« Symeonis Angelini <persName>Wimpini</persName>Hendecasyllabon  ad Lectorem.»  R101.002. Prov.; Don des barons de <placeName>Dœrnberg</placeName>, <placeName>Cassel</placeName>29/ IV  <date>1890</date>.  Schmidt VIII n° 32.  1470  <persName idref="030800501">MANCINELLUS Antonius</persName><persName>Antonius Strasbouro</persName><persName>Antonius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. X.</date><persName>Schurer</persName><date>1512</date> Ant. Veliterni Pri- s Epigrammaton  Libellus. Ad Gabrielem Gabrielis fanensem. Utri! usque  Iu. Doctorem... Iulianique Sancti Petri ad Vin cula Car¬  dinalis Secretarium,&amp; amp; Auditorem....( 27 vers latins.)  A la fin: Argentorat. Ex Aedibus Schurerianis Mense  August. Anno <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. X.</date>XI. L.T. OO....  In-40, car. rom., 37 ff. non ch., sign. Ff- Kk, tître courant, init.  d’ attente. * R101.001. Prov, inconnué.  Proctor II Sectio I n° 10202: Londres, Brit. Museum; manque  chez Schmidt.  1471  975  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
