<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>bey Paulo Messerschmidt.  et noir.  In-8°, car. goth., 36 ff. non ch., sign. A- E, réclames, titre rouge  R100.308. Prov.: Trubner, Strasbourg 9 <date>/</date>VI <date>1881</date>; 15 M. Au  titre:¿ Bibl. royale de Berlin.&amp;quot; Prix marqué au crayon 16 M. <date>1591</date> <persName>MONTANUS Petrus Egenolphe</persName> Strasbourg, Ch. <date>1529</date> SATYRAE PETRI MONTANI, POETAE CLA- rissimi, qui obiit,  Anno M. D. VIl. I. De Poetis... H. De Medicis... IIl.  De Principibus... IIII. De vita beata.( Marque typ. d’  semblable à HEB Planche XXI n° 2.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, apud <persName idref="241453321">Christianum</persName>Egenolphum. An.  M. D. XXIX.  In-8°, car. ital., 16 ff. non ch., sign. A- B, titre courant, réclames,  init, ornée P.  R101227( 7). Prov.: Don de la BM de <placeName>Mayence</placeName><date>1871</date>.  BN Paris, Yc. 8007.  1592  <persName>MORGENSTERN Gregorius</persName> Strasbourg, W. Schaffner <date>1513</date> Sermones contra omnem mundi perversum statum.  quem deus gloriosus et equi- tas naturalis damnat. Egregii  et famosissimi do- mini <persName>Gregorii Morgenstern</persName>. Decretorum  docto- ris celeberrimi. Qui iura canonica in gymnasio.  Liptzensi quam fideliter docuit. Et verbum dei fru- ctuose  ac devotissime populo praedicavit, omnibus! volentibus  divinum seminare verbum perutiles. Ex Secunda recogni¬  tione.( Verso blanc.)  A la fin avant le registre: Impressum per me Wilhelmum  procuratorem de roperschwiler.x. die Marcii. Anno do¬  mini. Millesimo quingentesimo tredecim. <placeName>Argentine</placeName>.  In-40, car. goth., 2 col., XCIII ff. ch., verso blanc- 6 ff. non ch. ( Registrum), au verso du dernier f. grav. sur bois: Le Christ à la croix  entre les deux larrons, sa mère et quelques saintes femmes ainsi que  quelques soldats au pied de la croix; titre courant, init. d’ attente.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
