<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>XIX</date>.&amp; amp; XX.( Fol. e 2a-9 2b.) Epistola eiusdem adversus Bucerum, Sa¬  cramen- I tarium errorem novum refellens.( Fol. 9 3b—9 5b.) Titre: Mar¬  tinus! Lutherus, Iohan! ni N.(— Secer) typographo! Gratiam&amp; amp;̀ Pacem.  de Eucharistia, quae in Psalterio, sub no mine eius germanice translato,  Oratio Iohan. Bugenhagii Pomerani, quod ipsius non! sit opinio illa  legitur.( Fol. 9 6a- h 4a.)  Querela Fidei, Autore Vincentio Obsopœo.( Fol, h 4a— k 3a.)  R102.184. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg <date>1871</date>.  <date>1438</date> <persName>LUTHER Martin</persName> Strasbourg, <persName>J. Herwagen</persName><date>1528</date> ( Feuille de lierre.) ENARRATIONES] QVAS POSTILLAS VOCANT  IN LECTIONES ILLAS quae ex Evangelicis historiis, Aposto¬  lorum scriptis, atque l nonnunquam ex aliis quoque S. Scrip¬  turae libris! desumptae, per universum annum, tam in  diebus Dominicis, quam festis me-! moriae Divorum sacris  ad! Missam recitari so-] litae sunt. PER <persName>MARTINVM</persName>Ly¬  THERVM.Index item locorum insignium, ac Lectionum  Dominicalium, per ordinem digestus.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>IOHANNEM HERVAGIVM</persName>!, AN. M. D.  XXVIII. I MENSE IANVARIO.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APUD <persName>IOHANNEM HERVAGIVM</persName> MENSE! IANVARIO. ANNO! M. D. XXVIII,( Verso blanc.)  In- fol., car, rom., 10 ff. non ch. à 2 col.( Table), 453 ff. ch., titre  courant, récl., notes marg., init. à fig.  Fol. 2a non ch.: Bande d’ ornement. Praefatio in! Postillas,( Pré¬  face d’ une page et demie.) * R10.282. Prov.: C. H. Beck, Nœrdlingen 13/ X11883; 8M.  Notes mss.  Kelchner Ernest: Die Luther- Drucke der Stadtbibliothek zu Frank¬  furt a. M. 1518- 1546, <placeName>Francfort</placeName>s. M. <date>1883</date>p. 25.  1439  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Herwagen</persName>Secer <date>1529</date> D. <persName>MARTINI</persName>LVTHERI THEO) logi Catechismus, lectu  dig nissimus, latinus factus per Vincentium Obsopœum.  Huic adiecti sunt alii quoque gemi- ni Catechismi, <persName>Iohan¬</persName> nis Brentii Ecclesiastae Hallensis, eo- dem interprete.  <placeName>Haganoae</placeName>, An. M. D. XXIX.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
