<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Io</persName>.  Fol. A 2a:... D. <persName>Gregorio</persName>Lamparter. Illustriss, prin! cipis nostri  <persName>Icolampadius</persName>Winspurgensis. S. D....( 2 pp.)  Fol. G 54: <persName>Io</persName>. Icolampadii. De Ascen! sione Domini.( 50 vers.) * R100.899( 4). Prov.: Échange avec la Bibl. du Lycée de Heil¬  bronn; 2/ IV 1878.  Schmidt VIII n° 88: BM <placeName>Strasbourg</placeName>et <placeName>Bâle</placeName>.  Voir: HESS Salomon: Lebensgeschichte D. Joh. Oekolampads, Re¬  formators der Kirche in Basel... Zürich, Ziegler&amp; amp; Söhne, <date>1793</date>, in-8°,  542 pp.[= Biographien berühmter Schweizerischer Reformatoren Il;  Schottenloher I n° 16529- 16567.  1662  <persName idref="029081815">OECOLAMPADIUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M.</date><persName>Apiarius</persName><date>1533</date> IN HIEREMIAM PROPHETAM COMMENTARIORVM! libri tres  <persName>Ioannis Oecolampadii</persName>EIVSDEM IN THRENOS HIEREMIAE! ENAR¬  RATIONES. <placeName>ARGENTINAE</placeName>ANNO! <date>M.</date>D. XXXIII.  A la fin: <placeName>ARGENTINAE</placeName>IN OFFICINA <persName>MATTHIAE APIARII</persName> MENSE SEPTEMBRI. I ANNO <date>M.</date>D. XXXIII.  In-4°, car, rom,, 4 ff. non ch.( Préface), 271 ff. ch., titre courant,  réclames.  Au verso du titre: Gvolfgangus Capito Wandalino! Rihelio diacono  ecclesiae in Evangelio <placeName>Argen-</placeName>tinae, sibi tanquam fratri dilecto, gratiam &amp; amp; pacem.( 7 pp.)  R102.151. Prov.: Don de la BM de <placeName>Hambourg</placeName><date>1871</date>. Notes mss.  Bibl. St- Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>; Beaulieux p. 217: BU Paris, Rés.  888.  1663  <persName idref="029081815">OECOLAMPADIUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <date>M.</date><persName>Apiarius</persName><date>1534</date> IN EPISTO LAM AD HEBRAEOS, Io- <persName>annis Oecolampadii</persName>,  explana tiones, ut ex ore praelegentis exceptae, per quos¬  dam ex auditoribus di- gestae sunt.( Feuille de lierre.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName idref="179724622">Mathiam</persName>Apiarium. Mense Augusto,  Anno! <date>M.</date>D. XXXIIII,( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>in Officina Mathiae Appiarii.  Anno salutis humanae! <date>M.</date>D. XXXIIII Mense Augusto.  In-80, car, rom., 8 ff. non ch.( titre, préfâce et table), 180 ff. ch.,  2 f. non ch., titre courant, réclames, notes marg., init. d’ attente.  Fol. A 2a: <persName idref="076980316">Mathias Apiarius</persName><persName>Apiarius</persName>! Pio Lectori... <placeName>Argentorati</placeName>Mense  septembri Anno MD XXXIIII.  R101243. Prov.: Donation <persName idref="079914918">Edouard Cunitz</persName>, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1886</date>.  Au recto du f. de garde,« R. <persName>Lutz</persName><date>1786</date>,; le dernier f. avec la marque  typ. d’ <persName>Apiarius</persName>manque.  Bibl. St- Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  1664  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
