<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName><date>1539</date> WIr Peter Sturm der Maister, und der Rath zû <placeName>Strasz¬ burg</placeName> , Thûnt kunth, Als uns jetzo manigfaltig anlangt, das  etliche Ju- den so sie die armen leüth inkhauffen, ver¬  khauffen, anleihen, und inn ander weg überfüren, und auch  mit groszem wûcher, unnd andern unbilligen dingen be¬  schweren... So gebieten und verpieten wir, allen... das  hinfuro nieman, er sei wer der wöll, kaine schulden vor  kainem Juden khauffen, tauschen, oder an sich nemmen  soll)....—  Actum et decretum Samstag den dreitzehenden Sep¬  tembris... fünffzehenhundert dreissig und neün jar.( Verso  blanc.)  Placard, in- fol., car. goth., 24 lignes, init. ornée W.  R 21( 12). Prov.: Bibl. Heite, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. Note ms. au verso  blanc: Juden Wucher verbotten.  2ème ex. R 22( 16). Même provenance. Au verso blanc: Verbot  gegen den Wucher, <date>1539</date>.  1704  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1540</date> WIr Hildtbrandt von <placeName>Mülnheim</placeName>der Maister und der  Rath zû <placeName>Straszburg</placeName>, Thûnth kunth, Nach dem nûn etlich  jar här die schädlich und verfürend sect der Widertauffer  sich erhaben... da wir...!... allerhand Mandaten auszge¬  hen lassen,... Und sonderlich, so haben wir Sampstag  den drey und zwentzigsten Martii des nechstverschienen  Acht und dreissigsten jars, under anderm, wie wir es  mit den jhenigen, so solcher secten behafft,... halten wol¬  ten gebot lassen auszgehen... So wölln wir nuhn hinfüro  alle die, so solcher secten seind,... an leib und leben,  je nach gstalt der sachen und gelegenheit des handels,  thûn straffen....—  Actum freytag den neundten Aprilis... fünfftzehen  hundert unnd viertzig jar.( Verso blanc.)  Placard, in- fol., car. goth., 39 lignes, init. ornée W.  R 21( 14). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourq</placeName><date>1871</date>.  2ème ex. R 22( 21). Même provenance.  1705  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName>1541  WIr Hiltprandt von <placeName>Mülnheim</placeName>der Maister und der  Rhat zuStraszburgk. Thundt khundt. Nach dem nun  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
