<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.</date>XLI.  <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Iohannem Schottum Calvo Mediolanensi</persName>,! Anno Christi  Cum gratia&amp; amp; PRIUILEcIO Imperiali,) ad Quinquennium. ( Verso blanc.)  In-4° oblong, car, rom., 102 pp. ch., texte, notes de musique et  gravures d’ instruments, init. ornées.  Fol. a 2a: Andreae <persName idref="067040810">Ottomarus Luscinius</persName>, <placeName>Argen¬</placeName> tinus. S. D....— <placeName>Argentorati</placeName>anno Christi <date>M. D.</date>XXXVI.  avait rédigé le livre à la demande de, libraire à  <placeName>Milan</placeName>; la première partie est un remaniement en forme de dialoque  d&amp;#x27;un traité allemand de Virdung, paru vers 1511; la deuxième partie  est de lui- même. La Ière édition est de 1536, la BN de <placeName>Paris</placeName> en possède un exemplaire. * R 100.016. Prov.: Liepmannsohn, <placeName>Berlin</placeName><date>27/11 1918</date>; 725 <date>M. D.</date> Au verso du f. de garde: Ex Libris Musicis <persName>Joannis Speth</persName>organisti;  d’ une autre main: Organist in Nürnberg.  BN <placeName>Paris</placeName>, Rés. V. 1560, cité par Schmidt II n° 142. 1414  943  LUSITANUS Amatus  Strasbourg, <persName>W. Rihel</persName><date>1554</date> IN DIOSCORIDIS] ANAZARBEI DE MEDICA MA- TERIA LIBROS  QVINQVE ENARRATIONES! eruditissimae Doctoris AMATI LVSI¬  TANI Medici ac! Philosophi celeberrimi, quibus non solum  Officinarum Se- placiariis, sed bonarum etiam literarum  studiosis utilitas ad- fertur, quum passim simplicia Graece,  Latine, Italice, Hispanice, <placeName>Germanice</placeName>&amp; amp; Gallice proponan¬  tur. CVM TRIPLICI INDICE.( Marque typ. de Wend.. HAB  Planche XXX n° 7.)  <placeName>Argentorati</placeName>, excudebat Wendelinus Rihelius, Anno  <date>M. D.</date>LIIII.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., grecs, ital. et goth., 6 ff. non ch., 536 pp. ch. ( p. 532 par erreur 432) et 28 ff. non ch.( Index), titre courant, notes  marg., init.  Fol. a: Préface de l&amp;#x27;auteur; f. a 4: Typographus Lectori. * R 101316. Prop.: Ex libris Mich, Frid. Bœhm Med. Doct.&amp; amp;  Practice <placeName>Argentor</placeName>. Notes mes., au recto du f. de garde: Nomen Amati  Lusitani proprie est <persName idref="033946620">Rodericus Castello</persName>de albo. Haller, Bibl. Botan. 1  p. 251.  Au verso du f. de garde:« Bibliothecae Hermanianae <placeName>Argentorati</placeName>.  Notetur ad usque pag. 249 ubi debebat inscribi Liber secundus, inscribi  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
