<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027383709">MARTIALIS Marcus Valerius</persName><persName>MARTIALIS Marcus Valerius Zetzner</persName> Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName><date>1515</date> M. VALERII <persName idref="027383709">MARTIALIS Marcus Valerius</persName><persName>MARTIALIS Marcus Valerius Zetzner</persName>epigrammata, cum interpre¬  tamen to dictionum grecancarum(!), que passim in toto  opere conti nentur Othmari Nacht gall <placeName>Argen-</placeName>tini.  Eiusdem Othmari Endecasylla- bon ad Lectores.... ( 6 vers lat.)  Johannes <persName>Knoblouch</persName>no- tis aereis excepit Ar gen¬  toraci.  A la fin: M. V. Martialis finit. Impressus <placeName>Argentinae</placeName> Anno dni M. D. XV. xxviiï. die mensis Augusti, in aedibus  Johan nis <persName>Knoblouch</persName>Chalcographi.  In-4°, car, rom., 214 ff. non ch., sign. a-2, AR; init, ornées;  titre encadré: bordure supérieure, ornements d’ architecture et 2 oiseaux  dans les coins, bordures latérales, colonnes avee des enfants et des ani¬  maux ainsi que deux bustes de femmes en bas des colonnes; bordure  inférieure, deux monstres marins, dans chaque coin, un lièvre.( Manque  ches HCB.) * R101.589(2). Prov.: Cromer, curé à <placeName>Saverne</placeName>3/ VII <date>1879</date>; sans  indication de prix.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Proctor II Sectio I n° 10.090: Londres,  Brit. Museum; Schmidt VII n° 99: BM Colmar; Walter: <placeName>Sélestat</placeName> n° 1836.  1492  <persName idref="027383709">MARTIALIS Marcus Valerius</persName><persName>MARTIALIS Marcus Valerius Zetzner</persName> Strasbourg, L. <date>1595</date> M. VAL. <persName idref="027383709">MARTIALIS Marcus Valerius</persName><persName>MARTIALIS Marcus Valerius Zetzner</persName>, EBIGRAMMATON LIBRI XV.] hoc  est, Spectaculorum Lib. I. Epigrammatum variorum Libri  XII. Xeniorum Liber I.Apophoretorum Lib. I. Post  HADR. IVNII emendationem reco¬gniti; et lectionis varie¬  tate doctissimo- rumque virorum observationibus accura¬  tissimis illustrati. Adiecto novo rerum ac verborum singulo¬  rum indice absolutissimo studio et opera <persName>IOSEPHI</persName>LANGH  CAESA- REMONTANI.( Marque typ. de. HÆB Planche XLV  n° 3.)  Au- dessous: <placeName>ARGENTINAE</placeName>. Aere LAZARI ZETZNERI. Anno  CIO. ID. XCV.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
