<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="115334114">PAPPUS Johannes</persName><persName>PAPPUS Johannes Bertram</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>A. Bertram</persName><date>1591</date> ARTICVLI PRAECIPVI DO- CTRINAE CHRISTIANAE: EX! CON¬  FESSIONE AVGVSTANA, EIVSQVE REPE- titione, quam Formu¬  lam Concordiae nomi- nant, in certas Theses digesti:  Ut materiam praebeant Disputationum privatarum, in  Scholis Theologicis Academiae <placeName>Argen-</placeName>toratensis. Opera &amp; amp; studio <persName>IOHANNIS PAPPI</persName>Doctoris Theologi.( Vign.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>! Per Antonium Bertramum. <date>M. D. XLI</date>XCI. ( Verso blanc.)  In-40, car. rom., 8 ff. non ch., 127 pp., titre courant, réclames,  init, ornées, vign.  Fol. A 2a non ch.:... d. philippo georgio,! d. friderico, d. chri¬  stophoro,&amp; amp; d. alberto otthoni,! Comitibus Solmensibus, Dominis Mun¬  zenbergae!.&amp; amp; Sonnenwaldae,&amp; amp;c. fratribus germanis:! Dominis meis  clementibus, S. P. D....— <placeName>Argentorati</placeName>, 4. Non. <date>Septemb</date>. Anno Christi  Servatoris <date>M. D. XLI</date>XCI.Iohannes <persName>Pappus</persName>( Préface de 14 pp.)  R102.178( 3). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. Notes mss.  Bibl. St- Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  1760  <persName idref="115334114">PAPPUS Johannes</persName><persName>PAPPUS Johannes Bertram</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>A. Bertram</persName><date>1591</date> Christliche Leichpredigt,) Bey Abführung der Leiche,  weyland des Edlen und Ehrn- vehsten, Caii Rantzowe,  Erbgesässen zum Kletkampff und Gerubou, Welcher  den 27. tag Octobris, Anno <date>1590</date>, zu <placeName>Straszburg</placeName>in Chri¬  sto sehlig ein- geschlaffen. Gehalten daselbst den 14.  Decembris dessel- bigen Jahrs, Durch! <persName idref="168458462">IOHANNEM</persName>PAPPVM  D.Sampt den dazumal offentlich angeschlagnen, Pro¬  grammate, und Epicediis.( Vign.)  Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, bey Antonio, im Jahr  <date>M. D. XLI</date>(!).( Verso blanc.)  In-4°, car. goth. et ital., 27 ff. non ch., sign. A- G, réclames,  notes marg., init. ornées B, G. P. H.  Fol. A 2a: Herrn Detleff! Rantzowe, Füstlichem Holsteinischen  Rath und Amptmann zum Ciszmar, Erbgesässen zum Kletkampff und  Gerubou, meinem groszgünstigen Herrn...— Datum <placeName>Straszburg</placeName>, den  1. Martii, Anno <date>1591</date>.! Iohan. <persName>Pappus</persName>des Kirchen Con-! vents da¬  selbst Praeses, unnd Pfarrer im Münster.  R 102.318. Prov.: Ludwig Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>19 <date>/</date>XI 1903; 6M.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  1761  <persName idref="115334114">PAPPUS Johannes</persName><persName>PAPPUS Johannes Bertram</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>A. Bertram</persName><date>1591</date> GERMANIAE VETERIS DE-SCRIPTIONES, EX! PROBATISSIMIS  AVTHORIBVS, latinis atque graecis, in usum Scholarum  1135  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
