<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>IOANNEM HERVAGIVM</persName> MENSE DECEMB. 1 ANNO, <date>M. D.</date>] XXII.  rant, réclames, notes marg., grandes init. à fig. E et V; titre encadré:  In-80, car. ital., 23 ff. ch. et 1 f. non ch., verso blanc, titre cou¬  bordure supérieure, 3 femmes entre des fleurs, tenant un fil et 2 que¬  nouilles, la femme du milieu est assise sur le corps d’ un homme couché;  dans chacune des bordures latérales, 3 femmes debout, à droite aux pieds  des 3 femmes un dragon à gueule ouverte; bordure inférieure, à gauche,  Minerve avec un instrument de musique, à droite, Mercure debout.  secretis, Phi- lip. Melanchthon....— Vuittenbergae Saxonum. <date>M. D.</date>XX.  Au verso du titre: Hieronymo Bronner! divi Caroli Aug. à se¬  recto dú dernier f., notes mss.  R100.879. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>10 <date>/</date>VI <date>1890</date>, 6M. Au  1506.  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Herwagen</persName><persName idref="078847354">Secer</persName><date>1523</date> PHILIPPMELANCHTHO- NIS, ANNOTATIO nes in lohan¬  nem, castigatiores quàm quae antea invulgatae sunt.  Utpote in quibus multa, quae de- sunt in aliis, habentur,  uná cum! Epistola commendatitia <date>M. D.</date>Lu theri, Indicéque  rerum memora bilium quae passim in hoc Anno! tationum  opere excutiuntur. Ex Foelicissima Hagenoa.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>, Ex Neacademia IohannisSecerii  Lauchensis. Salutis anno <date>M. D.</date>XXIII.  In-80, car. ital., 146 ff. ch., 7 ff. non ch.( table), erreurs de pagi¬  nation, elle saute de 97 à 100, de sorte qu’ il n’ y a que 144 ff. ch., titre  courant, réclames, notes marg., init. à fig. G, O. T; titre encadré ( H AB Planche LXIX n° 1).  Au verso du titre:( bande d’ ornement) Nicolao <persName>Gerbellio</persName>...  Mar! tinus Luther...— Wittembergae. Anno XXIII.( 3 pp.) Fol. a 3a,  bande d’ ornement et feuille de lierre.  R101.236. Prov.: Bibliothèque Ed. Reuss, Strasbourg <date>1891</date>avec  son ex-libris et son autogr.; au recto du f. de garde: Nœrdlingen <date>1860</date>.  Ed. Reuss. Annotations mss. dans le texte.  1507  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> Strasbourg, <persName>J. Herwagen</persName><date>1523</date> ANNO TATIONES PHILIPPI! Melanchthonis in Epistolam  Pauli) ad Rhomanos unam, Et ad! Corinthios duas.( Feuille  de lierre.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD! <persName>Ioannem</persName>Hervagium.) An. <date>M. D.</date> XXIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>IOANNEM HERVAGIVM</persName>MENSE  IANVAR. ANNO <date>M. D.</date>XXIII.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
