<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>fol, car. goth., 2 col., 168 ff. non ch. sign. a– y, titre courant,  init. d’ attente. Réimpression presque mot à mot de l’ édition de 1502.  R10.353. Prov.: Bœr à C°, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M. 20/1 1889; 9 M.  Notes mss., au <placeName>-</placeName>dessous du titre: Monasterii Weissenaw.  A l&amp;#x27;intérieur du Ier plat, armoiries d’ un évêque, en haut les lettres  BAZW.  BN Paris, Rés. D 2256, Proctor II Sectio I n° 11627: Londres,  1827  British Museum.  <persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1506</date> Sermones dominicales peruti <persName>!</persName>les a quodam fratre hun¬  garo ordinis Minorum de obser vantia comportati Biga  salutis <persName>!</persName>intitulati feliciter incipiunt.( Verso blanc.)  A la fin: Sermones dominicales... impensis quoque et  sumptibus providi viri <persName>Joannis rynman</persName><persName>Joannis Raves¬</persName>de Oringawe.  per industrium <persName>Henricum</persName>in Im periali oppido Ha¬  genaw inibi inco lam diligentissime emendateque impressi  Finiunt feliciter Anno ab incarnatione domini <date>1506</date>. Die  vero X. Septembris.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 2 col., 124 sermons, 438 ff. non ch., sign. a–2,  A- Z, aa– hh, titre courant, init, d’ attente. Fol, 2 non ch.: Prologus.  Réimpression de l’ édition 1502.  R101420. Prov.: Kende, <placeName>Vienne</placeName><date>29 1896</date>/ x; 5 M. Au f. du  titre:, Hunc librum dono accepi a Rmo domino Maximo Abbate in Rott.  ad perpetuam piam memoriam A. 1596.&amp;quot;  <date>1828</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1506</date> Sermones Quadragesimales Pomerii fratris Pelbarti  de <persName>!</persName>Themeswar divi ordinis sancti <persName>!</persName>Francisci.( Verso blanc.)  A la fin: Sermones tripartiti Quadragesimales... impressi¬  que ac di ligenter emendati Argen, per providum et in¬  dustriosum <persName>!</persName>virum magistrum <persName>Joannem</persName>Knoblouch: equa¬  libus expensis et sumptibus docti viri <persName>Joannis rynman</persName><persName>Joannis Raves¬</persName>de  berch Coloniensis finiunt feliciter Anno ab incar¬ natione  domini. Millesimo quingentesimo sexto. XX. die mensis  Martii.  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 2 col., 96 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign.  a— q, titre courant, init. d’ attente.  Au verso du dernier f., après l’ explicit: Ringmannus Philesius  Vogesigena) ad Lec.( 10 dist.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
