<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Brubach</placeName>( HEB Planche LXIX n° 4); vol. 2: 970 pp.  ch., marque typ. de <placeName>Brubach</placeName>( HEB Planche LXX n° 5).  R101487. Prov. inconnue. Timbre: Duplum e Bibl. Reg. Regio¬  montana. Annotations mss. Vol. 1: Urbanus Stormius Marieburgensis.  Vol. 2: Aus der Bibliothek des Stiftes Sct. Vinzenz zu <placeName>Breslau</placeName>. Biblio¬  thecae S. Vincentii Ord. Prem. 1755.  2ème ex. du 2ème vol.: R 101.488 avec quelques variantes. Prov.:  Treuttel e Wurte, <placeName>Strasbourg</placeName>II <date>/</date>VI <date>1894</date>; 3 <date>M. D. xlix</date>Annotations mss.:  Sum <persName>Joannis Tigurini</persName>15.36.— <persName>Henricus Otto Gsœll</persName><date>1795</date>Landaviensis.  BN <placeName>Paris</placeName>239150- 39151; BM <placeName>Strasbourg</placeName>. Brunet III2, 1207:  Texte d&amp;#x27;Alde.  1398  LUCIANUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName>1549  Spiegel der Mensch- ichen blödigkeit. Warhafftige  ab contrafactur al- ler menschlichen stenden auff Erden,  unnd das! under allen kein wanckelbarer, schwecherer,  unnd sorgfel- tigerer standt sey, dann aller Oberkeit, biss  auff den Schult heiss, Drei schöner Gesprech des Dichters  Lucia- ni, Sampt andern lustigen und nutz- lichen Histo¬  rien.( Au- dessous, gravure sur bois: <persName>Jézabel</persName>adultère.)  Jetzund von newem verteutscht und ausgangen. Durch  J. Vielfeldt.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bei Wendel,  Anno <date>M. D. xlix</date>.  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., XXXII ff. ch., titre courant, ré¬  clames au verso des ff., notes marg., tître encadré de 3 bandes juxta¬  posées, init. ornées D, I, 4 grav. sur bois; celle du f. 4b non ch. repré¬  sente un crâne humain avec la légende suivante:,Der Egyptier ge¬  brauch. In allem wolleben vnnd zechen liessen die Egyptier ein todten  bildlin eins eln- bogen lang vmbher tragen, zeigtens eim jeden in der  Zech mit disen worten, Sihe! disen an, iss, trinck, vnd sey frölich, also  wirstu auch nach deim todt werden.&amp;quot;  Fol. XXIb grande gravure( un vaisseau) avec les vers suivants:  Das Todten Schifflin bin ich genant,  Vnd fare hin durch alle landt,  Für bald vber reich vnd armen,  Vnd kann mich niemands erbarmen,  Sie müssen all mit mir zum gricht,  On verzuck, das ist mein verpficht. * R101.498. Prov. inconnue.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  1309  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
