<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. XIX</date>D..  Fol. G 4a: Fridericus. I. Adriano. HII.inter alia.  Fol. G 5a: Errata quae ab exemplari depravato! contingerunt.  R 100.479. Prov.: Bibl. Bœcking. Annotation ms. au verso du f.  de garde: Ist in der Londoner Ausgabe des Fascic. ver. expet. et fugien¬  dar. ed. Edw. Brown. <placeName>London</placeName><date>1690</date>. fol. tom. Il, p. 555- 569 abgedruckt,  aber nur von A iii an bis F letztes Blatt, letztes Wort Absorbeat, ohne  die Rithmi...  BN Paris, Rés. D 7010.  Sur <persName idref="028288270">Nicolaus Clamangiïs</persName>de, voir: Coville A., Recherches sur  quelques écrivains du <date>XI Vême XVème siècles</date>et. Paris, E. Droz <date>1935</date>,  1629  p. 208- 318.  <persName idref="028288270">NICOLAUS CLAMANGIIS</persName><persName>NICOLAUS</persName>DE [ <placeName>Sélestat</placeName>, L. Schurer? 1520)  NICOLAVS]( entre deux feuilles de lierre.) CLEMANGIS ARCHI¬  DIA- conus Baiocensis. Doctor. S. theologiae Parisiensis,  De corrupto eccle- siae statu. A. MOVENTIVS LECTORI... ( 7 lignes.)  Au- dessous: Addita sunt quaedam Carmina, quae in  prio- ri aeditione desyderabantur.  In-4°, car. rom., 42 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. A- H,  notes marg. Les fautes de l’ édition de <date>1519</date>sont corrigées.  Fol. F4b, avant les rimes: Oratio auctoris Pro! salutifero fructu  reformationis consequendae.  Fol. H1a: <persName>Valentinus Alusinus</persName>Parisiensis Canonicus ad Moran¬  dum Avitum.( 18 dist.)  Fol. H 2a: QVERVLA CVIVSDAM SA) cerdotis ut vocant,  curati, de monachis qui sa- cerdotium illius coenobio suo  volebat unire, quod vulgo dicunt incorporare, zu gutem  tütsch beschroten.... Repertum est Sele- stadii in biblio¬  theca divi Ioannis.( 7 pp. en vers.)  Fol. H 5a: In Urbem Romam.( 28 vers.)  R 100.480. Prov.: Bibl. Bœcking, Strasbourg.  Proctor II Sectio I n° 11.977: Londres, Brit. Museum. Proctor  donne comme date[ <date>juillet</date>1520), et nomme comme imprimeur L. Schurer,  <placeName>Sélestat</placeName>.  <date>1630</date> 1061  <persName idref="028288270">NICOLAUS CLAMANGIIS</persName><persName>NICOLAUS</persName>de Cusa: De staticis. Voir: VITRUVIUS: De archi¬  tectura. Strasbourg, G. Messerschmidt <date>1543</date>et 1550.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
