<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName><date>s. d.</date> Alle alten Propheceien von Keyserlicher Maiestat. ( Feuille de lierre.) Keyserliche Practica! unnd prognosti¬  cation, ausz allen alten! Weissagungen, von CCC. jaren  her zûsamengeschrie! ben, unnd mit diser zeit vergliechen,  das eben der onüberwindtlichst! <persName>K. K. Carolus</persName><persName>K. K. Carolus</persName>V. der sei,  so reformiren, und allein das regiment,! von Orient bisz  in Occident erobern soll&amp; amp;c. Auch werden hie in vil  wundergeschichten in der wellt zûkünfftig durch den  hochgelerten Maister Alofresant zû <placeName>Rhodis</placeName>practi- cirt,  Auch wie der virdt Erb Hertzog Johans von Burgund  alle mawern, sie seien gleich eisen! oder stäheln erobern  werd, klarlich an- gezeygt.  Grav, sur bois encadrée de 2 bandes ornem.: l’ empereur à genoux,  le <persName idref="229781276">globe</persName>et le sceptre en main; au verso l’ empereur assis sur le trône,  le <persName idref="229781276">globe</persName>et le sceptre en main, à ses pieds, écusson avec l’ aigle impériale,  le tout encadré de 4 pièces ornem, juxta- posées( colonnes).  A la fin: Getruckt zâ <placeName>Straszburg</placeName>bei M. Jacob Camm. [ erlander), au- dessous, bande ornem.: un cep de vigne, où se trou¬  vent des oiseaux becquétant des raisins et un enfant nu.  In-4°, car. goth., 12 ff. non ch. dont 2 ff. blancs, sign. A- C, ré¬  clames, en tout 6 grav.; fol. B 2b, l&amp;#x27;empereur avec son armée devant  <placeName>Rome</placeName>, le clergé en fuite, au fond la ville de <placeName>Rome</placeName>; cette grav, est ré¬  pétée au recto de l’ avant-dernier f. blanc; fol. B 4b, 2 écussons avec  l’ aigle, fol. CIa: Methodius devant l’ empereur; au verso, le loup par¬  lant à l&amp;#x27;aigle, au fond le tronc d’ un arbre.  Fol. a 2a: Zûm Leser. Au verso: Vorred M. Alofresant.  Au verso du dernier f., marque typ. de <persName>J. Cammerlander</persName>.( HER  planche XXIV no 1; Silvestre n° 816.)  R101165. Prov.: Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>19/1 1883; 10 M. 50.  En bas du titre: D. Gustav Klemm.  <date>1919</date> PRACTICA. Voir aussi: 1) HUGGELINUS, 2) BRUNFELS: Alma¬  nach, 1526.  PRAETORIUS Bern.  <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram <date>1592</date> ACCLAMATIO GRATVLATORIA, AD REVERENDISS. ET ILLV¬  STRISS. I PRINCIPEM AC DOMINVM, DN. IOHANNEM- GEORGIVM;  REVERENDISS. ET CELSISSIMORVM PP. AC DD. DN. IOACHIMI¬  FRIDERICI, Archiepiscopatus Magdeburgensis Administrato¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
