<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029536367">MURNER Thomas</persName><persName>Thomas</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Gruninger</persName><date>1521</date> Der kei serlichen stat re chten ein ingang <persName>!</persName>und wares  fundament. Mei <persName>!</persName>ster und rädten tütscher na <persName>!</persName>tion von Doc¬  tor <persName>Thomas</persName><persName>Murner</persName>gegabet und zû ge fallen vertütschet. ( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt und volendet <persName>!</persName>in der stat <placeName>Strasz¬</placeName> burg von <persName>Johan</persName><persName>-</persName>ni Grieninger uff sant Micha <persName>!</persName>els abent  in dem iar nach der gebürt Cristi. M. D. und xxi. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 154 ff. non ch., sign. A <persName>-</persName>Z, a <persName>-</persName>o, titre courant,  de nombreuses init, ornées; titre rouge et noir, encadré( voir n° 1610).  Fol. 2 2b: grande grav. de 2 pp.: Von den graden der sipschafft. ( Arbre généalogique.)  Fol. 2a: Vorred Dem strengen erenfesten her ren Hansen Bock  Ritter, Heil und uff <persName>!</persName>gang der Keiserlichen rechten...( Préface de 6 pp.)  Fol. B 1a: Vorred,( 53 vers allemands.)  Remaniement avec un nouveau titre du livre de <persName>Murner</persName>: Insti¬  tuten, ein warer ursprung und fundament des Keyserlichen rechtens.  Basel, Adam Petri, 1519, in-4°. * R 100.602. Prov.: <persName>J. Gruninger</persName>Bensheimer, <placeName>Strasbourg</placeName>( Catal. 40 n° 551)  28/11 1879; 45 M. Au verso du f. de garde:,Aüsserst selten. Panzer  und den Bibliographen unbekannte Ubersetzung.&amp;quot;  Schmidt I n° 185: <placeName>Berlin</placeName>.  <date>1614</date> <persName idref="029536367">MURNER Thomas</persName><persName>Thomas</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Gruninger</persName><date>1521</date> Wie doctor. M. Luter usz falsch en ursachen bewegt  Daz geistlich recht ver brennet hat.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû straszburg durch <persName>Ioannem</persName>grien¬  niger <persName>!</persName>in dem iar m. d. xxi. uff den mondag invocavit.  In-4°, car. goth., 16 ff. non ch., sign. A <persName>-</persName>D, titre courant, de  nombreuses init. ornées; titre encadré( voir n° 1610).  R100.448. Prov.: Bibl. Ed. Bœcking.  Schmidt I n° 184.  <date>1615</date> <persName idref="029536367">MURNER Thomas</persName><persName>Thomas</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Gruninger</persName><date>1522</date> Ob der Künig usz engelland ein lügner sey oder  der Luther,( Armoiries du roi d’ <placeName>Angleterre</placeName>, avec les mots: Henricus  Rex Anglie.)  A la fin: Zu lob und ere got dem almechti <persName>!</persName>gen, zû nutz  und fürstand cristlichem glauben, und den hei- ligen Sa¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
