<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Munich</placeName>8/ IV <date>1878</date>. Note ms. à l&amp;#x27;intérieur  Venerabilis viri domini <persName>Joannis Grieninger</persName>pächleri Vicarii in Egern. Qui anno a  Christo nato quinto et trigesimo super sesquimillesimum ex hac vallé  lacrymarum migravit. 1535. 8. die Junii obiit.&amp;quot; Prix noté au crayon  2 <date>M. D. XVIII</date>50.  Voir: Michalski, Franz: De Sylvestri Prieriatis Ord. Praed, ma¬  gistri sacri Palatii( 1456- 1523) vita et scriptis. Particula I. Diss. Mun¬  ster i. W. 1892, in-8°, 34 pp.  Bibliographie de <persName>Prierias Silvestre</persName>, voir: Schottenloher II n° 17506-  17509.  1924  <persName idref="07520942X">PRIERIAS</persName>Silvester de  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grúninger</persName><date>1518</date> Summa sum- marum que Sylvestrina dicitur. Ex  favore&amp; amp; speciali per! missu authoris impressa, quam alio¬  qui sub excommunicationis pena late sententie. S. N.  Leonis pape decimi ne- mini infra decennium imprimere  licet. <persName>Ottomari Luscinii</persName><placeName>Argentini</placeName>epigramma. ad lecto¬  rem. liber loquitur.( 3 dist.) Cum novo Privilegio! et gratia  imperiali.  A la fin:... Argentoraci Opera et impensis Ingenui viri  <persName>Joannis Grieninger</persName>se cundario impressa: atque summo  studio vigilantissime revisa et emendata. Cum additi one  mane salutis. <date>M. D. XVIII</date>. in vigilia Matthie. Leone de¬  cimo Pontifice maximo Regnante,( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 2 col., CCCCLXXX ff. ch., 8 ff. non ch.( table  à 3 col.), titre courant, init. ornées; titre rouge et noir, encadré: en  haut et aux côtés, ornements et feuillages, au milieu de chacune des  2 bandes tatérales, un génie ailé jouant avec un petit moulin à vent,  en bas, 2 hommes à mi-corps, posés sur des vases et s’ attaguant avec  des lances munies de tampons; au milieu, un vase posé sur un homme  sauvage accroupi.  Au verso du titre: Patri... <persName>Balthasari Gerhardo</persName>domus s. Joan! nis  viridis insule argentinensis, mendatori meritissimo! <persName idref="067040810">Ottomarus Luscinius</persName> <placeName>Argentinus</placeName>....  Fol. 2a:... Leoni Pont. Max.! Frater Silvester de Prierio ex pre¬  dicatorum ordi! ne vite regularis. congregationis Lom! bardie... Au verso.  Fratris Baptiste Massiliensis In Sylvestrinam Summam Carmen,( 8 dist.)  Au- dessus: Privilège impérial.  Fol. 3a, petite grav, encadrée: un évêque avec un livre ouvert,  à ses pieds un petit enfant nu avec un placard où se trouvent les mots  1231  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
