<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argen torati</placeName>! ex aedibus nostris XVIII. Novemb. Anno  F. AA 2a: <persName>Nicolaus Ger- belius Petro Heldungo</persName>Ami- co per¬  M. D. XLIII.( Préface de 5 pp.)  rieur de la couverture:« Ad Conventum Monacensem. Ord. Erem. S. Augu¬  R100.875( 2). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>T/ V, 1877; 2 M. A l&amp;#x27;inté¬  stini. 1731.» Oxford, Bibl. Bodleiana.  1543  <persName>MELANCHTHON Philippus Mylius</persName><persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName>Philippus Me- lanthon Reif</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato <date>1545</date> <persName>PHILIPPI MELANTHONIS</persName><persName>PHILIPPI MELANTHONISElementorum</persName>]] DE DIALECTI- ca libri quatuor,  postre- mo recogniti&amp; amp; aucti. Accesserunt enim caeteris  aeditionibus prae- ter Regulae consequentiarum. Regulae  de causis. Formae distinctionum,&amp; amp; Locus insignis Thy¬  cididis. <placeName>Argentorati</placeName>apud Cratonem Mylium. Anno <date>M.D.</date> XLV.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>CRATONEM MYLIVM</persName>. AN.  M. D. XLV. ME- NSE SEPTEMB.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 236 pp. êt 25 ff. non ch., sign. R- T. ( De ratione studii, Epistola <persName>Rodolphi Barbiriano</persName>Agricolae Jacobo, Index),  titre courant, réclames, init. à fig., les 3 derniers ff. blancs; au verso  du dernier, marque typ. de Crato( Hè B Planche XXVII  n° 6; Silvestre n° 626). Au verso du titre: Epigramma Io annis Stigelii ( 8 dist.).  Fol. A 2: <persName>Ioannes Sturmius Guilielmo</persName>Sturmio Patri...— <placeName>Argen¬</placeName> tinae, Cal. <date>Februariis</date>Anno M. D. XXXVIII; fol. A 3 verso: <persName>Paulus Eberus</persName> Studiosis... Mense Iulio. Anno M.D.XLII.( 8 pp.)  F. A7b: Préface de <persName>Mélanchthon Reiffenstein</persName>à Guillaume.( 3 pp.)  R100.877( U). Prov, inconnue. A l&amp;#x27;intérieur de la couverture:  Sum <persName>Johannis Andreæ Dittenbergensis</persName>alias Caüponis....— Frider. Aug.  Menke <date>1831</date>; les 9 premières pages sont annotées.  <date>1544</date> <persName>MELANCHTHON Philippus Mylius</persName><persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName><persName>Philippus Me- lanthon Reif</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Crato <date>1546</date> <persName>PHILIPPI MELANTHONIS</persName><persName>PHILIPPI MELANTHONISElementorum</persName>Rhetorices li¬  bri duo recens recogni ti ab autore. CVM INDICE AD libri  Calcem adiecto.( Marque typ. de Crato. HE B Planche  XXVII n° 5; Silvestre n° 1264.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>M. D. XLVI.( Verso blanc.)  In-8°, car. ital. et rom., 238 pp. et 8 ff. non ch.( table), titre  courant, réclames, notes marg., init. à fig.  Fol. A 2a: <persName>Philippus Me- lanthon Reif</persName>Studiosis adolescentibus, Al¬  berto&amp; amp; Ioanni- fenstein Guilielmi filiis. S. D....( Epistola nuncupa¬  toria 5 pp.)  R100.877( 2). Prov. inconnue. Incomplet, il manque 1 f. <date>1545</date> 1011  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
