<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Brandenbur¬</placeName> gici, Borussiae, Sedinorum, Pomeraniae, Cassubiorum,  Henetorum&amp; amp; Crosnae in Silesia,&amp; amp;c. Ducis; Burggravii  HANNIS <persName>- GEORGII</persName>, sacri Rom. Imperii Archicamerarii&amp; amp; Elec¬  toris, Marchionis Brandenburgensis,&amp; amp;c. nepotem: Dn.  suum clementiss. Episcopum Argentinensem,&amp; amp; Alsatiae  Landgravium unanimibus reverendi, illustriss.&amp; amp; illustris  Capituli suffragiis <placeName>Argentinae</placeName>solemniter electum&amp; amp; confir¬  matum, XIII. KLD. Junias, Anno o IDXCII. humilimae  observantiae ergò facta à Bernh. Praetorio, Jespurg. Catto,  P. L.&amp; amp; LL. Stud.( Armoiries de <persName>Johannes Georgius</persName>. Au <persName>- GEORGII</persName>dessous, en  2 col., 90 vers lat.)  En bas: <placeName>ARGENTORATI</placeName>excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName>,  Academiae Typographus.( Verso blanc.)  Placard, in <persName>- GEORGII</persName>fol., car. rom., encadré de 4 pièces ornem.  R 102.265. Prov.: Bibl. Heite, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  <date>1920</date> <persName>PRAETORIUS Martinus Jobin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. hér. <date>1594</date> DE PRINCIPATV] SALVTARITER AD- MINISTRANDO OPVS¬  CVLVM, Cum Praeceptis Politicis, tùm exemplis histori¬  cis maximè illustribus&amp; amp; me- morabilibus refertum, inque  quatuor li- bros, secundum virtutes, uti vocant,! Cardi¬  nales quatuor, distri- butum. AvTORE(MARTINO <persName>PRAETO¬</persName> RIO SILESIO.( Armoiries).  <placeName>Argentorati</placeName>. Apud <persName idref="226145344">Haeredes Bernhardi</persName>Jobini: M. D.  XCHII.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 36 ff. non ch., sign. A <persName>- GEORGII</persName>H, grandes vign. à la fin  et bandes ornem. au commencement de chaque livre, titre courant, init.  ornées M et I.  Fol. 2a: Ad illustrissimum Principem... <persName>Johannem</persName>Sigismun¬  dum Marchionem Brandenburgensem:.. Carmen Dedicatorium.( 3 ff.)  R 100.154. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>30/ XII1914;8M.  <date>1921</date> PREDIGT  <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Muller <date>1577</date> Ein Schöne, Christ <persName>- GEORGII</persName>liche, und in Gottes wort gegründ¬  te Predigt, vom Hochwürdigen Sacrament, unsers Herrn  unnd Heylands Jhesu! Christi h. Abendtmal.( Grav, sur bois:  la sainte cène.  1229  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
