<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Ravesberch</persName><persName>Joannis Rymman</persName> Finiunt! feliciter: Anno ab incarnatione domini millesimo  quin- gentesimo quinto, xxiii die Januarii.  In- fol., car. goth., 2 col., 358 ff. non ch., sign. a—2, A– Z, titre  courant, init. d’ attente.  R10.349. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XII 1877; 3 M. Notes mss.  Iste liber attinet... Tegernsee Emptus ab haeredibus domini <persName>Leonhardi Stocki</persName> Anno domini <date>1523</date>... Au- dessous: Duplum Bibliothecae regiae  Monacensis.  <date>1825</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1505</date> Sermones Pomerii de Sanctis Hyemales et Estivales  editi per! Fratrem Pelbartum de Theme- swar divi Ordi¬  nis sancti Francisci.( Verso blanc.)  A la fin, avant la table, fol. CXXIV: Sermones... impressi  ac diligenter revisi Ar gen, per providum et industriosum  virum magistrum <persName>Joannem</persName>Knoblouch: equalibus ex¬  pensis et sumptibus docti viri <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Ravesberch</persName><persName>Joannis Rymman</persName>de  Coloniensis. Finiunt fe! liciter: Anno ab incarnatione do¬  mini. M. quingente- simoquinto, iiii, die. Februarii.  In- fol., car. goth., 2 col., 308 ff. non ch., sign. a—, A– Z, AA¬  CC, tître courant, init. d’ attente. Au verso du titre: Prologus. * R10.340( I). Prov.: Trubner( Vente <placeName>Aimberlin</placeName>n° 557), <placeName>Stras¬</placeName> bourg <date>29</date>/ IV <date>1886</date>; 6 M. Note ms.: Bibliotheca fratrum Eremit. S. Augu¬  stini Colmariae. Anno <date>1529</date>.  Schmidt VII n° 9: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun, n° 3674,  BM <placeName>Strasbourg</placeName>et BM Colmar; il dit 124 ff., prenant le chiffre CXXIIII  du dernier f., qui indique le nombre des sermons, pour le nombre des ff.  Walter n° 2005: BM <placeName>Sélestat</placeName>.  <date>1826</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1505</date> Stellarium Corone benedicte! virginis Marie in laudem  eius pro singulis predicationibus ele gantissime coapta¬  tum.( Verso blanc.)  A la fin, avant la table alphabétique: Opus perutile... im¬  pensis sumpti- busque providi viri <persName>Joannis Rynman</persName><persName>Joannis Ravesberch</persName><persName>Joannis Rymman</persName>(!) de  Orin gaw: in Imperiali oppido Hagenaw: per indu strium  <persName>Henricum</persName>inibi incolam diligen tissime impressum  ac emendatum Finit feliciter Anno salutis nostre Mille¬  simo quingentesimo- quinto. viii kl. Maii.( Verso blanc.)  1171  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
