<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Ensisheim</placeName>mei- nen gnedigen Herren... Ensishaim dex 15. Julii  desz 41. Jars... Georg! Maler der artztney! Doctor.( Verso blanc.)  R101257. Prov.: Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>1/ V 1888; 15 <date>M. D. XXIX</date> 1466  MALER Wolfgang. Voir: <persName>BRENTIUS</persName>Joh. n° 267.  <persName>MALLINIUS Casparus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName><date>1575</date> latrotheologonomicomachia! Carmen! Quo me- dicinae  excellen- tia, refutatis quibusdam obiectionibus osten¬  ditur. Per Casparum Mallinium <persName>Polonumin</persName>Caspari  Mallinii, iuvenis doctissimi, iatro theologonomicomachiam,  <date>M. D. XXIX</date><persName>Iohan- nis Hasleri</persName>Bernatis, parpoo, pigramma. ( 4 vers latins et 1 vers grec.)  <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName>Bernhardum</persName>Iobinum. Anno, <date>1575</date>. ( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 19 ff. non ch., sign. A- C, réclames.  Fol. 4 2: Magnifico... <persName>Iohanni Sario</persName>Zamoscio, Benfelsi, Zame¬  chensi, Knyschinensique etc....  R101.000. Prov.: Don des héritiers du <persName>Dr Tiemann</persName>par l&amp;#x27;inter¬  médiaire d’ Albert Delius, Bielefeld 26/1x 1876.  1467  MAMERANUS: Fleyssige erzelung rhumreycher geschichten...  Voir: SABINUS: Beschreybung etlicher rathschlegen...  <placeName>Mulhouse</placeName>, <persName>P. Schmid</persName>1561.  MANARDUS Jo.  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Schott <date>1529</date> Medici nales! epistolae! lo. Manardi Medici Ferrarien.  do- ctis., Recentiorum errata,&amp; amp; Antiquo rum decreta  penitissime referantes. Epistola <persName>Huberti Barlandi</persName>ad Medi¬  cinae apud Lovanienses studio- sam iuventutem. Index  operi adiectus... <placeName>Argentorati</placeName>apud <persName idref="168458462">Iohannem</persName>Schot- tum  <date>1529</date>....( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>in aedibus lo. Schotti Librarii.  <date>M. D. XXIX</date>.  In-8°, car. rom., 15 ff. non ch.— 130 ch.★ 2 non ch., titre courant. * R101.024. Prov.: L. Rosenthal, <placeName>Munich</placeName><date>/II 1894</date>; 10M.  Au titre:« Bibl. Univers. Lips. Duplum.»  Oxford, Bibl. Bodleiana; Schmidt II n° 112: <placeName>Munich</placeName>; BN Paris,  80, Tagi. 5.  1468  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
