<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="03544844X">MIRANDULA Octavianus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName><date>1538</date> ILLVSTRI-(VM POETARVM <persName>Flores</persName>per OCTAVIANVM MI¬  RANDVLAM collecti,&amp; amp; à studioso quodam in Locos  communes nuper dige- sti, ac castigati. Cum Indice locu¬  pletissimo.  <persName>PHILIPPI BEROALDI</persName>] de hisce Floribus iudicium. Sunt  haec ex sylva poetarum scitissime decerpta...( 6 lignes.)  Cum gratia&amp; amp; privilegio Imperiali.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EX AEDIBVSWendelini Rihelii,  Anno Domini <date>1538</date>. quarto Kalendas Septembris.  Au verso, marque typ. de <persName>W. Rihel</persName>.( HeB Planche XXIX n° 1.)  Au- dessous, la devise: Quod manibus cubitum teneo, quod frœnáque dura,  Nil ultra lucitum, sed volo adesse modum.  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., dont le dernier blanc, 344 fr. ch.,  titre courant, réclames, init. ornées M. D, A.  Fol. 2a non ch.: D. <persName>Iacobi</persName><persName>Iacobi Antonii Bal-</persName>Antoniï Bal! bi Placentini Epigramma. ( 10 dist.); au verso: <persName>Philippus</persName>Beroal! dus Lectori...  Fol. 3b non ch.:... D. Octaviano Arcimboldo proton. aposto¬  lico, Mirandula! canonicus regularis Latera! nensis.( 2 pp.)  R101.895. Prov.: Brockhaus, <placeName>Leipaig</placeName>27/ I1 1875, 1 M 50.  BN Paris, Yc. 7554.  1577  <persName idref="03544844X">MIRANDULA Octavianus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName><date>1544</date> ILLVSTRI VM POETARVM FLO] res per OCTAVIANVM MI¬  RANDV- LAM collecti,&amp; amp; a studioso quo- dam in Locos com¬  munes digesti, locupletati, ac summa diligentia casti¬  gati. Cum Indice. DE POETICA VIRTVTE, ET studio hu¬  manitatis impellente ad bonum. <persName idref="274547910">Antonio Mancinello</persName> Authore. Cum gratia&amp; amp; privilegio imperiali. Argento¬  rati in Aedibus <persName>Wendelini</persName>Rihe- lii. Anno M. D. XLIIII.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EX AEDIBVS! <persName>Wendelini</persName>Rihelii.  AnnoDomini <date>1544</date>.! 8. Idus Iulii.  Au verso, marque typ. de Wend..( HŒB Planche XXIX  n° 4; Silvestre n° 742.)  In-80, car. ital., 8 ff. non ch., 400 ff. ch., titre courant, réclames,  init. ornées. Au verso du titre: <persName>Philippi Beroaldi</persName>de hisce floribus iu¬  dicium.( 6 lignes.)  Fol. 2a: D. <persName>Iacobi</persName><persName>Iacobi Antonii Bal-</persName>bi Placentini epigramma.( 10 dist.)  Au verso: <persName>Philippus</persName>Beroal dus Lectori...  Fol. 3b non ch.:... Octaviano Arcimboldo... Miran¬  dula...( 2 pp.)  1027  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
