<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="115334114">PAPPUS Johannes</persName><persName idref="115334114">PAPPUS Johannes-</persName><persName idref="115334114">Johannes Pappus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Jost Martin</persName><date>1592</date> Kurtzer und beständiger Bericht, Von dem rechten  An- fang, unnd warhafften Ursachen, der jetzigen Un¬  ruhe im Bistumb unnd Stifft Straszburg. Sampt einer  Vorrede, und notwendigen Erin- nerung, Trost und Ver¬  mahnung, Der Kirchendiener z4 Straszburg, an <persName>!</persName>ihre  liebe Zûhörer, und andere diser zeit im Elsasz von den  Lothringern hart bedrangte und verfolgte Christen.( Vign.)  Getruckt zu Straszburg,( bei <persName>Jost Martin</persName>. <persName>!</persName>Anno <date>M. D. XCII</date><date>M.</date> .( Verso blanc.) A la fin, vign.  In-4°, car. goth., 56 pp., titre courant, réclames, init. goth. I,  4, notes marg.  P. 3- 22, préface:, Geschrieben zu Staszburg, Zinstags den 10. Oc¬  tobris, im <persName>!</persName>Jar nach der Geburt Christi unsers Heilandes und Erlösers,  Ein Tausent, Fünffhundert, und zwei und neuntzig.— Die Kirchen¬  diener zu Straszburg. <persName idref="115334114">Johannes Pappus</persName>, S. Theolog. Doctor, Praesident  des <persName>!</persName>Kirchenconvents, und Pfarrer im Münster. <persName idref="115334114">Johannes Pappus</persName>Thomae,  Pfarrer zu S. Niclaus. <persName idref="115334114">Johannes Pappus</persName>Faber, Pfarrer zu S. Thoman. etc.&amp;quot; ( Suivent les noms de 21 autres pasteurs de <placeName>Strasbourg</placeName>.) Au- dessous,  même vign. qu’ au titre.  R102.264. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  1764  <persName idref="115334114">PAPPUS Johannes</persName><persName idref="115334114">PAPPUS Johannes-</persName>:[ Elenchus) Scriptorum Doctoris Johan¬  nis Pappi. Voir: ELENCHUS. <placeName>Strasbourg</placeName><date>1596</date>.  <persName idref="115334114">PAPPUS Johannes</persName><persName idref="115334114">PAPPUS Johannes-</persName><persName idref="115334114">Johannes Pappus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName><date>héritiers</date><date>1596</date> EPITOME HISTORIAE] ecclesiasticae. DE CONVERSIO¬  NIBVS GENTIVM, PERSECVTIONI- bus Ecclesiae, Haeresibus, &amp; amp; Con- ciliis oecumenicis, Ex PRAECIPVIS SCRIPTORI- bus  Ecclesiasticis collecta, studio&amp; amp; opera <persName>IOHANNIS PAPPI</persName> Doct. Theologi. Editio secunda emendatior. Cum Indice  Rerum&amp; amp; Personarum memorabilium.( Bande ornem.)  Au- dessous: <placeName>ARGENTORATI</placeName><persName>!</persName>Typis haeredum <persName>Bernhardi</persName> Iobini. ANNO <date>M. D. XCII</date><date>M.</date>XCVI.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom. et ital., 8 ff. non ch.( préfaces comme dans la  première édition de <date>1584</date>), 375 pp., 13 ff. non ch.( table à2 col.,  en car. ital.), titre courant, réclames, notes marg., init. ornées V, C, E,  R, I; titre encadré( H de B Planche XXXVII n° 6). Réimpression  de l&amp;#x27;édition de <date>1584</date>.  R101482. Prov.: Donation Edouard Cunitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1886</date>.  Notes mss.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  1765  R.72  1137  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
