<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Henricum Gran</persName>: expen sis ac sumptibus circumspecti  viri <persName>Joannis ryn- man</persName>! de <placeName>Oringaw</placeName>Finit feliciter anno  virgi- nei partus. <date>M.</date><date>M. D. XIIII</date>CCCCC. XIX. die mensis Ja- nuarii.  <persName>(</persName>Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 2 col., 148 ff. non ch., sign. a-, A; titre cou¬  rant, init. ornées; titre encadré. <persName>(</persName>H a B planche LXIII n° 1.) Fol.  a 2a: Proemium.  R10.372 <persName>(</persName>2). Prov.: <persName>Butsch fils</persName><persName>(</persName>Vente Bibl. Buxheim), <placeName>Augsbourg</placeName> <date>12</date><date>/ 1883</date>x. Note ms.,Cartusiae Buxheim/, qui l’ avait reçu en don du  <date>1852</date> <persName>docteur Johannes Waschpach</persName>à <placeName>Ulm</placeName>.  PETRUS DE CRESCENTIS. Voir: CRESCENTIIS <persName>Petrus</persName>de  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1514</date> PETRUS Hieremias Panormitanus  Sermones: Petri! Hieremie Panormitani ex Sicilia:  Fratrum conventus ordinis Predicatorum bono niensium:  tam preclari quam omnigene eru ditionis refertissimi:  omnibusque evan- gelica documenta seminantibus: et  gra! tiosi et necessarii: qui ea serie hoc libro continen¬  tur. De adventu usque ad quadra- gesimam: Quadra¬  gesimales de peccato: Quadragesimales de penitentia.  De expositione orationis dominiceDe decem preceptis  una cum! passione Jesu christi. De fide; quadragesi¬  males. De sanctis per anni circulum.! Quid quivis sermo  contineat: aut de qua materia tractet: Index cum folio¬  rum numero docebit.  A la fin: Imprimebat itaque hos sermones <persName>D. Joanne Rynma</persName> de <placeName>Oringaw</placeName>expensas impendente: cura et labore  suo <persName>Henricus</persName>: in oppido Hagenaw: mense Septem¬  bri. Anno salu- tis. <date>M.</date><date>M. D. XIIII</date><persName>D. Joanne Rynma</persName>. <persName>(</persName>Verso blanc.) .In-4°, car. goth., 2 col., CCLXXI ff. ch. pour la Ière partie et  et OLII ff. ch. pour la IIème partie qui a un titre à part: Sanctua¬  rium Sive! sermones de Sanctis Petri Hie! remie Siculi: Fratrum ordinis  predi- catorum: Concionatoris excellen- tissimi.) Inest index in quo ex  ordine! Sanctos secundum anni cursum cum! foliorum numaero videbis.  <persName>(</persName>Même encadrement qu’ au titre principal.) Titre courant, init. ornées; -titre rouge et noir, encadré. <persName>(</persName>H de B planche LXIV n° 2.) Au verso  du titre: Frater <persName idref="155811207">Benedictus Britannicus</persName>Brixtanus: Fra! tri Thome Cal¬  visiano theologo. S. B.  R101412. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName><date>1871</date>.  Proctor II Sectio I n° 11.663: <placeName>Londres</placeName>, British Museum. 1853  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
