<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Melchior Schönfeldt</persName>sich unter dem « anonymen Phylomusus, verborgen habe, richtig sein. Das Buch wurde  übrigens während des XVII. Jahrhunderts noch dreimal in <placeName>Nürnberg</placeName>auf¬  gelegt und erschien 1739 nochmals in Tübingen.&amp;quot;  In der Festschrift für Leidinger zum 60. Geburtstag( München, Hugo  Schmidt <date>1930</date>) weist <persName>Fritz</persName>Hommel in seinem Artikel, Philomusus ano¬  nymus&amp;quot; S. 119- 121 nach, dass <persName>Martinus</persName>Pegius, Jurist und Astrolog,  der nach Jöcher um 1560 florierte, wahrscheinlich der Verfasser des  Werkes ist.  <date>1807</date> PEGIUS <persName>Martinus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, L. Zetzner <date>1596</date> DE JVRE PROTOMISEOS CONGRVI, VEL RE- TRACTVS.  Vom Vorkauff, Eynstand, Kauffzugrechten. Gründlicher  anzeig unnd bericht, waher solcher Vorkauff seinen ur¬  sprung, in was für Güttern, bey welchen, und wider welche  Per- sonen er stat hab oder nicht, auch zu was zeit, in  welchem Ort, mit was Zierden oder Solennitet die ver¬  kündung geschehen soll, und was massen der Vorkauff  verwürckt. SamptEinem besonderen Buch,! De PACTO  DE RETROVENDENDO, SIVE DE RETRACTIBVS CONVENTIONA¬  LIBVS. VON VORBEHALTNEN WIDERKAUFFEN und Ablosun¬  gen. Wie solchs alles durch den Hochgelehrten Herrn  Martinum Pegium der Rechten Doctorn, etwan verteutscht,  und mit sonde- rem fleisz zusammen getragen worden.  Nun aber allen denen, so in Gericht sitzen, auch Jungen  Advocaten, Procuratorn, Stattschreibern, so vor Gerichten  zu handlen, zu nutz und frommen, von newem mit gros¬  sem anmut und ernst durch ein Rechtserfahrne Person an  vielen orten in Wörtern geendert, gemehrt, gebessert, und  ein jedes Buch zu sicherer gedächtnus in underschidliche  Capitel abgetheilt, auch deren Innhalt kurtzlichen am an¬  fang La- teinisch begriffen: Endlichen mit viel mühe unnd  arbeit in offnen Truck verfertiget. Mit Keyserlicher Ma¬  jestat Freyheiten nachzutrucken verbotten.  Straszburg, In verlegung Lazari Zetzners. <date>M.D.XCVI</date>. ( Verso blanc.)  In- fol., car. goth. et rom., 53 ff. ch. et 4 ff. à 3 col. non ch.( ta¬  ble), titre courant, réclames, notes marg., init. goth.; titre rouge et noir.  Bande ornem. au commencement et une vign. à la fin de chaque livre.  R 10.259. Prov. inconnue.  1808  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
