<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName><date>,</date><persName>J. Pruss</persName><persName>J. Knobloch</persName><date>1506</date> <persName idref="193092581">PEUTINGER Conradus</persName> Sermones con vivales Conradi peu! tingeri: de mi¬  randis! Germaniae antiqui-] tatibus.( Verso blanc.)  A la fin: <persName>Joannes</persName>Prüs in aedibus Thiergarten Ar¬  gentinae imprimebat. <persName idref="066643953">Mathias Schürerius</persName>schu- rer recognovit.  In-4° <date>,</date>car. rom. <date>,</date>26 ff. non ch. dont le dernier blanc <date>,</date>sign. a- e <date>,</date> grande init <date>,</date>ornée V.  Fol. a 2a: <persName idref="067035345">Udalricus Zasius</persName>legum Doctor Fryburgensis! Thome  Volphio iuniori Iuris pontifi- cii...( 2 fr.)  Fol. a 3b en bas: Eiusdem Udalrici Zasii ad! auctorem pro libe¬  rata Germa.( 3 dist.)  Fol. a 4a: Pètrus Episcopus Tergestinus Reveren- do patri do¬  mino <persName>Matheo</persName>Lang Praepo- sito Augustensi Caesareae Maiestatis Con¬  siliario. S. P. D.... Oeniponte. XV. kal. Ja-] nuarii. M. D. IIII.  A la fin avant l’ explicit: <persName idref="066643953">Mathias Schürerius</persName>artium doctor: litte¬  rarum amatoribus. S. P. D....— <placeName>Argentinae</placeName>ex officina litteratoria.  V. Idus Februariï! Anno M. D. VI. * R102.158. Prov.: Bibl. Bœcking. 3ème ex. R 102.159. Prov.:  Bibl. Ch. Schmidt.  Schmidt III <date>,</date>p. 15 <date>,</date>n° 54: <placeName>Bâle</placeName>et son exemplaire <date>,</date>qui se trouve  maintenant à la BN de <placeName>Strasbourg</placeName>.  BM <placeName>Strasbourg</placeName><date>,</date>incun <date>,</date>541; BM Colmar.  Brunet IV2 <date>,</date>583: <date>,</date>Cet opuscule a été réimprimé à <placeName>Strasbourg</placeName><date>,</date> en <date>1530</date><date>,</date>in-4° <date>,</date>à Jena <date>,</date>en <date>1684</date><date>,</date>in 80.  Bibliographie. Voir: Schottenloher I n° 17146- 17183c. <date>1858</date> <persName>PHILANDER</persName>Gulielmus: Castigationes. Voir: VITRUVIUS: De  Architectura. <placeName>Strasbourg</placeName><date>,</date>G. Messerschmidt 1550.  <persName idref="032109687">PHILELPHUS Franciscus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName><date>,</date><persName>J. Pruss</persName><persName>J. Knobloch</persName><date>1511</date> Epistolae Fran- cisci philelphi equitis aurati ora¬  toris atque Poetae laureati breviores; elegantiores&amp; amp; ado¬  lescentibus magis conducentes: ex toto epistolarum eius  volumine conquisitae. Qui bus etenim supraposita sunt  argumenta seu ti- tuli succinctae declarantia ipsarum ma¬  terias. Ideoque egregium opusculum hoc im- primi cu¬  ravimus; ut studiosi&amp; amp; facilius&amp; amp; saepius lectitent; quo  quidem nihil ipsis accomodatius! fuerit.! Addita prae¬  terea est tabula; ut facile quisque possit inve- nire quam  desideraverit materiam. Praeterea familiares epistolae  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
