<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="03011859X">DE LANDRY Geoffroy</persName><persName idref="03011859X">LANDRY Geoffroy</persName>de <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1519</date> Der Ritter vom turn Oder der Spiegel der Tugent  vnd Ersamkeyt, mit gar schönen vnd köstlichen hy¬  storien Exemplen, zû vnderwysung syner Kynd...( Grav. sur  bois: Paysage, à l’ arrière plan deux troncs d’ arbre et une ville au pied  d’ une montagne, à l&amp;#x27;avant plan le chevalier de la Tour en armes, pré¬  sentant son livre à ses deux filles. La gravure revient fol. 118a.)  A la fin, avant la table: Der Spiegel der Tugent vnd Er¬  sam- kevt... in Frantzösischer sprach begrif- fen, vnd  durch den Edlen fürnemen vnd Stren- gen herrn Mar¬  quart von Steyn, Ritter, vnd Landtuogt zu Montpellicart,  in Tütsch transzferiert vnd gezogen in dem jar na¬ch  Christi geburt tusent fierhundert nüntzig vnnd dry jar.  Jetz nüw ge- truckt zù <placeName>Straszburg</placeName>durch den! Ersamen  Johannem Knob- louch. Am sybenden tag des! Mertzens.  Als man zalt M. ccccc. vnd. xix. jar.  In-4°, car. goth., 118 ff. ch.; 5 ff. non ch.( table), 46 grav. d’ après  celles de l&amp;#x27;éd. de <placeName>Bâle</placeName>de <date>1513</date>. La Tour a vécu vers 1370; le traducteur  est le chevalier Marquard vom Stein, Landvogt de <placeName>Montbéliard</placeName>. La  traduction parut d’ abord à <placeName>Bâle</placeName>chez Furter en <date>1493</date>et de nouveau en  <date>1513</date>, in-40.  R100.205. Prov.: A. Cohn, <placeName>Berlin</placeName>26/ VII1 1878, 450M. Anno¬  tations mss. au verso du f. de garde:« Ubersetzt von Marquard von  Stein. Vide Panzer, Annalen Bd. I, S. 430; Ebert Bd. I, S. 317, n° 4078.  Complett u. m. 46 Holzschnitten.»  Schmidt VII n° 172.  1338  LA TOUR <persName idref="03011859X">DE LANDRY Geoffroy</persName><persName idref="03011859X">LANDRY Geoffroy</persName>de  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><persName idref="149373821">Cammerlander</persName>1538  Der Ritter vom Thurn, Zuchtmaister der Weiber vnd  Junckfrawen. Anweisung der Junck- frawen vnd Frawen,  wesz sich eyn jede in jrem standt, gegen jderman in  diser arglistigen Welt, mit geberden, sitten vnd worten,  halten sol. Ausz beiden Testamenten, Altem vnd Neuwem,  historien, von frummen vnd! bösen Weibern hierin z6̂¬  sammen gesetzt, die bösen zûfliehen, vnnd die gûtten zû  eym Eben- bildt anzûnemmen.  Gravure sur bois: Le Chevalier de la Tour offrant son livre à ses  deux filles; des 2 côtés pièces d’ encadrement.  Au- dessous: Von neuwem verteutscht, vnd getruckt z0̂t  <placeName>Straszburg</placeName>! beim M. Jacob <persName idref="149373821">Cammerlander</persName>von Mentz.  Anno M. D. xxxviii.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
