<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, durch <placeName>Johannem</placeName> knoblouch Nach! Christus gebûrt. Im fünff <placeName>-</placeName>tzehundertsten  Unnd achtzehenden jar.  de 4 pièces juxtaposées, avec des feuillages; dans la pièce de gauche il  In-4°, car. goth, 17 ff. non ch., sign. a <placeName>-</placeName>d, titre encadré, composé  y a des oiseaux, dans celle de droite un ours. * R102.328. Prov.: Trubner( Vente Noiriel), Strasbourq 4/ IV  1874; sans indic. de prix.  Schmidt VII n° 166: Bibl. St <placeName>-</placeName>Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>. <date>1977</date> RED UND WIDERRED eines Ackermanns. Voir: ACKERMANN  REFORMATION  1571  REformation, Ord <placeName>-</placeName>nung, und Satzungen eines Er¬  samen Rhats des Heiligen Reichs Cammer, und Statt  Hagenaw, Wie forthien Gott dem Almech tigen zû Lob  und Ehren, auch erhaltung eines Er- barn und Christli¬  chen lebens, die verachtung und nit besûchung des Hei¬  ligen wort Gottes, auch das Gotteslestern, Flûchen,  Schwören, Ehebruch,! Hûrerey, Kupplerey, Zù und Voll¬  trincken, Spi- len, unnd andere dergleichen Laster, unnd  unordnung abgeschafft, gerügt und gestrafft werden sollen &amp; amp;c. <date>M. D. LXXI</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Actum&amp; amp; decretum Hagenaw, Montags Post  Simonis&amp; amp; Judae Apostolorum. Anno <date>M. D. LXXI</date>.  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 8 ff. non ch., réclames, init. ornées.  Fol. A 24: DEM Almechti- gen Gott zà Lob... I haben unsere  Herren, Meister und Rhat, desz Heiligen Reichs Cammer unnd Statt  Hagenaw, vol- gende Ordnung... fürgenommen, und auffgesatzt...  R 84 Prov.: Lud, St. Goar, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M. II/ II1 1878. 1978  1267  REFUGIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1510</date> Refugium Ad vocatorum. Contenta in hoc! opus¬  culo. Summa Odofredi de for¬mandis libellis. Summa  Hermanni, centum libellorum.! In arborem iudiciariam  Jo! annis de <persName>Grassis</persName>scriptum domesticum.  A la fin: ARGENTORACI Ex officina <persName>Joannis Schotti</persName>:  Impensis vero Egregii <persName>J. Schott</persName>V. Doctoris <persName>Georgii Maxilli</persName>( alias  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
