<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Hagenau</placeName>excusum, impensis atque aere <persName>Jo¬ annis Rynman</persName> De Oringau, cura et opera Henrici Gran.  Anno partus virginei. <date>M. D.</date>XIIII. mense Octobri.  ches sur fond noir A, 0, et init. d’ attente, titre rouge et noir, encadré.  In-4°, car. rom., 6 ff. non-ch.( Index), LXIII ff. ch., init. blan¬ ( H e B planche LXIV n° 2.)  <persName>Hanselin</persName>1549.&amp;quot;  R101.046. Prov. inconnue. Au titre:¿ Ad usum Fratris Joannis  BM Strasbourg.  <date>1861</date> <persName>PHILELPHUS Franciseus</persName><persName>PHILELPHUS Franciscus Schurer</persName> Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName><date>1515</date> <persName>FRANCISCI PHILELPHI</persName>EPISTOLAE, breviores&amp; amp; elegan¬  tiores atque adolescentibus magis! conducentes, ex toto  originario exemplari iam denuo transsumptae.! Cum sin¬  gularum epistolarum argumentorum Indice. Item. <persName>Angeli Politiani</persName> epistolae quaedam familiares, suaviores.&amp; amp; bre¬  viores, ad viros illustres. in calce adiunctae sunt.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>. Ex aedibus <persName>Ioannis</persName>Knoblouch.  ratore Caesare Maximiliano. P. F. Aug.  In-4°, car, rom., 6 ff. non ch.( table), LXI ff. ch.( erreurs de pa¬  gination: XXXI pour 29, XXXII pour 30, XXXIII pour 31, XXXIIII  pour 32), init. ornées A Q et de nombreuses init. d’ attente.  R101042. Prov.: <persName>Oswald Weigel</persName>, <placeName>Leipaig</placeName>2/ XII <date>1893</date>; 3M.  A l&amp;#x27;intérieur de la couverture, cachet d’ <persName>Oswald Weigel</persName>, antiquaire à  <placeName>Leipzig</placeName>. Annotations mas.  Manque chez Schmidt.  <date>1862</date> <persName>PHILELPHUS Franciseus</persName><persName>PHILELPHUS Franciscus Schurer</persName> Strasbourg, <date>M. D.</date><date>1518</date> <persName>FRANCISCI PHILELPHI</persName>] Philelphi Epistolae breviores,&amp; amp; elegan¬  tiores, atque adolescenti! bus magis conducentes, ex toto  origina- rio exemplari iam denuo transsumptae. Cum  singularum epistolarum argumentorum Indice. I ITEM! An¬  geli epistolae quaedam familiares,! suaviores,&amp; amp;  breviores, ad viros illu- stres, in calce adiunctae sunt.  A la fin, au verso de l’ avant-dernier f.: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedi¬  bus Schurerianis,! Mense Septembri Anno. <date>M. D.</date>XVIII.  Regnan. Impera. Caesare Maximiliano. P. F. Aug.  In-4°, car. rom., 6 ff. non ch.( table), LI ff. ch., 1 f. non ch. ( verso blanc), init. ornées A, 0, titre encadré, composé de 4 pièces  juxta- posées( ornements).  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
