<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>!</persName>summa vigilantia e gravissimis autho¬ ribus  decerptis, qui conducent ma- xime: cum aliis, tum his  qui vie nominalium addicti, proficiunt.( Verso blanc.)  A la fin:... Impensis circumspecti viri archibibliopole  <persName>Ioannis Rynman</persName>in officina industrii <persName>Henrici Gran</persName>civis  in oppido imperiali Ha genaw impressus. Anno <persName>!</persName>salutis  nostrae. 1513, vi gesima octava die Septembris finit  feli <persName>!</persName>citer.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 90 ff. non ch., sign. a- m, titre courant, notes  marg., grande init. D et init. d’ attente; fol. k 6a grav.: les différentes  parties de la tête humaine.  Fol. a 2a: Excellentissimo viro Oberstainer <persName>!</persName>... Mat-] thias qualle  ex warsch Carnislanensi artium et philosophiae magister florentissi <persName>!</persName>mi  gymnasii viennensis... Commentariolum in libellum...— <placeName>Vienne</placeName>decima  kalendas lanua <persName>!</persName>rias. Anno... 1512.  Fol. a 2b: Ioachim vadiani ad Mat- thiam qualle... Epigramma. ( 7 dist.)  Fol. a 3a: Prologus.  R101.087. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch fils</persName>, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg <date>1871</date>; quelques annotations mss. dans le texte.  2ème ex.: E122.538( 3). Prov.: Don de l’ antiquaire <persName>Butsch fils</persName><date>1871</date>.  Notes mss., entre autres à l’ intérieur de la couverture:,Liber <date>M. D. XXVIII</date>Leo¬  poldi Praeteari <placeName>Vienne</placeName>Anno <date>1529</date>...° Rel. anc.  <date>1792</date> <persName idref="027206033">PASCASIUS Radbertus</persName>. Voir: <persName>PASCHASIUS</persName> <persName>PASCHASIUS</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><date>1528</date> EX VETVSTISS. L ORTHODOXORVM PATRVM, CYPRIANI, HI  LARII, AMBROSH, AVGVSTINI, HIERONYMI, Isichii,&amp; amp; Pascasii,  de genuino Eucharistiae negocii intellectu&amp; amp; usu, libellus,  ex divinis Scripturis; ab iisdem dexterrime conflatus.  Contra <persName>!</persName>omneis vesano Sacramentario spiri tu vertigino¬  sos( qui cum ipsi) Patrum opinionibus per tinaciss. inni¬  tantur) plane AchileumTelum. Nuper ex pervetusto  exemplari, <persName>!</persName>bonis avibus, in fanaticorum om- nium inter¬  nitiem depromptus.  <placeName>Haganoae</placeName>per Ioan. Secerium. Anno <date>M. D. XXVIII</date>.  A la fin: <placeName>Haganoae</placeName>, anno restitutae cœlestis patriae . <placeName>Haganoae</placeName>, Mense lanuario,( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., 50 ff. non ch., sign. A- M, titre courant, récla¬  mes, notes marg. en car. ital., grande et belle init. à fig. N.  R. 78  1153  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
