<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="073419303">Georgius Pictorius</persName> , der Kü. May. und irer regierung Ensisz- heim bestellten  Physicum.  Ri00.621. Don du pharmacien Weber, <placeName>Landau</placeName>31/ V <date>1907</date>.  <persName>Emil Hirsch</persName>, antiquaire à <placeName>Munich</placeName>, a offert à la BN de <placeName>Stras¬</placeName> bourg, en <date>février 1935</date>, un ex, pour 25 <date>M. D. LX</date> Bibliographie: KURZ, Ernst <persName>Georg Pictorius</persName>: <persName>Georg Pictorius</persName>von Villin¬  gen, ein Arzt des 16. Jahrh. und seine Wissenschaft. Freiburg i. Br.-  Leipzig, J. C. B. Mohr, <date>1895</date>, in-8°, 97 pp.— Schottenloher II n° 17246—  17250a.  1866  <persName>PICTORIUS</persName><persName idref="073419303">Georgius Pictorius</persName> Mulhouse, <persName>P. Schmid</persName><date>1560</date> Baderbüchlin. Gantz kurtzer be richt von aller hand  einfach-] ten, und 38. componierten mine- ralischen teüt¬  sches lands wild bädern, wie man im baden unnd dar¬  vor, ordnung halten solle, welchen baden gût, und wel¬  chen bösz, von der bäder diet, unnd wie man al- len  zûfälen die sich gemeinlich den badenden zûtragen, be¬  gegnen soll.( Feuille de trèfle.) Mit angehenckter beschrey¬  bung, was nutz schre- pffen bringe, welchen es füget,  unnd was für schaden denen so es nit gezimmet, auch  an welchen orten die ventosen anzûsetzen.  Alles durch <persName>Georgium</persName>Pictorium der! artzney Doc¬  torn, und bey der Keyserlichen regie- rung in ober Elsasz  bestelten Physicum, ausz den geleerten, und wie er vil  selber er- faren, alhär in disz büchlin zû sammen ge¬  tragen.( Feuille de lierre.)  ANNO <date>M. D. LX</date>.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû Mülhusen im oberenElsasz,  durch <persName>Peter</persName>.( Au verso: marque typ. de <persName>P. Schmid</persName>. HEB  planche LXXV n° 1.)  In-8°, car. goth., 3 ff. non ch., 47 ff. ch., 2 ff. non ch., titre cou¬  rant, réclames, notes marg.; titre rouge et noir.  Fol. A 2a: Der... Fraw Anna Baumgartnerin, vonn Baumgarten,  Freyfrauw zû) hohen Schwangenow, und Erbbach... meiner! genedigten  frau- wen....— Datum den zehenden Februarii, gezalt nach der  mensch! werdung Christi, tausent fünffhundert unnd sechtzig jar.  <persName idref="073419303">Georgius Pictorius</persName>Pic- torius, der Keyserlichen re gierung Ensiszheim be¬  stel! ter Physicus.( Bande d’ ornement.)  R100.625. Don du pharmacien Weber, <placeName>Landau</placeName>31/ V <date>1907</date>. 1867  1193  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
