<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.</date>Gualtherum Hermenium, Argen- tinum,  Medicum, beschriben und in Truck verord- net, vil schwerer  missbreüch und tödtliche!! gefärligkeyt zuwenden.!! Zu end  einem volkummenen Register alles innhalt. <date>M. D.</date>XLI.  Mit Künigklicher Maiestat freyheyt.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, beyBalthassar Beck.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., CLXIII fr. ch., 4 ff. non ch.( Registre),  titre courant, réclames.  fol. A 2a non ch. Vorred. Dem ersamen... Johan Grupenhagen, Burger  unnd Radtsfreündt der statt Güstraw im landt zu Mecklenburg, Meinem  günstigen Herren und freündt...— Datum Strassburg, den abendt  Jacobi Apostoli. <date>M. D.</date>XLI... <date>M. D.</date><persName idref="027442144">Gualtherus Ryff</persName>H. Ar II gentinus,  etwan Fürstlicher gnaden von Mecklenburg Apotecker zu Güstraw.  R. 101.747. Prov.: Ph. Michel, Munich, 24/ VII, <date>1884</date>; 3, <date>M. D.</date>50.  2033  RYFF Walther Herm.  <placeName>Strasbourg</placeName>, Balth. Beck, 1541  EJn wolgegründt nutzlich vnd heylsam handtbüchlin,  gemeyner Practick(] der gantzen leibartzney, wie solche bey  den Il ältesten und nammhafftigsten, Griechischen, Latei¬  nischen, und Arabischen, auch yetzigen fürnämbsten und  erfar! nesten leib ärtzten, im brauch und übung. Alle innerli¬  che und eüsserliche kranckheyt, zufall, mängel und ge¬  presten des gantzen leibs, auch eins yeden glids und orts!  in sunderheit, Solche eigentlich zu erkennen, ordenlichu  underscheyden, und mit warhafftiger Cur zuwenden!! und zu  heilen, durch heilsame und bewerte artzney, eyn- facher und  gemeyner stuck, auch gebreüchlicher Com- position oder  vermischungen. Allen denen zunutz, trost- und hilff, die  mit kranckheytten und gepresten desleibs beladen seind,  auss sunderlichem ge- neygtem willen, in Teütsche sprach!  verfasszt und in Truck!] geben. Durch <date>M. D.</date>Gwaltherum  H.. Mit kurtzem aber eygentlichem und notwen¬  digem bericht und er- klärung aller mass, zal und gewicht,  So in ordenlicher vermischung und zusamensetzung eynfacher  stuck, nach rechter art unnd proportion, gemeynklich  gebraucht werden, hinden angehenckt, sampt einem voll¬  kummnen Register. <date>M. D.</date>XLI.  A la fin: Getruckt zu Strassburg, bey Balthassar Beck.  In-4°, car. goth., 364 ff. non ch.( dernier blanc), sign. A- Z, a- z, aa- pp,  titre courant, réclames.  Au verso du titre: Dises Handtbüchlin der gantzen!! leibartzney, ist  in vier teyl verfasset]! und getheylet.( Suivent les titres des 4 parties.)  fol. A 2a: Gemeyne vorred zum leser.( 6 pp.).  R. 101.746. Prov.: Vente Reiber, <placeName>Strasbourg</placeName>, du <date>11 mai juin 1896</date>au 19;  sans indic. du prix.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
