<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p> In-80, car, ital., 76 ff. ch., sign. A <placeName>-</placeName>K, titre courant, réclames,  titre encadré( H&amp; amp; B Planche LXIX«° 2 Encadrement de <persName idref="078847354">Secer</persName>,  avec son monogramme au milieu de la bordure inférieure.  R100.867. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>7/ V 1877; O <date>M. D. XXXI</date>30.  1529  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><persName idref="078847354">Secer</persName><date>1531</date> <persName>PH MEL ANCHTHONIS</persName>.( DE ARTE DICEN DI Declamatio.  Eiusdem de corrigendis studiis sermo. <persName>Rodolphi</persName>Agricolae  de formandis stu diis Epistola doctissima. <persName>Luciani</persName>in  Calumniam oratio, latine reddita à Melanchthone. Item  <persName>Luciani</persName>opusculum ad indoctum&amp; amp; multos libros ementem.  Ex Fœlicissima <placeName>Haganoa</placeName>per lohan. Secerium.  In-8°, car. ital, 67 ff. non ch., sign. A– I, titre courant, réclames,  notes marg., init. à fig., bandes d’ ornement; titre encadré( HeB  Flanche LXIX n° 1). Au verso du dernier f. marque typ. de <persName>J. Secer</persName><persName idref="078847354">Secer</persName>. ( H æ B Planche LXX n° 6.)  Au verso du titre: <persName>Simoni Gryneo</persName>suo Phil. Mel. S....— Vitem¬  bergae.  R100.869( 1). Prov.: Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M. I0/ III 1883; 9 <date>M. D. XXXI</date> Notes mss.  1530  1005  <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><persName idref="078847354">Secer</persName><date>1531</date> IN EVAN GELIVM MAT- thaei, inque Passionem Do¬  mini, Philippi Melanch. An <placeName>-</placeName>notationes. Item in eun¬  dem Evangelistam,&amp; amp; in Lucam eruditi cuiusdam, brevia  quidem! sed docta Scholia, quibus ceu indice, quid po¬  tissimum in Evangelii historia sequa <placeName>-</placeName>ris, uti queus, antea  nunquàm aedita. Cum Indice. Anno <date>M. D. XXXI</date>.  A la fin: <placeName>Haganoe</placeName>, per <persName idref="168458462">Iohannem</persName>SeceriumAnno  <date>M. D. XXXI</date>. Au <placeName>-</placeName>dessous, marque typ. de <persName idref="078847354">Secer</persName>.( H e B Planche LXXI  n° 9; Silvestre n° 567.)  In-8°, car. ital, et rom., 150 ff. ch., 4 ff. non ch.( table), titre  courant, réclames, notes marq, init. à fig. O; titre encadré( HeB  Planche LXIX R° 1).  R100868. Prov.: <persName>J. Secer</persName>Beguin, Strasbourg 27/ VII 1878. <date>1531</date> <persName idref="027021882">MELANCHTHON Philippus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><persName idref="078847354">Secer</persName><date>1531</date> NOVA SCHOLIA PHI- lippi Melanchthonis, in Pro¬  verbia Salomonis, ad iusti penè com- mentarii modum  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
