<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>LUTHER Martin</persName><persName>LUTHER</persName> <placeName>Strasbourg</placeName><date>1525</date> VErzeich nungen über das Fünfft Bûch Mose,  Deuteronomium genandt. Welche! in einer kürtze, des  selben Bûchs, rechtgrundlichen verstandt vnd erclärung  geben.! D. Luther.  Das Register such am) ende dises bûchs. <date>1525</date>. ( Verso blanc.)  Fol. 266a, avant l’ Index:... Aus dem latein erst! in das  deütsch bracht. Zû <placeName>Straszburg</placeName>M. D. <date>XXV</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 6 ff. non ch., CCLXVI ff. ch., 16 ff. non ch.  dont le dernier blanc( Index), titre courant, réclames, notes marg., init.  ornée D et init. à fig. D; titre encadré( ornements).  Fol. A 2a:... Herrn Görgen von Polentz, dem warhafftigen Bi¬  schof der Christlichen versamlung zu Sam! biam seinem in dem herren  Christo, grosz geachteten vatter... <placeName>Wittemberg</placeName><date>1525</date>.! Dein D. Marti¬  nus! Luther.( Préface de 10 pp.) * R100.464. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>, 15/ IV 1879, 1 M. 20. A l&amp;#x27;in¬  térieur de la couverture: Duplum Bibliothecae Regiae Monacensis.  Au recto du f. de garde:»Dauid Essinger Jst dis Bûch vnd mein  Groszmutter hat es mier geschenckt MDLXXII. Es ist ain guldes bâch.»  <date>1431</date> <persName>LUTHER Martin</persName><persName>LUTHER</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, J. <persName idref="078847354">Secer</persName><date>1526</date> ( Feuille de lierre.) COM] MENTARIVS <persName>MARTINI</persName>LVTHE] ri in  Ionam Prophetam, iam novissime post alio! rum tralatio¬  nes latinus factus à Vicentio! Obsopœo. Praefixa est  et nova a Luthe ro praefatio, qua perstringuntur ii, qui  passim sua ita vertunt, ut! prorsus evertant et depravent.  <placeName>Haganoae</placeName>, Johan. <persName idref="078847354">Secer</persName>. Anno XXVI.  In-80, car. ital, et rom., 84 ff. non ch., sign. AL, titre courant,  réclames, notes marg., init. à fig. G, titre encadré( HCB Planche  LXIX n° 2).  Au verso du titre: Martinus! Luther Vincentio! Obsopœo suo! in  Domino...— Vuittembergae vicesima quinta Aprilis! Anno. M. D. XXVI.  Fol. A 2b: Praefatio! in Ionam Pro fetam.  Au verso du dernier f.: Marque typ. de J. <persName idref="078847354">Secer</persName>. * R101157. Prov.: Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>9/ x 1883; 6 M. 1432  <persName>LUTHER Martin</persName><persName>LUTHER</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <persName>Knobloch</persName><date>1526</date> ( Feuille de lierre.) IONA] PROPHETA, CVM] ANNOTATIO¬  NIBVS] M. LVTHERI.] ANNO M. D. XXVI.( Verso blanc.)  953  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
