<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Bethléem</placeName>, Martyre de St. Etienne, St. Jean l’ Evan¬  géliste, les Saints innocents, Conversion de St. Paul etc.  Rodt dem Leser... Die Summen so bey eynem jeglichen Evangelion  Fol. 2a non ch.: Vorrede <persName>Martin</persName>Luthers. Au- dessous: Stephanus  stehen, seind ausz der La-! tinischen Postillation <persName>Johan Bugenhagen</persName>Po¬  mers verdeutschet. Suivent 8 pp. de table à 2 col.  R10.539. Prov.: Directeur Erichson. <placeName>Strasbourg</placeName>24/ V1897, 25M.  Notes mss. au verso du f. de garde:« Une des plus belles pièces que  <persName>Dr</persName><persName>Luther</persName>commença à composer dans le temps de son exil fut la postille  ou les sermons sur les Evangiles de l’ année qu’ il regardait lui- même comme  le meilleur de ses livres. V. Histoire de la réformation de Seckendorff  <date>1845</date>, f. 45, tome I.» Au- dessous, d’ une autre main:« <persName>Dr</persName><persName>Christoph Mat¬</persName> thäus Pfaff Cantzler in <placeName>Tübingen</placeName>sagt in seinen Academischen Reden über  das allgemeine als auch teutsch protestantische Recht cap. 9 S 19: Ich  lieb und halte hoch <persName>Dr</persName>Luthers Postillen, dieser theolog, so populär er  gepredigt hat mit so grosser Energie hat er gepredigt.»  1450  <persName>LUTHER Martin</persName><persName>Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName><date>1546</date> Warnunge! <persName>Martin</persName><persName>Luther</persName>an seine lie- ben Deut¬  schen, vor etlichen Jaren geschriben auff disen fall, so  die feinde Christlicher Warheit dise Kirchen und Land,  darinne reine Lere des Evangelii geprediget würd, mit  Krieg uberziehen unnd zerstören wolten. Mit einer Vor¬  rede <persName>Philippi</persName>Melanthon.  Gedruckt zû Straszburg! bei Wendel. <date>M. D.</date> XLVI.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 37 ff. non ch., sign. A- K, réclames au verso des  feuillets, init. ornées D, I.  Fol. A 2a: Vorrede <persName>Philippi</persName>Me- lanthon...— Datum decima  Iulii. <date>M. D.</date>XVI.  R101.501. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  1451  <persName>LUTHER Martin</persName><persName>Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Muller 1563  Comment, oder Ausz legung, weiland des Ehrnwir¬  digen Herrn Doctor <persName>Martin</persName>Luthers, uber den CXXVII.  Psalm: Nisi Dominus aedificave- rit domum. Wo der Herr  nicht das hauss baw- et&amp; amp;c. Wie er zû Latein fürgelesen  hatt, Anno <date>M. D.</date>XXXIII. jetz und neüw- lich und fleissig  verdeütschet durch Erhard Krausz der Rechten Licenciat.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
