<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName> incun. 3969, BM Colmar, <placeName>Bâle</placeName>. Oischki, Florence, Catal. LXXXI( 1912)  n° 175 avec facsimilé p. 210: 1800 fr.; Rosenthal, Munich, Catal, 135 ( 1914) n° 1924: 1600 M.: On y trouve la plus ancienne carte géographi¬  que de la Suisse et N° 1925: 1800 M. Augmenté d’ une seconde carte  géographique de l’ <placeName>Angleterre</placeName>en clair-obscur. Brunet IV2 955: C’ est la  traduction de Jac. Angelus, mais corrigée avec le secours d’ un manuscrit  1957  grec.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Gruninger</persName><date>1522</date> <persName>PTOLEMAEUS Claudius CLAVDH ALEXANDRINI</persName> PTOLEMAEI Mathematicorum  principis, opus Geographiae noviter castigatum&amp; amp; emen¬  datum additionibus raris et inusis, necnon! cum tabularum  in dorso iucunda explanatione. Registro quoque totius  operis, tam Geographico, quam etiam historiali. facilimum  introitum prebenti,( en rouge.)  ORDO CONTENTO! RVM IN HOC LIBRO TOTALI.( en noir.)  Octo libri Geographiae...( Suivent 16 lignes de texte, 7 en  rouges, 9 en noirs.)  Hec bona mente <persName idref="068969198">Laurentius Phrisius</persName>artis Appollineae  doctor&amp; amp; mathematicarum artium clientulus, in lucem  iussit prodire. Agamemnonis puteoli plurimum delicati: ( en rouge. Verso blanc.)  A la fin: <persName>Joannes Grieninger</persName>civis <placeName>Argentoratensis</placeName> opera et expensis propriis id opus insigne aereis notulis  excepit, Laudabilique fine perfecit XII. die Marcii Anno.  M. D. XXII.( Verso blanc.)  Grand in- fol., car. grecs et rom., quelques pages en goth., tantôt  à deux, tantôt à une colonne, 100 ff. ch. sign. A- R et 2 ff. non ch.  Après le texte viennent 51 cartes avec texte, sans signatures, dont  les premières pages et parfois aussi les secondes ont des bordures et des  viguettes saus cadre, d’ un style qui diffère absolument des encadrements  habituels de; ce sont des ornements composés avec beaucoup  d’ art, et ressemblant à des oucrages de ciselure ou d’ orfèvrerie. Dans  une des vignettès, qui revient plusieurs fois, on voit les init. I, H, dans  une autre, répétée deux fois, N. K. Les deux premières de ces initiales  désignent peut- être le peiutre strasbourgeois <persName idref="031866808">Jean Herbst</persName>ou Herbster,  dont le fils, qui prit le nom d’ Oporinus, devint imprimeur à <placeName>Bâle</placeName>. Au  dos des cartes, <persName>Phries</persName>a mis. d’ un côté, des extraits du 8ème livre de  Ptolémée relatifs à chacune d’ elles, et de l’ autre des observations sur les  particularités des pays et des habitants.— 16 gravures, sur les pages  de texte de quelques cartes, elles sont censées représenter principalement  des indigènes des contrées non- européennes, entre autres des cannibales  1251  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
