<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName><date>1891</date>avec son ex¬  libris et son autographe au recto du f. de garde, à côté de l’ autogra¬  phe:,Breslau <date>1869</date>fr. 2.50.&amp;quot; Note ms. au- dessous de l&amp;#x27;explicit:¿ Ordo  numericus à Psalmo <date>IX</date>usque ad CXLV alius est in Hebraeo, alius in  Graecis codicibus, et qui illos sequuntur, Vulg. Lat., Syr., Arab. et Aethiop.  Hi scilicet Psalmum <date>IX</date>et X item CXIV et CXV. conjungunt velut unum:  contra vero Psalmum CXVI. ut etiam CXLVII in duos dividunt. Unum  etiam apogryphum, CLI. addunt monentes tamen quod velut supernume¬  rarius sit, et ad praecedentes non pertineat.&amp;quot;  <date>1953</date> PSALTERIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. <persName>Mylius</persName><date>1545</date> PSALTE RIVM DAVIDIS CARMI] ne redditum per Eobanum  Hessum. Cum Annota- tionibus Viti <persName>Theodori</persName>Noribergen¬  sis, quae Commentarii vice esse possunt.  CVI ACCESSIT ECCLESIASTES! Salomonis, eodem genere  Carminis, redditus.( Marque typ. de Crato <persName>Mylius</persName>. H EB planche  XXVII n° 5.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>CRATONEM MYLIVM</persName>,! AN.  M. D. XLV. MEN- L SE SEPTEMB.( Au verso du f. suivant: marque  typ. de Cr. <persName>Mylius</persName>. HŒ B planche XXVIII n° 11; Silvestre n° 1266.)  In-80, car. ital. et rom., 453 pp. 4 8 ff. non ch.( table), titre cou¬  rant, réclames, notes marg., init. à fig. O, L. Au verso du titre: LEC¬  TORI( 4 dist.). Les dédicaces comme dans les 4 éditions précédentes.  R101.080. Prov.: Oskar Panthe, <placeName>Berlin</placeName>G <date>/</date>V <date>1919</date>; 46 M. Notes  ms. A l’ intérieur de la couverture ex-libris avec la devise: MENTE LI¬  BERA, signé Champel.  <date>1954</date> PSALTERIUM  <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Messerschmidt <date>1545</date> LIBER PSAL- MORVM CVM TRANS- LATIONIBVS QVATVOR,  ETParaphrasibus duabus, e re- gione sic positis, ut  ver sus versui pulchre! respondeat. INTERPRETES SVNT  Autor editionis vulgatae. D. Hieronymus. Felix Praten¬  sis. Sebast. Monsterus. PARAPHRASTAE. Autor Chal¬  daeus.! Joannes Campensis.! D. AvGvSTINVS.! Utile est  varias translationes conferre, unam fa- miliarem retinere:  ut ex ipsa collisione multa- rum, uberior veritatis lux  emicet. ARGENT, <date>1545</date>.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>, EX OFFICINA KNOB- LOCHIANA,  PER <persName>GEORGIVM</persName>MACHAEROPOEVM. MENSE MARTIO ANNO  <date>1545</date>.( Verso blanc.)  In-8°, car. rom., ital. et goth., 2 col., 440 ff. non ch., sign. A- Z,  Aa- Z2, A- O, titre courant.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
