<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>dessous:[ Hat  gegenwärtig zu gelten als älteste Quelle von 14 Melodien. Signé Zahn.]  Notes marg., neumes.  R102.405. Prov.: Friedrich Hommel, <placeName>Munich</placeName><date>28/1 1898</date>. In¬  complet.  Schmidt III p. 41 n°* 46.  1936  PSALMEN  <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Messerschmidt 1541  Psalmen, und Geistliche! lieder, die man zu <placeName>Strasz¬</placeName> burg, und auch die man inn anderen Kirchen pflägt  zû singen. Form ond gebet zum einsegnen der Ee, dem  heilgen Tauff, Abentmal, besuchung der! Krancken, und  begrebnüs der abgestorbnen. Alles! gemert und gebes¬  sert. Das Erst Teyl. <date>M.</date>D. XLI.  A la fin: Gedruckt zû <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName>burg, durg <persName>Georgen</persName> Messer- schmid, In verlegung Wolffgang Köph.( Entre  2 bandes ornem.) Au verso du f. suivant, marque typ. de W Kœpfel. ( H eB planche XVIII n° 9; Silvestre n° 1018.  In-80, car. goth., 40 ff. non ch., sign. Aa <placeName>-</placeName>Ee, COCXXXI pp. ch.,  réclames, titre encadré; les pages contiennent les psaumes avec des neumes.  Au verso du dernier f. non ch.: grav. sur bois, la descente du  Saint Esprit à <date>Pâques</date>en forme de colombe, la Ste Vierge entourée des  apôtres.  Fol. Aa: Wolffgang köphl. Bûch- trucker zû <placeName>Strasz¬</placeName> burg, dem! Christlichen Leser.  R102.406( 1). Prov.: Bibliothécaire Muller, <placeName>Strasbourg</placeName>10/ x  1883, 150M.  1937  PSALMEN  <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Muller 1568  Psalmen und Geystliche Gesäng, so in der Gemein  Gottes fürnem- lich geübt, und gesungen! werden.( Petite  grav. sur bois: Le roi David agenouillé, en prière, Dieu lui apparaît  dans les nuages.)  Au <placeName>-</placeName>dessous: Psalm 146. Ich will den Herrn loben, so  lang! ich lebe, und meinem Gott lobsin <placeName>-</placeName>gen dieweil ich  hie bin. 1 <date>M.</date>! D. LXVIII.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>) am Kornmarckt, bey  Chri <placeName>-</placeName>stian Müller, Anno! 1568.  Au <placeName>-</placeName>dessus marque typ. de Chr. Muller, inconnue àHEB, l&amp;#x27;en¬  fant Jésus nimbé assis, tenant dans sa main gauche le globe surmonté  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
