<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>; 6- 1.1932.  2e ex. R 10.384(2). Prov.: Bibl. Hammeriana.  Ritter: Catal. B M <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1805. Baer, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M.,  Catalogue 500( 1907), n° 1076; 60 M.:»Die interessanten Holzschnitte  stehen stilistisch Jost Amman nahe. Einer derselben ist CM( Nagler  Mon. II 148, 414, Christoph Murer) bezeichnet, ein anderer von einem,  <date>1996</date> Nagler unbekannten Formschneider NB geschnitten.&amp;quot;  <persName>REUSNER</persName><persName>Bartholomaeus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram <date>1599</date> DISPUTATIO DE TRADITI-] ONIBUS MODO ADQUI¬  RENDI DOMINII NATURALI!&amp; amp; FREQUENTI:] IN INCLYTA AR¬  GEN- TORATENSIUM. Academia publici exer- citij causâ  proposita à <persName>GEORGIO OBRECHTO</persName>JC. Respondente  BARTHOLOMEO REUSNERO] Vratislaviensi Silesio.)( Vignette)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat Antonius Bertramus. 11599).  In-4°, car, rom., 4 ff. non ch., sign. A, réclames, init. ornée F,  titre encadré de 4 pièces d’ ornement.  R10.548( 8) et R10.548( 14). Prov. Kubasta« Voigt, <placeName>Vienne</placeName>,  25-x.11896.  Voir: OBRECHT Georgius, Selectissimae diputationes ex  juris civilis materiis. <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, <date>1599</date>.  1997  <persName>REUSNER</persName><persName>Christophorus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName><date>1587</date> Contrafacturbuch.! Ware und Leben- dige Bildnussen  etlicher weit- berhümbten und Hochgelehrten, Männer  in Teutschland. So beide die Religion auch gu- te  Künste und Sprachen, mit Lehren und schreiben, an  Liechtstag widerumb gebracht,! in der Christenheit er¬  weitert und fort- gepflantzt haben. Sampt angehengten  kurtzen Elogiis und Lobsprüchen in vier Reim gefasset.  Durch Christophorum Reusnerum, der Keys. Statt Lewe¬  berg in Schlesy Syndicum.  Marque typ. de <persName>B. Jobin</persName>.( H e B, planche XXXVII, n° 5).  Alles mit bearbeitung und verlag, Bernhart Jobins. Mit Röm. Keys.  Mayestet Freyheit. Des 2 côtés de la marque <date>1587</date>ainsi que les mots  SAPIENTIA CONSTANS.( Verso blanc.)et à la fin: Cul de lampe avec la  marque de au milieu en miniature. Manque chez Heits e Barack.  In-8°, car. goth., 7 ff. non ch.( Préface), 102 ff. ch., 2 ff. non ch.  à 2 col.( Table), titre rouge et noir, encadré de 3 lignes; cet encadre¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
