<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Richter</persName> Ruth Samuelis! der Künig. Chronica! Essra! Nehemis  Esther Hiob..  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, bey Balthassar Beck. Anno  <date>M. D. XLV</date>.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., CCXCII ff. ch., titre courant,  réclames.  Au verso du titre:... Herrn Albrechten Marckgra! fen zû <placeName>Branden¬</placeName> burg...— Datum Nürnberg. 10. Junii, anno. 1544. E. F. G.( dienst¬  williger Cappellan Wentzeslaus Linck.  R101152( 2). Prov.: F. A. Brockhaus, Leipaig 22/ XII 1890;  1370  20 <date>M. D. XLV</date>Notes mss. marg.  LINK Wenceslaus  Strasbourg, <persName>S. Emmel</persName><date>1555</date> Das erst theyl des alten Testaments. Annotation in  die fünff bücher Mosi...  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Samuel</persName>.  <date>M. D. XLV</date>LV.  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., COLXIX ff. ch., titre courant,  réelames.  Fol. 2a: Vorred Martini Lutheri.( Préface de 5 pp.)  Fol. 4b:... Herrn <persName>Johans Friderichen</persName>Churfürsten, und Herr Jo¬  hans Ernesten, gebrü dern, Hertzogen ztt Sachsen...— Datum Nürn-!  berg, den XX. Ju- lii, Anno. XLIII.( Dédicace de 9 pp.)  R101153( 1). Prov.: Don de <date>M. D. XLV</date>Ensfelder, curé à <placeName>Riquewihr</placeName> 24/ V 1886.  1371  LITHUS Simon. Voir: STEN Simon  LIVIUS Titus  Strasbourg, J. <persName>Gruninger</persName>1507  Römische History usz T. Livio.( Grande gravure: l&amp;#x27;empereur  Maximilien assis sur le trône, le sceptre dans la main droite; un alobe  surmonté d’ une croix dans la main gauche; à ses côtés les électeurs,  chacun avec ses armoiries; au fond et dans la bordure inférieure des  hommes d’ armes et des écuyers; en outre dans la bordure inférieure le  traducteur, accompagné de deux clercs, présentant un livre à l’ empereur.)  A la fin: Getruckt und vollendet in der loblichen und  fry en statt <placeName>Straszburg</placeName>dureh sunderlichen fleisz! <persName>Joannis Grüninger</persName> am dry unnd zwenzigsten tag des monds Mar¬  cii... tusent fünffhundert und süben iar.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
