<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Ptolemaeus Brevis</persName> continentia libri. Oppida, regna, lacus, mon¬  habet. Cum gratia&amp; amp; privilegio Imperiali per 4 annos.  Au verso du dernier f. de la table: ANNO <persName>CHRISTI</persName>OPT. MAX.  <date>M. D. XIII MARCII</date>. XII. Pressus hic <persName>Ptolemaeus Brevis</persName><placeName>Argentinae</placeName> vigilantissima casti- gatione, industriaque <persName>Joannis Schotti</persName><persName>Joannis Schotti Pieus Mirandulae</persName> ur- bis indigene.  Grand in- fol., car, rom. et grecs, Ière Partie 60 ff. ch. à 2 col.,  14 non ch. à 3 col.( table), 27 cartes de Ptolemée( de 5- 60), sur feuille  entière, sauf la dernière, l&amp;#x27;ile de Taprobane, qui n’ occupe qu’ une demie  feuille; init. d’ attente, notes marg.  Suit: In Claudii Ptolemaei Supplementum modernior  lustratio terrae marisque singula positionibus certissimis  re- gulatius tradens ad seculi nostri! peragrationes, Pars  Secunda.( Suivent 35 lignes de table des matières et des cartes.)  20 cartes modernes dont 19 sur feuille entière et une, La Lorraine,  sur demi-feuille. Cette dernière est la plus ancienne qu’ on possède de la  Lorraine. Elle est ornée au bord de 19 écussons: celai du duché de  Lorraine, du <placeName>Westrich</placeName>et des 17 principales villes de Lorraine. Elle est  imprimée en noir, rouge et vert; un des premiers essais d’ impr. en cou¬  leur. En bas de cette dernière feuille: Secundäe partis Ptolemaei  finis: opera <persName>Joannis Schotti</persName><persName>Joannis Schotti Pieus Mirandulae</persName>Argentinen. ANNO <persName>CHRISTI</persName> OPT. MAX. 1513.  En dernier lieu, 14 ff. non ch. à 2 col.: LOCORVM ADMIRABI¬  LIVM MVNDI DESCRIPTIO.  Au verso du titre: Joannes Franciscus ... Jacobo <persName>Oessler</persName>... S.— Noui quarto Calendas <date>Septemb</date>.  Anno... <date>M. D. XIII MARCII</date>VIII.  Fol. 2a non ch.:... Cesari Maximiliano Jacobus <persName>Oessler</persName> &amp; amp; Georgius Uebelin... Datum <placeName>Argentinae</placeName>sub Annum Do¬  mini <date>M. D. XIII MARCII</date>. Marcii. XV.  Une des plus belles éditions de Schott, soignée par les jurisconsultes  Strasbourgeois <persName>Jacques Oessler Ubelin</persName><persName>Oessler</persName>et Georges; elle avait été préparée  par <persName>Martin aldseemuller</persName>W’ et <persName>Jean Ringmann</persName>, sous la direction du  chanoine de St. Dié, Gautier Lud. Waldseemuller avait dressé les cartes  modernes et rédigé des explications, avait révisé la traduction  R2. Prov.: Riegel, Fribourg/ Br. 25/1 1881; 145 <date>M. D. XIII MARCII</date>Rel. anc.  BN <placeName>Paris</placeName>3 ex.: G. 1, 42 et 415; D’ Avezac 144, Brunet  IV2 955; Proctor II Sectio I n° 10271: Londres, British Museum  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
