<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Bartholomeus</persName>tag des heiligen  zwelffbotten des iares da man zalt nach christi geburt  <persName>M. Hupfuff</persName>ccccc. vnd vii. 1 iar.( Verso blanc.)  In fol., car. goth., 2 col., CXCIIII ff. ch., titre courant, initiales  à fig. et init, ornées.  dont 123 se répètent, sont en partie nouvelles, mais traduites dans le  C&amp;#x27;est la 8e édition de ce livre; les gravures, au nombre de 328,  genre nouveau d’ illustration; les paysages y jouent un grand rôle; beau¬  coup sont empruntées au Heiligenleben de <date>1498</date>et aux Evangelia <date>1498</date>.  Grandeur ordinaire, hauteur 75, largeur 35 mm. * R10.329. Prov.: Fréd. Cohen, <placeName>Bonn</placeName>15/ XI 1897; 21 <persName>M. Hupfuff</persName>50.  Schmidt I n° S0. BN Munich.  1345  LEBEN DER ALTVÄTER  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Hupfuff</persName><date>1513</date> Das Bûch der Alltuäter wie sie ir heiliges leben  volbracht haben in der einöde; was wunder zeichen sie  gewirckt haben, auch ire sprüch vnd byspil so sie vns  menschen geben haben, zu einer vnderweiszung vnd lere. ( Gravure sur bois: différentes scènes de la vie des ermites dans le dé¬  sert, au fond deux églises. Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt vnd volendet in der keiser- lichen  Freyen statt Straszburg durch fleisz Mathisen,  an zinstag Paulus Bekerung des heiligen martrers tag.  Des iares da man zalt nach Christi geburt. M.CCCCC.  vnd Xiii. iar.  In- fol., car. goth., 2 col., 6 ff. non ch., CLXXXVII ff. ch., titre  courant, init, ornée S; 176 gravures, en partie très mauvaises, beaucoup  sont empruntées à des ouvrages antérieurs.  R10.313. Prov.: Dr Th. de <placeName>Liebenau</placeName>, <placeName>Berne</placeName>23/ X1 1874; 7 <persName>M. Hupfuff</persName>50.  Au verso du f. de garde:« In usum <persName>Joannis Rudolphi Sonnenberg</persName>Lucer¬  nensis, et Amicorum. Anno <date>1600</date>.»  Proctor II Sectio I n° 10.034: <placeName>Londres</placeName>Brit. Museum; Schmidt V  n° 103.  1346  LEBEN DER ALTVATER  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Grüninger</persName><date>1516</date> Der heilgen Altuater leben! Nüw getruckt wie sie ir  Heiliges leben volbracht haben. Jn der einöde was wun¬  derzeichen sie gewircket haben, auch jre sprüch! vnd  beyspil so sie vns menschen geben haben zû einer vnder  weisung vnd gûten ler.( Même gravure que dans l’ édition de <date>1507</date>.  Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
