<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1507</date> Tertius Liber <persName>Rosarii</persName>Theo logie aurei: ad Sententia¬  rum ter tium librum accommodatissimus. Per Religiosum  devotumque Patrem sacre pagine! Professorem ac divul¬  gatorem affectuosissimum: Fratrem Pelbartum de The¬  meswar Ordinis Minorum de ob- servantia: nisu summo  christifidelibus administratus.( Verso blanc.)  A la fin: <persName>Rosarii</persName>... Tertius liber... impensis circum  specti viri archibibliopole <persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName> officina industrii <persName>Henrici</persName>; ci! vis in oppido imperiali  <placeName>Hagenaw</placeName>impressus. Anno! virginei partus, <date>1507</date>., secunda  die mensis Augusti finit feliciter.  In- fol., car. goth., 2 col., 166 ff. non ch., sign. a- y, titre courant,  notes marg., init. d’ attente.  Fol. a 2a: Prologus...  R10.351(3). Prov.: <persName>Butsch fils</persName>( Vente Bibl. <placeName>Buxheim</placeName>), <placeName>Augs-</placeName> bourg <date>12</date><date>/</date>x <date>1883</date>; sans indic. du prix. Note ms, en haut du titre:  Carth. <placeName>Buxheim</placeName>.  Beaulieux, p. 224: Bibl. de l’ Université de <placeName>Paris</placeName>( Réserve 120);  BM Strasbourg.  <date>1832</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1508</date> Quartus Liber <persName>Rosarii</persName>The ologie aurei: ad Senten¬  tiarum! quartum librum accommodatis! simus.  A la fin: <persName>Rosarii</persName>... quartus liber... per fratrem Osval¬  dum de Lasko: divi ordinis sancti Francisci de obser¬  vantia: tunc provincie Hungarie vicarium( Fratre Pel¬  barto defuncto) consummatus: in regia civitate Budensi  impressusque impensis circumspecti viri archibiblio pole  <persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Oringaw</placeName>: in offici- na industrii Hen¬  <persName>rici</persName>: civis in opido imperia li <persName>Hagnaw</persName>Finit felici¬  ter Anno salutis nostre mil- lesimo quingentesimo octavo.  ii. die Decembris.  In- fol., car. goth., 2 col., 180 ff. non ch. dont le dernier f. blanc,  sign. a-2, A- C, titre courant, notes marg., init. d’ attente.  Fol. a 2a: Prologus.  R10351( 4). Prov.: <persName>Butsch fils</persName>( Vente Bibl. <placeName>Buxheim</placeName>), <placeName>Augs¬</placeName> bourg <date>12</date><date>/</date>x <date>1883</date>; sans indic. du prix. En haut du titre: Cartusiae  <placeName>Buxheim</placeName>.  BM Strasbourg.  1833  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
