<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Munich</placeName>1/ II <date>1877</date>; 0,60 M.  Proctor II Sectio I n° 9969: Londres, Brit. Museum; Schmidt III  n° 41: Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  1460  <persName idref="029770149">MAILLARDUS Oliverius</persName><persName>MAILLARDUS Oliverius Maibeua</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1506</date> Sermones de adventu; quadra gesimales: dominicales:  et de peccati stipendio et gratie premio: una cum pul¬  cerrimis(!) juris questionibus quolibet in sermone insertis et  spi! ritualiter explicatis per venerabilem patrem sacre scrip¬  ture inter- pretem et divini verbi preconem fratrem Oli¬  verium Maillardi ordinis minorum Parhisiis declamati.  noviter impressi et accura- tissime emendati.( Petite gravure  sur bois: la Vierge couronnée avec l’ enfant Jésus sur le bras, debout  dans une gloire, la gravure est entourée de 5 dist.( Verso blanc.)  A la fin: Utilissimorum sermonum Patris Olive rii  Maillardi...— <placeName>Argentine</placeName>impres- sorum: et diligen¬  tissime castigatorum: impen! sis solertis viri <persName>Johannis Krener</persName>Kno¬  blouchi eiusdem civitatis calchographi. Anno sa lutis  super sesquimillesimum sexto. v. Kal. Septembr. Finis. ( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 2 col., 6 ff. non ch.( titre et table), CCCLXVI  ff. ch., titre courant, init. d’ attente, titre rouge et noir.  F*R101401. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>I/ II <date>1877</date>; 2 M. En haut du  titre:« Ad Bibliothecam <placeName>Windbergensis Monasterii</placeName>.»  2ème ex.:* R101400. Prov.: Don de la ville de <placeName>Heilbronn</placeName><date>1871</date>;  f. du titre manque; à l’ intérieur de la couverture:« Ex legato Egregii  viri Artium ac sacre Theologiae doctoris domini <persName>Johannis Krener</persName>ex Scher¬  ding Concionatoris Heilpronensis.»  Kristeller 343, Schmidt VII n° 18: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>Incun.  n° 3213 et Bâle. Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, Catal. 500( 1907) n° 1064;  36 M.  1461  M RILLNPAUE — R 40Akot  <persName idref="029770149">MAILLARDUS Oliverius</persName><persName>MAILLARDUS Oliverius Maibeua</persName> 156)  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1518</date> Sermones de adventu: quadra gesimales: dominicales: ...( Le titre est le même que dans l’ édition de <date>1506</date>.) Même fin que  dans l&amp;#x27;édition de <date>1506</date>; il n’ y a que la date qui diffère:  Anno sa lutis sesquimillesimum duodecimo: pridie  Kal. septembris. Finis.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
