<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, B. Beck, 1541  EJn wolgegründet, nutzlich und heilsam handtbüchlin,  gemeyner Practick dergantzen leib artzney, wie solche bei  den ältesten vnd namenhafftigsten, Griechischen, Lati¬  nischen, und Arabischen!! etc., comme dans l’ édition précé¬  dente, mais les lignes se terminent autrement. En plus: Mit  Künigklicher Maiestat freiheyt.  La date <date>M. D. XLI</date>est en chiffres arabes; dans l’ autre édition,  en chiffres rom.  Cette édition contient en plus avec un nouveau titre la 3e  et la 4e partie ainsi que: Latinischer nammen aller Simplicien so  in rechtgeschaffenen Apotecken gebreüchlich seind, Teütsche  erklärung und auszlegung.  A la fin de ces parties: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>! bey Bal¬  thassar Beck.  In-4°, car. goth., 344 ff. non ch., sign. A- Z, a- z, aa- kk pour les 2 premières  parties, que contient aussi l’ édition précédente sur 364 ff. non ch.  En outre pour la 3e et 4e partie: 136 ff. non ch., sign. A- Z, a- l, et pour  le dernier traité XC ff. ch.- 11 ff. non ch.( Index)-2 ff. blancs.  Tandis que l’ édition précédente n’ a pas de gravures, celle-ci contient  2 fœtus fol. aa 2a et 12 au verso, et 7 gravures dans la 3e partie( repré¬  sentant le corps de l’ homme ou des parties); la 3e partie a des notes  marg. en car. rom.  R. 102.212. Prov.: Bibl. Hermann, <placeName>Strasbourg</placeName>. A l’ intérieur du ler plat,  ex-libris du docteur <persName>Boehm</persName>, au- dessous:« Ex bibliotheca Mich. Frid.  <persName>Boehm</persName>Med. Dris&amp; amp; Practic. <placeName>Argentor</placeName>». Au verso du f. de garde:« Biblio¬  thecae Hermannianae <placeName>Argentorati</placeName>Celebrem compilatorem vocat auctorem  Hallerus in Meth. Stud. Med. pag. 721 ubi se ejus libros non legisse dicit;  neque possedit. Imperfecte quoque libri titulum dedit,&amp; amp; perperam  formam in 8° huic praesenti adscribit».  2035  RYFF Walther Herm.  <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Messerschmidt, 1542  latroma!] thematicae, hoc est, medicationis accom!  modatae ad Astrologicam rationem Enchiri- dion, de Crisi,  deque investigatione&amp; amp; inven- tione dierum Criticorum,  Indicativorum, Intercadentium, sive provocativorum, et  Va!! cuorum, rationali modo,&amp; amp; plane Astro- logico. Cum  canonibus aliquot, et multis aliis, quorum cata-¡ logum  reperies in proxima pa gella,! Futuro Medico Admo¬  dum Necessariis. In rei Medicae studiosorum gra- tiam  opera&amp; amp; diligentia M.Gual. H. Ryff. Argen. Medici  concin- nata. <placeName>Argentinae</placeName>.  1303  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
