<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>D, réclames, init. ornée S.  titre encadré d’ ornements ainsi que toutes les pages, l’ encadrement du  titre est plus large que celui des pages.  Au verso du titre:... Dn. <persName>Ioanni Zangero</persName>IC.&amp; amp; in illustri Wite¬  bergensi Academia Ante- cessori... nec non et... Dn. <persName>Friderico Tileman- Hooft¬ Steinmetz Georgius Bertram</persName> no I. V. D.... inque Academia Witeber- gensi Historiarum  Professori! Publico... Respondens.  A la fin dist. latins de: Henricus a Wallenrodt, Aegidius  mann ab Artzelar, Belga, Hugold Beher et Theodoricus  Lipsiensis.  R10.597( 3). Pror.:« Domänen Kanzlei» Wertheim 4/ V 1891.  1657  OBRECHT <persName>Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1599</date> SELECTISSIMAE DISPVTATIONES, EX IVRIS CIVILIS MATE¬  RIIS! VT DIFFICILLIMIS, ITA IN FORO FRE- quentissimis  μeboòtxõs conscriptae,&amp; amp; <placeName>Argenti</placeName><placeName>-</placeName><placeName>nensi</placeName>in Academia pu¬  blici exercitii gratia ad disputandum propositae à CLA¬  RISSIMO CONSVLTISSIMOQVE] VIRO:! D. <persName>GEORGIO OBRECHTO</persName> IC. Argentinensis Reipub. Advocato,&amp; amp; Academiae! Ante¬  cessore celeberrimo.! Elenchum harum Disputationum mon¬  strabit sequens pagina.( Vign.)  <placeName>ARGENTINAE</placeName>! Typis <persName>Antonii Bertrami</persName>Academiae Typo¬  graphi. M. D. XCIX.  In-4°, car. ital. et rom., 434 ff. non ch., réclames, init. ornées, vign.  Au verso du titre: Typographus aequo! lectori S.... multi me compel¬  larunt, ut disputationes Clarissimi IC Dni. D. Georgii Obrechti, ob  penuriam exemplarium denuò ederem...! praelo subieci omnes illas dis¬  putationes, quae ad manus mihi fuère...  Fol. A 2a:( Bande d’ ornement) Epigramma! Ad Praesidem...—  <placeName>Erasmus</placeName>Moritz Magdeb. Saxo.( 7 dist.)  Fol. A 2b: Elenchus disputationum.  Breves commentarii in tit. C de probationibus&amp; amp;c. De forma actionis&amp; amp;  libelli. De Institutione heredum. De Substitutionibus. De usucapionibus.  De praescriptionibus. De traditionibus, modo adquirendi dominii naturali.  De dominio et modis adquirendi naturalibus. De compensationibus. Ex  l. iii. ff. de iustitia&amp; amp; iure. Ex l. ii. C. de rescind. vend. De commodato.  De furto. De rerum divisione&amp; amp; qualitate.  R10.548. Prov.: Kubasta« Voigt, <placeName>Vienne</placeName>25/ X11896; GM.  1658  OBRECHT <persName>Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1599</date> ( Bande d’ ornement.) Exercitia II. juridica publice <placeName>Argen¬</placeName> tinensi in Academia instituta.  1077  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
