<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>PICTORIUS Ludovicus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>1509</date> LODOVICI BIGI PICTORH Ferrariensis Opusculorum  Christia- norum, libri tres eloquen- tissimi sanctissimi¬  que Quorum Primus Io. <persName>Francisco Pico</persName>, Mirandulae  domino,&amp; amp; Concordiae Comiti, Secundus Alberto pio Car¬  porum Principi, Tertius vero <persName>Guieloni Ubaldo PAVLINI</persName>Urbi¬  natum Duci dieatus est. PONTI Carmen lam¬  bicum Christianam pietatem commendans. L. B. C.  Parvum opus est, sed forte sua brevitate putabis Gran¬  dius, e terris sternit ad astra viam.  A la fin: <persName idref="066643953">Matthias Schürerius</persName>Helvetensis Studiosis Sal.! Mos  fuit apud Priscos minime ignobilis, stre nas, aut xeniola Calendis Janua¬  riis pro foelici in- euntis anni auspicio quotannis amicis missitare! quod  tum ex hystoriographorum, tum poetarum monumentis notissimum est.  Ego itaque cum erga studiosos omnes optime affectus sim, Haec Chri¬  stiana Bigi carmina bonarum litterarum sectatori! bus velut pro strena  aut( ut vulgi more loquar) natalitio donario emisi. Vos grati estote&amp; amp;  bene! valete, semper quae meliora sunt, quaevales.! Ex Argentoraco.  Haec <persName>Christiana Lodovici</persName>Bigi Opuscula! stamneis calamis <placeName>Argen¬</placeName> toraci emenda- tissime exscripta sunt. Decimo l’ sexto K. Februar. Anno  a natali Christiano! <persName>M. Schurer</persName>D. VIIII....  In-4°, car. rom., 60 ff. non ch., sign. A- M, notes marg.  Fol. A 2, préface: <persName idref="027935337">Beatus Rhenanus</persName>Arnoaldo gentili suo. S....—  Vale. Ex Helveto. K. Decemb. <date>1508</date>. * R100.890. Prov.: Don du baron de <placeName>Dœrnberg</placeName>, <placeName>Cassel</placeName><date>29</date><date>/</date>IV  <date>1890</date>avec son ex-libris et annotations mss.  Schmidt VIII n° 11; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>n° 791.  1868  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Pruss <date>1504</date> PICUS a <persName>MIRANDOLA Johannes</persName> Opera <persName>Joannis Pici Prüss</persName>Pi-] ci: Mirandule Comitis Con- cordie:  litterarum principis: novissime accurate revisa( addito  generali super! omnibus memoratu dignis regesto)! qua¬  rumcunque facultatum professoribus! tam iucunda quam  proficua....( 21 lignes.)  A la fin: Disputationes has <persName>Joannis Pici Prüss</persName>Mirandulae,  concordiae Comitis, litterarum princi- pis, adversus Astro¬  logos: diligenter impressit Industrius Joannes Ci¬  vis <placeName>Argentinus</placeName>. Anno salutis. <persName>M. Schurer</persName>CCCCCHII. Die vero. XV.  Marcii.  In- fol., car. rom., 12 ff. non ch., COXVI ff. ch., titre courant,  notes marg., init. d’ attente.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
