<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="228354900">Matthiam</persName>Schurerium.  A la fin: Matthias( Schurerius <placeName>Argentorati</placeName>exscripsit,  Anno Domini. <date>M. CCCCC</date>D. XVII. Mense Augusto. Ductu Leo¬  nardi&amp; amp; <persName>Lucae</persName>Alantsee.( Au- dessous: marque typ. des Alantsee.  H AB Planche XIII n° 1.)  In- fol., car. goth., 2 col., 8 ff. non ch., CCXXIII ff. ch., titre  courant, réclames, notes marg., init. ornée A; titre rouge et noir, en¬  cadré: les bordures latérales ne sont pas faites pour les 2 autres, elles  se composent d’ ornements, faits par Urs Graf, celle de droite porte au  milieu un écusson avec le monogr. d’ Urs Graf; la bordure supérieure  espèce de fronton en forme de coguille, a aux deux bouts des chapi¬  teaux, chacun entre deux enfants nus, dont l&amp;#x27;un joue de la trompe; sur  un des chapiteaux il y a un écusson avec I°, sur l’ autre un deuxième  écusson avec deux bourdons, ce sont les signes de Io. Wœchtelin; la bor¬  bordure inférieure, qui paraît être du même graveur, a une sirène au  milieu, entre 2 enfants nus.  Au verso du titre: Authores hoc opere citati, au- dessous: Domini¬  cus Nanus ad Lectorem Elegia.( 13 dist.)  Fol. 2a non ch.: Ad... principem Guili! elmum Marchionem mon¬  tifferrati sacrique romani imperii vi- carium perpetuum: Do-! minici  Nani mirabel lii in Polyanthe- am praefatio... Saonae idibus Februariis.  <date>M. CCCCC</date>iii.( 2 pp.) Suivent 6 ff. de table à 4 col.  R 10.467. Prov.: Bibl. Ch. Schmidt avec son ex-libris à l&amp;#x27;inté¬  rieur de la couverture. Annotation ms, au- dessous du tître: <persName>Johannes scholten</persName> Ecclesie divi Maximi in Embrica Curatus... Anno millesimo quin¬  gentesimo vicesimo primo.... Datus est hic liber fratribus dom. s. Gre¬  gorii in Embrica ab eodem venerabili domino. Anno domini <date>1531</date>ut ore¬  mus pro eo et suis.  2ème ex.: R10.466. Prov.: Don de la ville de <placeName>Nœrdlingen</placeName><date>1871</date>.  Annotations mss. au dernier f. blanc.  1621  BM Strasbourg. Schmidt VIII n° 217.  <persName idref="228686474">NEGELIN Matthaeus</persName> Strasbourg, <persName>Jost Martin</persName><date>1598</date> HistoriaVon der aller Heylig- sten Empfengnuss  unnd Geburt Jhesu Christi, sampt der selbigen Erkle¬  rung. In kurze und einfeltige Fragstuck für die heran¬  wachsende Jugent, Auch allen ein- faltigen Christen zû  nutzlichem underricht. Gestellet durch Mattheum Negelin,  Anno <date>1586</date>.( Au- dessus l’ enfant Jésus assis, un crucifix à la main  gauche, entouré d’ une couronne de feuille.)  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, bei <persName>Jost Martin</persName>! am Korn¬  marckt, Im Jahr, <date>1598</date>.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
