<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Gruninger</persName>antérieures à ce volume; 39, y com¬  pris celle du titre, sont des copies plus ou moins libres de celles de l&amp;#x27;édi¬  tion de <placeName>Mayence</placeName>. La traduction a été commencée à Mavence par Ber¬  nard <persName>Schöfferlin Wittig</persName>et achevée par le chanoine Yvon; elle a paru  d’ abord à <placeName>Mayence</placeName>chez Schöffer en <date>1505</date>, in- fol.  R 10.490. Prov, inconnue. Annotations mss.  Proctor 11 Sectio I n° 9902; Schmidt I n° 79; Bœr, <placeName>Francfort s. M.</placeName> , Catal. 500( 1907) n° 868:, 150 Mit 254 Holzschnitten, darunter  1372  114 verschiedene.&amp;quot;  LIVIUS Titus  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1562</date> Titi Livii desz! Wolberedesten und Hoch-] berümpte¬  sten Geschichtschreibers Römische Historien.! Welche  allen Rittermässigen, Gewaltigen und Regenten, so sich  in Tugendt, Mannheyt, oder Ritter-! lichen Thaten under¬  stehen zuüben, nicht allein zû! lesen lustig, Sonder auch  einem jeden menschen gemeynes standts, vast nutzlich,  und zû̀ wissen not- wendig. Jetzundt auffs neüw, nach  dem Lateinischen mit besonderem fleisz besichtiget und  gebes- sert, Sampt einem vollkom- menem Register.! Mit  Röm. Kay. Mayestat freiheyt auff Acht Jar.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>im Jar D. LXII.( Verso  blanc.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, durch <persName>Josiam Rihel Menke</persName> und Sa- muel Emmel, im Jar! D. LXII.( Verso blanc.)  In- fol., car. got., 18 ff. non ch., CCCCXVI ff. ch. pour les 3 pre¬  mières parties, LXXXVI ff. ch. pour la 4e partie et 3 ff. blancs dont  le premier contient l’ explicit au recto, titre courant, réclames, init. ornées,  titre rouge et noir, les 2e, 3e et 4e parties ont un titre à part, encadré;  bande d’ ornement à la fin de chaque partie; de nombreuses gravures,  se rapportant au texte, empruntées à des éditions antérieures.  Fol. 2a non ch.: Dédicace à l’ empereur.( 2 pp.)  Fol. 1a ch.: Vorred. Ein kurtze Vorred der rechten! waren Römi¬  schen Historien, desz Hochge- lehrten Keyserlicher Rechten Doctor,  Bern- hardts <persName>Schöfferlin Wittig</persName>.( 2 pp.)  R 10.492. Prov.: Prof. F. A., <placeName>Brême</placeName><date>1873</date>avec l’ autogr.  de et la date <date>1809</date>. Incomplet, 2 ff. de la table manquent.  1373  917  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
