<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTORATI</placeName>, Excudebat Antonius <persName>Bertramus</persName>, <date>M. D. XCI</date> .( Verso blanc.)  In-8°, car. ital. et grecs, 8 ff. non ch., 199 pp., 15 ff. non ch.  à 2 col.( table), titre courant, réclames, init. ornées.  Fol, 2a non ch.:... Comiti, Friderico Magno... <placeName>Argentorati</placeName>,  3. Id. Martii, an- no Christi Salvatoris <date>M. D. XCI</date>XCI.Iohannes Pappus. ( Préface de 11 pp. et demie.)  Fol. 8a: Liber ad Lectorem,( 9 dist, de <persName>Iosephus Langius</persName>Caesa¬  remontanus.)  RI01773. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XII 1877; 040 <date>M. D. XCI</date>Note ms.  au milieu du titre: P. W. I. Fladt.  BM Colmar; BM Strasbourg; Oxford, Bibl. Bodleiana. 1762  PAPPUS <persName>Johannes Bertram</persName>, Voir: SPACH Israel: Themata mediça. Stras-  bourg, A. 1591. R101.564( 7).  PAPPUS <persName>Johannes Bertram</persName> Strasbourg, A. <date>1592</date> Eine Christliche Predigt, Von dem Ampt, Tugenden,  und!Wahl eines Christlichen Bischoffs.!Vor der Wahl  desz Hoch- würdigen, Durchleuchtigen unnd Hochge¬  bornen Fürsten und Herrn, Herrn Johann Georgen,  Postulirten Administratoris der Stifft zu Straszburg, Land¬  graven! zu Elsasz, Marggraven zu Brandenburg, in Preus¬  sen, zu Stetin, Pommern, der Cassuben und Wenden,  auch in Schlesien zu! Crossen,&amp; amp;c. Hertzogen, Burggraffen  zu Nürnberg, und Fürsten zu Rügen&amp; amp;c. Gehalten zu  Straszburg im Münster, Samb- stags den 20. Maii. Anno  Christi <date>1592</date>. Durch <persName>Johannem Pappusz</persName>( Armoiries épi¬  scopales.)  Getruckt zu Straszburg, bei Antonio.( Verso  blanc.)  In-40, car. goth., 4 ff. non ch., 38 pp., titre courant, réclames,  notes marg., init. goth. H, G. E,  Fol. A 2a non ch.: Dédicace de Pappus au prince Johann Georg,  datée du 25 <date>mai</date><date>1592</date>.( 5 pp.) A la fin vign.  R102.263. Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg.  BM Strasbourg.  1763  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
