<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>Iulii</date>... im fünff¬  zehenhundert, und im Neuntzigsten lahr. Und publicirt  auff den Schwörtag Anno&amp; amp;c. Neuntzig und Eins.( Verso blanc.)  Placard, in- fol., car. goth., 38 lignes, init. ornée W.  R 21( 29). 2ème ex. R 21( 30). 3ème ex. R 22( 57). Au verso  blanc: 1591. Verordnung wegen den Schuldnern.  4ème ex. R 22( 58). Au recto blanc: Wie es in Falliment undt  Frönungs sachen solle gehalten werden, 22. <date>Iulii</date>Anno <date>1631</date>.(!) Signa¬  ture: Hochfelder prothonotarius Subscripsit.  Tous les 4 exemplaires proviennent de la Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>.  <date>1871</date>.  <date>1730</date> ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1594</date> WIr <persName>Hans Philips Böcklin</persName>, der Meister und der Rath  diser Freien Reichs Statt <placeName>Straszburg</placeName>, Thun Kund men¬  niglich, Demnach unsere liebe Vorfahren und Wir, von  vilen! laren her, zum offtermal inn bedencken gestanden,  Wie inn diser Statt solche Werck anzûrichten, Dasz eine  arme Burgerschafft...!... ihr Brot mit! ihrer Handarbeyt  gewinnen, vom müsziggang abgehalten, unnd die Almûsen  solcher beschwerden desto mehr erleichtert werden möch¬  ten. Und wir, sampt unsern Freunden den Einundzwentzi¬  gen, ohnlangs vor wenig laren zû solchem ende das Bar¬  chant weben auff ein ver- suchens zubestellen angefangen,  welches zu angeregtem vorhaben und besserer underhal¬  tung unserer Armen Burger, unnd ihrer Kinder nicht ohn¬  dienstlich befunden! worden.  So haben Wir uns... dahin entschlossen und erkandt,  solchen Barchanthandel zu Continuiren, unnd in ein recht  wesen zubringen...—  Actum&amp; amp; Decretum Montag den Eilfften Novembris,  Anno Fünffzehenhundert Neuntzig und Vier.( Verso blanc.)  Placard, in- fol., car. goth., 32 lignes, init, ornée W.  R22(9). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. Signé: <persName>Iosephus</persName> Iund Prothonotarius Subscripsit. Au verso blanc: 14. Mandat wegen Fa¬  bricatur und Barchet Handels den die Stadt angestelt undt under nom¬  men. 11. Nov, <date>1594</date>.  1731  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1594</date> WIr <persName>Hans Philips Böcklin</persName>, der Meister und der Raht,  diser Freyen Reichs Statt <placeName>Straszburg</placeName>, Thun Kund men¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
