<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="028793692">POLITIANUS Angelus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. LH</date><date>1513</date> ANGELI POLITIANI(&amp; amp; aliorum virorum illustrium)  Epistolarum libri duodecim. EIVSDEM Praefatio in Sue¬  tonii Tranquilli expositionem.  LECTOR EME, LEGE! ET GAVDEBIS.( Marque typ. de <persName>Matth</persName>. . HeB planche XII n° 2.)  Fol. CXCIIIb: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex officina Schüreriana,  Mense Augusto, ANN. <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. LH</date>XIII. Regnan. Caesa. Maxi¬  miliano, P. F. Aug.  In-40, car, rom., 4 ff. non ch.( table), CXCIII ff. ch. suit fol.  CLXXXVI en double, puis 8 ff. non ch.( Praefatio in Suetonii expo¬  sitionem.), titre courant, de nombreuses init. d’ attente. Au verso du titre:  S. Murrho Junior Studiosis.( 18 lignes.) * R101047. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>9/1I1 1878, 3 <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. LH</date>Notes mss.  Jème ex.* R101.196( 2). Prov.: Abbé Cromer, Saverne 29/ VII 1879.  Notes mss.  Proctor II Sectio I n° 10.214: Londres, British Museum; BM  de <placeName>Strasbourg</placeName>, incun. 539; Schmidt VIII n° 108: Bibl. vadiana S. Gall.  et Bibl. du Consistoire, <placeName>Colmar</placeName>.  <date>1905</date> <persName idref="028793692">POLITIANUS Angelus</persName>. Voir: ATHANASIUS: Opera. <placeName>Strasbourg</placeName>,  <persName>J. Knobloch</persName><date>1522</date>. N0 106.  POLIZEI- ORDNUNG  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName><date>1552</date> Auff Römischer Keiser- licher Maiestat, unnd der  Stenden des heiligen Reichs auszgangne Policey, auch  deren halben in vergangnem Einundfünfftzigsten Jare auff¬  gerichtem Augspurgischen Reichs und Wormbsichen Rei¬  nischen Kreisz Abscheiden, verrer begriffne versehung,  der Stenden und oberkeiten in Elsasz, weithere verglei¬  chung unnd Ordnungen, Anno&amp; amp;c. LII beschlossen. ( 3 feuilles de lierre.)  Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch Wendel!, Im Jar  <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. LH</date>.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 12 ff. non ch. dans mon exemplaire, qui est in¬  complet, sign. A- C, titre courant, réclames, init, goth. Z.  R 89. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>1871.  BM de <placeName>Colmar</placeName>.  1906  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
