<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Fidelis Butsch fils</persName><persName>Butsch Baldung</persName>, antiquaire à  <placeName>Augsbourg</placeName><date>1871</date>. Notes mss.  Schmidt II n° 29: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, incun. n° 3605 et  BM <placeName>Strasbourg</placeName>( exemplaire incomplet).  <persName>Kraus Hans</persName>P., Fifty Old books, Catal. XVI( Vienne <date>1937</date>) n° 33 ( 275 frs. suisses):, This is one of the earliest specimens of the Chia¬  roscuro- technique used only in a few very rare cases for book- illustration  at the beginning of the XVI. century. It is reproduced by <persName>Butsch Baldung</persName>I, pl. 68 ( other state) who ascribes it to Wächtelin; by. Johnson, Titles¬  Borders pl. 2 and by Geisberg, Die deutsche Buchillustration pl. 131&amp;quot; ( qui attribue l’ encadrement à- Grien); Bœr, Francfort¬  <date>1743</date> s.-M., Catal. 500( 1907) n° 1333, 15M.  OVIDIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XV</date><date>1515</date> P. Ovidii Nasonis de Tristibus Libri Quinque.( Marque  typ. de Math.. HEB Planche XII n° 2.) Au- dessous: Sub  umbra alarum tuarum protege nos.( Verso blanc.)  4 la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus Schurerii Mense  <date>Maio</date><persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XV</date>.  In-4°, car, rom., 77 ff. non ch., sign. a- n, titre courant, initiales  ornées. * R101734. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>16/111 1894; 7 <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XV</date>An¬  notations mss.  Manque chez Schmidt.  1744  1125  OVIDIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XV</date><date>1519</date> P. OVIDII] NASONIS FASTORVM! LIBRI SEX] VITA AVTHO¬  RIS Index praeterea( quo quisque quae in) singulis Fa¬  storum libris cogno scere volet, facile citraque lon- ge  inquisitionis laborem, quamprimum inveniat) a no bis  adiunctus.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>ex Aedibus Schurerianis, Mense,  <date>Maio</date>.! Anno <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XV</date>XIX.  In-4°, car. rom., 97 ff. non ch., sign. A- Q, titre courant, init.  filigranes color. T, I, B, A, 0, H, P; titre encadré, 4 pièces juxta¬  posées avec des fous, dont quelques-uns sur des animaux. * R101.735. Prov.: Max Harrassowitz, <placeName>Berlin</placeName>6/1 1897, 10 <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. XV</date>80.  Manque chez Schmidt.  1745  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
