<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>OBRECHT Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>A. Bertram</persName><persName>Bertram</persName><date>1592</date> DISPVTATIO DE MILITARI DISCIPLINA, QVAE ADMINI- STRA¬  TIONIS BELLI PRIMAM ET] praecipuam partem continet:  Inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia publici <persName>!</persName>exereitii causa  proposita à <persName>GEORGIO DOMINO</persName><persName>GEORGIO OBRECHTO</persName>. I. C. Respondente  ILLVSTRI ET GENEROSO, Domino <persName>Ioanne Skumyn</persName>,  P. N. Capita- neo Braslaviensi, etc. Li- thuano.( Marque tup.  d’ Ant. <persName>Bertram</persName>. HŒB Planche XLIV n° 2; Silvestre n° 1022.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName><persName>!</persName>Excudebat Antonius Bertramus. M. D.  XCII.( Verso blane.)  In-4°, car, rom. et ital., 62 ff. non ch., sign. A- P, réclames, init.  ornées D, M; 2 bandes d’ ornement.  Fo. A 2:... Dominó Ioanni Sku- myn...— Scriptum <persName>!</persName>die Lunae  post festum Paschae Anno <date>Christi</date>M. D. XCH. <placeName>Argentorati</placeName>... G. Obrech¬  tus I. C.( 5 pp.)  R101519. Prov. inconnue. Au dessous du titre: <persName>Andreas</persName>Birk.  <date>1651</date> <persName>OBRECHT Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>A. Bertram</persName><persName>Bertram</persName><date>1594</date> DISPVTATIO PRIMA,] EX OBRECHTIA- NIS SCHOLIS LIBRI  PRIMI DE <persName>!</persName>Iudiciis, tàm ex veteri, quàm novo, moribus&amp; amp;  Im- perii ordinationibus recepto&amp; amp; approbatolure de¬  sumpta: Et in Inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia pu¬  blici <persName>!</persName>exercitii causa proposita. à <persName>GEORGIO DOMINO</persName><persName>GEORGIO OBRECHTO</persName> ic. Respondente M. MELCHIORE IVNIO, MAGNIFICI VIRI  Melchioris Iunii, Academiae <placeName>Argentoratensis</placeName>Rectoris Fi¬  lio. Disputabitur mense Aprili.( Vign., répétée à la fin.)  <placeName>Argentorati</placeName>, Excudebat Antonius Bertramus. <persName>!</persName>CIO. ID.  XCIV.  In-40, car. ital., 12 ff. non ch., sign. A- C, réclames, init, ornée D,  titre encadré( ornements), toutes les pages sont encadrées de même; à la  fin bande d’ ornement.  Au verso du titre:... Dominis, <persName>!</persName>D. <persName>Friderico Wolfgango Iunius</persName>, D. Er¬  nesto, <persName>!</persName>D. Ioanni Theodorico, Comitibus à Leonstein, Wertheim&amp; amp;  Rutschen- fort, Dominis in Scharpfeneck&amp; amp;̀ Breuberg: D. D. Fratribus  Germanis, Dominis suis Clementibus. Hanc, ex Obrechtianis scholis  libri primi de Iudiciis... disputationem de- sumptam <persName>!</persName>... dedicat. M. Mel¬  chior Iunior. Respondens.  Fol. C 3b: Ode Christophori Coleri, Franci,( 28 vers.)  Fol. C 4a: 14 dist. de M. Paul Virdung.( Verso blanc.)  R10.565. Prov. inconnue.  1652  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
