<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="226745554">POLLICARIUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>S. Emmel</persName><persName>S. Katharinen</persName><date>1557</date> Antwort Auff das vergiffte bûch! des Bischoffs zu  <placeName>Naumburg</placeName>, welchs erst lich blind, hernachmals aber under  seinem na- men, zû Erffurd im offentlichen truck ist ausz  gangen, wider unsere Lehr und! Kirchen.! Durch! Jo¬  <persName>hannem</persName>Pollicarium, Pre- diger zû Weissenfelsz. In wel¬  cher, mit beständigem grundt der warheyt,! Fürnemlich  VI. Stuck widerlegt werden, inn gemeltem Bûch, unrecht  erfunden..  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>durch <persName>Samuel</persName>.  M. D. LVII.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., XXXVIII ff. ch., sign. A- K,  réclames.  Au verso du titre, 24 vers allemands: Du siehst, mein lieber  frommer Christ, Wie unser Bapst voll schalckheyt ist...  Fol. A 2a: Vorred unnd Summari- scher Innhalt dises Büchlins. ( Préface, 8 pp.)  Au recto du dernier f., 5 strophes à 4 vers: Erhalt uns HERR  bey deinem wort, Und steür des Bapsts und Türcken  mordt...  R100.567. Prov.: M. Breslauer, <placeName>Berlin</placeName><date>27/1X 1916</date>; 48 M.  Bibl. St- Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  Bibliographie de Joh. Pollicarius, voir: Schottenloher II n° 17426—  17428.  <date>1907</date> 1221  <persName idref="228314593">POLLIO Symphorianus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="077312260">W. Kœpfel</persName><date>1525</date> Ein predig vom glauben wider die falschen stend,  sampt einem sendtbrieff an die Priorin und Convent zû  <persName>S. Emmel</persName><persName>S. Katharinen</persName>zû <placeName>Straszburg</placeName>. Durch Symphorianum  Pollionem dienern des worts zû <placeName>Straszburg</placeName>.) Anno <date>1525</date>.  Wenn mir Balack sein hauss, vol silber und goldts geb,  so kündte ich doch nit übergen das wort des herren  meins gotts. Nume. XXii.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName idref="077312260">Wolff Köpphel</persName> am! Rossmarckt, im M. D. XXV. jar.des vii. tags Janua¬  rii.( Verso blanc.)  In-40, car. goth., 16 ff. non ch., sign. A- D, notes marg., init.  ornées E et D.  R102.374. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>18ri.  Bibl. St- Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  1908  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
