<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasz burg</placeName>durch <persName>Johanes Grüninger</persName>am  mit- wochen nach sant Margarethen tag der heili gen  junckfrawen des iares da man zallet noch Christ geburt.  M. ccccc. vnd xvi. iar.( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 2 col., CXCIIII ff. ch., titre courant, initiales  ornées. Mêmes gravures que dans l’ édition de 1507.  R10.330. Prov.: Bibl. Bœcking. Note ms. au haut du titre:: Im  Cartuyser Closter zu Collon.»  Proctor II Sectio I n° 9939: <placeName>Londres</placeName>Brit. Museum; Schmidt I  n° 151.  1347 , Der Heiligen leben. Voir: BRANT <persName>Sebastian LEBEN JESU CHRISTI</persName>  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1508</date> Das leben Jesu Christi gezogen ausz den vier Evan¬  gelisten: Mit kurtzer beyleer vnd christ licher vnderwey¬  sung: Darzû vil schoner figuren bedeütung.( Gravure sur bois,  à peu près de la grandeur de la page: aux 4 coins, les symboles des  évangélistes; en haut, Dieu le père et le St. Esprit en forme de colombe,  au fond une ville; au- dessous, à gauche les apôtres; à droite, Jésus en¬  voyant les disciples dans le monde; au bas, le monogramme d’ Urs Graf  avec la pixïs.  Fol. 144a:... Gedruckt zû <placeName>Stroszburg</placeName>durch Johan¬  nem Knoblöch in dem iar do man zalt. M. D. viii. Nach  sant Bartholomeus tag.:.  In- fol., car. goth., 144 ff. ch., 3 ff. non ch.( table); init. ornées,  appartenant à divers alphabets, notamment à un de <persName>J. Knobloch</persName>Schott; 38 gra¬  vures de Wechtelin, dont une est double et dont 27 sont dans Chélido¬  nius( 1506); en plus 7 d’ Urs Graf, l’ une de ces 7 est celle  du titre, les 6 autres sont empruntées à la Passion de Graf.  Au verso du titre, 26 vers allemands, dont les premières lettres  forment l’ anagramme de <persName>Ioannes Scotus Argentinensis</persName>; au- dessous ISA ( Joh.).  Comme l’ exemplaire de la Bibliothèque est introuvable,— il man¬  quait déjà au temps du numérotage en <date>1919</date>,— je le cite d’ après Schmidt  VII n° 39, qui l&amp;#x27;a consulté en <date>1895</date>.  1348  <persName idref="029004683">LEBUSIUS Emericus</persName>. Pseudonyme pour: <persName idref="029004683">FISCHART</persName>Johann  LECTURA aurea. Voir: NICOLAUS Panormitanus  903  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
