<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>, B. Beck, <date>1541</date> Des aller fürtreff- lichsten, höchsten unnd adelich- sten  gschöpffs aller Creaturen, von Got dem Herren, schöpffer  aller ding auff er- den, erschaffen, Das ist, der menschen,! ( oder dein selbst) warhafftige beschreibung oder Anatomi,  seines wunderbarlichen ursprungs, entpfängknisz, schöpffung  inn mutter leib, und sorglicher geburt, sampt künstlicher  und artlicher Contra- factur, aller eüsserlicher und innerlicher  glider unnd glidstuck, ausz welchen der mensch wunder¬  barlich zusamen gesetzt ist, mit gnugsa- mer, eygentlicher  und gründtlicher erklärung irer vilfaltigen nutz- barkeyt,  krefft, würckung, natur und vermögen, warzu sy von Got  dem Almechtigen verordnet seind... erstmals inn Teütsche  sprach verfasset und an tag geben. Vormals weder! gesehen  noch gelesen worden. Durch M. Gualtherum Hermenium  Ryff(] <placeName>Argentinum</placeName>, Medicum.! M. D. XLI. Il Mit Künigklicher  Maie. Freiheyt.  A la fin: Zu <placeName>Straszburg</placeName>bey Balthassar Beck.  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch., LXXIII ff. ch., titre courant, réclames,  de grandes init. goth.  25 grandes grav. de la grandeur d’ une page( anatomie du corps humain)  et de nombreuses petites grav. d’ anatomie.  fol. A 2a non ch. Vorred. Dem Durchleüchtigstenn Hochgebornen  Fürsten und Herren, herren Albrechten, Hörtzogen zu Mecklenburg...—  Datum!! <placeName>Straszburg</placeName>, den ersten Septembris, M. D. XLI... M. Gualtherus  H. 11 Ryff, <placeName>Argentinus</placeName>Medicus.  R. 10.176( 2). Prov.: Kirchhoff&amp; amp; Wigand, <placeName>Leipzig</placeName>( Catal. 590, n° 94),  15/ VI, 1880; 50 M.  2032  RYFF Walther Herm.  <placeName>Strasbourg</placeName>, Balth. Beck, <date>1541</date> REchter und nutzlicher ge- brauch, ordenliche vermischung  und zu I] bereyttung aller Laxativen, purgie- render oder  treibender artzney, eynfa- cher gemeyner unvermischter  stuck, auch vermischterund zusamen gesetzter, treibender  artzney, mancherley! Compositzen von Latwergen, täflin,  getränck, pulver! Clyster, stulzäpflin, Pillen unnd dergleichen  vermi- schung, den leib zu reynigen und purgieren, wie  solche di ser zeyt bey den erfarnesten artzten im brauch,  unnd in allen rechtgeschaffnenAotecken bereyttet  werden... Zu neüwer Re-] formation der Apotheckerey, vast  nutzlich, und hoch von nöten.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
