<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027442144">RYFF Walter Hermann</persName><persName idref="027442144">RYFF Walther Hermann</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Balth. Beck, <date>1543</date> Praestantis- simi medici et philosophi clarissimi  D. <persName>Ioannis Bauerii</persName>de Imola celeberrimi Gymna- II sii Bono¬  niensis olim medicinae professoris publici. Consilio- Il rum de  re medica sive morborum curationibus liber tum elegans,  tum humanae saluti perquam uti- lis&amp; amp; lectu non iniucundus,  diligenter abumeris mendis repurgatus,&amp; amp; vigilanti  cura emendatus. Per M. Gualtherum. H. Ryff. Argen¬  tinum. Medicum.! Cum Indice locupletissimo omnium Consi¬  liorum! quae in hoc volumine!! continentur.!! Cum  inclitae Regiae Maiestatis privile- gio ad annos quinque.  <placeName>Argentinae</placeName>, I1 M. D. XLIII.( Verso blanc.)  A la fin: Impressa in officina libraria!! Balthassari Pistoris. ( Feuille de lierre.)  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., dont le 4e blanc, 340 ff. ch. et 3 ff. non  ch.( Index), dont le dernier blanc, titre courant, réclames, petites init.  ornées.  fol. 2a non ch.: Gvaltherus <persName idref="027442144">Hermenius</persName>Ryff.[ I. Iacobo Bryllissuero  Abbatiscellensi Me-] dicinae Doctori...— <placeName>Argentinae</placeName>v. Kalen!! das  Augusti. Anno... M. D. XLIII.  R. 100.980. Prov.: Ancienne Faculté de Médecine de <placeName>Strasbourg</placeName>. Anno¬  tations manuscrites, entre autres au milieu du titre: sum Charbonelli,  fol. 1: Ite potius ad vendentes&amp; amp; emite vobis A. Charbonellus.  2039  <persName idref="027442144">RYFF Walter Hermann</persName><persName idref="027442144">RYFF Walther Hermann</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, G. Messerschmidt, <date>1543</date> Recht gründtliche bewerte Cur] des Steins, Sandt, und  Griesz, inn Nieren,!! Blasen unnd Lenden unnd alle schwere  zufell] solcher ort, ausz gemelten gebrechen verursacht,  unleidlichen schmertzen des Lenden wees, verhindernus!! des  harns und dergleichen, nit allein zu wenden und vertrey! ben,  sonder sich auch daruor zuverhüten unnd bewaren, ein  yeder so darmit behafft, oder in sonderheyt darzu geneygt,!  mit gutem raht, ordenlicher haltung, rechtem gebrauch er-!  farner und heylsamer artzney, Auch in höchster not gründt-  licher bericht den Stein durch meisterliche hand wirckung!] der  Chirurgi, auff ein newen und biszher unbewiszten gebrauch!  zu schneiden, alten und jungen, frawen und mans personen  mit warhafftiger gantz eigentlicher Contrafactur aller in¬  strument oder ferrament, zu solcher sorglichen handt-( wirc¬  kung der Chirurgi, dienstlich und von nöten, deren der  merer teyl diser zeit bey den gemei- nen schneidärtzten  frembd unnd unbe- kandtlich, auch bisz her nie im! brauch  gewesen. Nit allein den Chirurgis oder Schneidärtzten,  sondern allen! denen so mit solchen gebrechen behafft, oder  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
