<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Angeli Politiani</persName>Policiani ad vi- ros illustres conducenter prenomi¬  natis ad calcem! adiectae sunt.  A la fin: Impressum <placeName>Argentinae</placeName>per <persName>Ioannem Kno¬</persName> blouch! Anno domini. M. <date>D. XI</date>.  In-4°, car. rom,, 6 ff. non ch.( table), LXIff. ch., init, ornée E  et de nombreuses init, d’ attente.  R101.045( 1). Prov.: Hartter, pasteur à <placeName>Luizhausen</placeName>12/ x 1877;  2 M. Annotations mss., à l&amp;#x27;intérieur de la couverture: C. Dieterich.  En bas: <persName>Johannes Conradus Fleinerus</persName><placeName>Oringensis</placeName>Pastor Orendel sallen¬  sis Anno salutis <date>1628</date>.  Schmidt VII n° 75; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>n° 2024.  1859  <persName idref="032109687">PHILELPHUS Franciscus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, M. <persName>Schurer</persName><date>1514</date> <persName>FRANCISCI PHILELFI</persName>EPISTOLAE breviores&amp; amp; elegantio¬  res, atque adolescentibus magis conducentes, ex toto  originario exemplari iam denuo transsumptae. Cum  singularum epistolarum argumentorum Indice.! Item An¬  geli epistolae quaedam familiares, suaviores,&amp; amp;  breviores, ad viros illustres, in calce adiunctae sunt.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex Aedibus Schurerianis.! Mense  Maio. ANN. M. <date>D. XI</date>XIIII.Regnante Imperatore Caesare  Maximiliano. P. F. Aug.  In-4°, car. rom., 6 ff. non ch.( table), LXI ff. ch.( erreurs de pa¬  gination XXXI pour 29, XXXIII pour 31), init, ornées A, Q et de  nombreuses init. d’ attente.  R101041. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>31/1 <date>1878</date>; 0,60 M. Au recto  du titre:,Monasterii B. V. in Diessen.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>; Schmidt VIII n° 134.  <date>1860</date> <persName idref="032109687">PHILELPHUS Franciscus</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1514</date> Epistole Francisci! Philelphi Equitis aurati, Oratoris  atque Poetae! laureati: cum breviores, tum elegantiores:  ex to to eiusdem epistolarum volumine selectae: adoles  centibus scribendarum litterarum officio studiosis! maxime  conducibiles.! Cum Indice omnium epistolarum! argumenta  demonstrante.! Etiam <persName>Angeli Politiani</persName>breviusculae quae¬  dam!&amp; amp; amoeniores epistolae adhibitae.! Item Epistolae  L. Annei Senecae ad Apostolum Paulum,&amp; amp; rur- sus Pauli  ad Senecam: eruditae&amp; amp; mystico quo- dam spiramine re¬  dolentes.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
