<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>-</persName>fol., car. goth., 2 col., CXXXIX ff. ch., 4 ff. blancs, titre cou¬  rant, init. d’ attente. Fol. a 2a: Table( 2 pp.)  R10.372(3): Prov.: <persName>Butsch fils</persName>( Vente Bibl. Buxheim), <placeName>Augsbourg</placeName> 12/ x 1883.  <date>1840</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1515</date> Pomerium Sermonum de beata! virgine dei genitrice.  VelStellarium Corone beate virginis pro singularum  festivitatum eiusdem! predicationibus coaptatum. Et est  in libellos duodecim partitum.( Suit l’ énumération des têtres des  12 livres. Verso blanc.)  A la fin, avant la table: Opus perutile... impressumque  ac emendatum impensis circumspe <persName>-</persName>cti viri archibibliopole  <persName>Joannis Rynman</persName>de <placeName>Orin</placeName>gaw in officina industrii <persName>Henrici</persName> : civis in imperiali oppido Hagnaw: Finit feliciter  Anno vir <persName>-</persName>ginei partus. <date>M. D. XV</date>. pridie Kal. Septembris.  In <persName>-</persName>fol,, car. goth., 2 col., CXLI ff. ch., 2 ff. non ch.( table) et  2 ff. blancs, titre courant, init. ornées; titre rouge et noir, encadré. ( H&amp; amp;B Planche LXIII n° I.)  Fol. 2a: Prologus et divisio huius libri.  Réimpression de l&amp;#x27;édition de 1511.  R10.534(3). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XII 1877; queloues notes  mss.  1841  <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1515</date> Pomerium Sermonum! Quadragesimalium! Et est ob  temporis exigentiam et christifide- lium necessariam eru¬  ditionem triplicatum! Primum! De Penitentia et eius par¬  tibus Secundum De Vitiis in Genere et Specie. Ter¬  tium De decalogi preceptis.  A la fin: Sermones... diligenter emen- dati, expensis  circumspecti viri archibibliopole <persName>Joan</persName><persName>-</persName><persName>nis Rynman</persName>de  <placeName>Oringaw</placeName>: in officina industrii <persName>Hen rici</persName>Finiunt feli¬  citer Anno salutis nostre Mille simo quingentesimo quin¬  decimo; mense Octobri.  In <persName>-</persName>fol., car. goth., 2 col., 96 ff. non ch., sign. a <persName>-</persName>q, titre courant,  init. ornées, titre encadré.( HRB Planche LXIII n° 1.)  R10.343( 2). Prov.: Don de la Bibl. Rég. de <placeName>Dusseldorf</placeName>1871.  1842  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
