<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>ARGENTINÆ</placeName>APVD Io¬  HANNEM] <placeName>KNOBLOVCHVM</placeName>, MENSE! DECEMBRI. ANNO M. D.  XXII; au recto, marque typ. de <persName>J. Schott</persName>Knobloch.( HAB Planche IX n° 2;  Silvestre n° 635.)  In-8°, car. ital., 59 ff. ch. et 1 f. non ch., titre courant, réclames,  notes marg., init.  Au verso du titre:... Literarum! unico Mœcenati SEBA¬  STIA- No Episcopo Brixinensi: <persName>Ottomarus</persName>Luscinius  <placeName>Argentinus</placeName>... <placeName>Argen- torati</placeName>Kal. Martii. Anno redditae  salutis M. D. XXII. * RI0I.203. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch</persName>fils, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg <date>1871</date>. Au bas du titre, autographe d’ <persName>O.</persName>Luscinius: Magnifico  D. D. Cuspiniano <persName>O.</persName>Luscinius sano(?) mittit.  Oxford Bibl. Bodleiana; BN Paris, Rés. 2. 4115; Schmidt VII  n° 232: BM de <placeName>Strasbourg</placeName>et son exemplaire.  Emil Schaareschild, <placeName>Amsterdam</placeName>a offert à la BN de <placeName>Strasbouro</placeName> <date>1412</date> un exemplaire le <date>12 XI 1935</date>/ pour 22 florins.  <persName idref="067040810">LUSCINIUS Ottomar</persName> [ Strasbourg?1 1524 ( Feuille de lierre.) IOCL AC] SALES MIRE FESTIVI, AB OT  tomaro Luscinio <placeName>Argentino</placeName>partim sele- cti ex bonorum  utriusque linguae au thorum mundo, partim lon- gis  peregrinationibus visi&amp; amp; auditi, ac in Centurias! duas  di- gesti. AD LECTOREM.( 6 vers latins.)  CVM GRATIA ET PRI-( uilegio Caesareo, ad sex annos. ( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., 64 ff. non ch., sign. A- N( d’ après mon exemplaire,  auquel manquent quelques ff. à la fin), titre courant, init. O, S et une  grande et belle init. à figure D.  Fol. A ija: Sebastiano <persName>Ylsung</persName>: Iaco! bo Heinrichmann Canonico  Vicarioque Augustensi&amp; amp; Wolphango Rem ab Khœtz... <persName>Ottomarus</persName>Lusci¬  nius <placeName>Argentinus</placeName>. S. D....— Augustae! Vindelicorum, Nonis Ianuarii,  Anno... M. D. XXIV.( Préface, 2 ff.)  RI01034. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>9/ II1 1878.  1413  <persName idref="067040810">LUSCINIUS Ottomar</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Schott</persName><date>1542</date> MUSURGIA! seu Praxis Musicae.! Illius primò quae  Instrumentis agitur certa ratio, ab Ottomaro! Luscinio Ar¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
