<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannem Knoblouch</persName> impressa. Anno salutis nostrae: Millesimo quin gentesimo  decimo octavo: pridie ka- lendas Martii, finit! feliciter.  courant, init. d’ attente.  In-4°, car. goth., CXLV ff. ch.( verso du dernier f. blanc), titre  R100.905. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>31/1 1878; 2 M. De nombreuses  annotations mss. Au f. du titre: Monasterii Aspacensis. A l’ intérieur  du ter plat: Duplum Bibliothecae regiae Monacensis.  Schmidt VII n° 155: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, incun, n° 4017.  1975  RECHENBÚCHLEIN  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Pruss</persName><persName>J. Knobloch</persName><date>1546</date> Disz Rechenbûch! lin weisset ausz.  Dem wein.  Von  Dem Zentner güt.  Fierteil, sester und fierling.  Dem stuck, was xii, oder  i stuck thût.auff Martzal des jar gelts von ii sch, bis  auff hun- dert pfundt.  M. D. XLVI.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Hans Preüssen.  Anno. <date>1546</date>.  In-320, car. goth., 32 ff. non ch., sign. A- D. Au verso du der¬  nier f., marque typ. de <persName>J. Pruss</persName><persName>J. Knobloch</persName>: un écusson vide, tenu par un génie  ailé.  R102427. Prov.: Bibl. Heite, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  Schmidt III, p. 43 n° 53.  1976  RECHNUNG  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Pruss</persName><persName>J. Knobloch</persName><date>1518</date> In diesem biechlin seind dise Rechenung gesetzt,  und vahet die erst von eim halben gülden gelts an, Und  weret biss uff hundert gulden, was das wochen und tags  bringet nach martzal. Die ander Rechenung vahet an  von! ii. sz. e gelts und weret biss uff hundert! liber. was  das wochen und tags bringtnach martzal. Die drit re¬  chenung ist. Das füder- moss uff xxiiii, omen, und ein omen  xxiiii moss. Den gülden für, xi. schilling?.Die vierd  rechenung. Die Marck! umm Ix. gülden, wie das lot, das  halb lot, das quintlin, und halb quintlin kumpt! biss  uff. xcii, güldin. Als uff <placeName>Straszbur</placeName>ger werung zu ver¬  ston. Seind vormols nie also getruckt.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
