<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Nicolai</persName>Reusneri(Vign.) <placeName>Argentorati</placeName>Excudebat  <persName>Antonius Bertramus</persName>II <date>M.</date>D. LXXXVI.  Au verso, armoiries avec l’ inscription: Symbolum!! et Arma Gentilitia  Domini D. Iulii Com. Salm.&amp; amp; Neoburg. Time et ama.  In-8°, car. rom. et ital., 24 ff. non ch., sign. A.-C., réclames, ornements,  vignettes, init. ornées.  fol. A 2a: 9 vers lat. de Reusner, Domino D. Iulio comiti... <placeName>Argentorati</placeName> Calend. Maiï <date>M.</date>D. <date>XIVC</date>.  fol. B 4a: Fragmentum!! orationis funebris de... Il <persName>Nicolai</persName>V.([ Com.  Salm.&amp; amp; Neoburg...( 5 pp.) Les derniers ff. contiennent l’ arbre généalogique  des comtes de Salm remontant à <date>Charles</date>Ier( 490).  R. 100.8872. Même prov. que le n° précédent.  <date>2002</date> <persName idref="028035992">REUSNER Nicolaus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, C. Kieffer, 1586  Gamelia Sive Symbola Nuptialia claro- rum Germa¬  niae virorum: virtuti et honori nobilium coniugum  Ieremiae Reusneri!! Leorini, inclyto Heroi D. Iulio! Comiti  Salmae&amp; amp; Neoburgi à consil, secretioribus, Sponsi: t  <persName>Elisabethae Wilan</persName>— dinae virgini primariae nobilis viri  Thomae! Wilandii Consil.&amp; amp; Praefecti Com.!! Salm. Neobur¬  gici ad ŒEnum filiae, Sponsae... Argentinae, excudebat  Carolus Kieffer.( <date>M.</date>D. <date>XIVC</date>.  Au verso, armoiries des Reusner.( Voir reproduction p. suivante).  In-8°, car. rom., 20 ff. non ch., sign. A.-C., titre courant, réclames,  notes marg., ornements.  R. 100.8874. Même prov. que les 2 nos précédents.  <date>2003</date> <persName idref="028035992">REUSNER Nicolaus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. Bertram, 1586  <persName>Nicolai</persName>Reusneri! Leorini IC.[ Februarius,! sive! Fastorum  sacrorum&amp; amp; historicorum! Liber Secundus.! In lucem editus  opera&amp; amp; studio! Eliae Reusneri! Leorini Silesii. Au- dessous:  marque typ. de A. Bertram.( H.&amp; amp; B. Planche XLIV, n° 2;  Silvestre, n° 1022.)  <placeName>Argentorati</placeName>! Excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName>! MDXIVC.) ( 1586).  In-80, car. rom. et ital., 80 ff. non ch., sign. A- K, réclames, notes marg.,  init. ornée P. Verso du dernier f., blanc; au recto, armoiries de Reusner.  Voir reproduction p. suivante. Au- dessous: 4 dist. de <persName>Janus Jacobus Bois¬</persName> sardus Vesuntinus sur les armoiries de Reusner.  Au verso du titre: 7 dist. au lecteur de <persName idref="190556161">Johannes Lauterbach</persName>.  fol. A 2a:... D. Friderico Ludovico!! Elect. F. Comiti Palatino Rheni,  Duci] Bavariae...— <placeName>Argentorati</placeName>!] Idib. Quintil. <date>M.</date>D. <date>XIVC</date>.[! <persName idref="080678173">Elias Reusnerus</persName> Leorinus.( Dédicace de 3 pp.)  Suivent 197 poésies latines réparties sur les différents jours du <date>mois février</date>de ; en plus 3 pp. Epigrammata in Mensem <date>Februarum</date>et 3 pp.:  Mensium latinorum Collatio ex Diario B. Sculteti Astronomi.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
