<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>MARBACH Johannes</persName> Strasbourg, Chr. Muller <date>1567</date> CHristlicher Un- derricht, und warhafftige Erweisz¬  ung, ausz H. Göttlicher Schrifft, und den be-wertisten  h. Vättern, und Alten Lehrern der Catholi- schen Christ¬  land, durch die Persönliche vereinigung der Göttlichen und  Menschlichen Naturen, auch nach seiner Menscheyt, in  alle Göttliche Herrlichkeyt und Maiestet, nit nur mit  dem blossen Nammen, sonder warhafftig, und mit der  That, erhaben und gesetzt seye. Sampt gründlicher  widerlegung der Argument und Einreden, so hiewider  von den Sacramentirern dieser zeit, zû verkleynerung  und unehre des Menschen Christi Maiestet, Herrlicheyt,  undAllmechtigen Gewalt, eingefürt, und gebraucht  werden.  Gestellet durch herr <persName>Johan Mar</persName>- bach, der H. Schrifft  Doctorn, und der! Kirchen zû <placeName>Straszburg</placeName>Superintendenten.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>am Korn- marckt, bey Chri¬  stian Müller, Jm Jhar <date>1567</date>.  In-40, car. goth. 24 ff. non ch., 956 et 223 pp. ch., titre courant,  réclames, notes marg. Au verso du titre, entre 2 bandes ornem., armoi¬  ries de la ville de Strasbourg; au- dessous 3 dist. lat.: Ad Inclytam  ARGENTINAM.  Fol. a 2a non ch.: Den Gestrengen... Herrn Meister, dem Raht,  und den Ein und zwentzigen, der Löblichen! Frey und Reichstatt Strasz¬  burg.... Datum <placeName>Straszburg</placeName>, Sontag der h. Dreyfaltig- keit, den 25 tag  Maii, Anno 1567.Johan <persName>Marbach</persName>Doctor.( Préface, 11 ff.)  Fol. d Ia: Gnad und Frid... jedem Christlichen Leser.... Datum  <placeName>Straszburg</placeName>, Sontag Trini- tatis, den 25 Maiï,Anno <date>1567</date>. Die Pfar¬  herrn, und Helffer der Christlichen Gemeynen z4̂ <placeName>Straszburg</placeName>.( 8 ff.)  Fol. f1a: Abtheylung dises gantzen Bâchs...( Table, 4 ff.).  R101861. Prov.: Donation Cunitz, Strasbourg <date>1886</date>.  Bibl. St. Guillaume, Strasbourg.  <date>1482</date> <persName>MARBACH Johannes</persName> Strasbourg, S. Emmel <date>1568</date> THEMATA De Imagine Dei, eum eter- TVM CREATA,  DE QVIBVS DISPVTABITVR( 1. Decembris in Academia <placeName>Argen¬</placeName> </p>
    </div>
  </body>
</xml>
