<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="07676141X">Bernhard Jobin</persName><persName>Bernhard Hertzogs Walchij</persName>. Jm Jahr <date>M.</date>D. XCIII.( Vign. et bande  ornem.)  In-8°, car. goth., 8 ff. non ch., 235 pp. ch., titre courant, réclames,  notes marg., init. ornées, vign., titre rouge et noir.  fol. 2a non ch.: Epigramma! Pandulphi Lemii!! I. C. summam  totius O- peris carptim complectens.( 4 dist.)  Au- dessous: Ad lectorem candi-[Idum Iustini othonis! LL. carmen ( 10 dist.).  fol. 3a non ch.: Herren Philipsen Graffen zu Hanav... wünsch ich  Helisseus Röszlin Medicus... viel glück vnd heyl...— Datum Hagenaw  den ersten <date>Augusti</date><date>1593</date>.... Helisaeus Röszlin Medicus.( Préface de 7 p.)  R. 102.439. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName>. Au recto du premier f. de  garde:« rarissimum». Au- dessous:« Nach des Autors eigner Aussage  ist dieses Werckchen ein Supplement zu <persName idref="07676141X">Bernhard Jobin</persName><persName>Bernhard Hertzogs Walchij</persName>Chronik: ( S. Vorrede) u. sollte dies stets in Verbindung mit jenem gelesen werden.  A. W. Strobel.— Siehe Rec. dieses seltenen Buchs in Hummels Neue  Bibliothek I. Theil, p. 452». Au verso du 4e f. de garde:« Quinti  <date>1615</date>». Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1837.  2027  <persName>ROSSLIN Jobin</persName>Helisaeus  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. hér., 1597  Tractatus! Meteorastrologiphysicus. Das ist,!! Ausz  richtigem lauff der Co-meten, zusammenleuchtung der  Planeten, etlicher Herrn Nativiteten, 1] Natürliche Vermu¬  tungen und] ein Weissagung. Von Veränderungen der  Regimenten in König- reichen unnd Fürstenthumben der  Welt, und andern wichtigenWunderlichen, Politischen,  Weltlichen und Kriegssachen, So sich kurtz künfftig innerhalb  wenig Jaren begeben werden, von jetzt an bisz1604, nach  Christi Geburt unnd etwas hernach, Allen Christlichen  Potentaten unnd hohen!! Oberkeiten unnd jedermenniglichen  zurWarnung unnd Auffmunterung GestelltDurch  Helisaeum Röszlin der Artzney!! Doctorn und Physicum der  Reichs— Statt Hagnaw.  Getruckt zu <placeName>Strasburg</placeName>, bey <persName>Bernhart</persName>Jo- bins( seligen)  Erben. Anno <date>M.</date>D. XCVII.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., 32 ff. ch., titre courant, réclames, notes  marg., init. goth.  fol. 2a non ch.:( bande d’ ornement)... Herrn Friderichen Grafen zu  Fürstenberg, Hey- ligenberg und Werdenberg, Landgrafen in Baar,  Herrnzu Hausen im Kinziger Thal etc Röm. Kay. May. Raht]  vnnd Landtvogt inn Unter Elsasz...— Datum Hagnaw den 1. <date>Januarii</date> Anno 1597. Helisseus Röszlin.( Préface de 4 pp.)  R. 101.145. Prov. inconnue.  2028  <persName idref="068525362">RUELLIUS</persName>Io. Voir: DIOSCORIDES, 1529, No 658.  RUFFINUS. Voir: HEDIO Caspar, Chronica, 1530.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
