<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Carlsruhe</placeName>12 <date>/ 1871</date>VII; 16 M.  BM Strasbourg.  <date>1898</date> POETAE  Strasbourg, <persName>J. Schott</persName><date>1546</date> POETAE HISTORICI ITEM GERMANI] aliquot celebres,  singulis Disti- chis descripti.! Cum quibusdam aliis lectu  non indignis Opus- culis: quorum Argumenta, pagina  sequens ostendit.! AVTHORIBVS GERARDO FAVSTO.) GEOR¬  GIO FABRICIO.] EÖBANO HESSO.] ANTONIO CARCHESIO.] ANTO¬  NIO VICEDOMINO.  <placeName>Argentorati</placeName>apud IOANNEM SCHOT- TVM. Cum Caes.  Maiestatis Privilegio ad Quinquennium. M. D. XLVI.  In-4°, car. rom., 20 ff. non ch., sign. a- e, titre courant. Au verso  du titre: Index.  Fol. a 2a: <persName>Faustus Pisoni Fabricius Anuilensis Micyllus</persName>suo...— Vale. Ad Confluentes. Anno  M. D. XLVI. mense Februario. Suivent 6 dist, lat. à Pison.  Corps de l’ ouvrage: fol. a 3b- e Ib: Poetae Germani per Gerar¬  dum Faustum Confluentinum.( Noms de 92 poètes avec un distique sur  chacun). Après les poètes viennent les historiens au nombre de 45 par  G. avec un dist. sur chacun d’ eux.  Fol. e Ib- e 3a: Catalogus Poetarum secundum ordinera literarum,  additis etiam patriae nominibus.( en tout 92, entre autres: Burchardus , Alsatius, Eques; <persName idref="028871308">Jacobus Wimphelingus</persName>, <placeName>Argentoratensis</placeName>; <persName>Joannes Sapidus Rhena¬</persName> , Selestadiensis.)  Fol. e 3b: Catalogus Historicorum.( entre autres: Beatus  nus, Selestadiensis, <persName idref="028871308">Jacobus Wimphelingus</persName>Selestadiensis, <persName>Sebastianus Murrho Gebvilerus</persName> , Colmariensis, Hieronymus.) * RI00.848. Prov.: Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>I0 <date>/ 1871</date>IX <date>1897</date>; 18 M. Note  ms. en bas du titre: Ex libris <persName>Joannis Ritelii</persName>(?).  Walter: <placeName>Sélestat</placeName>n° 2072.  1899  <persName>POGGIO Giovanni Knobloch</persName> Strasbourg, <persName>J. Schott</persName><date>1510</date> Poggii Florentini Ora- toris clarissimi: ac se- CRE¬  TARII APOSTOLICI HISTO RIAE CONVIVALES DISCEPTATIVAE  ORATIONES INVECTIVAE EPISTOLAE( DESCRIPTIO- NES  QVAE- DAM: ET Fa- cecia¬ rum Liber.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
