<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>am Kornmarckt! bey Chri¬  stian Müller.1563.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., XCVI pp., réclames, notes marg.  Fol. A 2a non ch.:... Herrn <persName>Johan Graven</persName>zâ Nassaw... und Herrn  Philipsen dem Jüngern, zu Hanaw und Herrn z6 Liechtenberg  gevättern, meinem gnädigen Herrn....— Datum Wormbss den <date>XVIII</date>.  <date>Januarii</date>im jar nach der... Geburt unsers Herrn... 1563... Erhart  Krausz von Eger, der Rechten Licentiat.  R100.839. Prov.; Oscar Weigel, Leipeig 2/ X11889, 2 M.ro. 1452  LUTHER <persName>Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName><date>1578</date> Ein Christlich Urtheyl! D. Mart. Luthers von seinen  eygen Büchern. Sampt einer Unterricht, was darzu ge¬  höre, wenn man in der heiligen Schrifft recht studirn,  und darnach gute Bücher schreiben will.( Feuille de lierre.)  A la fin: <placeName>Straszburg</placeName>. M. D. LXXVIII.  In- fol., car. goth., 4 ff. non ch., sign. A.  R100.840. Prov.: Bibl. Reuss. Au recto du f. de garde: Ex  Roehrichianis <date>1860</date>.  1453  965  LUTHER <persName>Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. <persName>Jobin</persName><date>1580</date> Beteglöcklin Doctoris Mar- tini Lutheri, Von allen  wolklingenden, Geystreichen, hertzlichen, starcken und  feurigen Gebetten, ausz allen desz Mannes Got- tes ge¬  truckten Büchern zusammen gestimmet, frommen Christen  damit zuermuntern, und zuerwe- cken, derselben inn disen  letzten schwä- ren zeiten in allerley Noht undanligen  zugebrauchen. Treulich und auffs neu zugericht! Durch  M. Petrum Trewer, Coburgensem.  IVXVI.Klinget dem HerRy mit Cimbaln, seit  frölich und rufet seinen Namen an.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, bei BernhardJin. Anno  M. D. LXXX.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth. et rom., 160 ff. ch., titre courant, réclames, notes  marg., init. ornées, titre rouge et noir.  Fol. 2a: An Christlichen Leser.( Préface de 19 pp.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
