<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>.  Notes mss., au verso du f. de garde: Carrichtero Paracelsico homini  librum hunc tribuit Haller Bibl. botan. 1. p. 347. Cf. quoque Meth. Stud.  Med. p. 179.... Toxites dicit in dedicatione se anno praeterito edidisse,  ergo <date>1575</date>, Carrichteri herbarium parvum, cujus editionis Hallerus ex  Bassœo meminit. Si editionem 1573 nominat, ex Philomusi praefatione,  vereor ne error sit. Nam non Philomusus sed Toxites, neque in praefa¬  tione, sed in dedicatione dicit se anno praeterito, ergo <date>1575</date>libellum illum  edidisse... Schreiber, Kräuterbücher, p. XLI: Besonderer Erwähnung  bedarf aber noch ein Werk, das mit 58 Holzschnitten geschmückt ist, die  so genau mit den kleinen Fuchsschen übereinstimmen, dass ich nicht.  sagen kann, ob es Nachschnitte oder Clichés sind oder ob die nach Frank¬  reich verkauften nach <placeName>Strassburg</placeName>zurückkehrten. Das Werk, um das es  sich handelt, ist das sogenannte Carrichtersche Kräuterbuch. Es erschien  erstmalig bei <persName>Christian Müller</persName>in <placeName>Strassburg</placeName><date>1576</date>....  R 10.508. Prov.: Bibl. de la Faculté de Médecine de Strasbourg.  BN Paris, Te 130, 13. Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, Catal, 500( 1907)  n° 709; 48 <date>M.</date> Bibliographie de <date>M.</date><persName>Pegius</persName>, voir: Schottenloher II n° 17037 <placeName>- s.-M.</placeName>17039.  1806 ( <persName>PEGIUS Martinus Bertram</persName>)  Strasbourg, A. 1595  Horn desz heyls menschlicher blödigkeit. Oder,  Kreütterbuch..( comme dans, l&amp;#x27;éd. de <date>1576</date>jusqu’ à anleitung ge¬  ben! wollen.) Puis:  Nochmals durch Doctorem Troxitem(!) allen Medicis,  Pharmacopoeis, und Chyrurgis,) auch andern zugefallen  in truck geben. Mit Keiserlicher Maiestat freyheit auff  zehen Jahr.( Marque typ. d’ Ant.. H&amp; amp; B pl. XLIV n° 1;  Silvestre n° 1023.)  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>, bey Antoni, Im Jhar  Christi <date>M.</date>D. XCV.  In <placeName>- s.-M.</placeName>fol., car. goth., 10 ff. non ch., CLXXX ff. ch., 6 ff. non ch. à  3 col.( table) et 1 f. blanc, titre courant, récl., notes marg., init. ornées;  titre rouge et noir, grav. de l’ édition de <date>1576</date>.  Fol. 2a non ch.: Vorred desz Autoris dieses Buchs....( 3 pp.)  Explications du zodiaque et des planètes comme dans l’ édition de  <date>1576</date>, mêmes gravures.  R 10.510. Prov.: Don de la BU de <placeName>Gœttingue</placeName><date>1872</date>. Schreiber,  loc. cit. p. XLI:, Eine zweite Auflage, die Antoni in <placeName>Strassburg</placeName> 1595 druckte, hat dieselbe Benennung; dagegen erschien bei ihm 1619.  eine dritte, welche den Titel trägt:« Bartholomaei Carrichter,... Gross  Kräntterbuch». Da Toxites, der in <placeName>Hagenau</placeName>Stadtphysicus war, in der  Vorrede der ersten Auflage sagt, er habe im vorhergehenden Jahre das  kleine Kräuterbuch des Carrichter herausgegeben, so hätte kein Grund  vorgelegen, diesen Namen zu verschweigen, wenn er auch der Verfasser  1161  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
