<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="112796451">Benedictus Chelidonius</persName> Noricus, tunc Viennae ad Scotos monachus( 21 dist. latins),  puis 7 dist. latins du même <persName idref="112796451">Benedictus Chelidonius</persName>au lecteur; suivent  9 ff. table. * R10.076. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName>IY/ III <date>1879</date>; 10 M. Au  verso du titre est collée une feuille imprimée,... Ex iis, quae vir pietati,  prudentia et virtute praestantissimus Dn. <persName>Laurentius</persName>Hemmigk, Suhlensis,  Anno Christi <date>1592</date>, die 12. Iunii, in Christo pie defunctus, morituriens,  ad pias causas testamento legavit in usum ministerii, ecclesiae et scholae  Swinfurtensis, emebatur hic liber Anno Christi <date>1606</date>. Calend. Augusti.&amp;quot;  2ème ex.* R 10.532. Prov.: Bibl. W. Menzel, <placeName>Stuttgart</placeName><date>20 1874</date>/ III  avec son autographe. Notes mes. En bas du titre:, Editio prin¬  ceps, ed. Ios. Cuspinianus.&amp;quot; A l&amp;#x27;intérieur de la couverture, armoiries im¬  périales encadrées, au <placeName>-</placeName>dessous:, <persName>Stephanus Rosinus</persName>canonicus Patavien¬  sist, au recto du f. de garde, l’ autogr. de ce dernier, au verso des no¬  tices sur Otton de Freisingen.  3ème ex. R 10.597. Prop.: Friedrichs <placeName>-</placeName>Gymnasium Franéfort <placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName> 14/ X11 <date>1888</date>. Au verso du f. de garde, en haut: M. H. <persName>Nerger</persName><date>1758</date>,  en bas: Prof. Pesler. Rel. anc.  Beaulieux, p. 219; BU <placeName>Paris</placeName>( Rés. 163); Schmidt VIII n° 152:  Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, incun. n° 82 et BM <placeName>Sélestat</placeName>; Walter: Sé¬  lestat; n° 1967. Kristeller 541. Olschki, Florence, Catal. LXXXI( 1912)  n° 151: deux larges et magnifiques encadrements de titre par Urs Graf  et Ioh. Wächtelin, nombreuses init. ornées sur fond criblé. 250 frs. Avec  2 facsimilés p. 184 et 185; Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName><placeName>s.-M.</placeName>, Catal, 500( 1907)  n° 861; 40 M., et n° 862: 36 M.  Brunet IV2, 258: Édition rare, et la première de ces histoires;  on y a suivi un manuscrit de <placeName>Vienne</placeName>.  1739  1123  OVIDIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Schurer s. d.  PVBLII OVIDHI NASONISDe Remedio amoris, Libri  Duo.! De Philomela, Elegia.( Au <placeName>-</placeName>dessous marque typ. de Schurer. ( H a B Planche XII n° 2. Verso blanc.)  In-4°, car. rom,, titre courant, init, ornées L, H. T. D.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
