<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>, ex Offi cina Knoblochiana, Per  Georgium Ma- cheropeum, men se Augusto, Anno, Il  M. D. XLII.  In-8°, car. ital., 94 ff. non ch., sign. a- q, titre courant, réclames; init.  à figure O.  Au verso du titre: Index.  fol. a 2a <persName>Iohanni Frisio Tigurino</persName>, amico veteri, Gualth. H. Ryff. S. P. D. ( préface de 2 ff. en car. rom.), à la fin trois feuilles de treffle.  fol. a 4a: De solis et lunae!] potestate Carmen!! Tho. Venat.( 16 dist.  latins).  R. 101.038. Prov.: Baillieu, Paris, 19/ XII, 1893; 3 fr.  Oxford, Bibl. Bodleiana,  2036  RYFF Walter Hermann  Strasbourg, G. Messerschmidt, 1542  Medicinae Theoriciae et pra! cticae breve quidem, sed!  doctissimum pariter ac opulentum Enchiridion! totam rem  mire eruditis, dilucidis ac succinctisAphorismis complectens,  in rei Medicae studio- orum gratiam, ex doctissimorum  virorum libris excerptum,&amp; amp; non sine insigni delectu conge  stum, non modo Medicis, verum&amp; amp; Chi] rurgis accomodum  atque, adeonecessarium.  Nunc primum studio atque opera M. Gualt. H. Riff.  repurga- tum atque in lucem] editum.  Quibus adiecimus A. Cornelii Celsi sententias elegantissi¬  mas ex libris ipsius diligenter selectas.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex Officna Knoblochiana, per  Georgium Mes] serschmid. AnnoM. D. XLII.( Verso  blanc.)  In-8°, car. ital., 168 ff. non ch., sign. A- Z, Aa- Ee, titre courant, réclames.  Au verso du titre: Argumentum Operis.( 3 dist. latins.)  fol. A 2a: Gualtherus. H. Ryff. Iacobo Bryllisovero Abbatiscellensi  Medicinae Doctori Praestantissimo, S. P. D.( Préface de 5 pp.)... Argen¬  torati, Kalendis Augusti. Anno. M. D. XLII( feuille de lierre.)  R. 101.039. Prov.: Baillieu, Paris, 19/ xII, 1893; 3 fr.  BN Paris: T30, 3. à <placeName>Ivry</placeName>Jean de  2037  RYFF Walther Hermann  Strasbourg, Balth. Beck, 1542  Warhafftige künstliche, ge- rechte underweisung unnd  anzeygung...( comme dans l’ édition de 1540.)  Mit Künigklicher Maiestat freiheyt. M. D. xlii.( Verso  blanc.)  A la fin: Strasburg, Balthasar Beck.  In-4°, car. goth., 7 ff. non chiffrés, XCVIII ff. ch., 5 ff. non ch.( Register),  titre courant, réclames.  Préface et dédicace comme dans l’ édition de 1540.  R. 101.745. Prov.: don d’ <persName>Alex Hatzfeld</persName>. née <placeName>Schaum</placeName>à <placeName>Flacht</placeName>près  Diez, <date>1871</date>; registre incomplet, manquent environ 2 à 3 ff.  203s  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
