<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentorati</placeName>per <persName>Henricum Sey¬</persName> bold.( Au- dessous: Vign. Verso blanc.)  init. à fig. I et init, ornées S. C.  In-8°, car. rom., 60 ff. non ch., sign. A- H, réclames, notes marg.,  tium Quirinum patritium Praefatio...  Fol. A 2a: Augustini Nyphi Suessani de diebus! Criticis ad Vicen¬  bourg <date>1871</date>.  R101.141. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch</persName>fils, antiquaire à <placeName>Augs¬ BN</placeName> Paris, R. 44899 et 80 Tdio, 9.  1637  <persName>NOGAROLUS H.</persName>: Oratio. Voir: VALERIANUS: Epistola de ho¬  noribus... <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>M.</date><date>1513</date>.  NONNUS <persName>Petrus Johannes</persName>. Voir: NUNEZ <persName>Petrus Johannes</persName> NONNUS PANOPOLITANUS  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><date>1527</date> NÓNNOY( HOIHTOY HANO- Hohítoo peraßohn toõ xara  Ioávvoo áytoo Eò l ayyelioo.  NONNI POETAE PANOPOLI-] tani tralatio Sancti Evan¬  gelii,) secundum Ioannem.  Haganoe per Johan. Sec. Anno <persName>M. Schurer</persName><date>M.</date>D. XXVII. Mense  Augusto.  Au verso du dernier f. marque typ. de <persName>J. Secer</persName>.( HCB Planche  LXXI n° 9; Silvestre n° 567.) Au- dessus: Haganoe per loannern  Secerium. Anno. <persName>M. Schurer</persName><date>M.</date>D. XXVII.! Mense Septembri.  In-8°, ear. gr., 133 pp. ch., réclames, titre encadré( 4 pièces, orne¬  ments fleurs, oiseaux, enfants nus dans la bordure droite). Au verso  du titre:... Patri D. Fri derico, apud S. Egidium <placeName>Norinbergae</placeName>Abbati  Phil. Mol. S.( en ital.).  R101506. Prov.: Quaritsch, <placeName>Londres</placeName>I0/ IV <date>1895</date>; 8 <persName>M. Schurer</persName><date>M.</date>Anno¬  tations mes., au Bème f. de garde: This book was given me by Professor  <persName>Iañus McCallogh</persName>(?)- while a student. in Iuin: Coll: Pub. J had it  bound in Enneskillen in 1839. Mathes Jung; au- dessous, au crayon:  Westell. Rare 12 fr.; au f. suivant remarque bibliogr, sur Nonnus.  <placeName>Londres</placeName>, British Museum 3227. bb. 36.  Brunet IV2, 98: Cette édition[ Paris, Bogard, 1541/21 paraît êvre  une réimpression de celle de <placeName>Haguenau</placeName>, 1527/8 dont le texte a été im¬  primé par les soins de Phil. Melanchton.  1638  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
