<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="032593082">REUCHLIN Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>,[ <persName>J. Prüss père</persName>) <date>1504</date> Vocabularius breviloquus cum arte diphthongandi,  pun- ctandi et accentuandi.  A la fin: Finit vocabularius Breviloquus tri-!, plici alphabeto  diuersis ex autoribus... im pressus <placeName>Argentine</placeName>Anno Domini. <date>1504</date>.  Finitus die septima Mensis Septembris.  In-4°, car. goth., 2 col, 364 ff. non ch., sign. a-2, A- Y, tître  courant, init. d’ attente.  Au verso du titre: In praesenti libro continentur! Item ars diph¬  thongandi Guarini Veronensis! Idem compendiosus dialogus de arte punc¬  tandi. Item tractatus vtilis de accentu! Item Breviloquus vocabularius.  fol. A2a: De Arte diphthongandi Guarinus Veronensis Flo- I ro  suo salutem plurimam dicit( 2 ff.)  R102106. Prov.: <persName>Alfred</persName>Lorenz, Leipsig, 29-XII, <date>1894</date>; 25M.  Au milieu du titre timbre:« Conv. Nazar.» A l&amp;#x27;intérieur de la couver¬  ture ex-libris: Ex Bibliotheca <persName>Michaelis Chasles</persName>Acad. Scientiar. Socii.  Notes mss. au verso du premier f. de garde: C. A. Basset, rariss. liber.  Schmidt III, p. 13, N° 44 l&amp;#x27;attribue à. Il cite Bibl, can¬  tonale d’ <placeName>Aarau</placeName>.  <date>1990</date> 1275  <persName idref="032593082">REUCHLIN Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>,( pèrel 1501  Vocabularius breviloquus cum arte diphtongandi,  punctandi et accentuandi.  A la fin: Impressus <placeName>Argentine</placeName>Anno Domini M. D. I. Finitus al  tera die post Bartholomei.  In- fol., car. goth., 2 col., 322 ff. non ch., sign. Aa, a-2, A- Y,  titre courant, init. d’ attente.  fol. Aa 2a: Guarinus Veronensis Floro suo salutem.  Probablement imprimé par <persName>J. Prüss père</persName>dont les caractères res¬  semblent à ceux de son Vocabularius Gemma gemmarum du 15 <date>mars 1508</date>.  R 10.484. Prov.: Don de Fid. Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName><date>1871</date>. Rel. anc.  avec armoiries de <persName>Maximilianus Udalricus</persName>Comes a Kaunitz« Ritt¬  berg. Note mss, en haut du titre: Samsonis Rutelij sum.  Schmidt III, 44 ne cite que l’ éd. de <date>1504</date>de la Bibl. Cantonale  d’ <placeName>Aarau</placeName>. Voir la bibliographie sur <persName>Reuchlin</persName>chez Schottenloher II,  n° 17841- 17889.  1991  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
