<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="228314593">POLLIO Symphorianus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="077312260">W. Kœpfel</persName><date>1525</date> Wes man sich ge- gen newen meren; so teglich  von den predigern des Evangelii werden auszgeben, halten  sollen. Was zu Straszburg der schrifft nach von der Ee  gepredigt würt.) Verantwortung Simpho- riani Pollionis,  von etlicher lugen wegen, aüff in erdacht die Ee belan¬  gend.( Verso blanc.)  Getruckt zû Straszburg bey <persName idref="077312260">Wolff Köpphel</persName>am ersten  tag Februarii. An. <date>1525</date>.  W et G.  In-40, car. goth., 12 ff. non ch., sign. A- C, notes marg., init.  R102375. Prov. inconnue.  Bibl. St- Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  <date>1909</date> POLYANTHEA. Voir: <persName idref="079698484">NANUS MIRABELLIUS Dominicus</persName> POLYBIUS  <placeName>Haguenau</placeName>, J. <persName idref="078847354">Secer</persName><date>1530</date> ( Feuille de lierre.) HOATBIOY( METAAOHOAITOI,( I¬  TOPION BI( BAIAE. ( Feuille de lierre.) POLYEI HI STORIARVM LIBRI quinque,  opera Vincentii Ob sopoei in lucem editi.( Feuille de lierre.)  IDEM LA tini <persName>Nicolao Perotto</persName>Episco po Sipontino Inter¬  prete.  <placeName>Haganoae</placeName>, per Johannem Secerium) Anno <date>M.</date><date>M. XXIX</date>D. XXX.  Mense Martio.( Verso blanc.)  In- fol., car. grecs, 4 ff. non ch., 106 ff. ch., titre courant, récla¬  mes; belles et grandes init. à fig. M, E, T. Au verso du titre: Johan¬  nes! Sapidus ad Le- ctorem.( 7 dist.)  Fol. A 2a non ch.:... Domino Georgio, Marchioni <placeName>Brandenbur¬</placeName> gensi... Vincentius Obsopoeus. S....— Ex Onoltzpachio, decimo  quarto kalendas Octobris, Anno <date>M.</date><date>M. XXIX</date>D..( Dédicace de 6 pp. en  car. rom.)  R10.516. Pror.: E. Freiesleben, <placeName>Strasbourg</placeName>14 <date>/</date>XI <date>1881</date>; 7 <date>M.</date><date>M. XXIX</date> 2ème ex. C18.704( 1). Prov.: Don de <persName>Maurice Menzel</persName>, curé,  <placeName>Weissenstadt</placeName>5 <date>/</date>VIII <date>1883</date>. Endommagé. Rel, anc.  BN <placeName>Paris</placeName>I 929; Oxford, Bibl. Bodleiana; Beaulieux p. 242:  BU <placeName>Paris</placeName>, Rés. 293.  Brunet IV2, 789: Première édition de ces cinq livres: elle est  rare, mais peu recherchée, parce qu’ elle n’ est pas complète.  1910  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
