<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Haganoae</placeName>per Iohan. Secerium.! <date>M. D. XXIX</date>. ( Verso blanc.)  In-8°, car. ital., les titres des chapitres en car, rom., 136 ff. non  ch., sign. A- R, titre courant, récl., grande init. à fig. I avec un génie  au milieu; titre encadré( H e B Planche LXIX n° 2).  Fol. A 2a: Epistola!... Principi... Alberto Iuniori, Marchi-! oni  <placeName>Brandenburgensi</placeName>... Vincen! tius Obsopœus...— Ex Onoltzpachio Kalen¬  dis Iulii. Anno <date>M. D. XXIX</date>.( 4 pp. et demie.)  Fol. A 4a: <persName>Martini Lutheri</persName>, in Cate- chismum Praefatio.( 1 p.  et demie.) * Rio1.965. Prov.: Guill. Schole, <placeName>Brunswig</placeName>30/111 1897; 50 <date>M. D. XXIX</date> Notes mss.« liber heynonis in uckel ultzensis olim abbatis <date>1732</date>., Fol.  4 2a: Ministerial Bibliothek Uelzen.  1440  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>G. Ulricher</persName><date>1530</date> ENARRATIONES SEV POSTILLAE <persName>MARTINI</persName>LUTHERI IN  LECTI! ones, quae ex Evangelicis historiis, Apostolorum  scriptis, aliisque S. Scripturae literis desumptae, per uni¬  versum annum, tam in die bus Dominicis, quàm Divorum  memoriae sacris, super Missam faciendum, recitantur, ad  Iohan. Hervagii! exemplar, fidelius tamen atque diligentius  quam antehac recognitae&amp; amp; excusae.( Marque typ. de <persName>Georges</persName> . HAB Planche XXII nO 2.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>GEORCIO VLRICHERO! Andlano Impressore,  An. <date>M. D. XXIX</date>XXX. Mense Augusto.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD <persName>GEORGIVM VLRICHERVM</persName> Andlanum,! Mense Septembri,! ANNO XXX.  In- fol., car. rom., 10 ff. non ch., 455 ff. ch., 2 ff. blancs, tître cou¬  rant, récl., notes marg., init. à fig.  Au verso du dernier f. blanc, marque typ. de <persName>G. Ulricher</persName>Utricher.( HCB  Planche XXII n° 1; Silvestre n° 1210.)  Fol. A 2a: <persName>Martini Lutheri</persName>Praefatio in Postillas.( Préface d’ une  page.) Au verso: Index! Locorum Nobi! lium...( 13 pp. à 2 col.)  Fol. B 3a non ch.: Lectionum ex! Epistolis et Evangeliis! quae,  tam diebus festis Divis, quam Dominicis! solent legi, Index.( 1 p. et  demie.) Suit 1 f. blanc. * R10.283. Prov.: C. H. Beck, Nœrdlingen 13/ x1 1883; 10 <date>M. D. XXIX</date>50.  BN Paris, D2. 40.182; Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>. 1411  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. Kœpfel 1531  Postill! Oder Auszlegun gen der Evange! lien und  Episteln nach derzeyt, und der heyligen fest, durchs  gantze jar, gepredigt durch <date>M. D. XXIX</date>Luther.  957  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
