<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>bey Wolff Köp¬  phel, und volendet im Hor- ung, im jar als man zalt  von der geburt unsers Herren Jhesu Christi. M. D. XXXIX.  In- fol., car. goth., 10 ff. non ch., CCXII ff. ch., titre courant,  réclames, nôtes marg., titre rouge et noir, encadré.( HER Planche XX,  n° 16.)  Au verso du titré:... Herrn Al- brecht Graven zâ Mansfelt, Herren  zù Schrappeln&amp; amp;̀ Hel- derungen&amp; amp;c. meinem gnedigen Herrn, 1 Mart. Luth.... — Geben inn der wüsten! am tage S. Elisabet. Anno etc. 1521.( Préface,  2 pp. et demie.)  HIE.] Das ander theile der Postil len oder Auszlegung  der Epistlen und Evan- gelien: von dem ersten Sontag  nach Epi- phanie an bisz auff den ersten Son- tag im  Advent, mit sei- nem Register. Mart. Luth.( Sans explicit.)  In- fol., car. got., 10 ff. non ch.( Table à 2 col.), CCLXI ff. ch.,  titre courant, réclames, notes marg., grandes init, ornées et à fig.  Au verso du titre:« Wolff. Köphl. dem! Christlichen Leser. DES  Luthers Postill durchs gantze Jar Christlicher Leser, hab ich gedruckt,  wie du sihest, inn drey theyl. Die weyl aber das erste theyl, vom Ad¬  vent bisz! auff den ersten Sontag nach Epiphanie, vorhin viel mal  druckt, und viel dasselbig alleyn gekaufft haben, So habe! ich das ein  teyl sonderlich, oder beyde theyl mit eynander, nach eynes jeden gele¬  genheyt. zù verkauffen, bey mir beschlossen, Auf das den jhenigen, so  das erste theyl, vorhin haben, desto leichter sey, den uberigen kosten  zûver- meiden, das ander auch zûbekummen. Da bey so seind in den  Sontag pre digen von Ostern an bisz wider auffs Advent, die Summarien,  so alle weg! ens Johannis Pomers, und nicht des Luthers, welche Sum¬  marien, wie sie im Wittenbergischen Exemplar gewesen, ich auch hab  dabey las- sen bleiben.... 2  Fol. CXXXIVa: Am tag der himmelfart Christi. Au- dessous, petite  gravure sur bois: en haut, l’ Ascension de Jésus- Christ, dont on ne voit  que les pieds; en bas, les apôtres et la sainte Vierge en prière. ( IIL] Das Dritte theyl der Postillen oder auszlegung  der! Evangelien an den fürnemmisten! Festen inn dem  gantzen Jar, geprediget durch Doct. Martinum Luther. ( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey Wolff! Köphel.  Nach der geburt Christi, un- sers erlösers, als man zalt,  M. D. XLI.( Dans mon exempl, on a corrigé à l’ encre en M. D. XLII  et au crayon M. D. XLIV.)  In- fol., car. goth., 6 ff. non ch., CLXII ff. ch., au verso du dernier  f, quand on le tient à la lumière, on aperçoit la marque typ. de Kœpfel ( HAB Planche XVIII n° 9), c’ est probablement le recto d’ un f. blanc,  collé ensemble avec fol. CLXII; titre courant, réclames, notes marg.,  init. ornées et à fig.; 17 grandes gravures sur bois se rapportant au  963  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
