<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>NONNUS PANOPOLITANUS</persName><persName idref="075884151">NONNUS Theophanes</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><date>1528</date> NON-N POETAE PA NOPOLITANI, In Evangelium  Sancti IohannisParaphrasis Graeca, à Christo- phoro  Hegendorphino Latina facta. Cui addita est Contio Ele¬  gan-] tissima Divi Chrysostomi, de Magistratibus, ab eodem  He- gendorphino Latinitate donata.  A la fin: Hagenoae Ex officina Iohan. Secerii. Anno  <date>M.</date>D. XXVIII.( Verso blanc.)  In-8°, car, rom., 120 ff. non ch., sign. A- P, titre courant, récla¬  mes, init. à fig. N, I, S; titre encadré.( HEB Planche LXIX n° 2.)  Au verso du titre: Ad Lecto! rem.( 2 pp.)  Fol. A 2b: Epistola Exíxtovoc Kapte! ponáyop.( 3 dist. grecs  suivis de la traduction latine.)  Fol. A 3a: Reveren! dissimo in Christo Pa-] tri, ac Principi...  Alberto Romanae Ecclesiae T. S. Chry sogoni presbytero, Moguntinensi,  ac Magdenburgensi Archiepiscopo... <persName>Christophorus</persName>He- gendorphinus... ( Dédicace de 10 pp.)  Fol. O 4b: Epistola. Principi ac Domi no, Domino Georgio,  Saxoniae Duci... <persName>Christophorus</persName>Hegendorphinus...( 4 pp.)  R100476( 2). Prov.: Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>25/ VII <date>1885</date>; sans  indic. de prix.  Londres, British Museum 11.335, b. 11.  1639  <persName>NONNUS PANOPOLITANUS</persName><persName idref="075884151">NONNUS Theophanes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Josias Rihel</persName><date>1568</date> NONI I MEDICI CLARISSIMI! DE OMNIVM PARTI-] CVLARIVM  MORBORVM CVRATIO- ne, sic ut Febres quoque&amp; amp; Tumores  praeter naturam com- plectatur, LIBER, nunc primum in  lucem editus,&amp; amp; summa diligentia conversus! PER HIERE¬  MIAM MARTIVM MEDICVM) PHYSICVM AVGVSTANVM.! HIERONI¬  MVS WOLPHIVS! Oetingensis ad Lectorem.( 4 dist, latins.)  ARGENTORATIExcudebat <persName>Iosias Rihelius</persName><date>M.</date>D.  LXVIII. CVM GRATIA ET PRIVILEGIO CAE] sareo ad annos  octo.( Verso blanc.)  In-8°, car. grecs et rom., 2 col., le texte grec dans l&amp;#x27;une et la tra¬  duction latine dans l’ autre colonne, 12 ff. non ch.— 322 pp. ch.★ 12 ff.  non ch.( table), dont les 2 derniers blancs, réclames, init. ornées M, T. Q.  F. 2a: Achillis P. Gasseri L. Epi! gramma in Nonum medicum,  quem! ex reipublicae Augstburgensis, Biblio- theca Hieremias Martius  medicinae doctor, Gallicani- que nosocomaei apud eandem ordinarius  Physicus, nunc primum in lucem grae- ce edebat, ac Latinum! faciebat. ( 6 dist. latins.) Au verso: Interpretes ad! Zoilum.( 4 dist, latins)  signé: Hieremias Martius F. 28. Iulii 1567.  1067  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
