<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>per <persName idref="179724622">Mathiam</persName>hüpf! uff  In dem Füntzehundersten und in dem! sechsten Jare.  mands; règles de l’ école de <placeName>Salerne</placeName>.  In-40, car. goth., 11 ff. non ch., sign. a– b, vers latins et alle¬  Notes mss. Incomplet, fol. bI manque.  RIO1780. Prov.: Vente Rettig, Strasbourg 2/ xI 1894; 17 M. 50.  Schmidt V n° 52.  1980  REGIMEN sanitatis  Strasbourg, M. <persName idref="119108860">Hupfuff</persName><date>1513</date> Regimen sanitatis.( Grav, sur bois, la même qu’ à l&amp;#x27;édition de  <date>1506</date>.)  Das ist ein Regiment der gesuntheit durch alle Mo¬  nadt des Gantzen Jares, wie man sich halten sol mit  essen und auch mit trincken und saget auch von ader¬  lassen.  A la fin: Getruckt in der Freyen statt <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName><placeName>burg</placeName> durch <persName>Mathis</persName><persName idref="119108860">Hupfuff</persName>In dem jar als man zalt von der  geburt Cristi unsers lieben herren. M. D.c Xiii.  In-4°, car. goth., 10 ff. non ch., sign. a <placeName>-</placeName>b. Réimpression de l&amp;#x27;édi¬  tion de <date>1506</date>.  RI01781. Prov.: J. Noiriel, Strasbourg 4/ III 1881; 15M.  Schmidt V 2° 107.  <date>1981</date> Regimen sanitatis. Voir aussi: MAGNINUS  REGIUS. Voir: RHEGIUS  REGULAE  Strasbourg, M. <persName idref="119108860">Hupfuff</persName>1502  Regulae grammaticales antiquo rum cum earundem  declarationibus et multis argumen tis positis circa unam¬  quamque regulam in speciali. <placeName>Argentine</placeName>.( Marque typ. de  M. <persName idref="119108860">Hupfuff</persName>. H e B planche VII n° 1.)  A la fin: Expliciunt regule... Impresse <placeName>Argentine</placeName>per  <persName idref="179724622">Mathiam</persName>hupfuff Anno Milesimo quingentesimo secundo. ( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 36 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>F, titre courant, init.  d’ attente.  R101.591. Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch</persName>fils, antiquaire à <placeName>Augs¬</placeName> bourg <date>1871</date>.  Schmidt V n° 17.  1982  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
