<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>bei Jost Martin am  Korn <placeName>- s.-M.</placeName>marckt. 1597.( Au <placeName>- s.-M.</placeName>dessus: marque typ. de M. Jost. H EB  Planche XLIV n° 1.)  ainsi que toutes les pages encadrés d’ ornements; titre rouge et noir.  In-8°, car. goth., 23 ff. non ch., sign. A <placeName>- s.-M.</placeName>C, titre courant, titre  R102.404. Prov.: Lindner, Strasbourg 4/ VIII 1901; 2M. Le  dernier f.( blanc) manque.  1622  NEMESIANUS. Voir: CALPURNIUS: Ludi literarii. Strasbourg 1519.  NEPOS <persName>Cornelius</persName> Strasbourg, <persName>J. Cammerlander</persName><date>vers 1535</date> ( Bande d’ ornement entre 2 feuilles de lierre.) <persName>Cornelius</persName>Nepos.  Vom ursprung des Römischen Reichs, den Sieben! küni¬  gen, wie die regiert, auch wie sie zûletst vertrieben seind  wor- den, und das Burgermaisterthumb angefangen. Dar  nach folgt das leben und thaten ettlicher waidlicher und  herlicher Burger maister bisz uff Gn. Pom! peium Ma¬  gnum. Item, <persName>C. Crispus Salustius</persName>Von der zúsammen  Rottung Catiline, wie die Cicero erfaren unnd gestrafft.  Zûletst findest du auch den krieg der Römer wider Ju¬  gurtham, der Numidier künig, wie der vom Mario und  L. Sylla gefürt, auch ein end hat genummen durch ver¬  reterey Bocchi, der Moren künig, darumb Jugurtha ge¬  fangen, gen Rom ge- fürt, und im gefencknus mit dem  strick gericht worden. Alles von newem verteutscht,  und lustig zûlesen.( Grav, sur bois, répétée fol. 16b, 34a: 2 quer¬  riers à cheval, des deux côtés des guerriers.) Au <placeName>- s.-M.</placeName>dessous: Getruckt  zû <placeName>Straszburg</placeName>bey M. Jacob Cammerlandern von Mentz.  S. d.( a imprimé entre 1532 <placeName>- s.-M.</placeName>1548.)( Verso blanc.)  Au verso du dernier f. blanc, marque typ. de <persName>J. Cammerlander</persName>. ( H a B Planche XXIV n° 1; Silvestre n° 816.)  In <placeName>- s.-M.</placeName>fol., car. goth., 4 ff. non ch. dont le dernier blanc, XLI ff. ch.  et 1 f. blane avec l’ explicit au verso, titre courant, réclames, notes marq.,  init. goth., 18 grav., dont quelques <placeName>- s.-M.</placeName>unes à 2 bois, plusieurs reviennent  2 à 3 fois.  Fol. 2a non ch.: Vorred.[ <persName idref="149373821">Jacobus Cammerlander</persName>wünschet dem  Leser alles gût....— Datum <placeName>Straszburg</placeName>kal. Septembres.  R10.496. Prov.: Treuttel e Wurtz, Strasbourg 6/ x <date>1894</date>; 45 M.  Annotation ms. au crayon:, sehr selten.&amp;quot;  BM Strasbourg.  Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, Catal, 500( 1907) n° 1355; 75 M.: Uber¬  setzung des Aurelius Victor. Die vorzüglichen Holzschnitte sind teilweise  R.67  1057  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
