<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Paul Voltz</persName>, empruntés à l&amp;#x27;édition originale;  au- dessous: Explicit philosophica Margarita. Castigatione acri  In nobili Helveciorum civitate <placeName>Argentina</placeName><placeName>Chalcogra-</placeName>phatum  Per <persName>Joannem Grüninger</persName>Civem Argentinum in vigilia  Mathiae Anno incarnationis Salvatoris M. ceccc. iiji.! Va¬  lete&amp; amp; Plaudite.  In-4°, car, rom, 287 ff. non ch.. sign. B- Z, F ayant 24 ff.,  puis a- p. Contrefaçon de l’ édition de, 1503; quelques grav. ont  été ajoutées ou modifiées. C’ est le premier ouvrage imprimé à <placeName>Strasbourg</placeName> où l’ on rencontre de l&amp;#x27;hébreu.  Schmidt I n° 66 cite outre l’ exemplaire de <placeName>Fribourg</placeName>, un exem¬  plaire de la BN de <placeName>Strasbourg</placeName>, où il est introuvable. Je l’ ai citée  d’ après Schmidt, auquel je renvoie.  Un ex. au Catal. XX de l’ Art ancien, <placeName>Zurich</placeName>, <date>1937</date>n° 171 pour  150 frs. suisses:, 287 leaves. With large woodcut on title, 38 fullpage  and half- page and many other woodcuts and diagrams, 1 folding plate ( musical diagrams). in-4°.... Proctor 9891. Rare second unauthorized edi¬  tion, containing for the first time the first Hebrew grammar, being also  the first book printed at <placeName>Strassburg</placeName>containing hebrew letters( according  to Schmidt). Smith, Rara arithmetica, p. 82... Sabin’ s list, p. 2/3. Kri¬  steller N° 103 says that 29 of the cuts are new, 17 being rather exact  copies after the first edition...&amp;quot;  Brunet IV2, 1291.  1984  REISCH <persName>Gregorius J. Schott</persName> <date>1504</date> Margarita Philosophica.( Même gravure que dans l&amp;#x27;édition de  1503.  A la fin après la table: Rursus exaratum pervigili, nova,  itemque secundaria hac opera <persName>Joannis Schotti</persName><placeName>Argenti¬</placeName> nensis. Chalckographi Civis; ad! 17. kalendas <date>Apriles</date>Anno  gratiae: <date>1504</date>. Ad LectoremHoc nisi spectatur signa¬  tum nomine: Nunquam opus exactum candide  Lector emes.( Au verso du dernier f., marque typ. de. HEB  planche IV n° 6; Silvestre n° 819.)  In-4°, car. rom., 329 ff. non ch., 1 f. blanc, sign. a- e, aa- tt,  titre courant, notes marg., init, ornée O et de nombreuses init. d’ attente.  Mêmes grav, que dans l&amp;#x27;édition de 1503, en plus le typus geometriae et  plusieurs petites grav. L’ édition de <date>1504</date>a paru à <placeName>Bâle</placeName>.  L’ avertissement en bas de l&amp;#x27;explicit vise la contrefaçon de Gru¬  ninger.  Au verso du titre: Suo Gregorio Reisch generosi Comitis de! Zo¬  lern alumna Adam Wernherus Tema rensis.... Ex Heydelberga. iii. Ka¬  lendas Janua) rias. M. CCCC. LXXXXVI.( 11 dist.)  Fol. tt 5a: <persName>Theodori Ulsenii</persName>Phrisii artium&amp; amp; medi- cinae Docto¬  ris... Ex Gymnasio Friburgensi.( 10 dist.) Suivent des poésies de <persName>Jacques Philomusus</persName> et de Udalr. Zasius.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
