<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>J. Camertes</persName>Spiegel.  Fol. 2a: Joannes! Baptista Palmari us Studiosis Foe licitatem...  Au titre de la table: Joannes Camers! ad Lividos.( 4 dist.) Au  verso: Leo Papa Decimus Dilecto filio Fratri Joanni de Camerino, Or¬  dinis Minorum,&amp; amp; in Conventu Viennae Regenti...— Datum <placeName>Romae</placeName>apud  S. Petrum sub annulo piscatoris die VII. Decembris. M. D. XIII. Pontifi¬  catus nostri anno primo. Ja. Sadoletus.  Au recto du f. suivant: Joannes Ca! mers Minoritanus Sacrae  Theologiae Doctor, Stephano Verbucio Pannonio, bonarum artium Cultori  optimo... Viennae Pannoniae. Anno a Christi nata! li M. D. XIII. Pridie  Calend. Septembris. Suivent 20 dist. de <persName>J. Camertes</persName>Camers, 4 de Théodore Camers,  21 de <persName idref="030912180">Joachim Vadianus</persName>, 5 de Benedictus Chelidus et 5 de <persName>Georgius</persName> Germanius.  Fol. 286a en bas: Sumptibus ornatissimorum virorum <persName>Joannis Ko¬ bergii Badensis</persName> , ac Lucae Alantsee, Impressum Hagenoae opera industriaque! Tho¬  mae Anshelmi Mense Novembri Anno. M. D. XVIII.  R 68. Prov.: Ed. Zahn, <placeName>Hirsau</placeName><date>24</date><date>/</date>VII <date>1878</date>. En bas de l&amp;#x27;en¬  cadrement du titre:,Ciriacus Dottamus.&amp;quot;  Proctor II Sectio I n° 11695: Londres, British Museum.  Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, Catal, 500( 1907) n° 598; 75 M., Meister¬  hafter Druck u. wohl der schönste des berühmten Hagenauer Druckers...  Von demselben( H. Baldung Grien) sind wahrscheinlich die Initialen J u. M.  Die übrigen Initialen, das grosse Kinderalphabet, sind in Nürnberg her¬  gestellt... Die meisterhaften Initialen sind von der Hand eines Meisters  der Dürerschule, wahrscheinlich des, vornehmlich fur Koburger tätigen,  Hans Springinklee. Von demselben sind diè im Stile mit den Initialen  übereinstimmenden prächtigen Umrahmungen mit antiken Säulen, Putten  u. Groteskenmotiven, die an Dürer erinnern.&amp;quot;  Brunet IV2, 715: Édition peu précieuse en elle <placeName>- s.-M.</placeName>même, mais dont  un exemplaire sur vélin, provenant du catalogue M. <persName>Ayala</persName>, se trouve à la  Bibliothèque impériale. Un autre, égalemement sur vélin, 1700 fr. Bearzi.  L’ Index de <persName>J. Camertes</persName>fait le principal mérite de l’ édition de <date>1518</date>; il  avait d’ abord été imprimé séparément: Viennae <placeName>- s.-M.</placeName>Pannoniae... <date>1514</date>. <date>1887</date> PLINIUS Secundus Cajus( major): Naturalis historiae libri duo.  Voir: OPPINIANUS: Alieuticon sive de piscibus. Strasbourg,  <persName>J. Camertes</persName>Cammerlander 1534. N° 1670.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
