<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannis Rynman</persName>de Oringaw: in offi¬  cina industrii <persName>Henrici</persName>Civis in imperiali opido Ha¬  genaw! accurate impressum Anno virginei partus <date>M. d. IX</date>.  octavo idibus Maii, finem adeptum est feliciter.  init. d’ attente.  In-4°, car. goth., 2 col., 151 ff. non ch., sign. a-t, titre courant,  R101421( 2). Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XII 1877.  BN Paris, Rés. D. 9186.  1836  <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS De THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName><date>1509</date> Pomerium Sermonum Tempore. s. Pars Hyemalis  Estivalis. Per religiosum et devotum Patrem: littera- rum  divinarum Professorem eximiissimum: fra! trem Pelbartum  de Themeswar Ordinis Mi norum de Observantia accura¬  tissime christi fi delibus sertum.( Verso blanc.)  A la fin: Sermones Pomerii de Tempore... im- pressi  ac diligentissime revisi per industrium <persName>Henricum Gran</persName> in imperiali oppido <placeName>Hagenaw</placeName>. expen sis ac sumptibus pro¬  vidi <persName>Joannis Rynman</persName>de Oringaw Anno virginei partus.  <date>1509</date>. idus primo <date>Aprilis</date>Finiunt feliciter.  In-4°, car. goth., 2 col., 208 ff. non ch., sign. A- Z, Aa- Ce( pars  hiemalis), 165 ff. non ch., sign. a- v( pars estivalis), titre courant, init.  d’ attente.  R101422. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XII 1877; 2 <date>M. d. IX</date>Au milieu  du titre:,In usum F. F. Aspacensium.  BN Paris, Rés. D. 9187.  <date>1837</date> <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName><persName idref="079430333">PELBARTUS De THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName><date>1511</date> Pomerium Sermonum de bea ta virgine dei genitrice  Vel Stellarium Corone beate virginis pro singularum  festivitatum eiusdem pre- dicationibus coaptatum.! Et est  in libellos duodecim partitus...( Suit l’ énumération des titres des  12 livres. Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
