<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, am Kornmarckt,  bey Chri- stian Muller. Anno <date>M.</date><date>D. LXXV</date>.  In-8°, car. goth., 5 ff. non ch., 99 pp. ch., titre courant, réclames,  init. goth. E. I.  Fol. A 2a:... Herrn Eraszmen Newstetter, genant Stürmer, De¬  chant z6̀ Chon- burg, meinem groszgünsti- gen herren....— Da- tum  <placeName>Hagenaw</placeName>an dem Ne- wen Jars tage, An-[ no 1575. <date>M.</date>Toxites.  R1012r6. Prov.: J. Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>2/1V <date>1896</date>; 18 <date>M.</date> 1780  PARACELSUS <persName>Theophrastus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Nic. Wyriot 1576  De Peste <persName>PHILIPPI phrasti</persName>THEO- Paracelsi, des hoch¬  erfarnen Teutschen Philosophi, und beyder Artzney Doc¬  toris, an die! Statt Stertzingen geschriben. Item,  Etliche Consilia Theophrasti Paracelsi. Apologia Docto¬  ris Toxitae des Bassauischen Cantzlers tödtlichen abgang  belangen. Vorhin nie getruckt, jetzunder aber alles durch  Doctorem Toxiten gefertigt. Mit Kay. May. Freyhayt.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bey Niclausz! Wyriot. M.D.  XXVI.( Verso blanc.)  In-8°, car. goth., 38 ff. non ch., sign. A- E, titre courant, récla¬  mes, notes marg., init. goth.; titre rouge et noir.  Fol. A 2a:... Herrn Marquar- den Bischoven zu Speir, Tumb¬  probst zu Weissenburg... Auch den Wolgebornen Her-[ren Herrn De¬  siderio Freyherrn zu alten! unnd newen Fronhoven. Herrn Steffan  Hainrichen, Graven zu Eberstain...— Da- tum <placeName>Hagenaw</placeName>prima Iunii  Anno! 1576... Michael Toxites. <date>D. LXXV</date> Fol. A 5a: Préface de Paracelsus au lecteur.  Fol. E 3a: Apologia! Michaelis Toxitae! Rhoeti der Artzney Doc¬  toris,! warhaffter Bericht, wider die nichtige und! erdichte ufflag, als  solte er dem... Herrn <persName>Johan</persName>Gotthar-[ten der Rechten Doctor, weiland  Fürstli- chen Basawischen Cantzler seligen zù seinem Todt zu Speier  uff dem! Reichstag ursach geben haben. Dem Edlen... Iacoben von  Seldeneck, des Heyligen Röm. Reichs Erbküchenmeister&amp; amp;c.... Datum  Margraven Baden den 16. Martii 76.... Michael Toxites! der Artznei  Doctor und Burger zt Ha-! genaw.  R101.258. Prov.: <date>M.</date>Spirgatis, <placeName>Leipzig</placeName><date>13</date><date>/ 1894</date>XII; 16 <date>M.</date>95.  2ème ex.: I 149.259( 3). Prov.: Bibl. de l’ ancienne Faculté de  médecine de <placeName>Strasbourg</placeName>. D’ après la note ms, au f. du titre cet exem¬  plaire appartenait autrefois à la Bibl. de la Soc. des Pères Jésuites à  <placeName>Molsheim</placeName>:, Collegii Societatis Jesu Molshemii, 1623.&amp;quot;  1781  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
