<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>( Vente Freiesleben, n° 931),  15/ XI, 1879, 6 M.  Bibl. St.-Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  2022  ROFREDUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Gruninger, 1502  Hoc est incomparabile Repertorium in Aureum li!! bellare  opus illustris domini Roffredi Bene!! ventani super utrisque  tam Pontificio quam Cesareo sacris Juribus, ingeniose  editum] Necnon ad faustissimas Sab- batinas questiones  eiusdem. Quod Studiosa iuven- tus, excussiora arte, et  sibi et grate po! steritati eli- minari! cura! vit.!  1. Après le Repertorium, nouveau titre: Solennis atque  aureus tractatus! libellorum Domini <persName>Rofredi</persName>Bel[ neventani  super utraque censura cum! suis fructuosissimis questionibus  et eorundem decisionibus exquisitissimis.( en rouge)( Traités  divers.)  2. Sans titre: Excelsi: consultissimi et utriusque censure  ac totius practices mire prestantis viri domini Roffredi Be!  neventani in suum elegantissimum opus libellorum!] super jure  pontificio principium.( en rouge.)  3. Sans titre: Fructuosissime sabbatine questiones ab illo  emi nentissimo imperatorii iuris interprete: Domino!  Roffredo beneventano edite incipiunt.( en rouge.)  A la fin: Expensis autem atque mandato cir- cumspecti  viri Petri trach civis Spirensis vehementer!! elimatum: in  insigni urbe Argentinensi opera <persName>Johannis grüninger</persName>his  characteribus sedulo impressum: finit felici! ter Anno dominice  incarnationis secundo post quinde-! cim centesimum. xvi.  Kalendas septembris. Diu Vale Lector.( en rouge.)( verso  blanc.).  Grand in- fol., car. goth., 2 col., XXX ff. ch. pour le Repertorium,  CLII ff. ch. pour la seconde partie et 2 ff. non ch.( Index); LI ff. ch.  pour la 3e partie et 1 f. non ch.( Index); 28 ff. non ch. pour la 4e partie  sign. A- L; init. d’ attente; les titres après le Repertorium, l’ explicit et les  rubriques des chapitres sont en rouge.  R. 56. Prov.: Don de la ville de <placeName>Nordlingen</placeName>. Schmidt I, n° 59.  2023  <persName>RORICH Roerich Georg</persName>(). Voir: <persName>CALAMINUS Georgius ROSARIUM</persName> Sermonum. Voir: <persName idref="079500293">Bernardinus BUSTI</persName>de  ROSENGARTEN der schwangeren Frauen und Hebammen. Voir:  ROESSLIN Eucharius.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
