<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>RADEVICUS</persName>Phrisingensis: Libri duo de Friderici Imp <date>.</date>gestis <date>.</date> Voir: OTTO Phrisingensis: Rerum ab origine mundi... ge¬  starum <date>.</date><placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>M. D. LXXX</date><date>1515</date><date>.</date> RAMINGEN Jacob von  <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr <date>.</date>Mylius hér <date>.</date><date>1580</date> Von den Aromaten und wolschmäckenden, gantz  krefftigen, 1 und hailsamen Specereyen( wie mans in) ge¬  meinem brauch pflegt zu nennen) so ausz fremb- den  landen, zû uns Teutschen, gebracht werden, Von ihren  edlen Tugendten, unergründtlichen, unnd unauszsprechli¬  chenKräfften, und vilen wunderbarlichen heylsamen  würcklich- keyten, Nicht allein solcher Aromaten, sonder  auch etlicher,! Simplicien, so in Teutschen landen wachsen,  und darinnen wol zuzeügen und zâ bekommen seyen,  und gleicher kräfft und würcklichkeyt, Die aber nicht so  lange zeit, als frembder lan- den Aromata, wehren, und  würcken seyen, Ausz vilen erfar- nen der wachsenden  dingen Naturen und kräfften, unnd der Artzneyen, und  ihrer Professionen, hochgelehrten Do- ctoren, zù gemeynem  der Menschen nutzen und wolfart zûsamen gezogen, ge¬  tra- gen, und beschriben, Von dem Edlen und Ehrnve¬  sten! Jacoben von Ramingen, von und zû Lüblachsperg,  dem ältern <date>.</date>Kauff und lese mich, Erweg, probier alls  fleisziglich Fürwar es wird nicht gerewen dich <date>.</date><persName>M. Schurer</persName><date>M. D. LXXX</date> <date>.</date>( Verso blanc <date>.</date>)  A la fin: Gedruckt zâ <placeName>Straszburg</placeName>bey! <persName>Christian Müllers</persName> Erben <date>.</date><persName>M. Schurer</persName><date>M. D. LXXX</date><date>.</date>( Au- dessus, marque typ <date>.</date>de Chr <date>.</date>Muller <date>.</date> HEB planche XXVIII n° 1 <date>.</date>Verso blanc <date>.</date>)  In-8°, car, goth <date>.</date>, 63 ff <date>.</date>non ch <date>.</date>, titre courant, réclames, init <date>.</date>goth <date>.</date>,  vign <date>.</date>fol <date>.</date>B 5a et E2a <date>.</date> Fol <date>.</date>A 2a:... Frawen Anna Pfaltzgrävin bey! Rhein, Hertzogin  in Bayern, und Grävin za Veldentz und Lützelstain,&amp; amp;c <date>.</date>geborne Prin¬  zes-] sin des Königreichen Schweden, Gothen, und! Wenden,&amp; amp;c <date>.</date>meiner  gnädigsten Fürstin unnd Frawen, Entbeut ich Jacob von Ramingen  von! und z6 Lüblachsperg der älter, mein... dienst...— Datum! <placeName>Strasz¬</placeName> burg, an dem tag wie ich ge- boren, in dise welt kommen, und 70 <date>.</date> jar alt worden, Im jar... 1580.Jacob à Ramingen Se- nior à Lüb¬  lachsperg <date>.</date>( Epistola dedicatoria, 12 pp.) Suit une préface de II pp. par  le même <date>.</date> R102.196 <date>.</date>Prov <date>.</date>: K. J. Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>5 <date>/</date>VII <date>1880</date>, 12M.  A l&amp;#x27;intérieur du Ier plat ex-libris, au-dessus: Z Ksiegozbiorn Zygmunta  Czarneckiego; au- dessous, la devise:,Crux mihi certa salus <date>.</date> 1965  1259  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
