<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>M. Schurer</persName>D. XXVIII.( 1 p. en car. ital.)  Fol. A 2a: Pascasius Ruperto placido suo! Salutem...( 4 pp.) ( Epilogue de 3 pp.)  Fol. M 4b: Hiob Gast ae quo lectori salutem! à Christo Hiesu.  R 102.150. Prov.: Don. de la Bibl. de <placeName>Stuttgart</placeName><date>1871</date>. Notes mss. au  f. du titre.  BN <placeName>Paris</placeName>C1972( 1) et Rés. D. 67988.  1793  <persName>PASCOLO Durus Curius Lancilotus</persName>de. Voir: DURUS DE <persName>PASCOLO Durus Curius Lancilotus</persName> <persName>PASIUS Curius Lancilotus</persName> Strasbourg, <persName>M. Schurer</persName>1511  CVRH LANCILOTI PA] SII FERRARIEN! SIS LAVRE) ATI! Non  Vulgaris literaturae Libri viii.  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>. Ex officina literatoria <persName>Mathiae Schu rerii Lancilotus</persName> - Selestatini. Mense lanu- ario. Anno.! <persName>M. Schurer</persName>D. XI.  UsUI Studiosorum. REGNANTE IMP. CAES. MAXIMILIANO.  P. F. AVGV.  In-4°, car. rom., 8 ff. non ch., CCI ff. ch., titre courant, init.  d’ attente.  Au verso du titre: Curii lancloti(!) pasii fer rariensis laureati  De literatura non vulgari! liber primus. Pasius Fer¬  rariensis Senatui.... Praefatio.( 3 pp.)  Fol. 2b non ch.: Ad Populum Regiensem. 4 dist. signés: Francis¬  cus Sacratus Ferrariensis. Discipulus. Suivent 6 ff. de table.  R101.898. Prov.: Bibl. Gœttinque <date>1881</date>. Pème ex.: R 101.588.  Prov.: Don de Fidelis Butsch, antiquaire à <placeName>Augsbourg</placeName><date>1871</date>.  Schmidt VIII n° 49: BM Strasbourg.  1794  <persName>PASIUS Curius Lancilotus</persName> Strasbourg, <persName>M. Schurer</persName><date>1518</date> Curii Lancilo ti Pasii Ferrariensis de arte gramma¬  tica Li- bri octo. Habes candidissime lector in hoc opere... ( 9 lignes.)  De rebus non vulgaribus.  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>ex officina literaria <persName>Matthiae Schurerii</persName> <placeName>Selestati-</placeName>ni. Mense Novemb. Anno.) <persName>M. Schurer</persName>D. <date>XVIII</date>.  In-40, car, rom., 18 ff. non ch.( préf, et table)— CCVII ff. ch. ★ 1 f. non ch.; au recto, marque typ. de <persName>M. Schurer</persName>( HRB Planche  XIII n° 5; Silvestre n° 692), au verso, errata; titre courant, initiales  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
