<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M. D.</date>LXII.( Verso blanc.)  A la fin de la Ire partie: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, durch  <persName>Samuel</persName>Emmel.  Pour la 2e partie, nouveau titre: Der ander theyl der  kleynern Teütschen Apo teck...( 21 lignes.)  <date>M. D.</date>LIX.  A la fin: Getruckt zu Strasz- burg durch <persName>Samuel</persName>Em¬  mel, Anno&amp; amp;c. II <date>M. D.</date>LIX.  In-4°, car. goth. Ire partie: 8 ff. non ch., CX ff. ch., 5 ff. non ch.( Index),  2e partie: 4 ff. non ch., CLV ff. ch., 4 ff. non ch., titre courant, réclames,  init. goth.  fol. A 2a non ch.: Zu dem Leser...— G. H. Ryff. Suit un index de 4 pp.  fol. A 4b non ch.: Der... Frawen Anna, geborne Marggräffin!! zu Bran¬  denburg...— Datum!! <placeName>Straszburg</placeName>am Montag nach Jacobi des heyli¬  gen Apostels:]] <date>M. D.</date><persName>Gualtherus</persName>H. Ryff! <placeName>Argentinus</placeName>.( Dédicace de 9 pp.  fol. A 2a non ch. de la 2e partie: Dem günstigen Leser heyl...— <date>M. D.</date> <persName>Gualtherus</persName>H. Riff. 11 <placeName>Argentinus</placeName>Medicus.( Préface de 6 pp.)  R.101.938. Prov. inconnue.  Note mss au recto du I er f. de garde: Anno <date>1595</date>hab ich <persName>Hanns</persName>Uberer  dis buch kaufft den 17 tag Decembris. Zu Heitersheim umb 9 batz.  Ritter, Catal. BM Strasbourg, n° 1851/3.  2048  RYFF Walter Herm.  Strasbourg, J. Rihel, 1573  Reformierte! Deütsche Apotek(!)!! Darinnen Eigentliche  Contrafactur der Für- nemsten und Gebreüchlichsten  Kreütter, sampt jhrer Un- derscheidung, Art, Natur,  Krafft, Vermögen unnd Würckung. Auch was I von den selbi¬  gen von Apoteckischen stucken, unnd dergleichen vilfaltigen  Vermi- schungen, der Speis und Artznei dienstlich, bereidt  werden mögen, als Syrup, Lattwergen, Confect, Einbeitzung  oder Einlegung von Conserven...( 5 lignes.)  ItemBeschreibung der Eltisten Lattwergen oder Confec¬  ten, des gerechten Tiriacks und Mithridats, sampt vilen  andern alten, gebreüch- lichen zusamen gesetzten und  vermischten stucken...( 9 lignes.)  Alles Durch den Wolgelehrten <date>M. D.</date>Gualtherum. H. Ryff,  Argent. Medicum beschriben, und zuvor im Truck!] nie  auszgangen.! Mit Römischer Key. May. Freiheit, auff viii jar.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>durch! <persName>Josiam</persName>Rihel. <date>M. D.</date> LXXIII.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt in der Freien Statt! <placeName>Straszburg</placeName>, durch  <persName>Josiam</persName>Rihel. <date>M. D.</date>LXXIII.( Verso blanc.)  Grand in- fol., car. goth., 10 ff. non ch., 1re partie, 269 ff. ch., 15 ff.  non ch. à 2 col.( Registre) et 1 f. blanc, 2e et 3e partie, 128 ff. ch., 6 ff. non  ch. à 2 col.( Registre), titre courant, réclames, de nombreuses init. goth.,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
