<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="027435873">PORPHYRIUS Tyrius</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1501</date> dicamentorum Aristotelis simul cum duobus libris pe  Textus veteris artis. s. Isagogarum Porphirii.pre¬  rihermenias eiusdem. ItemExercitata circa hoc secun¬  dum doctrinam Modernorum collecta et bene emendata  per venera bilem virum magistrum Johannem, parreudt  sacre theologie baccalaureatum formatum in alma Uni¬  versitate Ingolstatensi.  A la fin: Exercitata Veteris artis... Impressa per indu¬  strium virum <persName>Henricum</persName>in imperiali oppido Hage¬  nawe ex- pensis ac sumptibus providi circumspectique  viri <persName>Johannis Rynman</persName>... M. d. j. ultimo die Augusti.( Verso  blanc.)  In-4°, car. goth., 130 ff. non ch., sign. a- q, titre courant, notes  marg., init. d’ attente.  Au verso du titre: Magister <persName>Joannes</persName>Par- reudt...( Préface.)  R101.531. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>28/ XI1 1877; 1M.  <date>1917</date> <persName idref="027435873">PORPHYRIUS Tyrius</persName> Strasbourg, W. Rihel 1539 ... Porphyrii Philosophi Homericarum, quaestio! num  liber. Eiusdem de Nympharum antro in Odyssea, opus¬  culum.( Marque typ. de W. Rihel. H&amp; amp; B planche XXIX n° 4; Sil¬  vestre n° 741. Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>in Aedibus Wendelini Rihelii  Mense Septembri. Anno M. D. XXXIX.( Au verso du dernier  f. marque typ. de Wend. Rihel. HEB planche XXIX n° 2; Silvestre  n° 742))  In-8°, car. grecs, 74 pp. ch. 2 ff. non ch., réclames, init. ornées.  R101478( 2). Prov.: Quaritsch. <placeName>Londres</placeName>I0/ IV <date>1895</date>.  2ème ex. RI01477( 3). Prov.: Don de la Bibl. de <placeName>Kœnigsberg</placeName>.  BM Strasbourg; BN <placeName>Paris</placeName>4 ex.: Yb 832( 2), Yb 830( 1), Rés.  Yb 536 et 539.  1918  PORSENA. Voir: <persName>ATHANASIUS Knobloch Santius</persName>: Opera. Strasbourg, J.  1522. N° 106.  PORTA de. Voir: SANTIUS DE PORTA  1227  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
