<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="130696218">RUTILIUS Bernhardinus</persName><persName>Bernhardinus Rutilius Walter Hermann silius Ficinus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, Cr. Mylius, 1538  Vete-] rum iuris con sultorum vitae, per Bern!] hardinum  Rutilium Iurisconsultum do!! ctiss. summa di!! ligentia  con scriptae.  <placeName>Argentorati</placeName>perCratonem My- I lium, Anno! l  <date>M.</date>D. XXXVIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apudCratonem Mylium, An.  <date>M.</date>D. XXXVIII. 11 Men. Mart.  In-8°, car. rom., 10 ff. non ch., CCCLXXI pp. ch., titre courant,  réclames, notes marg., init. ornées C, H, P, titre encadré d’ ornements et  de feuillages, en bas au milieu écusson avec une roue, aux coins Minerve  et Mercure.  Au verso du dernier f. marque typ. de Crato Mylius, H.&amp; amp; B.,  Planche XXV, n° 4.  fol. 2a non ch.: Nicolaus! <persName idref="029100976">Gerbelius</persName>Praeclaro! uiro D. <persName>Christophoro</persName> Welsinger!!...— <placeName>Argento-]Irati</placeName>pridie Idus Novembr. Anno à Christo  nato!! <date>M.</date>D. XXXVII.  fol. 4b non ch.: epistola nuncupatoria. Amplissimo!) Cardinali Nicolao  Rodulpho... <persName>Bernhardinus Rutilius Walter Hermann silius Ficinus</persName>S. P. D... Rhomae, ex aedibus tuis,  Idibus Aprilis, <date>M.</date>D. XXXVI.  R. 100.852. Prov, inconnue. Oxford, Bibl. Bodleiana; Ritter, BM  <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1846. Rel. anc.  2029  RYFF  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. Cammerlander, s. d.  Manual Buchlein. Von allerhandt Gifft, Wunden, unnd  Feldt Kranckheyten eyn kurtzer! Bericht. Durch O. Apolli¬  narem. Titre encadré de 3 pièces d’ ornement juxtaposées.  Au <placeName>-</placeName>dessous, gravure sur bois: grand portique, à gauche Mar¬ , assis, au milieu un jeune noble debout, à droite,  un autre homme debout, tout autour des banderolles avec  des inscriptions en vers allemands. La gravure est empruntée  au« Buch des lebens» de <persName>Marsilius</persName>, Grüninger, <date>1508</date>.  Getruckt zu <placeName>Strasburg</placeName>bei <date>M.</date><persName>Jacob</persName>Cammerlander.  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., LXXI ff. ch. et 1 f. non ch., titre courant,  réclames, de nombreuses grav. se rapportant au texte, dont beaucoup  empruntées à des ouvrages de médecine antérieurs.  fol. 2a non ch.: Q. Apollinaris zum Leser.  Au verso du dernier f., marque typ. de J. Cammerlander.( H.&amp; amp; B.  Planche XXIV, n° 1; Silvestre n° 816), encadrée de 4 pièces d’ ornement  juxtaposées.  R. 102.097. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>, 5/ VI, 1889; 45 <date>M.</date> Note mss au verso du f. de garde, disant que l’ antiquaire Baer à  <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>sur <placeName>-</placeName><date>M.</date>a offert le 8/1x <date>1911</date>un exemplaire à 200 M, comme  exemplaire unique.  BN <placeName>Paris</placeName>: Rés. Td. 137.8.  Voir: Roth, F. W. E.: Hieronymus Brunschwyg und Walther Ryff,  zwei deutsche Botaniker des 16. Jahrh. Dans: Zeitschrift für Natur¬  wissenschaften 75( 1902), p. 102 <placeName>-</placeName>123; 2) Rô̈ttinger, Heinrich: Die  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
