<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Zurich</placeName>15/ X  <date>1883</date>; 15 M. Notes mss., au milieu du titre, Sum R. D. <persName>Ioannis Adamantis Gladich</persName>Petri  fuchs(?) sae Catharine Capel, 1673*, plus bas, 1564*, en bas, 15676.  Manque chez Schmidt qui cite une édition de <date>1508</date>par Knobloch.  Proctor II Sectio I n° 10120: Londres, Brit. Museum.  1752  PAMBST Paul  Strasbourg, Balth. Beck 1546  Loosbuch, zu ehren der Rö- mischen, Ungerischen  unnd Böhe- mischen Künigen.( Armoiries avec l’ aigle impériale,  au-dessus, couronne royale.)  Mit Röm. Künigklicher Maiestat freiheyt. M. D. XLVI.  Verso blanc.)  A la fin: Getruckt z6̂ <placeName>Straszburg</placeName>, bei Balthassar Beck.  In-4°, car. goth., 2 col., 144 pp., la pagination commence seu¬  lement avec le chiffre arabe 12. Fol. A3 contient au recto et au verso  une roue de fortune avec 21 chiffres dont la pièce mobile du milieu  manque dans mon exemplaire. De nombreuses petites grav. de l’ ancien  et du nouveau Testament.  Chaque partie du livre contient 21 personnages, d’ abord 21 du  père <persName>Adam</persName>à Iessé, puis 21 héros de <persName>Iosué Adonyas Saül</persName>à, ensuite 21 rois  de à Zorobabel, ici il y a, outre les gravures, les différentes dis¬  positions de 3 dés, au- dessous chaque fois un nom, occupant la moitié  de chaque paye. Viennent ensuite 21 prophètes de <persName>Moïse Butsch</persName>à Malachias,  le texte occupe ici à peu près un tiers de la page, le reste est occupé  par une figure: au milieu petite grav, ronde, entourée de 3 grands  cercles, divisés en parcelles, dont chacune contient un mot et un chiffre.  Fol. 65- 112 renferme les 12 apôtres( évangélistes et 5 autres  saints du temps des apôtres, en tout 21) avec une gravure pour chaque  saint et 1144 sentences variant entre 2 à 20 vers. En dernier lieu vien¬  nent Saturne, la Lune, Jupitre, Mars, le Soleil, Venus et Mercure de  fol. 139 à fol. 144: 7 gravures avec 53 sentences en vers.  Dans la préface au verso de fol. 2 l&amp;#x27;auteur explique comment il  faut se servir de la roue de fortune.  R10.085. Don de l’ antiguaire Fid. fils, <placeName>Augsbourg</placeName><date>29 1876</date>/ VI . En haut du titre:,Ex Bibliotheca <persName>Ioannis Adamantis Gladich</persName>de,  Vienna A? 1687; pages 69 et 70 manquent.  1753  <persName>PANORMITANUS</persName>Abbas. Voir: <persName>TUDESCHIS Nicolaus Petrus</persName>de  <persName>PANORMITANUS</persName>Hieremiae. Voir: PETRUS Hieremias  Panormitanus  1131  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
