<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Augsbourg</placeName>( Catal. II, n° 129), 24/ xI, 1879;  16 M.  Proctor II, Sectio I, n° 10.148: Londres, British Museum; Schmidt VI,  p. 27, n° 34.  Bibliographie. Voir: Schottenloher II, nos 18213- 18226. 2025  <persName idref="035156856">ROSSLIN Helisaeus</persName>Eucharius  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Beck, 1529  Der schwangern frauwen! und Hebammen Rosengarten.  Gravure sur bois: L’ auteur présente son livre à <persName>Catherine Sachse</persName>de , duchesse de <placeName>Brunschwigk</placeName>et de Lunebourg.( Verso  blanc.)  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, am Holtzmarckt! durch  Balthassar Beck. In dem Jar!! M. D. xxix.  In-4°, car. goth., 60 ff. non ch., sign. A- P, titre courant, init. ornées.  Gravures, dédicace etc., comme l’ éd. de 1513.  R. 101.579. Prov.: Bibl. de l’ ancienne Faculté de Médecine de  <placeName>Strasbourg</placeName>, dont le timbre se trouve au bas du titre.  2026  <persName idref="035156856">ROSSLIN Helisaeus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Jobin, <date>1593</date> Der <placeName>Elsäsz</placeName>und gegen Lotringen grentzendenWaszga¬  wischen Gebirgs ge- legenheit, und Commoditeten inn  Vi-] ctualien und Mineralien: unnd dann der Mi-neralischen  Wassern, sonderlich dessen zu Nider- bronn Hanawischen  Liechtenbergischen gebiets, generation und wirckung.  Von alten Monumenten und] gedächtnusz Zeichen, inn alten  Moneten unnd!! Müntzen, Schrifften und Characteren der  alten Ge- bäwen unnd Heusern: Sampt vielen andern  dieser Landen gedenckwürdigen sachen, Natürliche und  Politische, Geistlicheund Weltliche: Die Herrschafften und  Regementen, Religio- nen und Gottesdienst, Auch Kriegs¬  händel betreffende. Allen Liebhabern so wol der Anti-  quiteten unnd alten sachen, als der Natur ge- Il heimnussen, wie  auch zur nachrichtung jetzigen Kriegswesens!! im Elsasz zu  wissen nothwendig, nutzlich und angenäm.!! Zu Ehren dem  Wolgebornen, Herrn Philip- sen Graffen zu Hanaw, Herrn  zu Liechten- berg und Ochssenstein,&amp; amp;c. Gestellt durch  iren Gnaden und unterthänigen He-! liseum Röszlin, der  Artzney Doctoren und der ReichstattHagenaw bestelten  Physicum.  <placeName>Straszburg</placeName>bei Bernhart Jobin. <date>1593</date>.( Verso blanc.)  A la fin:( bande d’ ornem.) Gedruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>, I] bey  R. 82  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
