<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName><date>1569</date> WIR <persName>Heinrich Füll</persName>von Geispoltzheim der Meister,  und der Raht, Thun kundt, Demnach derAllmechtige  güttige Gott,... uns nûhn etliche zeit einher, mit wol¬  verdienter, jedoch gnediger und vätterlicher straff, Alsz  mit schweren und sorglichen kriegsleuffen... heimge¬  sucht, Darzu... mit der erschrockenlichen kranckheit  der Pestilentz und sterbenden läuffen angreiffen thût...  So ha- ben wir mit und neben unsern Freunden den  Einundzwentzigen,... uns dahin entschlossen,...! unsere  hievor auszgangene und publieirte Mandata die Hochzeitten  betreffend... L. etlicher gestalt einzf̂ziehen.  Und gebieten und verbieten hierauff allen und jeden  unsern Burgern... inn Stadt und Lande hiemit. Das  hinfüro bisz auff unser weiter erlauben,... weder bey  Hochzeitten noch sonsten,... für sich selbs keinen dantz  halten, noch inn seinem hausz, Herberg, Zunffstuben oder  wohnung, andern zuhalten...  Letzstlich ist unser will..., Das es auszerhalb jetz  erzelter beyder puncten, sonst bey allen andern Ordnun¬  gen, Satzungen, und articuln, wie die inn dem des <date>M. D. LX</date> . iars im truck auszgangen Hochzeit Mandat begriffen,  aller dings verbleiben,... soll...—  Actum&amp; amp; Decretum Montags den viertzehenden No¬  vembris. Anno. <date>M. D. LX</date>LXIX,( Verso blanc.)  Placard, in- fol., car. goth., 35 lignes, init. ornée W.  R 22( 26). Prov.: Bibl. Heitz 1871. Au verso blanc: 79. Hochzeit  Mandat. 14. Nov. <date>1569</date>.  <date>1723</date> ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1572</date>(?)  UNnsere Herren Meister und Rhat, und die Einund¬  zwentzig, haben usz ehehafften bewegenden ursachen,  und fürnemlichen gemeiner Burgerschafft zû gûtem, vol¬  gende des Weinmarckts ordnung bedacht und fürgenom¬  men, wöllen und gepietten auch, das solliche hinfürter  von menniglichem bey Penen und straffen darinn ver¬  leibt, gehalten werde. Namlichen unnd zûm ersten sollen  alle wein die hiedisseit Rheins vom Land uff wägen oder  kerchen, herinn zû mackt(!) komen, hinfürter an kein  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
