<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>IOANNIS</persName>STURMII.( Marque typogr. de Theod. Rihel.  HÆB Planche XXXII n° 17.)  Cum gratia et privilegio Caesareae Maiestatis.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Theodosius</persName>Rihelius, Anno  M. D. LXXXX.( Verso blanc.)  A la fin: IMPRESSUM <placeName>Argentorati</placeName>apud Theodosium  Rihelium.  Même marque typ. qu’ au titre. Au- dessous: M. D. LXXXX.  In fol., car. grecs, rom. et goth., 810 ff. non ch., 2 col. pour le  dictionnaire et 3 col. pour les Index, titre courant, réclames, init. ornée  pour chaque nouvelle lettre de l&amp;#x27;alphabet( A- Z). Réimpression de l&amp;#x27;édi¬  tion de <date>1588</date>avec la préface de <persName>J. Sturm</persName>et de Th. Rihel.  R 52. Prov.: Butsch, <placeName>Augsbourg</placeName><date>12</date><date>/</date>x1883; 3 M.  Au milieu du titre:« Cartusiae Buxheim» avec le timbre de la  Bibl. de Buxheim.  1554  <persName>LEYE Johannes Jobin</persName>( Der). Voir: DIETENBERGER  LIBALTUS  Strasbourg, <persName>B. Jobin</persName><date>1579</date> Siben Bücher! Von dem Feld bau, und volkomme¬  ner! bestellung eynes ordenlichen May-] erhofs oder Land¬  guts. Etwan von <persName>Carolo Stephano</persName>und Jo- hanne Lieb¬  halto, der Artzenei Doctorn, Frantzösisch beschrieben.  Nun aber seines hohen nutzes halben, gemeynem Vatter¬  land zu lieb, von dem Hoch- gelehrten Herren Melchiore¬  Sebizio Silesio, derArtzenei Doctore, inn Teutsch ge¬  bracht.  Fernern Innhalt, was für sonderliche sachen und  frembde Materien, durch das gan- tze Buch tractiert wer¬  den, wird der gönstige Leser] hiernach gleich auff der  anderen seit dises platts! summarisch zuvernemmen haben.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bei <persName>B. Jobin</persName><date>1579</date>. Mit Röm.  Kay. May. Freyheit.  A la fin: Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bei <persName>Bernhard</persName>.  <date>1579</date>.( Au- dessus: marque typ. de <persName>B. Jobin</persName>. H 4 B Planche XXXVII  n° 7.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
