<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Lippio Collensi</persName>, interprete li- brorum quinque Oppiani.  <persName>C. PLINII</persName>SECVNDI NATVRALIS HI! storiae libri duo, in quo¬  rum priori quidem tractat de naturis piscium, in altero  vero de medicinis ex aquatibus sive piscibus. PAVLI  ITEM IOVII DE PISCIBVS liber unus, qui est velut commen¬  tarius in priorem Plinii librum de piscibus, quemadmo¬  dum pri- or Plinii liber in Oppianum. Hos non contem¬  nendos authores lohannes Cae sarius, vir non mediocris  eruditionis, ad perpendiculum recognovit, casti-] gavit,  simulque&amp; amp; scholiis pas- sim explanavit.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBAT Ia- cobus Cammerlander  Moguntinus. Anno M. D. XXXIIII. Mense Februario. ( Verso blanc.)  A la fin: Anno M. D. XXXIIII. <placeName>Argentorati</placeName>.( Au verso  marque typ. de <persName>J. Knobloch</persName>Cammerlander. HE B Planche XXIV n° 1[ en basl;  Silvestre n° 816.)  In-4°, car. rom., 4 ff. non ch., 152 ff. ch., titre courant, réclames,  notes marg., init. à fig. et init. ornées.  Fol. 2a non ch.:... Domino Rei- nero è comitibus à <placeName>Westerborch</placeName> Decano&amp; amp; Cano! nico insignis ac maioris ecclesiae Coloniensis... Ioannes  Caesarius... Moguntiae ex aedibus Domino rum Teutonicorum. An. M. D.  XXXIII. mense Septembri.( 2 pp.) Suivent 4 pp. de table.  Fol. 1a ch.: Vita Oppiani <persName>Laurentii Lippii</persName>Collen- sis ad Lauren¬  tium Medicum.  R101.883. Prov.: Bibl. Hermann, Strasbourg. Note ms. au verso  du f. de garde:« Bibliothecae Hermannianae <placeName>Argentorati</placeName>.»  BN <placeName>Paris</placeName>S. 2924.  1670  OPSOPOEUS. Voir: OBSOPOEUS  OPUS MEDICINAE. Voir: GALEATIUS  ORA ANTARCTICA. Voir: VESPUCCI Amerigo  ORATIONES  Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName><date>1516</date> SACRAE ECCLESIAE ORATIONES( QVAS VVLGO Collectas  vocamus)&amp; amp; hybernae&amp; amp; aestivae partium Tam de Tem¬  1085  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
