<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Esslingen</placeName>23/ V1 1886; 4 M. 60  Note ms. au titre: Ex libris <persName>Hartmani</persName>Roselii, 1675; à l&amp;#x27;intérieur de la  couverture, petite étiquette: Wilh. Raths Antiquariat <placeName>Esslingen</placeName>a. N. Prix  noté 5 fr. et 2 fr. 50.  BN Paris, Ye 7555.  1578  <persName>MIRANDULA Octavianus Rihel</persName><persName idref="03544844X">MIRANDULA Octavianus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, W. <date>1549</date> ILLVSTRI VM POETARVM FLO- res...( Comme dans l’ édition  de 1544.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>Ex AEDIBVSWendelini Rihelii,  Anno Domini <date>1549</date>. 26. Idus Iunii. Au verso, marque tup. de  Wend..( HCB Planche XXIX n° 3; Silvestre n° 740.)  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch., 400 ff. ch., titre courant, réclames,  init, ornées. Au verso du titre: <persName>Philippi Beroaldi</persName>! de hisce floribus iu¬  dicium. ( 10 dist.) Au verso: Philippus Beroal dus Lectori.( 2 pp.)  Fol. 3b non ch.:... D. Octaviano Arcimboldo... Miran¬  dula...( 2 pp.) Suivent 3 ff. de table à 2 col.  R101.897. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>24/ V 1877; 0.50 M. A l&amp;#x27;intérieur  de la couverture, ex-libris; au- dessous: Domus S. S. Adelhaidis et Caie¬  tani. Au milieu du titre: Ex dono <persName>Jacobi Tregeri</persName>Waldecensis. 1579  <persName>MIRANDULA Octavianus Rihel</persName><persName idref="03544844X">MIRANDULA Octavianus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1559</date> Illustrium Poeta- RVM FLORES..,( Comme dans les éditions  précédentes.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>EXCVDEBATIosias Rihelius,  Anno Domini! <date>1559</date>.( Verso blanc.) Au verso du f. suivant, marque  typ. de <persName>J. Rihel</persName>.( He B Planche XXIX n0 5.)  In-8°, car. ital., 8 ff. non ch.( comme dans l’ édition de <date>1549</date>),  390 fr. ch., titre courant, réclames, init. ornées.  R101.934. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>24/ V1877; 0,60 M. A l’ intérieur  de la couverture, ex-libris; au-dessus: Io. <persName>Franci</persName>D. G. Episcopus Fris.  S. R. I. Princeps 1696.  1580  <persName>MIRANDULA Octavianus Rihel</persName><persName idref="03544844X">MIRANDULA Octavianus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1567</date> Illustrium poëta- rum flores...( Comme dans les éditions  précédentes.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>excude- bat Iosias Rihelius.  Anno M. D. LXVII.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
