<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName><date>1530</date> WIr <persName>Hanns Bock</persName>Ritter Statthalter der Meister und  der Rathezû <placeName>Straszburg</placeName>thûon khundt, Nach dem wir  hievor uff Mentag nach Reminiscere den, xiiii! Martii disz  lauffenden jars, erkhandt, und durch unnser offen Mandat  gepieten lassen ha- ben, das keiner unser Burger...!...  kheinem herrn wer der were, zwischen dato desselbigen  Mandats, und sant <persName>Michels</persName>tag schierst khomen, zûdienst  zûziehen, reiten...!... So bevelhen wir allen,...!... mit  ernst gepietend, das sich ein ye- der fürther unnd bisz  Liechtmesz schierst khomend,...... anheimisch halte, nie¬  mans zûdienst zûziehen...—  Actum et decre- tum Mitwochen den letsten Augusti.  Anno <date>M.</date>D. <date>XXX</date>.( Verso blanc.)  Placard, in-4°, car. goth., 18 lignes, init. ornée W.  R 22( 31). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  2ème ex.: R 22( 34). Même provenance. A la marge: <date>1580</date>. Ver¬  bot andern Herrn zu dienen.  <date>1691</date> 1095  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1530</date> UNser herrn Meister und! Rath habendt erkandt, unnd  gepieten auch allen, unnd yeden, iren Burgeren unnd  Bur- gers sünen,...!... das sie! keinem hern, wer der  sey, hie zwischen und sanct <persName>Michels</persName>tag nechskomend  zû dienst zû ziehen, reiten, oder von yemant! sich be¬  stellen lassen sollen, es sey zû rosz oder fûsz, darzû  sich gerüst mit irem harnscht und gewör halten, Dann  welcher sollichs überfaren und verachten wurde, der soll  als ein übertretter seins eidts gestrafft werden, des wisz  sich menigklich zehalten. Actum Montag nach Remi niscere.  Anno <date>XXX</date>.( Verso blanc.)  Placard, in- fol., car. goth., 16 lignes, init. ornée V.  R 22( 30). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. Signé: <persName>P. Kuon</persName> Prothonotarius Subscripsit.  2ème ex.: R 22( 35). Même provenance et même signature. <date>1692</date> ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1531</date> NAch dem wir Meyster unnd Rath der statt <placeName>Strasz¬ burg</placeName> , sampt unsern freunden den Eyn unndzweintzigen,  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
