<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>M.</date>D. XXXIX.  A la fin: Getruckt zâ <placeName>Straszburg</placeName>, Jn dem jar als man  zalt nach der geburt unsers Herrn <date>M.</date>D. XXXIX.  In-4°, car. goth., 77 ff. non ch., sign. A- S, réclames, notes marg.,  initiales.  Fol. A 2a:... frawen Sibylla geborne Hertzo- gin von Jülich Kle¬  ven.&amp; amp;c. Hertzogin zu Sachsen...— Datum Nürenberg den ersten tage  Octo- bris. Anno) <date>M.</date>D. XXXVIII. Wentzeslaus Linck von Colditz,  doctor.( 3 pp.)  Fol. 4 3b: Vorrede.( 6 pp.)  R102.042. Prov.: Bœr, <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date><date>M.</date>13/111 1886; 5 <date>M.</date>40.  Annotations mss.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>; Oxford, Bibl. Bodleiana.  Cf.: 1) Reindell, Wilhelm: Doctor Wenzeslaus Linck aus Colditz  <date>1483</date>- 1547, nach ungedruckten u. gedruckten Quellen dargestellt. I. Teil.  Bis zur reformatorischen Tätigkeit in Altenburg. Mit Bildnis u. einem  Anhang Documenta Linckiana 1485- 1522. Marburg, <persName>Oscar Ehrhardt</persName> <date>1892</date>. 290 pp. in-80. 2) Werke Links hrg. von Wilh. Reindell, I. Hälfte:  Eigene Schriften bis zur aweiten Nürnberger Wirksamkeit. Marburg,  <persName>Oscar Ehrhardt</persName><date>1894</date>, 357 pp. in 8°. 3) Schottenloher I n° 10663—  10672a.  1368  LINK Wenceslaus  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Beck <date>1543</date> Das erst teyl des al- ten Testaments. ANnotation  in die! fünff bücher Mosi, durch Do ctor Wentzeszlaum  Lincken, von Colditz. Eyn schöne Vorred, Doctoris  Martini Lutheri. An den Churfürsten zû Sachsen, vnd  seyner Chur- fürstlichen gnaden, brûdern. <date>M.</date>D. XLIII. ( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Straszburg</placeName>, Bey Balthassar Beck.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 8 ff. non ch., CCXCVI ff. ch., titre courant,  réclames.  Fol. 2a: Vorred D. Martini Lutheri...( 5 pp.)  Fol. 4b:... Herrn <persName>Johans</persName>Frideri- chen Churfürsten, und Herrn  <persName>Johans</persName>Ernesten, ge- brüdern, Hertzogen zà Sachsen...— Datum Nürn¬  berg, den 20. l Julii, Anno, <date>1543</date>.( Dédicace de 9 pp.)  R101.152( 1). Prov.: Bibl. Heite, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  1369  LINK Wenzeslaus  <placeName>Strasbourg</placeName>, B. Beck <date>1545</date> Das ander theyl des alten Testaments. ANnotation  Docto ris Wentzeszlai Linck von Colditz, inn die Histo¬  915.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
