<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1501</date> Sermones Pomerii fratris Pel barti de Themeswar  divi ordinis sancti Francisci de Sanctis: In cipiunt feli¬  citer.( Verso blanc.)  A la fin: Sermones Pomerii de sanctis... impressi ac  diligenter revisi per industrium! <persName>Henricum</persName>in oppido  Hagenaw: expen- sis ac sumptibus providi <persName>Johannis Ryn¬ man</persName><persName>Johannis rvn¬</persName> Finiunt! feliciter: Anno ab incarnatione domini mil¬  lesimoquin- gentesimo primo. ultimo die Septembris.  In- fol., car. goth., 2 col., 349 ff. non ch., sign. a-2, A- Z, titre  courant, init. d’ attente. A la fin: table de 5 fr. Fol. 2b: Prologus.  R10.364( 1). Prov.: C. <persName idref="136837441">H. Gran</persName>Beck, <placeName>Nœrdlingen</placeName>24/ VIII 1889;  10 M. 50. Note ms.: Monasterii Waldsassensis.  1809  <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> Haquenau, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1501</date> Pomerium Sermonum.. De Tempore...( Titre manque  dans mon exemplaire.)  A la fin: Sermones Pomerii de tempore com- portati  per fratrem Pelbartum de Themeswar: professum divi  ordi- nis sancti Francisci Impressi ac di-ligenter revisi  per industrium Henri cum; in imperiali oppido Ha¬  genauw. expensis ac sumptibus pro-vidi <persName>Johannis Ryn¬ man</persName><persName>Johannis rvn¬</persName> Finiunt feli- citer Anno salutis nostre Millesimo  quingentesimo primo. vin. Kal. Martii.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 2 col., 366 ff. non ch., sign. A- Z, Aa- Bb, a-t,  titre courant, init. d’ attente.  R101.415. Prov.: RN <placeName>Munich</placeName>28/ XII 1877; 1 M. A l’ intérieur  du 1er plat: Duplum Bibliothecae regiae Monacensis.  A la fin: Ex-libris de la Bibliothèque des Augustins de <placeName>Munich</placeName>;  fol. O 3a: In usum Fratrum Erm. San. Augustini Monacensium. 1618.  Par mégarde du relieur la partie hiemalis est reliée avec l’ exemplaire  R 101.418( Voir n° 1812), de sorte que l’ ex. R 101.415 commence avec  le fol. 03. Il manque en outre le titre et plusieurs ff. de la table.  1810  <persName idref="079430333">PELBARTUS DE THEMESWAR</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1501</date> Sermones Pomerii fratris Pelbarti de Themeswar di vi  ordinis sancti Francisci de tempore Incipiunt feliciter. ( Verso blanc.) Après les 13 ff. de table, titre abrégé: Sermones Po¬  merii de tempore. Au verso: Prologus.  1163  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
