<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>schen Keyser loblichen, ja  einem yeden Regierer, Geistli- chen oder Weltlichen in  seyner regierung zû thûn, Und herwiderumm Was yeden  als nachredlich! zû meiden und zû fliehen sey. Durch  herrn Dietrichen von zû Schaub eck und  Eysenhofen, Ritter und Doctor geteütscht.( Verso blanc.)  A la fin: Getruckt und vollendet in dem Jare nach der  ge <placeName>-</placeName>bûrt Unsers herren Jesu Christi. Als man zalt.) Fünff¬  zehundert und zwentzig Jare. Und ward disz Bûch ge¬  endet an! dem Achtzehenden tag des! Hewmonadts.  In <placeName>-</placeName>fol., car. goth., 52 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>H; notes marg,, init.  ornées. Titre rouge et noir, encadré de 3 bordures; au <placeName>-</placeName>dessous, gravure  d’ une demi-page représentant <persName>Dietrich Planingen</persName>de qui offre le livre  à l&amp;#x27;empereur. Fol. A3b marque typ. de Martin Flach( HeB planche  VI n° 3), puis f. blanc; f. B verso grav, avec le medaillon de Trajan.  Fot. 2b: explications sur la ponctuation; fol. 3a: histoire de l’ em¬  pereur Nerva; fol. 4a: dédicace à l&amp;#x27;empereur Maximilien.  Fol. A recto: Préface de <persName>Dietrich Planingen</persName>de datée de <placeName>Munich</placeName> 1511.  La plupart des pages sont encadrées d’ une ou de deux bordures. &amp; quot;RI0.080. Proos: Bœr&amp; amp; Co, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M. 13 <date>/</date>V1 <date>1916</date>, 144M.  Kristeller 528; Proctor II Sectio E n° 10458: Londres, British  Museum; Schmidt VI, p. 29, n° 41: <placeName>Berlin</placeName>. Boer, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M.,  Catal. 500( 1907) n° 1150; 160 M.  <date>1891</date> PLINIUS Secundus Cajus( junior) <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>H. Morhard</persName><date>1521</date> C. <persName>PLINII</persName>SE CVNDI NOVACO mensis, De viris illustri¬  bus in Re militari,&amp; amp; administran <placeName>-</placeName>da Rep.) SVETONII  TRANOVIL) li De claris Grammaticis,&amp; amp; Rhetoribus. IVLII  OBSEQVEN tis Prodigiorum Liber.  4 la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, Ex aedibus <persName>Hulderichi Morhardi</persName> Mense Novembr. ANN. F M. D. XXI. REGNAN. IMP. CAES.  <persName>CAROLO</persName>P. F. Aug. P. P.  In-4°, car, rom., XXXV ff. ch., 2 ff. non ch.( table), titre cou¬  rant, grandes init. ornées P, R et init. à fig. J entre deux génies ailés;  titre rouge et noir, encadré.( Voir n° 497 p. 325.)  Au verso du titre: <persName>Beatus Rhenanus Gaspari</persName>! <placeName>Westerburgio</placeName>...—  Ex Selezia. xii. kalendas Martias.! Anno. M. D. XIIII.( Feuille de  lierre.)  R 100.075. Prov.: Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>15 <date>/</date>VII <date>1887</date>, 6 M.  Schmidt IV, p. 29, n°* 6, qui n’ avait pas connu d’ exemplaire,  cite d’ après Panzer 6, 97; GK( à Aurelius) VIII, 7171: BN <placeName>Munich</placeName>.  1892  1211  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
