<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>SIDONIA</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName idref="148492541">S. Bun</persName><date>1539</date> Evn rhûmreich zierlich, unnd fast frucht- bar Hi¬  stori, von dem Edlen, Ehrn <placeName>- s.-M.</placeName>reichen, unnd mannhafftigen  RitterPonto, des <placeName>Künigs</placeName>sun ausz Galicia, Auch von  der schönen Sidonia, küni gin ausz Britannia, geschmuckt  mitgrosser zucht und schamm, auch höflichen sitten,  hüpschen leeren, schönen ex-emplen und gleichnüssen,  der Rittermässigen jugent, und Adlichen gemü¬ern fast  dienstlich, darausz sie vil gûtter nutzlicher leer und un¬  derweisung nemmen mögen, bei Fürsten und Herren sich  rittermässig und höflich zuhalten.  En caractères plus petits: Auch was trefflichen Ritterspils  er getriben und wie er sein mannheyt gegen den Heyden  geübt und bewisen, dardurch auch Britanniam und En¬  gelland vor dem Soldan erhalten, und Galiciam sein  vatterland wider erlediget hat, dannenher er zû letzt die  schön Sidonia erworbenund in Künigkliche ehr und  regierung gesatzt worden ist. Durch die hochgeborne  fraw Heleonora, künigin ausz Schottenland, Ertzhertzogin  zû Oestereich, ausz Frantzösischer zungen in das Teutsch  bracht.( Grav. de l’ éd, précédente. Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bei Sigmund,  Und vollendet am ersten Tag des Mertzes, Im Jar M. D.  XXXIX.  In <placeName>- s.-M.</placeName>fol., car. goth., 63 ff. non ch., sign. AL, init. goth. E, V,  32 grav. dont plusieurs répétées, surtout celle du titre, en partie assez  primitives; quelques <placeName>- s.-M.</placeName>unes sont composées de deux bois; d’ autres sont  très bien exécutées; les bois sont pris de Gruninger: Hug Schapler  <date>1500</date>et <date>1508</date>, quelques-uns admettent <persName>Heinrich Vogtherr Eleonore</persName>comme auteur des  gravures.  R 10.041. Prov.: Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>12/ XI1 1884; 160M.  Traduit du français par la duchesse d’ <placeName>Autriche</placeName>et donné  à l&amp;#x27;impression après sa mort par son époux, l’ archiduc <persName>Sigismond</persName>, chez  <persName>Hans Schœnsperger</persName>à <placeName>Augsbourg</placeName>, qui la réimprima en 1485, 1491, 1498.  A <placeName>Strasbourg</placeName>elle fut imprimée en <date>1509</date>par Martin Flach. Cf. Heitz &amp; amp; Ritter, Die deutschen Volksbücher, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1924</date>, p. 140ff. Brunet  IV2, 812.  Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, Catal. 500( 1907), n° 1153; 40 M.: Mit  31 fast halbseitigen Holzschnitten.  <date>1916</date> POPPIUS Gothefr. Voir: <persName idref="111966280">CALAMINUS Georg</persName>n° 396.  <persName idref="196222362">PORCIA Jacobus</persName>Comes Purlillarum. Voir: JACOBUS COMES  PURLILLARUM  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
