<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>IoHanne MARBACHIO</persName>, SACRAE THEOLO¬  GIAEDoctore, atque eiusdem, in eadem Academia Pu¬  blico Professore.  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD SAMVELEM Emmel. <date>M.</date><date>M. D. LXXI</date>LXVIII.  In-4°, car, rom., 7 ff. non ch., sign. A- B, réclames, init. à fig. I.  R101.860. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  1483  Oxford, Bibl. Bodleiana.  <persName>MARBACH Johannes</persName><persName>Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Rihel</persName><date>1570</date> Themata DE NATVRA HO-] MINIS, EIVSQVE FACVI- TTE  IN CONSEQVENDA SA- LVTE AETERNA.! De quibus disputa¬  bitur PRAESIDE Reverendo&amp; amp; Clarissimo Viro, Domino  <persName>Iohanne Marbachio</persName>Sacrae Theologiae Do- ctore, eiusque  filio Philippo pro ingenii vi- ibus respondente.  V. Calend. Febr. Anno à nato Christo <date>M.</date><date>M. D. LXXI</date>LXX.( Marque  typ. de <persName>Josias</persName>. I a B Planche XXXII n° 14.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Iosias</persName>Rihelius.  In-4°, car, rom., 8 ff. non ch., sign. A- B, réclames, init, ornée O.  R101862. Prov.: Bibl. Heite, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  1484  988 [ <placeName>Strasbourg</placeName>] 1571  <persName>MARBACH Johannes</persName><persName>Johannes</persName> Von Mirackeln undWunderzeichen. Wie man sie  ausz unnd nach Gottes Wort, für waar oder falsch,  erkennen soll.  Sampt Grundtlicher widerlegung des! Wunderzeichens  so vor einem Jar Canisius, wie er vermeint, an einem  besessnen Jungfrewlin gewür- cket, wie solches L. Martin  Eysengrein, im Bûch des Titel, Unser L. Fraw zû Alten  Oetting, sehr! prächtig beschribet. Allen frommen Chri¬  sten, sonderlich im Beyer landt und zû Augspurg, zu son¬  derm trost unnd sterckung! ihres waaren recht uhr alten  Christlichen Glaubens, wider des Antichristlichen Baps¬  tumbs, diser zeit durch die Mammelucken unnd Jesuiten,  ernewte Abgötterey, geschriben. Durch H. Johann Mar¬  bach der H. Schrifft! Doctor zû Straszburg. <date>M.</date><date>M. D. LXXI</date>.  In-4°, car. goth., 136 ff. non ch., sign. a, A- L, titre courant,  réclames, notes marg., titre rouge et noir.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
