<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Obrecht</persName>D.( 6 dist.)  R10.552. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>15/ x <date>1877</date>.  2ème ex.: R 10.554. Prov.: Don de la librairie Schmidt, <placeName>Stras¬</placeName> bourg <date>20/11 1905</date>. Au f. du titre: Huenerero au lieu de Hüenerero  sans la date d’ impression.  Fol. B 2b, thèse 83:¿ Si enim filia sine patris consensu nubens  exheredari potest&amp;quot; tandis que dans l’ ex. R10.552 il y a:¿ Si enim  filia sine patris consensu exheredari potest&amp;quot;, ce qui est corrigé à la fin:  Errat. Thesi 83. lege, sine patris consensu nubens Ce.  <date>1645</date> <persName>OBRECHT Georgius</persName><persName>Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1586</date> Disputatio DE PATROCINIOpupillorum: Qua diffusa,  utilis&amp; amp; quotidiana tutelarum materia,! brevi Methodo con¬  scripta continetur: In inclita <placeName>Argentoratensium</placeName>Acade¬  mia publici exer- citii causa proposita, à! <persName>GEORGIO OBRECH¬ IOAN MICHAELE BEVTHERO</persName><persName>GEORGIO OBRECHTO</persName> To I. C.Respondente M. NE  U. I. Studioso. Disputabitur 19.&amp; amp; 26 Novembris.( Marque  typ. de A. <persName>Bertram</persName>. H e B Planche XLIV n° 2; Silvestre n° 1022).  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, Excudebat <persName>Antonius Ioanni</persName>Bertramus. M. D.  LXXXVI.  In-4°, car. ital., 24 ff. non ch., sign. A- F, réclames, init. ornée I.  Au verso du titre: D. Schenkbechero: Viro Clarissimo: Virtute...  praestantis- simo: Liberae Argent. Reipub. tredecemviro pru- den¬  tissimo: <persName>Ioannes Michael Beutherus</persName><placeName>Argentoratensis</placeName>,...  R10.564. Prov, inconnue.  <date>1646</date> <persName>OBRECHT Georgius</persName><persName>Georgius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, A. <persName>Bertram</persName><date>1590</date> DISPVTATIO DE FORMA ACTIO- NIS ET LIBELLI, Quae  à condita Roma usque ad nostrum saeculum in iudiciis  observata fuit, adhuc observetur,&amp; amp; observari utiliter  possit: Uberrima rerum utilitate, literattissima formula¬  rum ve-] tustate,&amp; amp; quaestionum varietate copiosissima:  In Inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia publici exercitii  causa proposita, à <persName>GEORGIO OBRECH¬ IOAN MICHAELE BEVTHERO</persName><persName>GEORGIO OBRECHTO</persName>IC. Respon¬  dente lOANNE REMBOLDO TVNECIO, Patritio Lindaviensi.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
