<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>, durchMathiam  Apiarium. Anno. 1534.  In-8°, car. goth., 27 ff. non ch.41 f. blanc, sign. A- D, réclames,  notes marg.  Fol. B 5a: Ein kurtzer bericht, wie man sich bey den krancken  und sterbenden halten soll, Für die kirch zu Esslingen...  R101990. Prov.: <persName>J.</persName><persName>J. Knobloch</persName>Noiriel, Strasbourg 5/111 1881; 4M.  Voir: Sussan, Hermann: <persName>Jacob</persName>Otter, ein Beitrag zur Geschichte  der Reformation. Diss. Freiburg i. Br. Carlsruhe, Lang <date>1893</date>, in-8°,  70 pp.  Bibliographie de <persName>J.</persName><persName>J. Knobloch</persName>Otter, voir: Schottenloher I n° 16776- 16779.  1736  <persName>OTTHENTHALER Paulus</persName> Strasbourg, Chr. Muller héritiers 1569  Schmorotzer Trost. Ein schön unnd nutzlich Büch¬  levn, eyns theyls ausz <persName>Luciano</persName>dem alten Leh- rer ge¬  zogen, und in reimen weisz gestelt: darinnen klärlich  probiert ist, das die Schmorotze- rey nit alleyn eyn kunst,  sonder die aller fürtreff- lichst under allen Künsten sey.  Zum ersten! im truck auszgangen durch Pau-! lum Otthen¬  thaler.  Grav, sur bois: Un roi et une reine, assis à une table, à la droite  du roi deux hommes, dont l&amp;#x27;un, debout, présente au roi un vase pré¬  cieux, l’ autre, assis par terre, tient les mains jointes, comme s’ il faisait  une prière. Au- dessous: Allen Schmorotzenbrüdern Tröst- lich, unnd  Lieblich z6 Lesen.( Verso blanc.)  A la fin entre 2 bandes d’ ornement: Getruekt zù <placeName>Straszburg</placeName>,  am Kornmarckt, bey <persName>Christian Müllers</persName>Erben, 1569.  In-8°, car. goth., 15 ff. non ch., sign. A- B, titre courant, récla¬  mes. Fol. A2a: Vorred.  R102.162. Prov. inconnue. Gœdeke, Grundriss 1I? p. 284 n° 66.  1737  OTTO VON PASSAU  Strasbourg, <persName>J.</persName><persName>J. Knobloch</persName><date>1508</date> Die vier undzwenzig alten.  Grav. sur bois, prenant environ la moitié de la page: le Christ  sur un trône, tenant de la gauche un livre, sur son sein sept étoiles,  à ses pieds le livre avec les sept sceaux, sur lequel un agneau nimbé;  en bas, d’ un côté un ange, de l’ autre un saint agenouillé; le trône est  surmonté des symboles des 4 évangélistes, des deux côtés les 24 anciens.  A la fin: Getruckt und volendet durch <persName>Jo- hannem</persName>Kno¬  blouch zû <placeName>Straszburg</placeName>am Freytag nach Valentini. Anno  M. CCCCC, und viii. Jare.( Verso blanc.)  R.71  1121  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
