<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Argentine</placeName>. Anno domini. Mil- lesimo quingentesimo unde¬  cimo.( Probablement <persName idref="119108860">Matthias Hupfuff</persName>, qui en a fait une nouvelle édi¬  tion en <date>1515</date>avec la même grav., le même titre et le même nombre de ff.]  In-4°, car. goth., 46 ff. non ch., sign. ai, titre courant, init, ornée  D; au recto du dernier f. blanc, grav. sur bois: le maître assis sur un  trône, à ses pieds trois élèves; fol. a 4a, a 6a et bb: figures de dialec¬  tique. * R101.102. Prov.: <persName>Butsch fils</persName>( Vente Bibl. <placeName>Buxheim</placeName>), <placeName>Augsbourg</placeName> <date>12</date><date>/</date>X <date>1883</date>; 13 <date>M. D.</date><persName>M. Flach</persName>50. En bas de la grav. du titre, Cartae in <placeName>Buxheim</placeName> avec le timbre de la Bibl. de <placeName>Buxheim</placeName>au fol. a ij a.  <date>1854</date> <persName>PETRUS Hispanus</persName><persName idref="035549734">PETRUS MOSELLANUS</persName> Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName><date>1514</date> Tractatus duodecim Petri Hispani.[ La feuille du titre  manque dans mon exemplaire.]  A la fin: Summularum Petri Hyspani Tractatus duo¬  decimquem ante multo perquisitiori diligentia recogni¬  ti: atque <placeName>Argentine</placeName>per <persName>Joannem</persName>Knob.elaborati. Anno  domini <date>M. D.</date><persName>M. Flach</persName>xiïi.( Verso blanc.)  In-4°, car, goth, 58 ff. non ch. sign. a- k, titre courant, init.  d’ attente.  RIOI40I. Prov.: Don de <persName idref="104580127">Fidelis Butsch</persName><persName>Butsch fils</persName>, antiguaire à <placeName>Augsboura</placeName> <date>1871</date>; incomplet, tître ainsi que fol. a 8, 62 et b3 manquent; de nom¬  breuses annotatione mes. dans le texte.  Manque chez Schmidt.  1855  <persName>PETRUS Hispanus</persName><persName idref="035549734">PETRUS MOSELLANUS</persName>: De primis apud rhetorem exercitatio¬  nibus praeceptiones. Voir: <persName>BUCOLDIANUS Gerardus Albrecht DE NATALIBUS</persName>: De  inventione oratoria. Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName>1534. N° 324.  <persName>PETRUS Hispanus</persName><persName idref="035549734">PETRUS MOSELLANUS</persName> Strasbourg, <date>M. D.</date><persName>M. Flach</persName><date>1513</date> Catalogus! sanctorum et ge! storum eorum ex diver¬  sis volumini- bus collectus: Editus a Re! verendissimo  in christo patre domino <persName>Petro Natali-</persName>de bus de Vene¬  tiis dei gratia episcopo Equilino.  A la fin:... <placeName>Argentine</placeName>impressum per honestum virum  <persName>Martinum</persName>. Anno domini. Millesimo quingentesi mo  decimo tertio circa festum nativitatis Marie.  In- fol., car. goth., 2 col., 5 ff. non ch.† CCLIII fr. ch., titre  courant; titre rouge, encadré par Wechtelin: à gauche, ume tige de  houblon, à droite, un cep de vigne, s’ entrelaçant dans la bordure supé¬  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
