<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Ferdinand</persName>Steinkopf, <placeName>Stuttgart</placeName>4 <date>/</date>V1896, 15 M.  Annotations mes. A l&amp;#x27;intérieur de la couverture:  In raritatem hujus operis lusisse  Memini aliquem his numeris:  Quod rarum, carum, quod carum, dulcius usu  Fit rara sua si probitate probat:  Istos ergo tuum consumito Lector in usum  Sermones et eris carior usque Deo.  Nam quotquot toto per vostra tecuntur in orbe  1442  Horum rara omnes dexteritas superat.  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>J. Secer</persName><date>1533</date> Enarrati- ones doctissimae)&amp; amp; lectu utilissimae Doc¬  toris Mar- tini Lutheri incomparabilis The- ologi, in  Quintum, Sextum,&amp; amp; Septimum capita! Matthaei procon¬  cionibus pro-nunciatae&amp; amp;exceptae. Per Vincentium  Obsopœum in lati- num sermonem traductae.  <placeName>Haganoe</placeName>, ex Officina Seceriana.! M. D. <date>XXXIII</date>.( Verso  blanc.)  A la fin: <placeName>Haganoe</placeName>, ex officina Seceriana.) M. D. <date>XXXIII</date>.  Mense Augusto.( Au- dessous marque typ. de. HEB Planche  LXX n° 7; Silvestre n° 683.)  In-4°, car. goth., 4 ff. non ch., 174 ff. ch. et 2 ff. non ch. Verso  du dernier f. blanc, titre courant, récl, init. à fig. 0, H. C, titre en¬  cadré, la bande de droite orne le recto du f. 1.  Fol. A 2a: Reverendo... Domino <persName>Iohanni Abbati</persName>in Heylsprun...  Vincentius Obsopœus...— Onoltzpachii men! se Iunio. Anno à! Christo  nato. M. D. <date>XXXIII</date>. * RI01.231. Prov.: C. H. Beck, Nœrdlingen 13 <date>/</date>X11883, 7 M. 50.  Au bas du titre à l&amp;#x27;encre:« Clemens Babst Creishelmius.» Au verso: &amp; quot;Karl Constant in Kraukling <date>1820</date>.»  <placeName>Londres</placeName>Brit. Museum 3226. d. f. 24; Oxford, Ribl. Bodleiana.  1443  <persName>LUTHER Martin</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>G. Ulricher</persName><date>1535</date> ENARRATIONES SEV] POSTILLAE <persName>MARTINI LVTHERI</persName>( e in  Lectiones, quae ex Evangelicis historiis, Aposto- lorum  scriptis, aliisque Sacrae Scripturae literis desumptae, per  universum annum, tam in diebus Domini-! cis, quam Di¬  vorum sacris, super! Missam faciendum, recitantur, fidelius  atque! diligentius quàm ante hac recognitae&amp; amp; excusae. ( Feuille de lierre.) Marque typ. de <persName>G. Ulricher</persName>.( HaB Planche XXII  n° 6; Silvestre n° 737.)  959  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
