<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="026661527">Jacobus Stapulensis</persName> LEGENDA AUREA ou Legenda sanctorum. Voir: <persName>JACOBUS</persName>A  VORAGINE  LEGENDA  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Bart Kistler</persName>. <persName>Kistler</persName><date>1501</date> Hec est quodam rara et ideo cara legen! da de sancta  Anna. et de vniversa eius progenie, que genuit virginem  mariam: dei matrem: quare et auia cristi dei filii appel¬  lari meruit et esse.( Gravure: Ste. Anne et sa famille.)  A la fin: Finitum et impressum fuit hoc opusculum anno  gre. M. ccccc. primo in alma ciuitate Argentinensi, per  magistrum. Bartholo meum Kysteler in grüneck morantem.  In-8°, car. goth., XLVIII ff. ch., initiales d’ attente, 3 grav. de la  Ste. Vierge d’ un style très- ancien, fol. Va, XXIIIb, XXIVa.  Au verso du titre: 13 vers latins et une prière à Ste. Anne.  K 2355. Prov.: I. Bensheimer, <placeName>Strasbourg</placeName><date>28</date><date>/</date>VII <date>1879</date>; sans  indie, de prix. Note ms. au verso du f. de garde:« Cette édition a été  imprimée par B. <persName>Kistler</persName>d’ après l’ édition primitive de <date>1498</date>par M. Lotter  in-4°, <placeName>Leipzig</placeName>.»  Proctor II Sectio I n° 10.044: Londres, Brit. Museum; Schmidt  IV, p.7 n° 16: Jadis Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, Incun. n° 3072.  1349  LEGENDE  <placeName>Strasbourg</placeName>1509  DJs ist ein hübsche legende von der heiligen frawen  sant Anna vnd auch von irem schlecht, welche Anna  geboren hat die Mûtter Got tes die junckfraw Mariam.  Deszhalber sie auch billig ge nant würt ein groszmûtter  vnsers herren Jhesu Christi.  Item auch würt hie nach in disem Büchlin begriffen  das leben der heiligen Bischoff Eucharii, Valerii, vnd  Materni die do dis teütsch land haben zû Cristen gelauben  bracht, in welchem glauben wir alle selig sollen werden  amen.( Gravure sur bois: au milieu sainte Anne assise, à ses pieds  Marie encore enfant, à sa droite Salomé, à sa gauche <persName>Joachim</persName>et sa  famille.  A la fin:... Vnd ist getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>als man  zalt tausent fünffhundert vnd neün jar.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
