<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>allemand</placeName>Uhland.  Ulm, Collection <placeName>Schorbach</placeName>et Collection du T&amp;#x27;rof. Stephens à Copenhaque.  <placeName>Schorbach</placeName>Karl, Lucidarius, n° 30: <placeName>Berlin</placeName>, Munich, Strasbouro,  1404  LUITHOLD Waremund. Voir: BUTZER <date>M. D. XLI</date>: Vom tag zu Hagenaw.  1540. n° 374.  <persName>LULLUS</persName>Raimundus  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName>Beck 1541  RAIMVNDI LVLLI MAIORICI PHILO- sophi acutissimi, me¬  dicique celeber- rimi, De secretis naturae siue Quinta  essentia! libri duo. His accesserunt, <persName>ALBERTI Gualthe¬</persName>MAGNI  SVMMIphilosophi, De mineralibus&amp; amp; re- bus metallicis  Libri quinque. Quae omnia solerti cura repurgata rerum  naturae studiosis recens publicata! sunt per <date>M. D. XLI</date> rum H.Ryff, Argentinensem. Medicum.  Anno Domini <date>M. D. XLI</date>.! Mense Martio.! Cum Regiae  Maiestatis priuilegio ad sexennium.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>apud Balthassarum Beck. Anno  Mense Martio.  In-8°, car, rom., 4 ff. non ch., 183 ff. ch., 4 ff. non ch.( Index)  et 1 f. blanc, titre courant, réclames, init. ornées, instruments de chimie.  Fol. A 2a non ch.:... Philippo Imsero Mathematico...  Gualtherus H. Ryff, <placeName>Argentinus</placeName>. S. P....— <placeName>Argentinae</placeName> Mense Martio. Anno Domini <date>M. D. XLI</date>.( 4 pp.)  R102188. Prov. inconnue.  <date>1405</date> <persName>LULLUS</persName>Raimundus: Apertorium&amp; amp; accuratio Vegetabilium.  Voir: <persName>RICHARDUS</persName>Anglicus, Correctorium Alchymiae, <placeName>Stras¬</placeName> bourg, <persName>B. Jobin</persName><date>1581</date>.  <persName>LULLUS</persName>Raimundus  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>L. Zetzner</persName><date>1598</date> RAYMVNDI! LVLLII! OPERA EA! QVAE AD ADINVEN! TAM  AB IPSO ARTEM VNI- VERSALEM, SCIENTIARVM ARTIVMQVE  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
