<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="260911747">PONTANUS Melchisedech</persName>. Voir: CARMINA gratulatoria. <placeName>Stras¬</placeName> bourg, <persName>A. Bertram</persName><date>1585</date>. N° 456.  <persName idref="260911747">PONTANUS Melchisedech</persName>. Voir: OBRECHT Georgius: Disputa¬  tio de praescriptionibus. Strasbourg, <persName>A. Bertram</persName><date>1590</date>. N° 1648.  <persName idref="260911747">PONTANUS Melchisedech</persName> Strasbourg, <persName>A. Bertram</persName><date>1599</date> DISPVTATIO DE PRAESCRIPTIO- INIBVS. In Inclyta Ar¬  gentoratensium Academia publici exercitia(!) causa pro¬  posita. à <persName>GEORGIO OBRECHTO</persName>IC. Respondente. <persName>M. Flach</persName>Mel¬  chisedech Pontano Austriaco.( Marque typ. de. HAB  planche XLIV n° 2; Silvestre n° 1022.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Antonius Bertramus</persName>( <date>1599</date>.) ( Verso blanc. A la fin, vign.)  In-4°, car. ital., 20 ff. non ch., sign. A- E, réclames.  R 10.548( 7). Prov.: Kubasta&amp; amp; Voigt, <placeName>Vienne</placeName>25/ x1 1896.  Voir aussi: OBRECHT Georgius: Selectissimae disputa¬  tiones ex juris civilis materiis. Strasbourg, <persName>A. Bertram</persName><date>1599</date>.  N° 1658.  <date>1914</date> 1225  PONTUS ET SIDONIA  Strasbourg, <persName>M. Flach</persName><date>1509</date> Hie fahet an das buch und lob liche histori von dem  edlen kün- nigs sûn ausz Galicia genant Pontus. Auch  von der schon- nen künigin Sydonia eins künigs tochter  ausz Pritania. wölche history gar lustig und kurtzweilig  zû̀ hören ist.( Grav. sur bois: paysage, au fond une ville, à gauche  un troupe de cavaliers dont l’ un porte la bannière impériale; à droite  un cavalier qui, l’ épée haute, s’ avance vers la troupe; au fond 4 person¬  nes qui le suivent des yeux. Verso blanc.)  A la fin: Disses bûchlein Pontus ist getruckt durch  Mar- tinum flach in der keyserlichen stat <placeName>Straszburg</placeName>.  anno tausent fünffhundert und neün. Jore.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 96 ff. non ch., sign. A- R, chaque chapitre est  précédé d’ une grav, médiocre, plusieurs se répètent, quelques- unes sont  composées de deux bois.  R 100.204. Prov.: <persName>A. Bertram</persName>Cohn, <placeName>Berlin</placeName>26/ VIII 1878; 150M. En  haut du titre date 1515, en bas 1694.  Brunet IV2, 812. Schmidt VI, p. 23, n° 21.  1915  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
