<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>x, titre courant, ( H e B Planche LXIV n° 2.)  Au verso du titre: Prefatio in sermones Quadrage! simales Bige  salutis: a quodam fratre ordinis Minorum de observantia fami- lie Hun¬  garie comportatos.  RI01393. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>24/ V <date>1877</date>; 1 M. 20.  BN Paris, Rés. D. 8141; Proctor II Sectio I n° 11668: Londres,  British Museum.  Rosenthal, <placeName>Munich</placeName>, Catal. 135( 1914) n° 1299: 100 M. 165 ff.  1573  <persName idref="094348391">MICHAEL HUNGARIA</persName>DE  Strasbourg, <persName>J. Knobloch</persName><date>1516</date> Evagatorium. In presenti libel lo continentur hec  infra per ordinem! notata. Optimus modus predicandi.  Sermones xiii. <persName>Michaelis Hungaria</persName>de univer sales...  Sermones electissimi de Rosario beate virginis! Marie, et  de sancta Anna eius matre. Passio domini nostri Jesu  Christi cum sermone eiusdem post cenam habito: ex  quatuor Evangeli- stis diligentissime collecta.  A la fin: Impres si <placeName>Argentine</placeName>sumptibus honesti viri  <persName>Joannis Knoblouch</persName>. Anno domini Millesimo quingente¬  simo decimo sexto. Die undecima Novembris.  In-4°, car. goth., 187 ff. non ch., sign. AX et a <placeName>-</placeName>b, titre courant,  titre rouge et noir.  RI01406. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>24/ V <date>1877</date>; 0,50 M. En haut du  titre: In Usum FF. Mettensium. A l’ intérieur de la couverture 1558, le  reste illisible.  Schmidt VII n° 122 cite en outre Jadis Bibl. de Strasbourg,  Incun. n° 1811 et Bibl. Cantonale d’ Aarau:( Couvent de Muri).  Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., Catal. 500( 1907) n° 1099( 1); 35 M.  176 ff. non ch.  1574  <persName idref="029077613">MICYLLUS</persName>Jacobus. Voir: AUSONIUS: Icones, 1544.  MILLICHIUS Jacobus  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>P. Brubach</persName>1535  COMMENTARII IN LIBRVM SECVNDVM HISTO- RAE MVNDI  C. PLINII CON scripti a lacobo Milichio professo! re Mathe¬  R.65  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
