<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Munich</placeName>15/ IV 1879; 1 M. Note ms. au  verso du f. de garde:, Duplum Bibliothecae reg. Monacensis.&amp;quot;  1383  LOCI aliquot prioribus castigationibus additi. Voir: TERENTIUS:  Comœdiae sex. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>W. Rihel</persName><date>1548</date>.  <persName>LONICERUS Johannes</persName><persName>LONICERUS Johannes J.</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, Schott] <date>1523</date> CATECHE-]SIS! De bona DEi uoluntate, erga quemuis  Chri- stianum. Deque SANCTORVM cultu&amp; amp; inuocatione.  10. LONICERI.  In-4°, car, rom., 36 ff. non ch., sign. a– i, titre courant, notes marg.,  titre encadré de 4 pièces juxtaposées; en haut feston, en bas deux en¬  fants qui se querellent, aux deux extrémités deux autres enfants, tenant  chacun un jouet, dit moulin à vent; celui de gauche a en outre une sorte  de cuirasse et sonne de la trompette. Dans la bordure droite, instruments  de musique, suspendus à une hampe ornée; sur celle de gauche, un tro¬  phée d’ armes suspendu de même. Encadrement de Schott. Au- dessous  de l’ encadrement texte grec: ó xaoyónevos èv to xopío xaoyaoo.  Au verso du titre:... Ioanni <persName>Machtolfio</persName>Iuriconsulto <placeName>Esselingen</placeName> amico suo, loannes Lonicerus gratiam et pacem...— Eszelingae. vii.  Calen. Iunias, An. Christi. xxiii.( Préface d’ une p.)  R 102.175. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>14/ XI11876; 0.40 M. A l&amp;#x27;inté¬  rieur de la couverture, Ex-libris d’ un évêque avec la date <date>1798</date>; en bas  les lettres H. P. C. R.  Cohn, Catal. 206 n° 88, l’ attribue à Laz. Schurer, <placeName>Sélestat</placeName>.  Bibliographie de Lonicer. Voir Schottenloher I n° 10758- 10762.  1384  <persName>LONICERUS Johannes</persName><persName>LONICERUS Johannes J.</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, Schott] <date>1523</date> Bericht bûch lin. Wie das ein yegklich Christen  mensch gewisz sey der gnaden, huld vnd! gûten willen  Gottes! gegen ym. Dazû von der Eer vnd! Anrúffung  der abgestor benen Heyligen. Jo. Loniceri.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth. 38 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. a- i,  titre courant, notes marg., titre encadré;( Voir n° 9) l’ encadrement est  répété au verso de l’ avant dernier f. avec la la légende: Das wort  Gottes bleibt ewig- klich.  Fol. a2a: Dem wolgelerten herr Johann Machtolfft, der Rechten  erfarnen zû <placeName>Esselingen</placeName>... Johann Lonicerr...— Geben zâ <placeName>Esselingen</placeName> am. xXvi. tag des Meyens. Anno. M. D. xxiiï.( Préface de 2 pp.)  923  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
