<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>MODESTUS Johannes Antonius</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>[ <persName>J. Gruninger</persName>) <date>1521</date> <persName>Joiannis Antonii</persName>(!)] mo DeSTI ORATIO AD <persName>CAROLVM</persName> CAESAREM CONTRA MARTIINVM! LV] TERVM.( Verso blanc.)  A la fin: Excussum <placeName>Argentine</placeName>in Die Apoloniae Anno  Domi ni. M. D. XXI. Die X. mensis februarii.  In-40, car, rom., 18 ff. non ch., sign. A- D, init. ornée C, titre  encadré d&amp;#x27;ornements, en bas 2 génies ailés, assis entre 2 fleurs, en haut  un feston, des deux côtés, ornements( insectes, mascarons). L’ encadre¬  ment se rencontre fréquemment chez.  R100.855. Prov.: Bibl. Ed. Bœcking.  BN Paris, D 5835( 4); Oxford, Bibl. Bodleiana; Schmidt I  n° 180.  1585  MODUS  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName idref="136837441">H. Gran</persName><date>1506</date> Modus legendi abbrevia- turas in utroque iure. Sive  Processus iuris.( Verso blanc.)  A la fin: Liber plurimorum tractatuum Juris. Jmpen  sus(!) in imperiali oppido Hagenaw, per industri um Hen¬  <persName>ricum</persName>Finit feliciter: Anno sa! lutis nostrae, <date>1506</date>.  v. die Februarii.  In- fol, car. goth., 126 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. a- v,  titre courant, init. d’ attente.  Fol. d 4b: Jncipit processus iu diciarius eximii doctoris iuris ca¬  nonici Jo- annis de Urbach.  Fol. k 2b: Incipit summa magistri Dominici de ci! vitate Visentina:  qualiter notarii archiepisco-] rum et episcoporum debeant notarie offi¬  cium exercere.  Fol. t 2b: Incipit tractatus praescriptionum compositus per! do¬  minum Dinum de mugilo legum doctorem.  Fol.» 3a: Incipit tractatus de tabellionibus per dominum! Bar  compilatus.  R10.541( 41). Prov.: Don de Fid. <persName>Butsch</persName>fils, <placeName>Augsbourg</placeName><date>1871</date>.  Notes mss. A l&amp;#x27;intérieur de la couverture:, M. <persName>Leonardi Tegernseer</persName>Gett. Pigine¬  mii. A la fin, en haut de la couverture:,Antonius Alema¬  nus Bavarus possessor huius Codicis Bononiae die 29 <date>septembris 1516</date> cum Joa. Seb. Hyrnhamm(?) in scholis statim penetravit.“ Au- dessous:  Veni ego Ant. Alamanus in contubernium <persName>Vincentii Malta¬</persName> chelis eius Bononensis die <date>17</date><date>Julii</date>cui solvi pro expensis anno  philipp. aureos seu ducatos 32.&amp;quot;  1586  1031  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
