<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="115334114">PAPPUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>B. Jobin</persName><date>héritiers</date><date>1597</date> CONTRADICTIONES DOCTORVM NVNC ROMANAE EC-] CLE¬  SIAE. INDICE ET TESTE RO <persName>!</persName>BERTO BELLARMINO POLITIANO,  societatis IEsv. Cum Praefatione Doct. Iohannis Pappi,  Theologi <placeName>Argentoratensis</placeName>. ET ELENCHO gemino; uno. Quae¬  stionum controversarum; altero, <persName>!</persName>Authorum, quorum sen¬  tentias BELLARMINVS <persName>!</persName>improbat&amp; amp; refellit.( 3 feuilles de trèfle.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>, <persName>!</persName>Apud HAEREDES <persName>BERNHARDI IOBINI</persName>, Anno  CDID XCVII.  In-40, car. rom., 4 ff. non ch., 203 pp., 13 pp. non ch., titre  courant, réclames, notes marg.( en car. ital.), init. ornées I, N; de  nombreuses bandes ornem., titre encadré; bordures latérales, sur un  socle à gauche Eve nue avec le serpent, à droite Marie avec le st. esprit  en forme de colombe au-dessus de sa tête; bordure inférieure, au milieu  écu avec les lettres i. h. s. Jin hoc signol, entre 2 anges.  Fol. 2a non ch.:... Dn. Antonio Gun- thero, Comiti Aldenburgensi ... Perscriptum <placeName>Argentorati</placeName>, 6. Idus Martias, Anno Christi Ser- vatoris,  CIO. I0. XCVII. <persName>Iohannes Pappus</persName>D. Praeses Con- ventus Ecclesiastici  Argento- ratensis.  R 101.867. Prov.: Bibl. paroissiale de la ville de <placeName>Schleie</placeName>T/ VI  1876. Notes mss.  2ème ex.: R 102.178( 1). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  Notes mes. En bas du titre:, M. I. <persName>L. Froereisenii Theophrastus Gruninger</persName>Arg. An. 1683.&amp;quot;  Oxford, Bibl. Bodleiana; Bibl. St- Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>. 1766  PARACELSUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, J. <date>1529</date> Ein clarer bericht <persName>!</persName>yetzt nüw von dem holtz Guaiaco  wie dann bis her davon gehört/ das sich einer mit rat  der doctoren yn- legt/ das dann die menschen erquickt  unnd geholffen/ usz vil krank- heiten/ hat auch usz¬  wendig ires leibs/alte schaden wunden und löcher ge¬  heilet. Und ist aber hie angezögt/ dz ein ietliches im  selber helffen mag on grossen kostenn/ die es nit ver¬  mögen die disz ietzund got dancken. So aber dise kunst  des holtzes vilmal brobiert und gerecht ist/ so hat si ch  ein gût fründ bedacht/ woltz doch nun gûten fründen be¬  halten hon/ Und hat allen menschen zû gût hie usz las¬  sen gon ein bad mit krütern ze machen mit kleinen ko¬  sten zû baden in. X. tagen so wol/ als wer eins vier  wochen in eim wiltbad gesin. Es wörmbt und sterkt im  sein glid/ als weren im zwentz- ig jar abgenumen. Item  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
