<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029081815">OECOLAMPADIUS Johannes</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Apiarius</persName><date>1534</date> ( Feuille de lierre.) IN PROPHETAM EZECHIELEM COMMENTA¬  RIVS D. Ioan. Oecolampadii, per Vuolfgan- gum Capito¬  nem aeditus. DE OBITV OECOLAMP. EPIST. GRYNAEI.! De vita  eius Vuolfgan. Capito.( Marque typ. de <persName>M. Apiarius</persName>. HeB Planche  XXIV n° 1.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD MATTHIAM! Apiarium. Anno <persName>M. Apiarius</persName>D.  XXXIIII.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>ARGENTORATI</placeName>APVD MATTHIAM Apiarium. Mense  Martio. Anno. <persName>M. Apiarius</persName>D. XXXIIII.( Verso blanc.)  In-4°, car, rom., 20 ff. non ch., 306 ff. ch., titre courant, réclames,  notes marg., init. à fig.  Fol. a 2a non ch.: V. Capitoni suo sim. grynaeus. S.( De vita et  obitu Oecolampadii, 9 pp.)  Fol. 8 2b non ch.: De vita oecolampadii.! Christiano lectori S.... ( Epistola Capitonis, 11 pp.); en outre une table à 2 col. de 16 pp.  R102.152. Prov.: Bibl. Ed. Reuss, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1891</date>, avec son  ex-libris et son autogr. au recto du f. de garde; à côté de l’ autogr.: « Ex libris Krausii. Bas. 1846. Déc. fr. 1.» Au dessous du titre: Zuingeri.  BM et Bibl. St- Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  1665  <persName>OCTAVIUS</persName>Franciscus. Voir: <persName>CLEOPHILUS</persName>Octavius Franciscus  <date>1081</date> OCYORUS Tarquinius: Experiment Büchlin von XX] Pestilentz  wurtzeln, Durch den Hochgelehr- ten Tarquinium Ocyorum,  aliàs Schnellen- bergium, der artzney Doctorn, von Dort¬  mund ange- stellet. Dans: <persName idref="027442144">RYFF Walter</persName>: Kurtzes Handt¬  büchlein und Experiment vieler Artzneyen, p. 172- 213.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>Josias Rihel</persName><date>1594</date>; 1599.  ODOFREDUS: Summa de formandis libellis. Voir: Refugium  Advocatorum. <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1518</date>.  OELER <persName>Ludwig</persName> [ <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName>Pruss? 15251  Von dem JubelJar. Disz büchlin...( Voir p. 1082.)  Gravure sur bois: Le Christ ressuscité, à ses pieds les soldats qui  gardent le tombeau.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
