<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>MEYER Sebastian</persName> ( <placeName>Strasbourg</placeName>) <date>1524</date> Doctor Mayers, etwann Predicant zun  Barfússen zû <placeName>Strasz</placeName><placeName>-</placeName>burg, widerrüffung, an! ain Löbliche  Frey- statt Strasz- burg. <date>M.</date><date>D. xxiiii</date>xxiiiï.  encadré; 4 pièces d’ ornement[ probablement Kœpfel d’ après les caractères  In-40, car. goth., 23 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>F, init. goth. G, titre  et l’ encadrementl.  löblichen Statt Straszburg, auff die xii. jar lang, verschyner zeytt, ewer  Fol. A2a: Gestrengen... Herrn... Als ich inn! ewer erentreychen  offentlicher Predicant, und wir dig gewesen...— Geben zû Bern in  Schweytz am sechsten tag des Herbstmo nats. Anno. <date>M.</date><date>D. xxiiii</date>.( 2 pp.)  Suivent les différents articles de la retractation.  R 102.348. Prov.: Noiriel( Vente Liblin), <placeName>Strasbourg</placeName><date>15/11</date> 1880;6M.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>.  Bibliographie de <persName>S.</persName>Mever, voir: Schottenloher I n° 15640 <placeName>-</placeName>15645a.  <date>1566</date> <persName>MEYER Sebastian</persName> ( <placeName>Strasbourg</placeName>] <date>1524</date> <date>D. xxiiii</date>Mey <placeName>-</placeName>ers, etwan Predicant zun Bar¬  fussen zu Straszburg,  widerrüffung, an eyn löblich  Freystat! Straszburg. Anno <date>M.</date><date>D. xxiiii</date>.! Imm Herbstmon.  Au verso du titre: Gnad, frid und hayl...— Geben zû Bern in  Schweytz am Sechsten tag des Herbstmo- nats. Anno. <date>M.</date><date>D. xxiiii</date>.( Dé¬  dicace à la ville de <placeName>Strasbourg</placeName>, 2 pp.)  In-4°, car. goth., 21 ff. non ch., sign. A <placeName>-</placeName>F.  R 102.347. Prov.: K. Théodore Vœlcker, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M. 5/1  1900; 10M.  BM Colmar.  1567  <persName idref="094348391">MICHAEL UNGARIA</persName>DE  <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran 1501  Quadragesima le Bige salutis.  A la fin: Impensis quoque et sumptibus pro- vidi viri  <persName>Johannis rynman</persName>per industrium! <persName>Henricum</persName>Gran in im¬  periali oppido Ha genaw inibi incola diligentissime im¬  pres- sum ac emendatum. Finit feliciter anno... Mille¬  simo quin! gentesimo primo in vigilia Nativita- tis christi.  In-4°, car. goth., 2 col., 207 ff. non ch., sign. a-2, titre courant,  init. d’ attente.  Au verso du titre: Prefatio in sermones Quadrage- simales Bige  salutis: a quodam fratre ordinis Minorum de observantia familie Ungarie  comportatos.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
