<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Paris</placeName>, Rés. D. 5592; Schmidt VIII n° 18: Jadis Bibl. de <placeName>Stras¬</placeName> <date>1458</date> MAGEN- BUCHLEIN  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName><date>1540</date> ( Bande ornem.) Magen Büchlein. von allerley gebresten  desz Magens, Miltzes und lebern,! Auch wie mann senffte  stulgäng und laxa- tiven machen sol, viel bewerter artz¬  neien, ausz den alten Artzten fleissig zûsammenge¬  schrieben.  Gravure sur bois: deux hommes en conversation, celui de gauche  tient dans la main gauche un vase, celui de droite qui porte à ses côtés  un sabre, tient de la main droite une corbeille. Au- dessous, bande ornem.  Getruckt zu <placeName>Straszburg</placeName>bei M. <persName>J. Cammerlander</persName>Anno.  LX. Faute d’ impression pour M. D. XL.( a imprimé à  <placeName>Strasbourg</placeName>de 1532- 1548.) Verso blanc.  In-4°, car. goth., 16 ff. non ch., sign. A- C, réclames.  Fol. 2a: Vorred an den Leser,( 3 pp.)  Fol. 3b: Capitell disz artznei Büchleins,( 10 lignes.) Au- dessous:  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey M. <persName>Jacob</persName>Cam- merlander Anno. M. D. XL.  Le reste de la page est occupé par une grav. sur bois: un homme dans  une baignoire, un autre homme verse de l’ eau dans la baignoire; devant  la baignoire une femme assise dans une cuve; la gravure est empruntée  à des impressions antérieures.  Fol. 4a contient au verso une gravure sur bois, représentant un  homme nu, à côté: description du corps humain.  Au verso du dernier f., marque typ. de( HEB  Planche XXIV n° 1; Silvestre n° 816.)  R101218. Prov.: Th. Ackermann 26/ VII 1881; 8 M. 2ème ex.:  R100623. Prov.: Théodore Ungerer, <placeName>Strasbourg</placeName>17/ XI <date>1919</date>. 1459  MAGNINUS Mediolanensis  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName>Pruss <date>1503</date> Excellentissimi Magni ni Mediolanensis: Medici famo¬  sissi mi Regimen sanitatis.( Verso blanc.)  A la fin: Regimen sanitatis... Finit feliciter: Impres¬  sum <placeName>Argentine</placeName>per honestum lohannem Prüs. Anno.  M. CCCCC. HI.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
