<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>-</placeName>R, grande ini¬  tiale à fig. et init. d’ attente. 2 gravures, dont l’ une est reproduite neuf  fois et l’ autre quatre fois. Elles sont empruntées à l’ édition faite par  J. Schott en 1500; en tout 24 grav.  R10339. Prov.: J. Bensheimer, <placeName>Strasbourg</placeName>( Catal. 43 n° 621)  30/ VII 1879; 15 M. Exemplaire incomplet, commençant avec fol. B2;  fol. B 5 manque aussi. J’ ai cité le titre qui manque dans mon exem¬  plaire d’ après Schmidt VII n° 38, qui signale un ex. à <placeName>Bâle</placeName>et un à la  Bibl. cantonale d’ <placeName>Aarau</placeName>( couvent de Muri).  Proctor II Sectio I n° 10.060: Londres, British Museum.  Schmidt Wieland, Die vierundzwanzig Alten Ottos von <placeName>Passau</placeName> [— Palaestra Vol. 212l, <placeName>Leipaig</placeName><date>1938</date>p. 249 <placeName>-</placeName>250: Bibl. Cantonale  <placeName>Aarau</placeName>, BU <placeName>Bâle</placeName>, BN <placeName>Berlin</placeName>, BM Colmar, Donaueschingen, <placeName>Dresde</placeName>,  <placeName>Einsiedeln</placeName>, Frauenfeld, Munich, Neubourg, <placeName>New</placeName>York( Library of  St. Francis Monastery), Stuttgart, <placeName>Ulm</placeName>, BM Wurabourg.  Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>-</placeName>s.-M., Cat, 500( 1907) no 1128, 6́o M.; Bablio¬  thèque Ch. Louis Fière, 2ème vente( 14 <placeName>-</placeName>17 <date>juin 1937</date>) n° 363; Rosen¬  thal, Munich, Cat. 135( 1914) n° 1752; 300 M.  Voir la bibliographie d’ Otto v. <placeName>Passau</placeName>, chez Schmidt Wieland  p. 376 <placeName>-</placeName>383.  1738  OTTO Phrisingensis  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. <persName>Schurer</persName><date>1515</date> <persName>OTTONIS PHRISINGEN</persName>sis Episcopi, viri clarissimi, Re¬  rum ab ori! gine mundi ad ipsius usque tempora gesta¬  rum, Libri Octo. EIVSDEM De gestis Friderici primi Aeno¬  barbi Caes. Aug. Libri Duo. RADEVICI Phrisingen, eccle¬  siae Canonici libri! duo, prioribus additi, de eiusdem Fri¬  derici Imp. gestis.( Verso blanc.)  A la fin: <placeName>Argentorati</placeName>, ex aedibus <persName>Matthiae Schurerii Rhema¬ Maximilien</persName>,  mense MartioAn. M. D. XV.Ductu Leonardi et Lucae  Alantsee fratrum. Au <placeName>-</placeName>dessous: marque typ. des Alantsee.( HCB  Planche XIII n° 1.)  In <placeName>-</placeName>fol., car. rom., 14 ff. non ch., CV ff. ch. et 2 non ch.; pour  Radevicus: 5 ff. non ch., LXXXIII ff. ch. et 1 non ch. dont le verso  blanc; titre courant, notes marg., de nombreuses init. ornées; titre rouge  et encadré.  Riche encadrement, dessiné par Urs Graf, dont le monogramme  se trouve sur une bannière, composé probablement par Beatus  nus. Au <placeName>-</placeName>dessus, l’ empereur assis sur un trône, à sa droite  Charles, archiduc d’ <placeName>Autriche</placeName>et duc de Bourgogne, à sa gauche, Ferdi¬  nand roi de Castille; au <placeName>-</placeName>dessous du trône les mots: Maximilianus Aug.  Plus bas dans un demi-cercle, les armoiries impériales, entourées de  de celles des 7 électeurs et de l’ inscription en majuscules grecques:  Toös 7ap Koatoc sott peytozoy; au <placeName>-</placeName>dessous: le titre du livre, d’ un  côté un homme nu portant un trophée d’ armes, de l’ autre, un homme nu  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
