<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Marcellus</persName>I. As¬  sessor, Sabinus Il. Assessor, Neratius III. Assessor, Celsus  IV. Assessor, <persName>Papinianus</persName>IC., Pomponius Actuarius, Mœ¬  vius Actor, Sempronius Reus, Caius Viator.  II.( Bande d’ ornement.) Exercitium juridicum de poema  militis, qui excubias in castris parum diligenter egit. Cras  hora octava, novo in Auditorio instituetur. In quo I. Prae¬  sidiis Iudicii partes sustinebit <persName>Henricus Rosenberg</persName>à Wallenrodt, Pru¬  tenus. Il. Iudicum munere fungentur Martinus,  Prutenus( suivent encore 19 noms)... Quibus generis nobilitate,  eruditione... cum his rogat <persName idref="228334233">Georgius Obrechtus</persName><persName>Georgius</persName>IC. et an¬  tecessor Acad. Argentinensis. Prid. diei qui Ioanni Bap¬  tistae in fastis sacer <date>1597</date>.  Voir: OBRECHT <persName idref="228334233">Georgius Obrechtus</persName><persName>Georgius</persName>; Selectissimae disputationes  <date>1659</date> OBRECHT <persName idref="228334233">Georgius Obrechtus</persName><persName>Georgius</persName>: Disputatio de forma actionis et libelli,  quae à condita <placeName>Roma</placeName>usque ad nostrum saeculum in judi¬  ciis observata fuit, adhuc observetur,&amp; amp; observari utiliter  possit... Voir: OBRECHT <persName idref="228334233">Georgius Obrechtus</persName><persName>Georgius</persName>; Selectissimae disputa¬  tiones ex juris civilis materiis. Strasbourg, A. Bertram <date>1599</date>.  <persName idref="148229255">OBSOPOEUS Vincentius</persName> <placeName>Haguenau</placeName><date>1532</date> PRECV- LAE ALIQVOT GRAE-ce, piae et devotae, in  gratiam Iuventutis collectae, per Vin centium Obsopoe¬  um.  Haganoae, Anno <date>M. D.</date>XXXII.  In-8°, car. grecs, 48 ff. non ch. dont le dernier blanc, sign. AF,  titre courant, réclames, titre rouge et noir.  Au verso du titre: Theo- dosio Gerbellio per quàm eleganti  puero, Vin- centius Obsopoeus...— Onoltzpachii 14. Ianuarii Anno  D XXXII.( car, rom.)  RI01988. Prov.: Trubner, Strasbourg 15/1I1 1884; 12 <date>M. D.</date> A l&amp;#x27;intérieur du Ier plat: Ex-libris, entouré des lettres MW.—  Liber. Willielmi Maskell. Clerici. Au verso du f. de garde, autogr.  de W. Maskell.  Bibliographie de V. Obsopœus, voir: Schottenloher I n° 16492—  16496.  1660  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
