<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>RAMPIGOLLIS Antonius</persName>de  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>M. Schurer</persName><date>M.</date><date>1509</date> Biblia aurea cum suis histo riis necnon exemplis  veteris atque novi instrumenti.( Verso blanc.)  A la fin: Ex edibus Mat <placeName>-</placeName>thie Schürerii; mense Augu¬  sto Anno Millesimo quin- gentesimonono: Argentoraci.  pour CXX), titre courant, init. d’ attente. Fol. I et IIa. tabula.( 3 pp).  In-4°, car. goth., 2 col., CXXII ff. ch.( CXXI, 2 fois, la tère fois  Fol. IIb: Prologus. Religiosis atque... fra- tribus studentibus  Neapolim: Conventus ordinis fratrum! Heremitarum sancti Augustini.  Frater Rampi! gollus ordinis memorati: Salutem&amp; amp;c....( 1 p.) * R 100.708. Prov. inconnue.  2ème ex.* R102.049. Prov.: BN <placeName>Munich</placeName>S/ IV <date>1878</date>. Quelques  notes mss. dans le texte.  Répertoire VIII n° 24: BM et Bibl. St <placeName>-</placeName>Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>et Jadis  Proctor II Sectio I n° 10171: Londres, British Museum; Schmidt,  Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>, incun. n° 4000; Walter: <placeName>Sélestat</placeName>n° 787; Ritter, Catal.  BM <placeName>Strasbourg</placeName>n° 1777.  <date>1966</date> <persName>RAMPIGOLLIS Antonius</persName>de  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch</persName><date>1516</date> Figurarum biblie opus conducibile et perutile: Quo¬  niam in eo omnes mate <placeName>-</placeName>rie contente: per clarissimum  virum Anthonium de Rampegolis: ordinis sancti Au  gustini in Bibliam studiose applicantur.  Grav, sur bois: La sainte Vierge, assise, donnant le sein à l&amp;#x27;en¬  fant Jésus; de chaque côté deux anges; autour de la grav.: Ave sanc¬  tissima— Maria mater dei Regina celi— Porta paradisi.( Verso blanc.)  A la fin: Figurarum Biblie opus insigne; perquam utile  predicatoribus: curaque pervigili <placeName>Argen</placeName><placeName>-</placeName>tine per <persName>Joannem Knoblouch</persName> elaboratum Finit Anno domini. <persName>M. Schurer</persName><date>M.</date>D. XVI.  Die vero. XVI. Aprilis,( Verso blanc.)  In-80, car. goth., 20 ff. non ch.( titre et table), CCLVI ff. ch.,  titre courant, init. ornées R. E et init. d’ attente; titre rouge et noir;  fol. 176b petite grav. sur bois: Le Christ crucifié; au pied de la croix,  sa mère et l’ apôtre St. Jean.  R 100.707. Prov, inconnue. Notes mss. A l&amp;#x27;intérieur du Ier plat:  Sum Petri Mussini O. P. 16.45; fol. Ia ch.: Anno Domini <date>1626</date> natus sum Bistrici 5 Miliaribus Bruna. Anno domini <date>1641</date>accepi  Sacrum habitum O. Pr. a R. D. Domino Lauro Provinciali Boemiae  Brunae die 16 Augusti. Anno domini <date>1643</date>emisi Solemnem professionem  pro Conventu Brunensi in manus Patris Ambrosii Sextini eiusdem  Conventus vicarii die 2 februarii. Anno <date>1643</date>Accepi quatuor ordines mi¬  nores Brunae a Domino Casparo Caros Sufraganeo Brunensi episcopo¬  A la fin: <date>1645</date>hora 9 noctis vigiliae SS. Simonis et Judae <date>8</date>Octobris  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
