<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Joannem Aucuparius</persName>Knoblouchum. IIl. Idus Februarii. Anno a na¬  tali Christi. <date>M. D.X.</date> In <placeName>-</placeName>fol., car. rom., LXXII ff. ch. et 4 ff. non ch.( table) pour les  Historiae, XXIX ff. ch. pour les Facetiae, notes marg., belles et grandes  init. à fig. O, A, N, F et quelques grandes init, ornées; titre rouge et  noir, encadré: à gauche et à droite, deux ceps de vigne garnis de rai¬  sins et se rejoignant par le haut. En haut, à gauche, un enfant nu  tenant un écu; à droite, un autre enfant nu tirant une flèche. En bas,  à gauche, un enfant nu et un ours; à droite, un ours, et au milieu de  la bande inférieure un écu vide tenu par deux enfants nus.( Même en¬  cadrement dans: Leben der Heiligen, Hupfuff, 1513. R 10.145.)  Au verso du titre: Thomas D. Poeta Lau- reatus, excel¬  lenti&amp; amp; egregio viro Sebastiano Brant,... <placeName>Argenti</placeName><placeName>-</placeName><placeName>nensi</placeName>Cancellario,  S. P. D....— Argen! toraci. XXIX. mensis <date>Januarii</date>Anni. <date>M. D.X.</date>D. XI.  K 1895(3). Prov.: Don de la ville de <placeName>Nœrdlingen</placeName><date>1871</date>.  Schmidt VII n° 66; Catal. de la Bibl. de Ch. Louis Fière, 2ème  vente, <placeName>Paris</placeName><date>14 17 juin 1937</date><placeName>-</placeName>, n° 365:,Édition originale rare...  Brunet IV2, 764: Première édition de ce recueil: 18 fr. Bonnier;  1 liv. 3 sh. Heber. Le même imprimeur en a donné une seconde, en <date>1511</date>,  pet. in <placeName>-</placeName>fol., et une troisième plus complète en 1513, pet. in <placeName>-</placeName>fol. 8 flor.  1900  25 c. Meerman. Elles sont toutes trois devenues assez rares.  1217  <persName>POGGIO Giovanni</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Knobloch Florentini</persName><date>1511</date> Poggii Ora <placeName>-</placeName>toris clarissimi; ae se¬  CRETARII APOSTOLICI HISTO RIAE CONVIVALES DISCEPTATIVAE  ORATIONES INVECTIVAE] EPISTOLAE DESCRIPTIO NES QVAE  DAM ETFa <placeName>-</placeName>CECIA- RVM LIBER.  A la fin: IMPRESSVM <placeName>ARGENTINAE</placeName>PER HO) nestum virum  <persName>Joannem Aucuparius</persName>Knoblouchum. III. Idus Februarii. Anno a natali  Christi. <date>M. D.X.</date>D. XI.  In <placeName>-</placeName>fol., car. rom., LXXII ff. ch., 4 ff. non ch.( table) 4 Facetiarum  liber numéroté à part XXIX ff. ch.; titre rouge et noir, encadré comme  le numéro précédent. Notes marg., grandes init. à fig.  Au verso du titre: Thomas D. poeta laureatus excel¬  lenti&amp; amp; egregio viro d. Sebastiano Brant... Argentoraci, XXIX mensis  <date>Januarii</date>. Anni. <date>M. D.X.</date>D. XI.  R10.082. Prov.: Bibl. du Prof. Baum <date>1879</date>. Avec quelques an¬  notations mss. F. 37 manque.  Schmidt VII n° 66, en parlant de l’ édition de <date>1510</date>dit:, Il existe  une édition du <date>II février 1511</date><date>1511</date>, qui est exactement la même que celle  du I1 <date>1510</date>; se serait-on borné à réimprimer le dernier feuillet  ou <date>1511</date>est-il une faute?  1901  R.77  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
