<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1871</date>.  <date>1682</date> ORDONNANCE  Strasbourg <date>1523</date> WIr Egenolff Röder von Diernsperg(!), der Meister und  der Rhat zû <placeName>Straszburg</placeName>, Thûn allen und veden unsern  Burgern...!... Nach dem sich ein zeyt har zwischen etli¬  chen ausz der Priesterschafft, auch etlichen weltlichen per¬  sonen, In unser Statt <placeName>Straszburg</placeName>und Oberkeit, vielerley  reden, reytz und schmähe wort, so durch die Predicanten  und Lyppriester uff den Cantzeln, der Stifft pfarren unnd  Klöstern, auch volgende under der Gemeyn begeben haben...  Gebieten und wöllen, Nemlich das Ir unnd alle die,  so sich Predigens, in unser Statt und Oberkeit, under¬  ziehen und gebruchen, uff allen Cantzeln, nichts anders,  dann das heylig Evangelium, und die! leer Gottes... ver¬  künden wölt, Unnd ander Stempenyen, dem heyligen Christ¬  lichen glauben ungemesz, Auch alle Reytz unnd schmähe  wort,...!... Euch gentzlich enthalt...— Erkant amZins¬  tag den ersten Decembris. Anno. <date>1523</date>.( Verso blanc.)  Placard, in-4°, car. goth., 24 lignes, init, ornée W.  R 22( 62). Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg <date>1871</date>.  Diernsperg faute d’ impression pour Diersperg. Les Rœder de Diers¬  bourg ou Tiersperg, originaires de l’ Ortenau, sont arrivés en Alsace au  <date>15ème siècle</date>. <persName>Egenolf</persName>fut nominé stettmeister en 1518; il fut le premier  des Diersbourg qui occupa cette importante charge.  <date>1683</date> 1091  ORDONNANCE  Strasbourg 1524  WIr <persName>Peter Elhart</persName>der Meister und der Rhat zû Strasz¬  burg. Thûn kunth. Nach dem bitzhar die schmach, und  lasterbüchlin, und ge- schrifften, dergleychen, solcher ge¬  stalt die gemälsz, sich vilfaltiger wyse, zûgetragen, und  zûwider göttlicher, natürlicher, auch gemeyner und ge¬  schribner satzung, Und in sunderheit entgegen K. M. unsers  aller gnedigsten Herrn, jüngst auszgangnen Mandat, gedicht,  getruckt, ge malt, und offentlich feyl gehabt und verkaufft  worden synd. Dem selbigen fürther vorzûseyn, und den  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
