<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Ensisheim</placeName>in  Obern Elsasz, durch jun! ge Knaben, welche herren <date>M. D.</date>Ja¬  cobi Späthen jetzigen! Schúlmeisters daselbsten Schüler  und lehrjungen,&amp; amp;c. Auff den 9. und 10. tag Augstmo¬  nats,! Anno 1573, gespilet. Ephes, 6. Und ihr Vätter... ( 2 lignes. Grav. sur bois; au fond église et maisons d’ un village, au  devant, à droite un jeune noble, à gauche une mère avec son enfant,  s’ adressant au jeune homme.)  Gemacht durch Herrn Johann Rassern Pfarrherren.  dasselbsten, und ist vor niemaln gespilet worden.  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey <persName idref="148950043">Thiebolt</persName>Berger,  zûm Treubel am Wynmarck. <date>M. D.</date>LXXIIII.( Au verso,  marque typ. de Th. Berger. H&amp; amp; B planche XXXVI n° 1.)  In-4°, car. goth., non ch., sign. A- Z, Aa- Oo, réclames, titre rouge  et noir. Au verso du titre: Armoiries de <persName>Fernand</persName>, archiduc d’ <placeName>Autriche</placeName>.  Fol. A 2a: Dédicace de l’ auteur à <persName>Fernand</persName>.  Fol. A 3a: Préface de l’ auteur, datée d’ <placeName>Ensisheim</placeName>le 25 <date>octobre</date> 1573. Suit une seconde préface de 16 pp. au lecteur en vers.  R100.643. Prov.: Dr Gust. Binz, <placeName>Bâle</placeName>14/ XII <date>1893</date>. Une ving¬  taine de feuilles, la moitié en partie découpée, plusieurs en double, dé¬  tachées de la reliure d’ un ancien volume.  La description est complétée d’ après celle qu’ en donne Gust. Bin¬  dans la Zeitschrift für dentsche Philologie, vol. 26 p. 480- 493.  Bibliographie de Joh. Rasser, voir: Schottenloher II n° 17661—  1971  17666.  RATERSCH. Voir: RATSELBUCH  RATIONALE divinorum. Voir: <date>DURANDUS</date> <date>1263</date> [ <placeName>Strasbourg</placeName>) <date>s.</date>d.  RATSELBUCH  Wölchem an kürtzweill thet zerrinnen...( Voir reproduc¬  tion p. 1264. Verso blanc.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>.  In-4°, car. goth., 24 ff. non ch., sign. a- b, C-  R 100.195. Prov.: Bibl. Ch. <persName>Schmidt</persName>avec son ex-libris.  <persName>Schmidt</persName>V n° 87 l’ attribue à <persName idref="119108860">Hupfuff</persName>vers <date>1511</date>et dit que l’ ortho¬  graphe est parfois un peu différent de l’ édition de <date>1505</date>.  Voir: Straszburger Rätselbuch. Die erste ums Jahr <date>1505</date>gedruckte  deutsche Rätselsammlung neu hrsgb. von A. F. Butsch. Strassburg, K. J.  Trübner, 1876, in-80, X-38 p.:,Eine nähere Untersuchung und die Ver¬  gleichung mit andern gleichzeitigen und späteren Ausgaben führte mich  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
