<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Munich</placeName><date>9/1 1901</date>; sans  indication de prix. Notes mss. Au recto du f. de garde:, Zum Glück¬  seligenn Neüenn Jahr des 15.82.! Der Wolgebornnen Unnd! Edlenn  Frauen, Frauen Magdalenen Gebornne von Regenstein Greffin von  Hohnstein, Wittwe, Meiner gnedigen! Frauen, und geliebten Frau Bathin.&amp;quot;  Au- dessous, d’ une autre main:,Magdalena Ernstin.  A l’ intérieur du 1er plat: Meiner freundlichen lieben Schwägerin, ( Prénom illisible) Syvers, übersende ich diszes Betbüchlein. Actum in den  heyligen Pfingsten. Anno <date>1621</date>. Simon Barth.  1454  LUTZ Reinhard  <placeName>Strasbourg</placeName>, Chr. Muller 1566  Verzaichnus, und kur- tzer begriff der Kätzerischen,  und ver dampten Leer Martin Steinbachs, des verflûchten  Gotslesterers, und was sei- ne zûhörer, und Jünger, die  sich nennen Liechtseher, unnd Erleuchte, glau- ben, und  halten; auch wie mit, und gegen ihnen ge- handlet.  Gestellet durch Renhardum Lutz Erytropolitanum.  Hieremiae Cap. 17. Verflûcht sey der mensch... ( 4 lignes.)  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>am Korn- markt bey Chri¬  stian Müller, 1566.  A la fin: feuille de lierre entre deux bandes d’ ornement.( Verso  blanc.)  In-4°, car. goth., 17 pp., réclames, notes marg.  Au verso du titre: Der Personen Nammen so ausz- getriben und  verschickt worden. Wyszhans des Martin Stainbachs Tochtermann.  Laurentius Cuder. Marx Dieterich, und sein frow,» Aurelius Müller, und  sein frow, Jörg Jäckler, und sein frow, Artz Els Michel bechten frow,  Christina Kegler, ain Wittfrow,! <persName>Hieronymi Kasselmans</persName>wittib,! Hans  schûsters frow Anna genant,! Sophia des blinden kempffen frow.! Vin¬  cens hailmans wittib.( Bandes d’ ornement.)  Fol. A 2a:... Herrn <persName>Christophero Welsin-</persName>] ger Gnad, und hail.... — Z6 Schlettstatt den 20. Februarii, 1566.... Renhardus Lutz.  Fol. A 3a: Dem Ehrnhafften Carle Acker, burger und! bûchfürer  zù <placeName>Straszburg</placeName>unserm lieben freundt...— Datum! den ersten Martii,  anno, etc. 66. Burgermeyster und Rath des heyligen! Reichs Statt  Schlettstatt in Elsasz.  R102.335. Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>.  Voir: 1) Freyther, L. et E. C. Scherer: Neue Beiträge 2um Le¬  bensbilde des Pfarrers Reinhard Lutz von Schlettstadt. I. R. Lutz als  Stiftskaplan von Basel.— II. Das Todesjahr des Pfarrers Lutz. Dans:  Archiv für elsâss. Kirchengeschichte 5(1930), p. 375- 377; 2) Paulus,  Nicolaus: R. Lute, cin Schlettstadter Pfarrer des 16. Jahrh. Dans:  Archiv fur elsäss. Kirchengesch. IV( 1929), p. 137- 150.  Ribliographie de R. Lutz, voir: Schottenloher I n° 14627- 14631.  1455  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
