<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Munich</placeName>24/ V <date>1877</date>; 0.80 M. Note ms.  en haut du titre: <placeName>Monasterii</placeName>Sancti <persName idref="028122054">Johannis Baptiste</persName>In Beyhartung  Anno <date>1513</date>.  Strasbourg; Schmidt IV p. 11 n° 4: Jadis Bibl. de Strasbourg, Incun.  Proctor II Sectio I n° 10164: Londres, British Museum; BM  n° 3474; Walter n° 1899; BM <placeName>Sélestat</placeName>.  Les éditions de <date>1508</date>et de <date>1515</date>( Schmidt IV p. II et 12 n° 2  et 6), qui ont été achetées aussi de la BN de <placeName>Munich</placeName>en <date>1877</date>, ont  malheureusement disparu; elles manquaient déjà au temps du numéro¬  tage en <date>1920</date>.  Bœr, <placeName>Francfort</placeName><placeName>- s.-M.</placeName>, Catal, 500( 1907) n° 1102; 36 M. <date>1593</date> <persName>MORITZ Erasmus</persName> Strasbourg, <persName>A.</persName>Bertram <date>1599</date> DISPVTATIO de usucapionibus, materia utili&amp; amp; quo¬  tidiana: In inclyta <placeName>Argentoratensium</placeName>Academia publici  exercitii causa propositaà <persName>GEORGIO OBRECHTO</persName>IC.  Respondente <persName>ERASMO MAGDEBVRGENSI</persName><persName>MORITZ Erasmus</persName>Saxone&amp; amp;c. ( Marque typ. de Bertram. HEB Planche XLIV n° 2; Silvestre  n° 1022.)  <placeName>ARGENTORATI</placeName>Excudebat <persName>Antonius</persName>Bertramus.( <date>1599</date>.) ( Verso blanc.)  In-4°, car. ital., 24 ff. non ch., sign. A <placeName>- s.-M.</placeName>F, réclames, init. ornée M.  R10.548( 6). Prov.: Kubasta æ Voigt, <placeName>Vienne</placeName>25/ X1 1896.  Voir: OBRECHT Georgius: Selectissimae disputationes ex juris  civilis materiis. Strasbourg, <persName>A.</persName>Bertram <date>1599</date>.  1594  1035  <persName>MORSSHEIM Johannes</persName>von  Strasbourg, <persName>J. Cammerlander</persName><date>1539</date> Aulica Vita. Hofflebenn. Und sunst der gantzen welt  hän <placeName>- s.-M.</placeName>del, Wie jedermann mit dem lincken schenckel  schlecht.  Fraw Untrew ein gwaltig küngin  Nimbt jetzund alle länder in,  Mit einer grossen rüstung geschwind,  Lugt ir Herrn das sie euch nit gwind,  Vnd ir sampt ewerm hoffgsinnd verderben  Got geb uns allen das ewig leben.  Gedicht von <persName>Johan</persName>Morszheym.  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>beim <persName>Jacob</persName> in der grossen Stadelgassen.  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
