<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasz¬ burg</placeName> by Hans Schotten. Anno <date>M. D. XXXIIII</date><date>M. D. XXXV</date>.( Verso blanc.)  à 3 col.( table), titre courant, grandes et belles init. à fig. N, L, G, D,  In- fol., car. goth., 4 ff. non ch., DXCII( 592) pp., 10 ff. non ch.  S, V; titre encadré: bordure supérieure, une femme battant son fils;  bordures latérales, à droite, figure en pied de Caton, à gauche, celle de  Phocion; bordure inférieure, Scylurus, malade, remettant trois flèches  à ses nombreux fils.  Au- dessus de l’ encadrement:  Far hyn du ungschlacht, zaghaft geburt,  Warumb drattst nit ins vatters furt.  Au- dessous: Scylurus hat sein Kind geleert,  Das Eynigkeit sich sterckt und meert.  Fol. 2a non ch.: Dem wolgebornen herren Georgen, Graven zâ  Er- pach, Churfürstenthumbs der Pfaltz Erb- schencken, und Underlandt-  vogt im Elsasz, Entbeüt Henrich von! Eppendorff seine wil- lige dyenst...  Datum <placeName>Straszburg</placeName>, am ein und dreissigsten tag Augusti.) <date>M. D. XXXIIII</date><date>M. D. XXXV</date>. ( Dédicace, 5 pp.)  R 10.452. Prov. inconnue. Au milieu du titre: Carthusia Molshe¬  mensis.  <placeName>Paris</placeName>, Bibl. Nat., Fol. <persName>J. Schott</persName>333; Schmidt II n° 129.  <date>1894</date> PLUTARCHUS  Strasbourg, <persName>J. Schott</persName><date>1535</date> Plutarchi von! Cheronea! gûter Sitten einund! zwent-  zig Bücher. Durch Michael Herr, der Artzney, unnd  Freyer Künsten! Iyebhaber newlich! verteütscht.! Mit  Keyszerlicher Maiestät Freyheit uff fünff jar.  Zù <placeName>Straszburg</placeName>bey! Hans Schotten. <date>M. D. XXXIIII</date><date>M. D. XXXV</date>. ( Verso blanc.)  A la fin: Zû <placeName>Straszburg</placeName>bei Hans! Schotten. <date>M. D. XXXIIII</date><date>M. D. XXXV</date> .( Verso blanc.)  In- fol., car. goth., 4 ff. non ch.( dédicace, table et introduction),  CCXCVI pp., 3 ff. non ch. à 3 col.( registre), titre courant, notes marg.;  titre encadré: portique, en bas les armoiries du duc de <placeName>Saxe</placeName>, grandes  init. à fig. Pièces d’ encadrement p. 76, 140, 151, 167, 227, 252, 276.  Fol. 2a non ch.:... Herrn Georgen, Hertzogen zu Saxen...—  Michael Herr.  R10.008. Prov.: Heerdegen, <placeName>Nuremberg</placeName>9/ VI 1877; 1 <date>M. D. XXXIIII</date><date>M. D. XXXV</date>30.  BM Strasbourg. Schmidt II n° 133.  1895  PLUTARCHUS  Colmar, Barth. Gruninger 1541  Plutarchus! von Cheroneader allernamhafftigst Grie¬  chisch geschichtschreiber, von den Leben und Ritterli¬  1213  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
