<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Straszburg</placeName>von Mathis hüpfuff.  Als man zahlt M. ve. vnnd. XI. jar.  In-4°, car. goth., 34 ff. non ch., sign. A- F, grande init. D avec  un astronome regardant une éclipse de soleil; en outre 8 gravures sur  bois dont quelques- unes empruntées à <persName>Albertus Magnus</persName>: De secretis  mulierum. <placeName>Strasbourg</placeName>, Kistler 1503, ainsi qu’ à la Pronosticatio de Kistler  1497. * R100.202. Prov.: A. Einsle, Vienne, 17/ XII <date>1886</date>; 2 M. 50.  Kristeller n° 298; Schmidt V n° 89. <placeName>Schorbach</placeName>Karl: Lucidarius,  Diss. <placeName>Strasbourg</placeName><date>1894</date>, p. 95f n° 42.  1402  LUCIDARIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, M. Hupfuff <date>1514</date> Ein liepliche hystory von dem hoch gelerten meister  Lucidario.( Grav, sur bois. Voir p. 934.)  A la fin: Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>. Durch Ma- thiam  Hüpfuff. Als man zalt nach der geburt Christi vnnsers  lie- ben herren, tausent fünff- hundert vnnd vier- tzehen  Jare.  In-4°, car. goth., 32 ff. non ch.( verso du dernier f. blanc), sign.  A- E, init. ornée D, 8 gravures comme dans l’ édition 1511. * R100.242. Prov.: Baer æ Co., <placeName>Francfort</placeName><date>s.</date>M. 9/ IV <date>1878</date>, 25M.  Kristeller n° 318; Schmidt V n° 113; <placeName>Schorbach</placeName>, Lucidarius, n° 43:  BN Munich, Collection <placeName>Schorbach</placeName>provenant de la Bibl. Huber, <placeName>Strasbourg</placeName>. ( Catalogue de vente juin <date>1885</date>n° 192.)  1403  LUCIDARIUS  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Cammerlander</persName><persName idref="149373821">Cammerlander</persName>vers <date>1535</date> Eyn newer M. Elucidarius, von al- lerhandt ge¬  schöpffen Gottes, den Eng- eln, den himeln, gestirns, Pla¬  neten, und wie alle creatu- ren geschaffen seind auff er¬  den. Auch wie die Erd in drei teyl ge- teilt, und dero  länder, sampt der völcker darinn, eygentschaff ten, und  wunderbarlichen thieren, ausz Plinio Se! cundo, Solino,  unnd anderen weltbe- schreibern, eyn kurtze unnd lu¬  stige anzey- gung.( Gravure sur bois, composée de 3 bois, au mi¬  lieu sphère astronomique, des 2 côtés 2 bandes ornementales, à gauche le  Christ résuscité avec la bannière, à droite le Christ en prière dans le  jardin des oliviers; au-dessus du titre il y a en outre une bande ornem.)  Sous la gravure:  Getruckt zû <placeName>Straszburg</placeName>bey M. Jacob <persName idref="149373821">Cammerlander</persName>. ( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
