<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><date>1871</date>. Note ms. au dessus  du texte: Frucht und Wein Verkauff.  1688  ORDONNANCE  Strasbourg 15291  Underschidliche straf des Gotslesterns: Schwerens,  und Flûchens. WElcher Gott dem allmechtigen, userm Herrn  Iesu Christo, oder synem heiligen wort, flûcht, oder an  seiner gotheit, oder glory lestert... der sol an sym leben  ge- strafft werden...—( Verso blanc.)  Placard, in-4°, car. goth., 29 lignes, init, ornée V.  R 22( 17). Prov.: Bibl. Heitz, Strasbourg <date>1871</date>. Note ms. au verso  blanc:¿ Straf des Gotteslästerns und Fluchens. N. 640. 1529.&amp;quot;  <date>1689</date> ORDONNANCE  Strasbourg <date>1629</date> WIr <persName>Peter</persName>Elnhart der Meister, und der Rath zu <placeName>Strasz¬</placeName> burg, Empiet ten allen und yeden unsern Burgern, ange¬  herigen und verwandten inn Statt und Land, geistlichen,  und weltlichen, zuvernemen. Nach dem uns mehr mal an¬  gelangt, wie das dise geschwinde theürung, so in der  frucht diser zeyt erwachsen, der mehrertheil ausz dem  vortheiligen und eygennützigen fürkauff, so nit allein in  auszgetroschener frucht, auch inn stro beschicht, harkom¬  men und fliessen soll... So gepieten wir euch allen und  yeden in sonders, das ewer keiner, er sey wer er wöll,  harinn niemand auszgenommen, weder in auszgetroschener  frucht, noch in dem stro, kauffen oder verkauffen sollen, ... Sonder so einer zuverkauffen, oder zu kauffen hett, oder  wollt, das der sollichs, auff die umb- ligende merckt in  Stett und Flecken... zu fevlem unnd gemeynem! kauff  füren, und darauff kauffen soll....—  Erkant auff Sampstag nach Matthei Apostoli, Anno  <date>M.</date>D. xxix.( Verso blanc.)  Placard, in-4°, car. goth., 22 lignes, init. ornée W.  R 21( 3). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourq</placeName><date>1871</date>.  2ème ex.: R 22( 5). Même provenance. A la marge: Verordnung  wegen dem Fruchtverkauf.  1690  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
