<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="02733869X">PARACELSUS Theophrastus</persName><persName>Theophrastus</persName> <placeName>Mulhouse</placeName>, <persName>P. Schmid</persName><date>1562</date> Spittal Bûch. Durch den hochgeleer ten Herren,  <persName>Theophrastum</persName>von <placeName>Ho</placeName><placeName>-</placeName><placeName>henheim</placeName>, beider artzney Doctoren  geordnet. Unnd yetzt, Gott zû lob unnd allen Menschen  nutz, rechtschaffen. Durch den, rechter ordenlicher kunst  liebenden Herren, <persName>Adamen</persName>von Bodenstein, Philosophen  unnd der artzney! Doctorn in druck geben. Freundt¬  licher lieber läser, wende das blatt herumb, so erfahrst  du, was dises Büchlins inhalt ist, wird dich gewiszlich  solchen grossen Schatz, mit klei- nem geldt zu kauffen,  nicht gereuhen. Avéy va dréys.* Gedruckt zû Mül¬  hau- sen, im oberen Elsäsz, durch <persName>Peter</persName>. ANNo  <date>M.</date><date>D.</date>LXII.  A la fin: Gedruckt zt̂ <placeName>Mülhau</placeName><placeName>-</placeName>sen, im oberen Elsäsz,  durch <persName>Peter</persName>.  Au recto du f. suivant: Marque typ. de <persName>P. Schmid</persName>.( HRB Planche  LXXV n° 1.) Verso blanc.  In-4°, car. goth., 42 ff. non ch., sign. AL, titre courant, récla¬  mes, init. à fig. D et init. goth.; titre rouge et noir.  Fol. A 2a:... Meister <persName>Joseph</persName>Stöckle, ordinierten und erfarnen  Chirurgo, der löblichen Statt <placeName>Bärn</placeName>inn Ucht <placeName>-</placeName>land, meinem alten und  ver <placeName>-</placeName>trawten gesellen.( Feuille de trèfle.)... Geben, zû Basel, den 2. tag  Martii. Anno <date>M.</date><date>D.</date>LXII. Adam von Bodenstein.( Préface de 2 pp. et  demie en car, ital.)  Fol. A 3b: Doctor <persName>Theophra-</persName>! stus allen ärtzten seinen Grâsz... ( Préface de 6 pp.)  Fol. B 2b: Doctor <persName>Theophra-</persName>stus, den Reychen seinen grûsz... ( Préface de 7 pp. et demie.)  R100.617. Prov.: Albert Cohn, <placeName>Berlin</placeName>9/ XII <date>1892</date>; 24 <date>M.</date>An¬  notation ms, au recto du dernier f. blanc, au-dessus de la marque typ.:  Joes, <persName>Leopoldus Wilhelmus</persName>Biederman. Med. 1774e; au <placeName>-</placeName>dessous:¿ Sub  Regimine R. Electoris Moguntini et Episcopi <placeName>Bambergensis</placeName>Lotharii Fran¬  cisci.4  1769  1141  <persName idref="02733869X">PARACELSUS Theophrastus</persName><persName>Theophrastus</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>P. Schmid</persName>Messerschmidt 1564  Zwey <persName>Bücher</persName>TheophrastiParacelsi des erfar¬  nesten Artzets, von der! Pestilentz und ihren zôfällen.  Durch den Edlen und Hochgelerten <persName>Adamen</persName>von! Bo¬  denstein, in Druck verfertiget.! Avéys xoì dxéye. Anno  <date>M.</date><date>D.</date>LXIIII.( Verso blanc.)  A la fin: Gedruckt zû <placeName>Strasz- burg</placeName>bey Paulo Mes¬  serschmidt.( Verso blanc.)  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
