<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Strasbourg</placeName>,[.) <date>1519</date> Wölchem an Kurtzweil thet zer! rinnen. Mag wol dies  Büch- lin durchgründen. Er findtdarin vil klûger ler.  von retersch gedicht und vil nüwer, mer.( Grav. sur bois  comme dans l&amp;#x27;édition précédente; la grav, est répétée au verso du titre.)  A la fin: Zû̀ <placeName>straszburg</placeName>getruckt. anno, <date>1519</date>.( Verso blanc.)  In-4°, car. goth., 24 ff. non ch., sign. A- D, verso du dernier f.  blanc, init. ornée R.  R100.296. Prov.: Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>8/ VII 1886, 69 M. 35.  Schmidt V n° 139 l&amp;#x27;attribue à <persName idref="119108860">Mathias Hupfuff</persName>; dans le Central¬  blatt für Bibliothekswesen VII, 518 l’ impression est attribuée à <persName>J. Pruss</persName>.  Le Centralblatt cite 2 éditions( n° 32 et 35) qu’ il attribue à.  <date>1973</date> <persName>RAYMUNDUS DE PENNA FORTI Knobloch</persName><persName>RAYMUNDUS PENNA FORTI</persName><persName>J. Pruss</persName>C.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Pruss</persName><date>1504</date> Summula clarissimi iuris- consultissimique viri Ray¬  mundi demum revisa ac castigatis! sime correcta, brevis¬  simo compendio sacramentorum alta! complectens myste¬  ria. De sortilegiis: symonia: furto; rapina:! usura; atque  variis casibus: que in plurimis iuris codicum vo! lumini¬  bus confusa indistinctaque multiplicatione dispergun tur:  resolutiones abunde tradens pastoribus: sacerdotibus:  omnibusque personis: divino caractere insignitis: summe  ne- cessaria.( Verso blanc.)  A la fin: In nobili Helvetiorum urbe <placeName>Argentina</placeName>: Im¬  pensis cir cumspecti viri <persName>Johannis</persName>knoblouch Impressa.  Anno salutis. M. CCCCC, iiii, die! tertia Mensis <date>Julii</date>&amp; amp;c.  In-4°, car. goth., titre- CXLV ff. ch., 7 ff, non ch.( table), titre  courant, init. d’ attente C.  K 1841(2). Prov.: Don de Fid. Butsch, antiquaire à <placeName>Augsbouro</placeName> <date>1871</date>. A la suite de: Guido de Monte Rotherii, Manipulus cu¬  ratorum; <placeName>Strasbourg</placeName>1499. Rel, anc.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Proctor II Sectio I n° 10.047: Londres,  British Museum; Schmidt VII n° 6; Ritter, Catal. BM <placeName>Strasbourg</placeName> n° 1785.  <date>1974</date> <persName>RAYMUNDUS DE PENNA FORTI Knobloch</persName><persName>RAYMUNDUS PENNA FORTI</persName><persName>J. Pruss</persName>C.  <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Pruss</persName><date>1518</date> Summula clarissimi iuriscon! sultissimique viri Ray¬  mundi: demum revisa ac! castigatissime correcta...( comme  dans l&amp;#x27;édition précédente. Verso blanc.)  R. 30  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
