<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName idref="029386632">PETRUS DE ALIACO</persName><persName idref="068525869">PETRUS Comestor</persName> <placeName>Strasbourg</placeName>, <persName>J. Pruss</persName><date>1504</date> Tractatus Petri de Elia- co episcopi Cameracensis:  super li bros Metheororum: de im- pressionibus aeris.  Ac de hiis quae in prima: secunda: atque tertia regio¬  nibus aeris fiunt, sicut sunt Sydera cadentia: Stellae:  Comatae: Pluvia: Ros; Pruina: Nix Grando: Ventus:  Terremotus, deque genera tis infra terram.( Verso blanc.)  A la fin: Impressum a <persName>Johanne Prüs</persName><placeName>Argen</placeName>tinae. in  aedibus Thiergarten. Anno! M. CCCCC. IIII.( Verso blanc.)  In-4°, car. rom., XXVI ff. ch., notes marg., init. d’ attente. Fol.  a 2: Table à 2 col.  R101128. Prov.: Trubner, <placeName>Strasbourg</placeName>9 <date>/</date>XI 1883; 3 M. 50.  Annotations mss.  9ème ex. R101.424. Prov.: Bibl. du Gymnase de <placeName>Heilbronn</placeName>2 <date>/</date>IV  <date>1878</date>( échange).  BN Paris, R 3069( incomplet); Proctor II Sectio I n° 9972;  Londres, British Museum; Schmidt III, 47: BM <placeName>Strasbourg</placeName>et Jadis  Bibl. de <placeName>Strasbourg</placeName>Incun. n° 237.  1850  1183  <persName idref="029386632">PETRUS DE ALIACO</persName><persName idref="068525869">PETRUS Comestor</persName> <placeName>Strasbourg</placeName><date>1503</date> Historia Scholastica Magistri Petri comestoris sa¬  cre scripture seriem brevem ni- mis et obscuram eluci¬  dans.  A la fin: Scholastica historia magistri Petri co¬  mestoris. Impressa argentine finit feliciter. An no salutis  nostre Millesimo quingentesimo tertio Kalendas vero.  xvi. decembris.  In- fol., car. got., 2 col., 207 ff. non ch., sign. a- z, A- K, titre  courant, init. d’ attente. Fol. a 2a: Proemium.  R10.359. Prov, inconnue.  Oxford, Bibl. Bodleiana; Proctor II Sectio I n° 10.001: Lon¬  dres, British Museum; Bibl. St. Guillaume, <placeName>Strasbourg</placeName>.  <date>1851</date> <persName idref="029386632">PETRUS DE ALIACO</persName><persName idref="068525869">PETRUS Comestor</persName> <placeName>Haguenau</placeName>, <persName>H.</persName>Gran <date>1519</date> Scholastica historia magistri! Petri comestoris: sacre  scri pture seriem brevem ni- mis; et expositam ex  ponentis.( Verso blanc.)  A la fin: Historia Scholastica... in! imperiali oppido  <placeName>Hagenaw</placeName>impressa ac diligen ter revisa per industrium  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
