<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><persName>Schott</persName>. HEB planche IV n° 6; Silvestre n° 819.)  In-4°, car, rom., 303 ff. non ch. dont les 2 derniers blancs, sign.  1- 4, a– r, A- M, aa- ff, titre courant, notes marg., init. O et init. d’ at¬  tente; fol. 4b en bas, une bande avec deux écussons d’ armoiries, entre  lesquels dans un rond les init. I. S.( Jean <persName>Schott</persName>) retournées. D’ après  Schmidt l’ image de l’ encyclopédie des sciences au titre paraît avoir été  traditionnelle; dans le Hortus deliciarum la Philosophie a aussi trois  têtes, seulement les arts libéraux sont disposés autour d’ elle, chacun sous  une arcade romane. En outre 16 grav. par M. Wohlgemuth.  Fol. 3 typus grammaticae, fol. 4 8b typus logicae, fol. d 6a typus  rhetoricae, fol. f 1b typus arithmeticae, fol. h 3a typus arithmeticae,  fol. h 3a typus musicae, fol. 1 8b Ptolemée un sextant en main, derrière  lui une femme: Astrologia, fol, m 2b Astronomia, Atlas portant le monde,  répété au fol. D 3b; fol. 3a Astrologia, homme nu entouré des signes  du zodiaque; fol, r 6b Création de l’ homme et de la femme, répété au  fol. C 5b; fol. A 7b roue de la fortune; fol. E 4b mineur sortant d’ une  mine poussant devant lni un wagon; fol. E 5a alchimiste dans un labo¬  ratoire; fol. F 4a chambre d’ accouchée, une femme au lit, une autre  lavant un enfant nouveau- né; fol. K7a Couronnement de la Ste Vierge  au ciel; fol. L 6b l’ enfer, fol. M 2b le purgatoire. En outre: Notes  de neumes, fiqures de géométrie, d’ astronomie et d’ anatomie. Entre fol.  0 6 et O7 vne carte pliée, mappemonde.  Au- dessus de l’ explicit: Epigramma fratris <persName>Pauli Volzii</persName>Offobor! gii  coenobitae Schutterani ex Sapphi- co&amp; amp; Adonico: ad R. patrem Georgium  Reisch domus Carthusianae prope Fri burgum Priorem meritissimum. ( 4 strophes à 4 vers.)  FR 101.098. Prov.: Prof. Dr Cohen, <placeName>Marbourg</placeName>II/ III 1876;  10 M. Sous la grav. du tître: <persName>Valentinus Hoffman</persName>ostheymensis Anno  salutis <date>1514</date>( ou 74), 23 Sep. dono accepi; au recto du f. de garde:  Fr. Albert Lange Bonn Sept. 1857. Rel, anc.  A la fin au- dessous de l’ explicit: Alia editio lucem vidit <placeName>Argen¬</placeName> tinae. 1515. 80.  Schmidt II p. 11 n° 8: Bibl. Fribourg. Brunet IV2 1200. Rosen¬  thal, Munich, Catal, 135( 1914) n° 1984: 200 M. Première édition de  cette célèbre encyclopédie, qui est fort bien exécutée, tant pour la partie  typographique, que pour les figures gravées sur bois.  Bibliographie, voir: Schottenloher II n° 17802.  1983  REISCH <persName>Gregorius Gruninger</persName> Strasbourg, J. <date>1504</date> AEPITOMA OMNIS <persName>PHYLOSOPHIAE</persName>. ALI AS MARGARITA  PHYLOSOPHICA TRACTANS de omni genere scibili: Cum  additionibus: Quae in aliis non habentur.  Grav, sur bois, d’ après celle de l’ édition de J. <persName>Schott</persName>, <date>1508</date>. Au¬  dessous de la grav.: 5 mots hébraïques, signifiant: le commencement de  la sagesse est la crainte de Dieu, Halleluiah.— Inicium sapientiae Timor  domini.— Zogtuc Aoyos soto aptoroc.  1271  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
