<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<xml>
  <body>
    <div>
      <p><placeName>Cologne</placeName>.)  R 22( 29). Prov,: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. Au- dessus du  titre: Widerlegung des sonderbaren Häring Verkauffs. 14 <date>Febr 1582</date>.  und geschreys gegen den Häring.  1727  ORDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1588</date> WIr Hans <persName>Philips</persName>von Kettenheim, der Meyster, und  der Raht di-ser Freyen Reichs Statt <placeName>Straszburg</placeName>, Sampt  unsern Freunden den Einundzwentzigen, thun kundt. Nach  dem uns nicht allein zû mehrmahlen glaublich angelangt,  Sondern es auch ein gute zeither an underschidlichen Orten  diser Statt, der Augenschein ge- nûgsam zûerkennen ge¬  geben, was massen die Frembde Metziger, das kleine Fleisch,  so sie zû gûtem theil, auff dem allhieigen Marckt ein¬  kauffen, bey etlichen unsern Burgern heimlich stechen,  Und dann durch ire oder andere Weibspersonen, an ge¬  wissen orten feil haben, und auch in die Heuser! umb¬  tragen lassen, Wir aber befunden, mit was nachtheil und  schaden, nicht allein eines Ehrsamen Metziger Handwercks,  sonder auch gemeiner! Burgerschafft, ein solches biszhero  beschehen... So setzen, ordnen, unnd wöllen wir, Das  hinfüro kein frembder Metziger, auff dem allhieigen Marckt,  weder Kölber, Schaaf, Böck...... einzukauffen macht  haben...—  Actum et decretum Montag den drey und zwentzigsten  Septembris... Ein Tausent, Fünffhundert Achtzig und Acht  Jar.( Verso blanc.)  Placard, in- fol., car. goth., 37 lignes, init. ornée W.  R22( 7). Prov.: Bibl. Heitz, <placeName>Strasbourg</placeName><date>1871</date>. Au verso blanc:  Mandat die frembde Metzger betreffend de <date>1588</date>.  <date>1728</date> ÓRDONNANCE  <placeName>Strasbourg</placeName><date>1590</date> WIr Sebastian Mueg der Elter der Meister, und der  Raht, diser Frey-en Reichs Statt <placeName>Straszburg</placeName>, Thun hie¬  mit Meniglich zûwisen, Ob wol in gemeinen beschribenen  Rechten unnd Reichs Constitutionibus, fürnemlich aber  </p>
    </div>
  </body>
</xml>
